{"gmina": "Milej\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Milej\u00f3w", "kod_gus": "060611110042", "kod_gus_powiatu": "060611110000", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "podregion_eurostat": "PL814", "ludnosc": "9'208", "budzet": {"dochody": "47,61 mln z\u0142", "wydatki": "52,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 31754540.270000003, "dane1": 31247894.79999999, "dane2": 31247894.79999999, "dane3": 506645.4700000137}, {"label": "2017", "dane0": 35546833.69999998, "dane1": 35816208.78000004, "dane2": 35546833.69999998, "dane4": 269375.0800000578}, {"label": "2018", "dane0": 44588268.64999998, "dane1": 49922371.21999999, "dane2": 44588268.64999998, "dane4": 5334102.570000008}, {"label": "2019", "dane0": 47611131.20999999, "dane1": 52643498.45, "dane2": 47611131.20999999, "dane4": 5032367.24000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7491363.12, "dane1": 10688496.440000003}, {"label": "2017", "dane0": 7419356.4799999995, "dane1": 11381347.520000003}, {"label": "2018", "dane0": 7731182.27, "dane1": 11734270.28}, {"label": "2019", "dane0": 7945835.23, "dane1": 13557194.040000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,03 mln z\u0142", "wydatki": "1,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5066454700000137}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5066454700000137}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.26937508000005783}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.26937508000005783}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.334102570000008}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.334102570000008}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -5.03236724000001}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -5.03236724000001}], "dochod_ue": "5,04 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "72,49 mln z\u0142", "gmina_pc": "7872.6 z\u0142", "powiat": "4,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "439.7 z\u0142", "wojewodztwo": "8,01 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "53,02 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,16 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7945835.23, "wydatki": 13557194.040000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2015-01-20", "DOFINANSOWANIE": "80094069.62", "WARTOSC": "97387555.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 829 o d\u0142ugo\u015bci 17,830 km. Realizacja inwestycji przebiega w zmienionych granicach pasa drogowego na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej rejonu oraz ca\u0142ego Lubelskiego Obszaru Metropolitalnego. Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn\u0119trznego potencja\u0142u rozwojowego okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekwencji wp\u0142ynie na przyspieszenie tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Opr\u00f3cz powy\u017cszego, dobra jako\u015b\u0107 drogi, to tak\u017ce bodziec do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, student\u00f3w, obecnych i potencjalnych inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. Planowane wska\u017aniki produktu: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 17,830 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 17,830 km - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska - 40 szt. - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego - 153 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 15,700 km Zakres inwestycji obejmuje: * w bran\u017cy roboty drogowe: roboty przygotowawcze, roboty ziemne, podbudowy, nawierzchnie, roboty wyko\u0144czeniowe, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, elementy ulic, w bran\u017cy mostowej - rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego i budow\u0119 nowego mostu i wiaduktu, budow\u0119 o\u015bwietlenia drogowego, * w bran\u017cy wodoci\u0105gi - budowa oraz przebudowa i zabezpieczenie sieci i przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych, * w bran\u017cy elektroenergetycznej - przebudowa sieci elektroenergetycznych, * w bran\u017cy gazowej - przebudow\u0119 i zabezpieczenie istniej\u0105cej sieci, * w bran\u017cy teletechnicznej - przebudowa i zabezpieczenie sieci teletechnicznej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 829 \u0141ucka - \u0141\u0119czna - Biskupice na odcinku od km 22+073 do km 40+245 z wy\u0142\u0105czeniem odcinka od km 23+886 do km 24+178 (most na rz. Wieprz) o d\u0142. 17,880 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1916.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-02-04", "DOFINANSOWANIE": "8736089.96", "WARTOSC": "18553697.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych, a tym samym poprawa jako\u015bci oraz zapobieganie degradacji \u015brodowiska poprzez wyposa\u017cenie ca\u0142ej aglomeracji Milej\u00f3w w sie\u0107 kanalizacji sanitarnej zgodnie z wymogami \u201edyrektywy \u015bciekowej\u201d w zakresie budowy sieci kanalizacji sanitarnej umo\u017cliwiaj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie zgodnego z dyrektyw\u0105 \u015bciekow\u0105 poziomu wyposa\u017cenia aglomeracji w sie\u0107 kanalizacji sanitarnej. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w operacyjnych: - rozbudowa sieci kanalizacyjnej w aglomeracji Milej\u00f3w, - uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie gminy Milej\u00f3w, - likwidacja niekorzystnego oddzia\u0142ywania zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych na nieczysto\u015bci p\u0142ynne na \u015brodowisko, - redukcja ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 odprowadzanych ze \u015bciekami do w\u00f3d i ziemi, - poprawa wykorzystania istniej\u0105cej infrastruktury, - poprawa jako\u015bci us\u0142ug. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce optymalne wykorzystanie produktu powsta\u0142ego w ramach projektu poprzez jego reklam\u0119 w publicznych \u015brodkach przekazu, ponadto do realizacji w ramach I etapu wybrano zakres kt\u00f3ry wymaga natychmiastowej interwencji. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: 1. liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w 1905 RLM 2. liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu 1905 RLM Wska\u017aniki produktu: 1. D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej \u2013 32,6 km", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "\"Budowa kanalizacji \u015bciek\u00f3w w aglomeracji Milej\u00f3w wraz z popraw\u0105 efektywno\u015bci energetycznej na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w poprzez zastosowanie energooszcz\u0119dnych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia oraz urz\u0105dze\u0144 oze do produkcji cwu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 948.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-25", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "6323149.98", "WARTOSC": "11887556.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej i ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego dzi\u0119ki rewitalizacji obszaru problemowego Gminy Milej\u00f3w. Zakres projektu obejmuje: 1. rozbudow\u0119, przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 sali widowiskowej Gminnego O\u015brodka Kultury w Milejowie (w tym m.in. termomodernizacj\u0119 i instalacj\u0119 OZE); 2. remont/modernizacj\u0119 ci\u0105gu komunikacyjnego teren\u00f3w przemys\u0142owych w Milejowie-Osadzie; 3. przebudow\u0119 ul. Fabrycznej w Milejowie-Osadzie; 4. przebudow\u0119 drogi gminnej nr 105339L - ul. Klarowskiej w Milejowie-Osadzie; 5. budow\u0119 odcinka sieci i urz\u0105dze\u0144 kanalizacji deszczowej; 6. rewitalizacj\u0119 teren\u00f3w zielonych przy Gminnym O\u015brodku Kultury w Milejowie (instalacja lamp LED, \u015bcie\u017cki piesze, ma\u0142a architektura, przebudowa placu zabaw, utworzenie napowietrznej si\u0142owni); Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej, wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Milej\u00f3w, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Cele te zosta\u0142y okre\u015blone nast\u0119puj\u0105co: W wyniku projektu efektywno\u015b\u0107 energetyczna obiektu ulegnie zwi\u0119kszeniu o ponad 10%.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Nowa przestrze\u0144 wyrazu dla kultury- rozbudowa budynku GOK wraz z rewitalizacj\u0105 teren\u00f3w przyleg\u0142ych do Gminnego O\u015brodka Kultury w Milejowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 686.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4970000.00", "WARTOSC": "7100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji technologicznej, kt\u00f3r\u0105 przeprowadzi firma jest wdro\u017cenie w\u0142asnej innowacyjnej technologii produkcji p\u0142yt kompozytowych z odpad\u00f3w tekstylnych i polimerowych oraz uruchomienie na jej podstawie produkcji p\u0142yt kompozytowych do zastosowa\u0144 g\u0142\u00f3wnie w budownictwie. Wdro\u017cenie nowej technologii polega\u0107 b\u0119dzie na wybudowaniu nowego zak\u0142adu oraz zamontowaniu instalacji, kt\u00f3ra umo\u017cliwi prowadzenie procesu produkcyjnego zgodnego z za\u0142o\u017ceniami opracowanej technologii. Inwestycja zrealizowana zostanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim w Gminie Milej\u00f3w, gdzie sp\u00f3\u0142ka prowadzi obecn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107. Inwestycja pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 firmy 3R Recycling gdy\u017c przyczyni si\u0119 do: \u2022 zwi\u0119kszenia potencja\u0142u produkcyjnego firmy; \u2022 zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy i przychod\u00f3w firmy; \u2022 pozyskania nowych klient\u00f3w; \u2022 zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci inwestycyjnej firmy w wyniku wzrostu zysk\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci; \u2022 wzrostu wska\u017anika innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "3R RECYCLING SP. Z O.O. SP. KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji p\u0142yt kompozytowych z odpad\u00f3w tekstylnych i polimerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 539.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2019-09-10", "DOFINANSOWANIE": "4682790.00", "WARTOSC": "8076030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu na terenie obj\u0119tym inwestycj\u0105 na indywidualnych domach mieszka\u0144c\u00f3w powstanie 350 instalacji solarnych oraz 100 PV i 100 kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105. Projekt jest skierowany do odbiorc\u00f3w indywidualnych zamieszka\u0142ych na terenie gminy. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zadania: Roboty budowlane - solary vat 8%; fotowoltaika vat 8%; kot\u0142y na biomas\u0119 vat 8% i vat 23%; Nadz\u00f3r inwestorski; Studium Wykonalno\u015bci; Promocja; Narz\u0119dzia Informatyczno - komunikacyjne; Dok. techniczna; Zarz\u0105dzanie projektem; Dok. przetargowa; Bilanse. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb energetycznych lokalnej gospodarki oraz dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej OZE. Moc instalacji solarnych, kot\u0142\u00f3w i fotowoltaicznych dostosowana zostanie do wielko\u015bci budynku mieszkalnego oraz liczby jego mieszka\u0144c\u00f3w. grupy interesariuszy: mieszka\u0144cy Gminy Milej\u00f3w; Samorz\u0105d lokalny. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [3,1749MWt]; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [0,32922MWe]; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [3,5041 MW] Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [306,50MWht/rok]; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [306,50 MWht/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [2428,73MWhe/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [2428,73MWhe/rok]; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [1194,29 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] \u0141\u0105czna moc instalacji wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 to 1,7791 MW, dla biomasy 1,725MW. Zaplanowana do realizacji inwestycja jest zgodna z Programem Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii szans\u0105 poprawy \u015brodowiska naturalnego na terenie Gminy Milej\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 508.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "4216170.85", "WARTOSC": "5354956.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i piec\u00f3w c.o. opalanych biomas\u0105 na terenie Gminy Milej\u00f3w na terenie obj\u0119tym inwestycj\u0105 na indywidualnych domach mieszka\u0144c\u00f3w powstanie 427 instalacje solarne o \u0142\u0105cznej mocy 1,97MW oraz 45 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 0,86MW. Projekt jest skierowany do odbiorc\u00f3w indywidualnych zamieszka\u0142ych na terenie gminy Milej\u00f3w. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: prace budowlane zw. z solarami i kot\u0142ami, nadz\u00f3r inwestorski, SW, promocja, narz\u0119dzia informatyczno-komunikacyjne, dokumentacja techniczna, zarz\u0105dzanie projektem. Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest, zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb energetycznych lokalnej gospodarki oraz dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Moc instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w opalanych biomas\u0105 dostosowana zostanie do wielko\u015bci budynku mieszkalnego oraz liczby jego mieszka\u0144c\u00f3w. Analiza wp\u0142ywu interesariuszy na projekt pozwoli\u0142a podzieli\u0107 wyr\u00f3\u017cnione grupy na interesariuszy g\u0142\u00f3wnych, drugorz\u0119dnych i kontekstowych: ? g\u0142\u00f3wni: mieszka\u0144cy Gminy Milej\u00f3w ; ? drugorz\u0119dowi: Samorz\u0105d lokalny - Urz\u0105d Gminy Milej\u00f3w, ? kontekstowi: Instytucja zarz\u0105dzaj\u0105ca RPO; Starostwo Powiatowe, Regionalna Dyrekcja Ochrony \u015arodowiska, W\u00f3jt Gminy Milej\u00f3w. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30 2,83 MW - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 474,80 tony ekwiwalentu CO2 / rok- Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 2407,88 MWht/rok - Produktu: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE szt. -472 W gminie nie wyst\u0119puj\u0105 przekroczenia poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza, gmina nie posiada programu ochrony powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Instalacja zestaw\u00f3w solarnych na prywatnych domach mieszkalnych w Gminie Milej\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 457.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3539793.00", "WARTOSC": "8538587.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem Projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych nad innowacyjnym produktem, utrwalonym termicznie w postaci przek\u0105ski na bazie musu owocowego i/lub owocowo-warzywnego oraz jogurtu, wzbogaconym o sk\u0142adniki o aktywno\u015bci biologicznej podwy\u017cszaj\u0105ce w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotne. B\u0119dzie to wysokiej jako\u015bci wyr\u00f3b o istotnie podniesionych walorach od\u017cywczych, bez dodatku cukru, na bazie naturalnych sk\u0142adnik\u00f3w, o wyd\u0142u\u017conym terminie przydatno\u015bci do spo\u017cycia. W celu realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 Projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce etapy badawcze: 1. Opracowanie receptury przek\u0105ski z uwzgl\u0119dnieniem sk\u0142adu i w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych 2. Opracowanie poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w procesu technologicznego oraz budowa pilota\u017cowej linii demonstracyjnej 3. Przeprowadzenie test\u00f3w na linii pilota\u017cowej w celu walidacji procesu produkcji w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych Innowacyjny produkt sprzedawany b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie pod mark\u0105 Dawtona i zostanie w pierwszej kolejno\u015bci skierowany do trzech grup odbiorc\u00f3w: aptek, sieci supermarket\u00f3w i hipermarket\u00f3w oraz dyskont\u00f3w handlowych. Odbiorcami ko\u0144cowymi produktu b\u0119d\u0105 konsumenci. Przek\u0105ska b\u0119dzie skierowana do wszystkich konsument\u00f3w niezale\u017cnie od wieku, miejsca zamieszkania i preferencji wzgl\u0119dem dokonywania miejsca zakup\u00f3w. Innowacyjny produkt b\u0119dzie oferowany zar\u00f3wno na p\u00f3\u0142kach sieci handlowych jak i ma\u0142ych osiedlowych sklep\u00f3w czy punkt\u00f3w FMCG. Wdro\u017cony rezultat Projektu b\u0119dzie pocz\u0105tkowo sprzedawany na rynku krajowym, jednak Wnioskodawca rozwa\u017ca w\u0142\u0105czenie go do swojej oferty za granic\u0105 (w pierwszej kolejno\u015bci do Niemiec, Holandii, Danii, Czech i W\u0119gier).", "BENEFICJENT": "Z.P.O.W. MILEJ\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacji w postaci przek\u0105ski na bazie musu owocowego i/lub owocowo-warzywnego oraz jogurtu, o istotnie podniesionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach od\u017cywczych i prozdrowotnych, o wyd\u0142u\u017conym terminie przydatno\u015bci do spo\u017cycia bez konieczno\u015bci zapewnienia warunk\u00f3w ch\u0142odniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 384.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-07-25", "DOFINANSOWANIE": "2554674.66", "WARTOSC": "4231832.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci dostarczanych w\u00f3d na cele socjalno - bytowe poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury wodoci\u0105gowej na obszarze wiejskim Gminy Milej\u00f3w. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: -poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Milej\u00f3w poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci wody, -przeciwdzia\u0142anie skutkom suszy i zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw, -zmniejszenie strat w dostawach wody oraz zmniejszenie ryzyka wyst\u0105pienia awarii. W ramach projektu (zgodnie z Harmonogramem rzeczowo - finansowym) przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania do realizacji: 1)Promocja projektu, 2)Roboty budowlane (przebudowa sieci wodoci\u0105gowej pod torami kolejowymi, zagospodarowanie terenu uj\u0119cia wody \"Jaszcz\u00f3w PKP\"(budowa nowego ogrodzenia wraz z bram\u0105 i furtk\u0105, instalacja monitoringu wizyjnego, utwardzenie ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych, wy\u0142\u0105czenie z eksploatacji starego zbiornika na wod\u0119 wykonanego z \u017celbetonu), monta\u017c zasuw na sieci wodoci\u0105gowej, monta\u017c przep\u0142ywomierzy, wymiana wodomierzy ( w ramach projektu zakupione zostanie 2 300 szt. wodomierzy), 3)Inspektor nadzoru, 4)Dokumentacja projektowa, 5)Zarz\u0105dzanie projektem, 6)Studium wykonalno\u015bci. Realizacja wszystkich zaplanowanych zada\u0144 umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie kluczowych rezultat\u00f3w projektu, tj.: 1. Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 6 818 os\u00f3b, 2. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 6 818 os\u00f3b, 3. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Milej\u00f3w ( w tym pracownicy Urz\u0119du Gminy, lokalni przedsi\u0119biorcy, mieszka\u0144cy b\u0119d\u0105cymi odbiorcami wody).", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w wod\u0119 poprzez modernizacje systemu zbiorczej sieci wodoci\u0105gowej na terenie Gminy Milej\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 277.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2016-06-28", "DOFINANSOWANIE": "1970829.75", "WARTOSC": "3508307.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji budynku S.P. im. Stanis\u0142awa Konarskiego w Milejowie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie ef. en. w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 60,86 %. Zakres rob\u00f3t wynikaj\u0105cy z audytu energetycznego: 1. Modernizacja systemu grzewczego: modernizacja instalacji grzewczej 2. Docieplenie \u015aciany zewn\u0119trzne gimnazjum - styropian (? = 0.035[W/(m*K)]) o grubo\u015bci: 0.120 [m] 3. Docieplenie - Strop pod poddaszem - we\u0142na mineralna (? = 0.035[W/(m*K)]) o grubo\u015bci: 0.220 [m] 4. Wymiana drzwi zewn\u0119trznych 5. Wymiana okien 6. Budowa systemu wentylacji mechanicznej nawiewno-wywiewnej z odzyskiem w sali gimnastycznej - elementy systemu wentylacji 7. Budowa systemu wentylacji mechanicznej wywiewnej w pomieszczeniach szko\u0142y podstawowej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 1234,16 GJ/rok 2. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 161,57 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 4,6 MWh/rok. 4. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 4,6 MWh/rok. 5. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 31,5MWh/rok 6. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 540183,65kWh/rok. W ramach projektu na drogach ewakuacyjnych zaprojektowano wydzielone oprawy o\u015bwietleniowe ze \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a LED oraz oprawy o\u015bw. podstawowego wyposa\u017cone we w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania o czasie podtrzymania min. 1h po zaniku napi\u0119cia zasilania podstawowego. Podstawowe dane techniczne projektowanych urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych: - panel fotowoltaiczny 260Wp - 20 szt., moc \u0142\u0105czna 0,005MW Instalacja PV zamontowana zostanie na dachu budynku.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej termomodernizacji, modernizacji i remontu kapitalnego obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - budynek Szko\u0142y Podstawowej im. Stanis\u0142awa Konarskiego w Milejowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 214.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1920197.79", "WARTOSC": "4185450.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Herbar Sp. z o.o. dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacji procesowej w postaci wspomaganej ciek\u0142ym azotem sterylizacji parowej produkt\u00f3w zielarskich. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.12.2019 roku. Realizacja projektu zak\u0142ada przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury, co umo\u017cliwi umiejscowienie w niej nowej linii produkcyjnej do sterylizacji parowej, a tym samym wprowadzenie innowacyjnego w skali mi\u0119dzynarodowej procesu do przedsi\u0119biorstwa. Wskazana innowacja stanowi nowy, znacz\u0105cy potencja\u0142 rozwojowy dla Wnioskodawcy, co pozwoli na podniesienie konkurencyjno\u015bci oferowanych przez niego produkt\u00f3w. Cele projektu realizowane b\u0119d\u0105 poprzez osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w okre\u015blonych w sekcji C.II oraz C.III wniosku o dofinansowanie, w tym: - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie- 1; - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1; Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji - 1; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy- 1; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1; - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 2; Liczba wprowadzonych innowacji procesowych -1; Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w - 1 110 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "HERBAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cego zak\u0142adu produkcyjnego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 208.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-15", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1797472.43", "WARTOSC": "2115903.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 projektu jest ch\u0119\u0107 zachowania rodzimego krajobrazu kulturowego (styk kultur i religii Wschodu i Zachodu oraz osobliwo\u015bci regionu jak\u0105 jest mnogo\u015b\u0107 obiekt\u00f3w powsta\u0142ych z fundacji magnackich oraz szlacheckich, w tym k. w \u0141a\u0144cuchowie), komplementarnego wobec dziedzictwa naturalnego jako pami\u0105tki historii i wykorzystanie jako katalizatora rozwoju regionu i osi\u0105gania korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, co odpowiada potrzebom interesariuszy. Gr. docelowe: miesz. gm./parafianie i tury\u015bci. Cel g\u0142.: wy\u017cszy poziom ochrony i wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego w gminie Milej\u00f3w do 2018 r. C. rezultatu: zwi\u0119ksz. l. odwiedzin odrestaurowanych obiekt\u00f3w dziedzictwa kult. [DK], zwi\u0119ksz. zatr. Wska\u017aniki 1. Wzrost oczekiwanej l. odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem mscach nale\u017c\u0105cych do [DK] i natur. oraz stanowi\u0105cych atrakcje turyst. Odw./rok 910,00 2. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) EPC/ 1,00; 3. Lba os korzyst. z ob. zas. kult 3620 os/rok. C. produktu: zwi\u0119ksz. l. odrestaurowanych obiekt\u00f3w [DK] - ko\u015bci\u00f3\u0142 Zwi\u0119ksz. l. odrestaurowanych instytucji paramuzealnych, Zwi\u0119ksz. l. poddanych konserwacji z. ruchomych, Zwi\u0119ksz. l. obiekt\u00f3w [DK] dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, Zwi\u0119ksz. l. odrestaurowanych obiekt\u00f3w [DK] w miejscach dziedzictwa naturalnego Wska\u017aniki: L. z. nieruchomych obj\u0119tych wsparciem: 1 szt. L. z. ruchomych obj\u0119tych wsparciem: 5 szt. L. wspartych instytucji paramuzelanych: 1 szt. L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1 szt L. wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego: 1 szt Produkty: 1 odrest. instytucja paramuzealna i 1 odrest. z. nieruchomy, przystosowany do os\u00f3b niepe\u0142n. w miejscach dziedzictwa naturalnego oraz 5 z. ruchomych poddanych konserwacji. Zadania: SW; Dok. tech i przet; Konserw. z. ruchom; Prace restauratorskie i modernizacja - ko\u015bci\u00f3\u0142 [K]; Zakup wyposa\u017cenia do dzia\u0142. kult. [K], Nadz\u00f3r: in\u017cynierski, Menad\u017cer i doradz. prawne; Promocja.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. \u015aW. JANA CHRZCICIELA", "TYTUL": "Ochrona i wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego w ko\u015bciele pw. \u015bw. Jana Chrzciciela w \u0141a\u0144cuchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-13", "DOFINANSOWANIE": "1439035.20", "WARTOSC": "2787511.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w Jaszczowie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych np.:ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych \u015bcian zewn\u0119trznych,\u015bcian piwnic i stropodachu/dachu,wymiana stolarki okiennej,wymiana stolarki drzwiowej, modernizacja instalacji c.o. wraz z monta\u017cem nowego kot\u0142a dwufunkcyjnego,instalacji c.w.u. wraz z monta\u017cem nowego kot\u0142a dwufunkcyjnego,monta\u017c wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a w Sali sportowej, modernizacja o\u015bwietlenia wbudowanego na o\u015bwietlenie LED wraz z modernizacj\u0105 instalacji elektrycznej. Do realizacji zaplanowano tak\u017ce monta\u017c instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 paneli fotowoltaicznych wykonanych w technologii monokrystalicznych o mocy do 20 kWp przymocowanych do po\u0142aci dachu oraz monta\u017c instalacji solarnej o pojemno\u015bci 11 m2 (moc ok. 7,07 kW) przymocowanej r\u00f3wnie\u017c do po\u0142aci dachowej. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to:1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej[GJ/rok:3750]2.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej[MWh/rok: 56,28]3.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok:1371409]4.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok:349,89]5.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok:9,5]6. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok:9,5]7.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE[MWht/rok:25,7]8.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE[MWht/rok:25,7]. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze OZE 0,01676MW W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 85,3 %. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Milejowa, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w i uczni\u00f3w ZS Nr 2 w Jaszczowie.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej, termomodernizacja, modernizacja i remont kapitalny obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Jaszczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1400000.00", "WARTOSC": "2472300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Firma 3R Recycling Sp. z o.o. sp. komandytowa (3R Recycling) dzia\u0142a na rynku od 2015. Jest podmiotem dzia\u0142aj\u0105cym w zakresie recyclingu tekstyli\u00f3w, sprzeda\u017cy hurtowej oraz eksporcie sortowanej i niesortowanej odzie\u017cy u\u017cywanej. Pomimo tego i\u017c firma dzia\u0142a na bardzo konkurencyjnym rynku jest jednym z najwi\u0119kszych podmiot\u00f3w sektora odzie\u017cy u\u017cywanej w Polsce. Aby utrzyma\u0107 swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 firma od kilka lat prowadzi prace badawczo-rozwojowe nad nowymi rozwi\u0105zaniami. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i przeprowadzenie inwestycji kt\u00f3ra pozwoli Wnioskodawcy na znacz\u0105ce poprawienie swojej pozycji konkurencyjnej. Przeprowadzenie inwestycji technologicznej w zakresie wdro\u017cenia systemu monitoringu i zarz\u0105dzania procesem zbi\u00f3rki tekstyli\u00f3w w nowych i istniej\u0105cych wyspecjalizowanych pojemnikach pozwoli przede wszystkim na: * zmniejszenie koszt\u00f3w obs\u0142ugi procesu zbi\u00f3rki tekstyli\u00f3w, * zwi\u0119kszenie obszaru dzia\u0142ania Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci posiadanych kontener\u00f3w, zakup bardzo wydajnej zautomatyzowanej dwukomorowej prasy hydraulicznej z automatycznym systemem za\u0142adunku i pakowania pozwol\u0105 Wnioskodawcy nie tylko znacznie zwi\u0119kszy\u0107 poziom dotychczasowej sprzeda\u017cy, ale r\u00f3wnie\u017c otworzy\u0107 si\u0119 na nowe zagraniczne rynki zbytu. Projekt zrealizowany zostanie w 2020 roku a jego rezultatem b\u0119dzie m.in. zwi\u0119kszenie zatrudnienia o co najmniej 6 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "3R RECYCLING SP. Z O.O. S.K.", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacji procesowej w systemie zbi\u00f3rki odpad\u00f3w tekstylnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-23", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1397200.00", "WARTOSC": "2822331.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci FOS-Design poprzez inwestycj\u0119 w wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w zakresie wytwarzania p\u0142yt z odpad\u00f3w opakowaniowych w meblarstwie. Idea wytworzenia ekologicznego materia\u0142u do wykorzystania w meblach jest pomys\u0142em w\u0142a\u015bcicieli sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3rzy wraz ze swoimi pracownikami przeprowadzili wst\u0119pne badania w zakresie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania p\u0142yty z surowc\u00f3w powsta\u0142ych w wyniku recyklingu odpad\u00f3w opakowaniowych. Zakupione wyniki prac B+R potwierdzaj\u0105, i\u017c mo\u017cliwe jest wytwarzanie tego typu p\u0142yt i \u017ce jest to nowo\u015b\u0107 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. Realizacja projektu zostanie zrealizowana poprzez realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144. Pierwszym s\u0105 prace budowlane maj\u0105ce na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w lokalowych firmy, co umo\u017cliwi jej rozw\u00f3j i popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy. Drugie zadanie to zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - w pe\u0142ni automatycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych wytworzenie i pe\u0142n\u0105 obr\u00f3bk\u0119 nowego surowca (prasa, szlifierka, okleiniarka, pi\u0142a formatowa, centrum obr\u00f3bcze CNC), zakup oprogramowania do projektowania oraz zakup systemu centralnego odpylania, podnosz\u0105cego wydajno\u015b\u0107 poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wi\u0119ksz\u0105 produktywno\u015b\u0107 i tym samym, konkurencyjno\u015b\u0107 firmy. Grup\u0105 docelow\u0105, do kt\u00f3rej firma kieruje sw\u00f3j wyr\u00f3b s\u0105 klienci indywidualni i instytucjonalni, poszukuj\u0105cy nowoczesnych, solidnie wykonanych mebli, kt\u00f3re jednocze\u015bnie wyr\u00f3\u017cnia fakt u\u017cycia ekologicznego, innowacyjnego na \u015bwiatow\u0105 skal\u0119 elementu jakim jest p\u0142yta z odpad\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym odbiorc\u0105, na kt\u00f3rym chce si\u0119 skupia\u0107 Wnioskodawca s\u0105 jednak przedszkola i \u017c\u0142obki, odbiorcy mebli z serii locomoco, kt\u00f3re stanowi\u0105 dla firmy priorytet dzia\u0142alno\u015bci i kt\u00f3rych eksport firma planuje rozpocz\u0105\u0107. W ramach projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki rezultatu: wzrost zatrudnienia (2 EPC), innowacja produktowa (1), przychody w I. roku po zako\u0144czeniu (500tys z\u0142), wdro\u017cone wyniki B+R (1) i wsk. produktu - wsparte przedsi\u0119biorstwo (1), inwestycje prywatne (897378,47 z\u0142), dostosowane obiekty (1).", "BENEFICJENT": "\"FOS-DESIGN\" R. MIAZGA Z. \u0141AZOWY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji ekologicznego i taniego materia\u0142u do wykorzystania w meblarstwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 151.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-02-05", "DOFINANSOWANIE": "1222318.10", "WARTOSC": "1795012.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje termomoder. 2 obiekt\u00f3w mieszkal. (przy ul. Partyzanckiej 26A i Partyzanckiej 26B w Milejowie), w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: 1). dociepl. \u015bcian zewn\u0119trznych p\u0142ytami ze styropianu (? max 0,033 W/m K) grubo\u015bci 14 cm wraz z rozbi\u00f3rk\u0105 istniej\u0105cych ok\u0142adzin z p\u0142yt azbestowo-cementowych; 2). docieplenie stropodachu metod\u0105 wdmuchiwania granulatu gr. 24cm, 3). wymiana okien na klatkach schodowych, 4). wymiana okien w pomieszczeniach piwnicznych; 5). wymiana drzwi zewn\u0119trznych, 6). remont pomieszczenia technicznego, 7). monta\u017c 2 instalacji fotowolt. (o \u0142\u0105cznej mocy 1,68 kW) na potrzeby w/w budynk\u00f3w, 8). opomiarowanie budynk\u00f3w mieszkal. i system zarz\u0105dzania energi\u0105. Cele P to: - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych; - poprawa jako\u015bci \u015brodowiska przyrodniczego poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i \u0142agodzenie skutk\u00f3w zmian klimatu; - zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji; - poprawa warunk\u00f3w zamieszkania. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 2 budynk\u00f3w wielorodzinnych w Milejowie przy ul. Partyzanckiej 26A i 26B. Wska\u017aniki - Produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- 2; Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomod. - 4 236,14 m2; Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. En. ciepl. - 1 343,20 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 1 452 400,00 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w c. (CI34) -128,80 t/rok. Grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy obiekt\u00f3w mieszkalnych przy ul. Partyzanckiej 26A i 26B w Milejowie (powiat \u0142\u0119czy\u0144ski). Projekt przeciwdzia\u0142a ub\u00f3stwu energetycznemu: (1).mieszka\u0144cy obu budynk\u00f3w to m. z teren\u00f3w wiejskich, w tym os. starsze i samotne; (2).Nast\u0105pi zmniejsz. wydatk\u00f3w na ener. w stos. do uzyskiw. dochod\u00f3w m. P. spe\u0142nia war. ex-ante z dyrektywy 2006/32/EC (zastos. termost. i liczniki ciep\u0142a). Teren P.obj\u0119ty MPZP (w za\u0142\u0105cz.). P. poza ochron\u0105 konserwatorsk\u0105.", "BENEFICJENT": "MILEJOWSKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA LOKATORSKO-W\u0141ASNO\u015aCIOWA W MILEJOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych przy ul. Partyzanckiej 26A i 26B w Milejowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-15", "DATA_START": "2016-06-28", "DOFINANSOWANIE": "1088241.00", "WARTOSC": "2509464.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji budynku Szko\u0142y w \u0141yso\u0142ajach zlokalizowanej na terenie Gminy Milej\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 67 %. Zakres rob\u00f3t wynikaj\u0105cy z audytu energetycznego: Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci nowej, styropianem ( o wspo\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?= 0,031 W/m.K), o grubo\u015bci 13 cm, metod\u0105 bezspoinow\u0105, wyko\u0144czenie tynkiem. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych cz\u0119\u015bci starej, styropianem ( o wspo\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?= 0,031 W/m.K), o grubo\u015bci 13 cm, metod\u0105 bezspoinow\u0105, wyko\u0144czenie tynkiem. Ocieplenie stropodachu od gory, p\u0142ytami styropianu ( o wspo\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?= 0,040 W/m.K), o grubo\u015bci 24 cm wraz z zamurowaniem otworow wentylacyjnych w \u015bcianach zewnetrznych. Ocieplenie stropu poddasza matami we\u0142ny mineralnej ( o wspo\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ?= 0,042 W/m.K), o grubo\u015bci 25 cm. Wymiana starych okien na okna nowe z PCV (U=0,9 W/ m2K) Wymiana instalacji c.o. Wymiana kot\u0142a Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, wymiana kot\u0142a na nowy kt\u00f3rego no\u015bnikiem energii b\u0119dzie pellet. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu:. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 1198,33GJ/rok . Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok) 111,1 zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok] - 380504,49 kWh/rok Produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWht - 7,71 Produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWht - 7,71", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej i remont kapitalny budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Janusza Korczaka w \u0141yso\u0142ajach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2016-06-22", "DOFINANSOWANIE": "956776.09", "WARTOSC": "1673009.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji budynku Szko\u0142y podstawowej w \u0141a\u0144cuchowie zlokalizowanej na terenie Gminy Milej\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 46,43 %. Zakres rob\u00f3t wynikaj\u0105cy z audytu energetycznego: Modernizacja przegrody DZ 1-stalowe 'Wentylacja grawitacyjna' Modernizacja przegrody DZ 3-stalowe-kot\u0142ownia 'Wentylacja grawitacyjna' Modernizacja przegrody OZ 1 'Wentylacja grawitacyjna' Modernizacja przegrody DZ 2-Piwnca- 'Wentylacja grawitacyjna' Modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej Modernizacja przegrody Strop zewn\u0119trzny Modernizacja przegrody Dach Modernizacja przegrody \u015aciana zewn\u0119trzna Modernizacja przegrody \u015aciana na gruncie Modernizacja przegrody Dach Modernizacja systemu grzewczego Pozosta\u0142e roboty budowlane zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 10,08 kWp W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu: 1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej:430,60 GJ/rok 2. Produkcja energii elektrycznej z nowowybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzysuj\u0105cych OZE - MWht /tok 11,14 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 38,58 ton CO2/rok. 4 Produkcja energii elektrycznej z nowowybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzysuj\u0105cych OZE - MWht /tok 11,14 5.Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 26,60 MWh/rok. 6 Produkcja energii elektrycznej z nowowybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzysuj\u0105cych OZE - MWht /tok 11,14 7. Produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzysuj\u0105cych OZE - MWht /tok 26,60 MWh/rok. 8. Zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych- kwh/rok 160838,33", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja, modernizacja i remont kapitalny budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Kornela Makuszy\u0144skiego w \u0141a\u0144cuchowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "873986.98", "WARTOSC": "1957297.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa zaopatrzenia w wod\u0119 w Gminie Milej\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dwa cele szczeg\u00f3\u0142owe tj. modernizacj\u0119 stacji uzdatniania wody wraz z pompowni\u0105 stopnia oraz doprowadzenie rozdzielczej sieci wodoci\u0105gowej do Sp\u00f3\u0142ki wodno-\u015bciekowej w Milejowie oraz do wodoci\u0105gu gminnego w ul. Klarowskiej w miejscowo\u015bci Milej\u00f3w-Osada. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Milej\u00f3w i warunk\u00f3w dzia\u0142ania przedsi\u0119biorc\u00f3w lokalnych, co b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki minimalizacji ryzyk zwi\u0105zanych z przerwami w dost\u0119pie do wody oraz podniesieniem jej jako\u015bci. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu umo\u017cliwi, poprzez redukcj\u0119 strat wody, zmniejszenie presji wywieranej na \u015brodowisko naturalne. Maj\u0105c na uwadze powy\u017csz\u0105 analiz\u0119 zar\u00f3wno cel g\u0142\u00f3wny, jak i cele szczeg\u00f3\u0142owe stanowi\u0105 \u0142\u0105cznie logiczn\u0105 i sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3ra umo\u017cliwi spe\u0142nienie wszystkich zidentyfikowanych potrzeb interesariuszy, a tak\u017ce rozwi\u0105zanie opisanych we wcze\u015bniejszych rozdzia\u0142ach problem\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: 1)Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119(1074 os) 2)Przewidywana liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119(1074 os) 3)Wydajno\u015b\u0107 dobowa wybudowanych uj\u0119\u0107 wody 1600 m3/dob\u0119 D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci wodoci\u0105gowej 494,5 m. Budowana sie\u0107 ma na celu w\u0142\u0105czenie SUW do sieci wodnej w Milejowie, nie ma na celu pod\u0142\u0105czania nowych u\u017cytkownik\u00f3w. Zakres prac wg dzia\u0142ek: 515/33-modernizacja SUW wraz pompowni\u0105 II st, 515/64,488,491/1-rozdzielcza sie\u0107 wodoci\u0105gowa do Sp\u00f3\u0142ki wodno-\u015bciekowej w Milejowie oraz do wodoci\u0105gu gminnego w ul.Klarowskiej w m.Milej\u00f3w-Osada 491/2,540/16,514, 504/1- rozdzielcza sie\u0107 wodoci\u0105gowa do Sp\u00f3\u0142ki wodno-\u015bciekowej w Milejowie oraz do wodoci\u0105gu gminnego w ul.Klarowskiej w m.Milej\u00f3w-Osada 489/4 - rozdzielcza sie\u0107 wodoci\u0105gowa do Sp\u00f3\u0142ki wodno-\u015bciekowej w Milejowie oraz do wodoci\u0105gu gminnego w ul.Klarowskiej w m. Milej\u00f3w-Osada", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ W MILEJOWIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u komunalnej sieci wodoci\u0105gowej poprzez modernizacj\u0119 stacji uzdatniania wody wraz z pompowni\u0105 II stopnia oraz doprowadzenie rozdzielczej sieci wodoci\u0105gowej do Sp\u00f3\u0142ki wodno-\u015bciekowej w Milejowie oraz do wodoci\u0105gu gminnego w ul. Klarowskiej w miejscowo\u015bci Milej\u00f3w-Osada.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-13", "DOFINANSOWANIE": "782673.64", "WARTOSC": "1817891.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku Szko\u0142y Podstawowej im. A. Mickiewicza w Bia\u0142ce poprzez realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych np.: modernizacj\u0119 c.o., modernizacj\u0119 instalacji wentylacji, ocieplenie stropu ostatniej kondygnacji i dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien i drzwi, ocieplenie pod\u0142\u00f3g. Do realizacji zaplanowano tak\u017ce monta\u017c instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 paneli fotowoltaicznych wykonanych w technologii monokrystalicznych o mocy 7,42 kWp. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to:1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej[GJ/rok:1241]2.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej[MWh/rok: 12,787]3.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok:417540]4.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok:4043]5.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok:8,076]6. Produkcja energii z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok:8,076].W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 78,59 %. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Milejowa, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w i uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. A. Mickiewicza w Bia\u0142ce.Po stronie koszt\u00f3w niekwalifikowanych rob\u00f3t budowlanych uj\u0119to: roboty rozbi\u00f3rkowe, nadpro\u017ca stalowe, roboty murowe, elementy betonowe, dach - roboty rozbi\u00f3rkowe, stolarka drzwiowa wewn\u0119trzna, tynki wewn\u0119trzne, oblicowanie \u015bcian, sufity podwieszane, roboty malarskie, pod\u0142o\u017ca, posadzki, roboty \u015blusarskie, podjazd dla niepe\u0142nosprawnych i schody zewn\u0119trzne, elementy zewn\u0119trzne, instalacja uziemiaj\u0105ca i odgromowa, monta\u017c osprz\u0119tu, okablowanie, instalacje RTV - przystosowanie, demonta\u017ce, instalacja wodoci\u0105gowa, kot\u0142y i akcesoria, kanalizacja.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej, termomodernizacja, modernizacja i remont kapitalny obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - budynku Szko\u0142y Podstawowej w Bia\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "606315.62", "WARTOSC": "713312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "\u00a0G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego dostosowuj\u0105cego kwalifikcje i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach zawodowych, tj. technikach i zasad. szkole zawod.+branzowej Szkole I stopnia Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. S.Bolivara w Milejowie do potrzeb rynku pracy do 31.08.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie wszystkich kierunk\u00f3w kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w szko\u0142ach, w wieku 15-20 lat, mieszka\u0144cy woj. lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci pow. \u0142\u0119czy\u0144skiego oraz nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych, zatrudnieni w ZS im.S.Bolivara. Za\u0142ozono, i\u017c 15 nauczycieli nab\u0119dzie kwalifikacje i kompetencje w toku szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych, a 70 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe (w trakcie kurs\u00f3w, szkole\u0144 i sta\u017cy). Projekt realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami i uczelniami. Pracownie praktycznej nauki zawodu (3 pracownie informatyczne) zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t ICT, urz\u0105dzenia informatyczne i specjalistyczne programy do praktycz. nauki zawodu. By zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych ruchowo, przy dw\u00f3ch wje\u015bciach do budynku zostan\u0105 wykonane podjazdy dla OzN u\u0142atwiajace dostanie si\u0119 do szko\u0142y oraz dostosowana \u0142azienka dla OzN. Dzia\u0142ania: 1 studia podyplomowe dla 3 nauczycieli: informatyka sledcza-1, kadry i p\u0142ace-1,zarz\u0105dz. sprzeda\u017c\u0105-1. 2 kursy dla 15 nauczycieli: przygotow. dot. nowczesnych technologii w pracy, kursy SQL w My SQL-1, administrator sieci komputerowych-1, ksiegowo\u015bc komputerowa +P\u0142atnik-3 os., 3 wyposa\u017cenie pracowni 3: urz\u0105dzenia informatyczne, oprogramowanie, sprz\u0119t komputerowy, 4 sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w dla 42 uczni\u00f3w, 5 kursy zawodowe dla 70 uczni\u00f3w w zakresie nabywania nowych uprawnie\u0144: w\u00f3zek wid\u0142owy, prawo jazdy, kat. B, kurs Excel dla zaawansowanych, AutoCad,\u00a0zabezpieczenie techniczne i nowe umiej\u0119tno\u015bci: grafika komputerowa, obs\u0142uga kas fiskalnych, specjalizacje gastronomiczne, techniki fryzjerskie. 6 Wizyty studyjne na uczelni wy\u017cszej i organizacja Dnia Zawodowca \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u0141\u0118CZY\u0143SKI", "TYTUL": "Ciekawsza nauka w Bolivarze - \u0142atwiejszy start zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2016-02-19", "DOFINANSOWANIE": "592437.67", "WARTOSC": "2729170.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku Urz\u0119du Gminy w Milejowie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych np.: wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, docieplenie \u015bcian fundamentowych, wymian\u0119 stolarki okiennej, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropodachu, modernizacj\u0119 instalacji c.o.. Do realizacji zaplanowano tak\u017ce monta\u017c instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 48 sztuk paneli fotowoltaicznych wykonanych w technologii monokrystalicznych o mocy 13,44 kW przymocowanych do po\u0142aci dachu. Projektowana instalacja fotowoltaiczna zostanie pod\u0142\u0105czona do wewn\u0119trznej instalacji elektrycznej budynku przez rozdzielni\u0119 RPV. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: 1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [Gj/rok: 822,65] 2.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok:396 986,36] 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok:105,21] 4.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok: 12,90] 5. Produkcja energii z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok: 12,90] 6.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWhe/rok:33,31]. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 60,19%. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Milejowa, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w i petent\u00f3w Urz\u0119du Gminy Milej\u00f3w. W ramach zada\u0144 przewidzianych do realizacji planowane jest wykonanie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji wraz z wykorzystaniem instalacji OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Urz\u0119du Gminy w Milejowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-11-24", "DOFINANSOWANIE": "499116.50", "WARTOSC": "1343261.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci (szczeg\u00f3lnie w przypadku suszy) wody dla odbiorc\u00f3w indywidualnych oraz poprawa jako\u015bci w\u00f3d dostarczanych na cele socjalno - bytowe i przemys\u0142owe poprzez budow\u0119 i modernizacj\u0119 infrastruktury uzdatniania i poboru wody stacji wodoci\u0105gowej w W\u00f3lce \u0141a\u0144cuchowej, gm. Milej\u00f3w. Na zakres projektu sk\u0142ada si\u0119 budowa i modernizacja infrastruktury uzdatniania i poboru wody stacji wodoci\u0105gowej w W\u00f3lce \u0141a\u0144cuchowskiej w Gminie Milej\u00f3w. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Milej\u00f3w oraz warunk\u00f3w dzia\u0142ania przedsi\u0119biorc\u00f3w lokalnych poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zniesienie utrudnie\u0144 zwi\u0105zanych z u\u017cytkowaniem sieci wodoci\u0105gowej szczeg\u00f3lnie w okresach suszy i niedobor\u00f3w wody. Jest to szczeg\u00f3lnie istotne, gdy\u017c g\u0142\u00f3wne przedsi\u0119biorstwa na terenie Gminy Milej\u00f3w s\u0105 wysoce wodoch\u0142onne (przetw\u00f3rstwo rolno-spo\u017cywcze). Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owego zapewni popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wp\u0142ynie pozytywnie na ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego poprzez znacz\u0105ce ograniczenie strat wody. Zapewnienie stabilnej i nieprzerwanej pracy sieci wodoci\u0105gowej zmniejszy ryzyka chor\u00f3b ludzi w Gminie Milej\u00f3w spowodowanych z\u0142\u0105 jako\u015bci\u0105 dostarczanej wody. Tak skonstruowany cel projektu w najwi\u0119kszym stopniu odpowiada zidentyfikowanym w ramach przeprowadzonych analiz problemom zar\u00f3wno g\u0142\u00f3wnym jak i szczeg\u00f3\u0142owym. W ramach inwestycji realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: budowa zbiornika wyr\u00f3wnawczego 100 m3, rozbudowa/przebudowa budynku uj\u0119cia wody, aerator, chlorator, kompleksowa przebudowa centrali energetycznej i ca\u0142ej instalacji elektrycznej w obiekcie (w tym instalacji PV), zagospodarowanie terenu, w tym budowa zbiornika bezodp\u0142ywowego, systemy monitoringu, dokumentacja projektowa w tym koncepcja architektoniczna, studium wykonalno\u015bci, zarz\u0105dzanie projektem, nadz\u00f3r inwestorski, promocja. Realizacja wszystkich zaplanowanych zada\u0144 umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie kluczowych rezultat\u00f3w projektu i realizacj\u0119 celu g\u0142\u00f3wnego", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa i modernizacja infrastruktury uzdatniania i poboru wody stacji wodociagowej w W\u00f3lce \u0141a\u0144cuchowskiej, gm. Milej\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-19", "DOFINANSOWANIE": "420143.15", "WARTOSC": "688577.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku OSP w Bia\u0142ce poprzez realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych. Koszty kwalifikowane wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego: izolacje \u015bcian fundamentowych, elewacja, stolarka drzwiowa, stolarka okienna, ocieplenie stropu poddasza, technologia kot\u0142owni na pellet, instalacja c.o.. Koszty niekwalifikowane obejmuj\u0105 pozosta\u0142e zadania w projekcie: zamurowania i obr\u00f3bki, \u015bciany dzia\u0142owe, tynkowanie i malowanie, posadzki i pod\u0142ogi, wymiana pokrycia dachu i wzmocnienie konstrukcji, opaska wok\u00f3\u0142 budynku.. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: 1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [Gj/rok: 185,02] 2.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok: 269712,01] 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok:87,2].4. Produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok 52,83], 5. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok] 52,83. 6. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 5,05MWhe, 7. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MW 0,03], 8. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt 0,03]. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 47,70 %. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Milejowa, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w budynku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Bia\u0142ce. W ramach zada\u0144 przewidzianych do realizacji planowane jest wykonanie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji wraz z wykorzystaniem instalacji OZE w postaci kot\u0142a na biomas\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej, termomodernizacja, modernizacja i remont kapitalny obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - budynku OSP w Bia\u0142ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-13", "DOFINANSOWANIE": "404899.97", "WARTOSC": "1112958.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Ostr\u00f3wku - Kolonii poprzez realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych. W zakres rzeczowy projektu wchodz\u0105 takie zadania jak: promocja projektu, inspektor nadzoru, dokumentacja projektowa, audyt, studium wykonalno\u015bci, zarz\u0105dzanie projektem oraz roboty budowlane( ocieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian nadziemia, ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie, ocieplenie stropu nad parterem, wymiana stolarki okiennej, wymiana stolarki drzwiowej, wymiana bramy gara\u017cowej, modernizacja c.o., modernizacja c.w.u.). Do realizacji zaplanowano tak\u017ce monta\u017c instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 paneli fotowoltaicznych wykonanych w technologii monokrystalicznych o mocy 22 kW. Instalacja zostanie umieszczona na po\u0142aci dachowej. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to:1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej[GJ/rok:223,48]2.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej[MWh/rok: 87,32]3.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok:184 208,94]4.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok:70,90]5.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok:22,03]6. Produkcja energii z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok:22,03]7.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych[MW:0,022]8.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych[MWe:0,022]. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 74,47 %. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Milej\u00f3w, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem u\u017cytkownik\u00f3w OSP w Ostr\u00f3wku - Kolonii.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej, termomodernizacja, modernizacja i remont kapitalny obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - budynku OSP w Ostr\u00f3wku-Kolonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-07-21", "DOFINANSOWANIE": "391810.93", "WARTOSC": "883278.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynku po by\u0142ej szkole podstawowej w m. Cyganka. Mieszka\u0144cy wsi Cyganka, w obiekcie po by\u0142ej szkole podstawowej stworzyli, cz\u0119\u015bciowo w\u0142asnymi si\u0142ami i \u015brodkami, \u015bwietlic\u0119 wiejsk\u0105. \u015awietlica na nowo sta\u0142a si\u0119 miejscem spotka\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w gdzie organizowane s\u0105 zebrania so\u0142eckie, integracja pokoleniowa, wymiana do\u015bwiadcze\u0144 os\u00f3b starszych i m\u0142odszych. W pomieszczeniach znajduj\u0105 si\u0119 sto\u0142y do ping-ponga oraz szachy gdzie m\u0142odzie\u017c ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 aktywnie i ciekawie sp\u0119dza\u0107 wolny czas. W ramach projektu zaplanowano: modernizacj\u0119 instalacji c.o., wymian\u0119 okien i modernizacj\u0119 wentylacji, ocieplenie \u015bcian, modernizacj\u0119 c.o., ocieplenie stropu, ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie. Do realizacji zaplanowano tak\u017ce monta\u017c instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 paneli fotowoltaicznych wykonanych w technologii monokrystalicznych o mocy do 5 kWp przymocowanej do po\u0142aci dachowej od strony po\u0142udniowej oraz monta\u017c pompy ciep\u0142a mocy powietrze-woda wraz z podgrzewaczem pojemno\u015bciowym o poj. 110 dm3, moc cieplna pompy 1500W. Dok\u0142adny opis koszt\u00f3w z podzia\u0142em na wydatki KW i NKW umieszczony zosta\u0142 w pi\u015bmie przewodnim ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to:1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej[GJ/rok: 177,23]2.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok: 126058,34]3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok: 33,43]4.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE[MWhe/rok: 5,248]5.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE[MWht/rok: 5,248]. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 37,84 MwH/rok, Dod. zdolno\u015b\u0107 wyt. ener. ele.0,005 MWe W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 78,47%. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Milej\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MILEJ\u00d3W", "TYTUL": "Remont i termomodernizacja budynku po by\u0142ej szkole podstawowej w msc. Cyganka wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i elementami ma\u0142ej architektury.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1673295.20", "WARTOSC": "1968595.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod.100(55K,45M)os.b\u0119d\u0105cych klientami MOPSw\u0141\u0119cznej, OPSwCycowie i OPSwMilejowie,\u00a0 poprzez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywizacji i integracji spo\u0142.i zawod.klient\u00f3w pomocy spo\u0142.realizowanym w trakcie trwania projektu (01.01.2020-31.12.2022) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 25 UP do 31.01.2023 r. W pr.by\u0142a i b\u0119dzie przestrzegana zasada dost\u0119pno\u015bci dla\u00a0os.niepe\u0142n.na ka\u017cdym etapie planowania pr.czyli analizy,definiowania cel\u00f3w,planow.dzia\u0142a\u0144,bud\u017cetu,okre\u015blania rezultat\u00f3w i podczas jego realizacji - projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wyt.w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji\u00a0(...)w ramach fund.unijnych na lata 2014-2020\u00a0W zwi\u0105zku z brakiem barier r\u00f3wno\u015bciowych podczas realizacji wsparcia i innych dzia\u0142a\u0144 przestrzegane b\u0119d\u0105 zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji projektu tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y. Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z IPD \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Warszt r-ju komp.cyfrowych zwi\u0105zanych z rynkiem pracy \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej- \u0141\u0119czna, Cyc\u00f3w, Milej\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "232233.70", "WARTOSC": "363498.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych, dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach mieszkalnych b\u0119d\u0105cych w zasobach Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Nova - \u0141yso\u0142aje w \u0141yso\u0142ajach-Kolonii. W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 termomodernizacj\u0119 2 budynk\u00f3w mieszkalnych. Inwestycja dotyczy g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej. W ramach projektu wnioskodawca przewidzia\u0142 do realizacji monta\u017c 2 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich ( 16 sztuk paneli), przy ka\u017cdym budynku jedna instalacja. Dwie Instalacje wolnostoj\u0105ce o mocy 12 kW ka\u017cda, kt\u00f3re zostan\u0105 umieszczone na gruncie. System pod\u0142\u0105czony b\u0119dzie na sta\u0142e do wewn\u0119trznej instalacji c.w.u poprzez wymiennik cieplny. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w cele RPO i przyczyni si\u0119 do ich realizacji, w tym celu g\u0142\u00f3wnego zak\u0142adaj\u0105cego: podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu w oparciu o wewn\u0119trzne potencja\u0142y, sprzyjaj\u0105ce zwi\u0119kszeniu sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej. Przyczynia si\u0119 tak\u017ce do wype\u0142nienia cel\u00f3w wynikaj\u0105cych z pakietu klimatyczno-energetycznego oraz Polityki energetycznej Polski do 2030. Dzi\u0119ki projektowi z zakresu g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej e.e. zwi\u0119kszy si\u0119 o 41,265%. Efektem projektu b\u0119dzie: * Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej e. c. - 738,63GJ/rok * Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 72 ton CO2/rok * Produkcja e. c. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 19,66 Mwht/rok, * Produkcja e. c. z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 19,66 Mwht/rok. Zadania do wykonania: ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych , ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, wymiana okien klatki schodowej, monta\u017c instalacji solarnej na potrzeby c.w.u.,zamurowanie okien w rejonie klatki schodowej. W budynkach obj\u0119tych projektem znajduj\u0105 si\u0119 24 m. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania e.c. ze \u017a. odnawialnych - 0,024 MWt, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania e. ze \u017a.o.-0,024 MW.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"NOVA \u0141YSO\u0141AJE\"", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Nova \u0141yso\u0142aje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "122590.00", "WARTOSC": "231978.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszenie oszcz\u0119dno\u015bci na zu\u017cyciu energii elektrycznej. Zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,73 kW przyczyni si\u0119 to realizacji powy\u017cszego celu. Dodatkowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie niew\u0105tpliwie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych jakim jest s\u0142o\u0144ce oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w w tym CO2. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "FLORIMEX H. PALUCH, M. HERE\u0106 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup i wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,73 kW na budynku firmy FLORIMEX H. PALUCH, M. HEREC SP\u00d3\u0141KA JAWNA.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-07-26", "DOFINANSOWANIE": "99391.71", "WARTOSC": "119523.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych- Zarz\u0105dzanie projektem, w tym promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 6791 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 99 126,99 z\u0142 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)- 1 EPC", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRAKTYKA LEKARZY RODZINNYCH S.C. W MILEJOWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych NZOZ Praktyka Lekarzy Rodzinnych s.c w Milejowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871542.69", "WARTOSC": "1025344.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn", "OPIS": "Cel proj.-zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawod. oraz szans na podj\u0119cie zatrudnienia u 78os. niezatrud. wyklucz lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz spo\u0142.[ZU/WS], w tym ON w wieku 18 lat i wi\u0119cej (47K,31M) zamieszk. obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin.-pkt.1.8 do 09.2019r. przez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. obejmuj\u0105cy: diagnoz\u0119 indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trening umiej\u0119tn. i komp. spo\u0142.,wsparcie specjalist., po\u015bred. pracy, szkol, sta\u017ce. GD-78 os\u00f3b niezatrud. w wieku 18 lat i wi\u0119cej wyklucz. lub ZU/WS (47K/31M) zamieskz. jeden z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitaliz. gmin. pkt.1.8 (zgodnie z kodeksem cyw.) w tym:100% os.wpisuj\u0105cych si\u0119 w minimum jedn\u0105 z kategorii (ON, os. korzystaj\u0105c z pom. spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pom. spo\u0142., os. o kt\u00f3rych mowa w art.1 ust.2 z dni 13.06.2003r. o zatrud soc,bezrob. wy\u0142\u0105cznie zakwalifik. do III profilu pom.,os.korz. z PO P\u017b) Zad. -diagnoza indyw. potrzeb i potencja\u0142\u00f3w U proj., trenieng komp. i umiej\u0119tn. spo\u0142.,wsparcie specjalist.,po\u015bred. pracy, szkol. G\u0142\u00f3wne rez. 1. Liczba os.zagro\u017c. U/WS, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-68os. 2. Liczba os.zagro\u017c.U/WS poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.- 36os. 3. Liczba os. zagro\u017c. U/WS prac.po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z prac. na w\u0142asny rach.)-20os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrud. w odniesieniu do os.zagro\u017c.U/WS min.poz.efektyw.spo\u0142. na poz. 34%, a min.poziom.egektywn/zatrud.-22% w odniesieniu do os. o znacznym stopniu niepe\u0142nospr, os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105,os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min, poziom efektyw. Spo\u0142. na poz. 34%, a min. poziom efektyw.zatrud.\u201312%.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 -FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Rewitalizacja !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 831080.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 478185.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 139117.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 75385.73999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70695.52}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37924.8}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 20270.3}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3347892.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 998687.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 639054.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 152322.57}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 13731.32}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6650.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3714500.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1532471.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 996166.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 532738.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5873.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3075.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1960.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": -2379.66}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1567054.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 988958.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 956258.8899999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 827021.5199999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 574531.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 506399.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 409115.29000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 308514.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 303151.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 264911.6}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 155267.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 140473.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 114932.01000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 111714.61000000002}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 106014.29000000001}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 78735.91}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 66616.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 59949.73}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 59815.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53592.23}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48832.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 47983.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41173.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39201.95}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36897.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32464.39}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29927.02}, {"name": "Cmentarze", "value": 29200.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26527.739999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 23324.899999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 21708.32}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18838.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17967.4}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 17676.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 17088.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8000.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 7008.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6685.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4719.74}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4687.49}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4305.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3741.25}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3445.8199999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2749.81}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2285.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2102.46}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 762.58}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 639.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 336.23}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 62.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7162833.0200000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2583277.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 1014715.4599999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 745304.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 605721.3999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 467075.87}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 346109.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 304058.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 274933.77999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 161250.68}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 123645.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 120446.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 94976.88000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 77786.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 73780.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 73039.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61861.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36788.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24775.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16261.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15558.85}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12365.69}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11346.94}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8252.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 7539.629999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2743.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2248.68}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1245.75}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41506.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1317.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7050.38}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 245.72}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10192.269999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1731.3200000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7379665.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3357853.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 488756.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 339747.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 327590.87}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 141376.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120980.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 79606.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 65057.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40325.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 37794.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 37338.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 25734.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15585.41}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14707.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14633.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11668.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11200.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5100.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2750.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1194.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 474.7}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 243.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1077261.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 733043.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 400009.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 182610.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 169851.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 78456.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20470.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2492.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 610.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 399960.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9407.25}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 557723.77}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 831080.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 478185.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 139117.49}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 75385.73999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 70695.52}, {"name": "Rodzina", "value": 40000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37924.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20270.3}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4360311.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 639054.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 152322.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6650.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5252845.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 996166.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 532738.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3075.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1960.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": -2379.66}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2815158.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1852696.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1092378.4700000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 634346.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 564221.3099999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 459758.60000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 245283.87000000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 140473.96}, {"name": "Rodzina", "value": 116066.19000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111714.61000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31485.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29277.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18578.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 17088.13}, {"name": "Informatyka", "value": 11305.769999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9469.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3741.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 336.23}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9976930.930000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3293944.8500000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 745304.73}, {"name": "Rodzina", "value": 212686.83}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94976.88000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36788.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 27207.059999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16261.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15558.85}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 7539.629999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2743.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 41506.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1317.37}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 7050.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 245.72}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 10192.269999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1731.3200000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11077266.47}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 791201.45}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 436288.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 92476.25}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 76725.48000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58050.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40325.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1177052.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1077261.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 204610.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 169851.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 81560.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20470.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 399960.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9407.25}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 557723.77}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13557194.040000003, "v": "13,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.75, "v_pc": "1472,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9527163.149999999, "v": "9,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 1439480.8200000005, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 746387.74, "v": "746,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 429925.93, "v": "429,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 351079.4200000001, "v": "351,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 338691.62999999995, "v": "338,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 336659.93, "v": "336,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 165555.68, "v": "165,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96237.0, "v": "96,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53592.23, "v": "53,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32464.39, "v": "32,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 31460.98, "v": "31,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8495.14, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12681816.55, "v": "12,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.08, "v_pc": "1377,26 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "156.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "171.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7374951.5600000005, "v": "7,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 107.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2825075.82, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1662031.02, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.1}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 665121.13, "v": "665,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 106014.29000000001, "v": "106,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 47983.65, "v": "47,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 639.08, "v": "0,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11446019.490000002, "v": "11,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.74, "v_pc": "1243,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7476029.45, "v": "7,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3457347.96, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 405054.93000000005, "v": "405,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.53}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36897.55, "v": "36,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 29927.02, "v": "29,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 762.58, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 526.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5204516.790000001, "v": "5,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.88, "v_pc": "565,22 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4217462.25, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.03}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 506752.5199999999, "v": "506,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 236947.85, "v": "236,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 131645.03999999998, "v": "131,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 81709.13, "v": "81,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2859051.8000000007, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43, "v_pc": "310,50 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1077261.75, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 796887.66, "v": "796,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.87}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 488756.6, "v": "488,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.09}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 155267.82, "v": "155,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 141376.49, "v": "141,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120980.22, "v": "120,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41173.7, "v": "41,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 37347.56, "v": "37,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1934811.9100000001, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67, "v_pc": "210,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1831391.86, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.65}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 78735.91, "v": "78,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.06}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 17676.1, "v": "17,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.91}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 7008.04, "v": "7,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1195630.0, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27, "v_pc": "129,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 733043.0, "v": "733,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 400009.0, "v": "400,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.45}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44000.0, "v": "44,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18578.0, "v": "18,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 683028.6599999999, "v": "683,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29, "v_pc": "74,18 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 683028.6599999999, "v": "683,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 654385.9099999999, "v": "654,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24, "v_pc": "71,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "283.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "134.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 594570.8400000001, "v": "594,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.85}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 59815.07, "v": "59,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 618659.1, "v": "618,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "67,19 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 618659.1, "v": "618,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 557723.77, "v": "557,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "60,57 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 557723.77, "v": "557,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 477649.24000000005, "v": "477,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "51,87 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "51.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 440919.69, "v": "440,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18838.91, "v": "18,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 17890.64, "v": "17,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 249446.4, "v": "249,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "27,09 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 182610.0, "v": "182,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 73.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64086.59000000001, "v": "64,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2749.81, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 189854.21000000002, "v": "189,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "20,62 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 169851.6, "v": "169,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20002.61, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.53}]}, {"name": "Informatyka", "value": 111785.77, "v": "111,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,14 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "163.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "237.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111785.77, "v": "111,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 94726.54, "v": "94,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,29 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 43703.18, "v": "43,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42366.68, "v": "42,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6408.0, "v": "6,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2248.68, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.37}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 77061.71, "v": "77,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 65393.71000000001, "v": "65,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11668.0, "v": "11,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.14}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 33048.43, "v": "33,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,59 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 29200.0, "v": "29,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 88.35}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3848.43, "v": "3,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.64}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 17088.13, "v": "17,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,86 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 17088.13, "v": "17,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}