{"gmina": "gmina wiejska Trzebiesz\u00f3w", "kod_gus": "060611211000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 7437, "budzet": {"dochody": "38,79 mln z\u0142", "wydatki": "39,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "480,24 tys z\u0142", "wydatki": "512,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 42.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7992193799999765}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7992193799999765}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.05562197000001371}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.05562197000001371}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1992516799999997}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1992516799999997}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.46683514000000803}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.46683514000000803}], "dochod_ue": "1,04 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "103,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "13928.7 z\u0142", "powiat": "2,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.8 z\u0142", "wojewodztwo": "6,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "201,31 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,14 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "43569315.55", "WARTOSC": "72600883.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii produkcji wygodnych wyrob\u00f3w drobiowych w warstwie chrupkiej otoczki o kontrolowanej alergenno\u015bci. Produkcja wyrob\u00f3w tego rodzaju, powsta\u0142ych w oparciu o autorsk\u0105, zupe\u0142nie now\u0105 receptur\u0119, przy zachowaniu najlepszych parametr\u00f3w wyrob\u00f3w w zakresie smaku, zapachu, barwy, koloru, konsystencji, wygl\u0105du og\u00f3lnego, jest odpowiedzi\u0105 na ogromne i rosn\u0105ce zapotrzebowanie konsument\u00f3w. Typowe wyroby przeznaczone dla os\u00f3b z alergiami i nietolerancjami pokarmowymi znacz\u0105co r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 sk\u0142adem, w\u0142a\u015bciwo\u015bciami prozdrowotnymi i od\u017cywczymi wzgl\u0119dem standardowych. Celem projektu b\u0119dzie wi\u0119c przezwyci\u0119\u017cenie ogranicze\u0144 technologicznych i zaoferowanie gamy produkt\u00f3w o zbli\u017conych walorach sensorycznych i od\u017cywczych, ale niealergizuj\u0105cych, o niskiej inwazyjno\u015bci dla organizmu. ZM Wierzejki,wobec rosn\u0105cego zapotrzebowania na produkty o kontrolowanej alergenno\u015bci ,szybkich i \u0142atwych w przyrz\u0105dzaniu, rozpocz\u0105\u0142 poszukiwania nowych rozwi\u0105za\u0144 i technologii produkcji. Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku przeprowadzi\u0142 wraz z SGGW badania nad recepturami wygodnego produktu drobiowego dla os\u00f3b z alergiami i nietolerancjami pokarmowymi. Najwi\u0119kszym wyzwaniem by\u0142o maksymalne zbli\u017cenie jako\u015bci i walor\u00f3w organoleptycznych: tekstury, smaku, zapachu i wygl\u0105du og\u00f3lnego opracowanych drobiowych wygodnych wyrob\u00f3w w warstwie chrupkiej otoczki o kontrolowanej alergenno\u015bci do poziomu jaki reprezentuj\u0105 znane standardowe wyroby z tego asortymentu. W rezultacie bada\u0144 z\u0142o\u017cono wniosek patentowy nr P.423843 pt.&bdquo;Spos\u00f3b wytwarzania wygodnych wyrob\u00f3w drobiowych w warstwie chrupkiej otoczki o kontrolowanej alergenno\u015bci oraz wyr\u00f3b drobiowy w warstwie chrupkiej otoczki&rdquo;, kt\u00f3ry uzyska\u0142 pozy", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD MI\u0118SNY &QUOT;WIERZEJKI&QUOT; J. M. ZDANOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie technologii wytwarzania wygodnych wyrob\u00f3w drobiowych w warstwie chrupkiej otoczki o kontrolowanej alergenno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5858.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "29784509.81", "WARTOSC": "48807259.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest opracowanie nowoczesnej technologii produkcji t\u0142uszczu zwierz\u0119cego sma\u017calniczego i smakowego o podwy\u017cszonych cechach prozdrowotnych, sensorycznych, z redukcj\u0105 nasyconych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych, znacz\u0105cym ograniczeniem kwas\u00f3w t\u0142uszczowych trans oraz o podwy\u017cszonej temperaturze hydrolizy termicznej i o wyd\u0142u\u017conym terminie przydatno\u015bci do spo\u017cycia bez zmian oksydacyjnych i jako\u015bciowych przy zastosowaniu nowatorskiego pakowania w warunkach modyfikowanej atmosfery, w tym bez udzia\u0142u tlenu. Przebieg projektu zaplanowano w 6 etapach, z czego etapy 1-4 to badania przemys\u0142owe, etapy 5-6 \u2013 prace rozwojowe. Prace przeprowadzone b\u0119d\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 oraz podwykonawc\u0119 - Instytut Genetyki i Hodowli Zwierz\u0105t PAN. Wdro\u017cenie efekt\u00f3w projektu na rynek przewidziano w 2023 r., a projektowane przychody z tego tytu\u0142u w okresie 5-letnim wynios\u0105 161 830 930 z\u0142. Cechy produkt\u00f3w stanowi\u0105ce o INNOWACJI NA SKAL\u0118 \u015aWIATOW\u0104: 1. Podwy\u017cszenie zawarto\u015bci korzystnych niezb\u0119dnych nienasyconych kwas\u00f3w t\u0142uszczowych i prozdrowotnego sprz\u0119\u017conego kwasu linolowego CLA (conjugated linoleic acid); 2. Zwi\u0119kszenie odporno\u015bci rozk\u0142adu kwas\u00f3w t\u0142uszczowych pod wp\u0142ywem wysokiej temperatury i czasu na wolne kwasy t\u0142uszczowe, akryloamid i akrolein\u0119. Istotna redukcja zawarto\u015bci izomer\u00f3w trans; 3. Przesuni\u0119ty punkt dymienia t\u0142uszczu ze 176\u00b0C do 220\u00b0C; 4. Wyd\u0142u\u017cony termin przydatno\u015bci i czysty sk\u0142ad; 5. Nowe sposoby zabezpieczania produktu przed autooksydacj\u0105 kwas\u00f3w t\u0142uszczowych, pierwsze na \u015bwiecie zastosowanie opakowania \u201espray-out\u201d dla innowacyjnego p\u0142ynnego stanu skupienia t\u0142uszczu zwierz\u0119cego. ODBIORCAMI DOCELOWYMI PRODUKT\u00d3W B\u0118D\u0104: 1. Dynamicznie rozwijaj\u0105cy si\u0119 Sektor HoReCa", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD MI\u0118SNY &QUOT;WIERZEJKI&QUOT; J. M. ZDANOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjne funkcjonalne t\u0142uszcze spo\u017cywcze o podwy\u017cszonej warto\u015bci od\u017cywczej, prozdrowotnej i technologicznej w systemie: \u201dspray-off\u201d oraz \u201dfriendly use\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4004.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "20000000.00", "WARTOSC": "36078360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zapotrzebowanie polskiej i \u015brodkowoeuropejskich gospodarek na maszyny i technologi\u0119 do przerobu odpad\u00f3w spe\u0142niaj\u0105c\u0105 wymogi u\u017cytkownik\u00f3w. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu nowego, innowacyjnego produktu firmy PROTECHNIKA Grzegorz Kowalczyk \u2013 kompletnego ci\u0105gu technologicznego do produkcji paliw alternatywnych (RDF) na bazie odpad\u00f3w komunalnych. Opr\u00f3cz wytwarzania i sprzeda\u017cy kompletnych zestaw\u00f3w maszyn (ci\u0105g\u00f3w), firma b\u0119dzie produkowa\u0107 poszczeg\u00f3lne podzespo\u0142y, jak i cz\u0119\u015bci zamienne. Projekt ma znamiona innowacyjno\u015bci na skal\u0119 ponadkrajow\u0105. Wynika to z faktu zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych planowanych do sprzeda\u017cy maszyn, w tym takich, kt\u00f3re s\u0105 zg\u0142oszone do patentowania. To rzutuje na ich funkcje z perspektywy finalnego odbiorcy \u2013 zagospodarowuj\u0105cego odpady. S\u0105 to np.: zdolno\u015b\u0107 do przerobu frakcji podsitowej odpad\u00f3w, zdolno\u015b\u0107 do produkcji bezpiecznego i aseptycznego paliwa w 100% na bazie odpad\u00f3w komunalnych, parametryzacja paliwa (okre\u015blona fizyka i chemia paliwa), energooszcz\u0119dno\u015b\u0107 dzia\u0142ania. Wszystkie z ww. cech s\u0105 odzwierciedleniem rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych na podstawie kilkuletnich prac B+R w tym wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z jednostkami badawczymi (UR), kt\u00f3rych wdro\u017ceniem jest niniejszym projekt. Technicznie niniejsza aplikacja dotyczy inwestycji polegaj\u0105cej uruchomieniu nowego zak\u0142adu produkcyjnego maszyn wraz z centrum projektowym. W tym celu zostanie wybudowana nowa hala produkcyjno-magazynowo-biurowa oraz zakupione zostanie pe\u0142ne wyposa\u017cenie techniczne, wymagane do produkcji ww. maszyn. Kto b\u0119dzie odbiorc\u0105 TYTAN ONE? Odbiorcami produktu w Polsce b\u0119d\u0105 m.in. Regionalne Instalacje Przetwarzania Odpad\u00f3w Komunalnych, kt\u00f3re obecnie borykaj\u0105 si\u0119 z problemem zagospodarowania frakcji podsitowej odpad\u00f3w komunalnych. Aktualnie w 100% frakcji kierowane jest na sk\u0142adowisko odpad\u00f3w. Jednak w zwi\u0105zku z ustawodawstwem od pocz. 2016 powstan\u0105 w tym wzgl\u0119dnie ograniczania. Nasz projekt wychodzi naprzeciw tego. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PROTECHNIKA \u0141UK\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Produkcja innowacyjnych ci\u0105g\u00f3w technologicznych TYTAN ONE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2689.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2016-04-07", "DOFINANSOWANIE": "3426592.46", "WARTOSC": "4486937.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (419 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. \u0141\u0105czna moc instalacji to 1,73 MW. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Trzebiesz\u00f3w) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Z rezultat\u00f3w projektu skorzystaj\u0105 mieszka\u0144cy, w kt\u00f3rych budynkach mieszkalnych zostan\u0105 zainstalowane kolektory- \u0142\u0105cznie 419 gospodarstw. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost bezpiecze\u0144stwa energetycznego, ograniczenie zu\u017cycia surowc\u00f3w kopalnych, kt\u00f3rych spalanie powoduje emisj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do powietrza, zmniejszenie koszt\u00f3w utrzymania gospodarstw domowych. Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na osi\u0105gniecie celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. wzrost potencja\u0142\u00f3w rozwojowych gminy Trzebiesz\u00f3w, podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, podgrzewacz pojemno\u015bciowy wody, grupa pompowa i sterownik, naczynie wzbiorcze, zabezpieczanie przed stagnacj\u0105, ruroci\u0105gi, przewody, izolacja termiczna, odpowietrznik, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE).", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Trzebiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 460.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1352348.25", "WARTOSC": "1590997.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie od 01.04.2017 r. do 30.06.2019 r. dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego na terenie gminy Trzebiesz\u00f3w, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dla 238 uczni\u00f3w (122K, 116M) oraz 56 nauczycieli (46K, 10M), przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw uczni\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych szk\u00f3\u0142: - Szkole Podstawowej im. Janiny i Jana D\u0119bowskich w D\u0119bowicy - Publicznym Gimnazjum im. Jana Paw\u0142a II w D\u0119bowicy - Szkole Podstawowej im. 5 Dywizji Piechoty Wojska Polskiego w Trzebieszowie - Publicznym Gimnazjum im. Kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa Jagie\u0142\u0142y w Trzebieszowie - Szkole Podstawowej im. Ks. T.A. Leszczy\u0144skiego w Mik\u0142usach - Szkole Podstawowej im. J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Jakuszach W ramach projektu zrealizowane zostanie \u0142\u0105cznie 4881 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107 stacjonarnych m.in. z matematyki, przyrody, informatyki, j. angielskiego, coachingu i psychoedukacji, doradztwa zawodowego oraz zagro\u017ce\u0144 w cyberprzestrzeni. Zaproponowana forma wsparcia jest odpowiedzi\u0105 za zdiagnozowane problemy uczni\u00f3w i nauczycieli poszczeg\u00f3lnych szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania zosta\u0142y zaplanowane w oparciu o indywidualne potrzeby rozwoju, edukacji i mo\u017cliwo\u015bci psychofizyczne uczestnik\u00f3w projektu. Projekt realizowany jest zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M oraz niedyskryminacji. Projekt przewiduje doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t multimedialny oraz utworzenie 2 mi\u0119dzyszkolnych mobilnych pracowni komputerowych z dost\u0119pem do Internetu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia poziomu efektywno\u015bci edukacji w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "ROZWIJA\u0106 UMYS\u0141, KREOWA\u0106 SIEBIE, ZDOBYWA\u0106 \u015aWIAT \u2013 projektowanie w\u0142asnej \u015bcie\u017cki rozwoju w Gminie Trzebiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-22", "DATA_START": "2016-08-16", "DOFINANSOWANIE": "1293473.26", "WARTOSC": "1906171.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot projektu: g\u0142\u0119boka termomodernizacja gminnych budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (3 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe) wraz z zastosowaniem OZE. Dla budynk\u00f3w opracowano audyty energetyczne, gdzie wskazano zakres prac termomodernizacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz wskazano na konieczno\u015b\u0107 instalacji OZE (piec na biomas\u0119 w jednej plac\u00f3wce), kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii. Zakres projektu: 1. Szko\u0142a Podstawowa w D\u0119bowicy: ocieplenie \u015bcian fundamentowych i zew, izolacja strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych; wymiana instalacji c.o.; 2. Szko\u0142a Podstawowa w Mik\u0142usach: ocieplenie \u015bcian fundamentowych i zew, izolacja strop\u00f3w, wymiana okien w sali gimnastycznej; wymiana drzwi zewn\u0119trznych; wymiana instalacji c.o. (w tym wykonanie \"nowej\" kot\u0142owni na biomas\u0119 (pellet drzewny) o mocy grzewczej 75 kW z automatycznym podawaniem paliwa, wyposa\u017cona w nowoczesne urz\u0105dzenia i armatur\u0119, regulator pogodowy z funkcj\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105ca stosowanie os\u0142abie\u0144 dobowych i tygodniowych); 3. Szko\u0142a Podstawowa w Trzebieszowie wraz z sal\u0105 gimnastyczn\u0105: ocieplenie \u015bcian fundamentowych i zew, izolacja strop\u00f3w, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych; wymiana instalacji c.o. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna dla projektu zwi\u0119kszy si\u0119 \u015brednio o 56,4% (na podst. danych z audyt\u00f3w, wg kt\u00f3rych efektywno\u015b\u0107 energetyczna w SP D\u0119bowica wzro\u015bnie o 62,3%, SP Mik\u0142usy - o 52%, SP Trzebiesz\u00f3w- o 54,8%). Spadnie zu\u017cycie energii pierwotnej- \u0142\u0105cznie (dla ca\u0142ego projektu) o 744 800 kWh/rok. Spadnie zu\u017cycie energii ko\u0144cowej - \u0142\u0105cznie o 600 100 kWh/rok. Pozyskana moc z OZE wyniesie 0,07 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZEBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W SZKOLNYCH W GMINIE TRZEBIESZ\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "428337.90", "WARTOSC": "749346.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie produkt\u00f3w firmy Jan Nurzy\u0144ski Zak\u0142ad Produkcji Obuwia \"NIK\" na nowe wybrane rynki zagraniczne w wyniku realizacji kompleksowych dzia\u0142a\u0144 doradczych maj\u0105cych wesprze\u0107 firm\u0119 w diagnozie jej potencja\u0142u w zakresie internacjonalizacji oraz przygotowa\u0107 pod k\u0105tem eksportu i aktywnego poszukiwania partner\u00f3w biznesowych. Na potrzeby realizacji projektu firma \"NIK\" zleci\u0142a wy\u0142onionej w wyniku post\u0119powania firmie doradczej BIURO ADAPTACJI PROJEKT\u00d3W BAP Marek Michalski przeprowadzenie us\u0142ug doradczych oraz opracowanie zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem do regulaminu konkursu nowego modelu biznesowego internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci. Wynikiem prac firmy doradczej jest wskazanie produkt\u00f3w firmy Zak\u0142ad Produkcji Obuwia \"NIK\" przeznaczonych do internacjonalizacji (obuwia m\u0119skiego, obuwia damskiego), okre\u015blenie zagranicznych rynk\u00f3w docelowych (W\u0142och) oraz najwa\u017cniejszych zada\u0144, zaplanowanych do przeprowadzenia w ramach przygotowania do wdro\u017cenia modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci tj: - Wyszukiwanie i dob\u00f3r klient\u00f3w, - Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach, wystawach lub misjach gospodarczych - Wyjazd na targi - MICAM, - Projektowanie i wydruk materia\u0142\u00f3w promocyjnych, - T\u0142umaczenie materia\u0142\u00f3w promocyjnych, -Szkolenia pracownik\u00f3w firmy, - Projektowanie stron internetowych oraz aplikacji mobilnych.", "BENEFICJENT": "JAN NURZY\u0143SKI ZAK\u0141AD PRODUKCJI OBUWIA \"NIK\"", "TYTUL": "Wzrost aktywno\u015bci na rynkach mi\u0119dzynarodowych Zak\u0142adu Produkcji Obuwia \"NIK\" dzi\u0119ki internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1342748.40", "WARTOSC": "1579704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla\u00a0420 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca XII 2020 r. Grupa docelowa projektu to 200 rodzin, w tym 420 os\u00f3b (273K, 147M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czowychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mi\u0119dzygminne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738118.75", "WARTOSC": "868375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 375 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca VII 2018 r. Grupa docelowa projektu to 140 rodzin, w tym 375 os\u00f3b (243K, 132M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 - Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny w powiecie \u0142ukowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "40800.00", "WARTOSC": "59000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z przeprowadzeniem audytu wzorniczego w firmie Zak\u0142ad Produkcji Obuwia \u201eNIK\u201d, kt\u00f3rego wynikiem b\u0119dzie opracowanie strategii wzorniczej. W ramach audytu wzorniczego zostanie przeprowadzona analiza dzia\u0142alno\u015bci firmy pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3ra obejmowa\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Analiza obecnej sytuacji przedsi\u0119biorstwa i jego otoczenia w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w odniesieniu beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych; 2. Analiza potrzeb przedsi\u0119biorstwa w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; 3. Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego beneficjenta. Podsumowaniem audytu b\u0119dzie opracowanie sp\u00f3jnej i efektywnej strategii wzorniczej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi ocen\u0119 stanu wzornictwa w firmie, zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w poszczeg\u00f3lnych obszarach jej dzia\u0142ania oraz wyznaczy kierunki rozwoju i rekomendacje do dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa. Strategia wzornicza stanowi\u0107 b\u0119dzie element spajaj\u0105cy ofert\u0119 produktow\u0105, technologi\u0119 produkcji oraz strategi\u0119 marketingow\u0105 firmy. Wykonawc\u0105 audytu b\u0119dzie wy\u0142oniona w efekcie przeprowadzonego post\u0119powania ofertowego firma Synergia Sp. z o.o., w imieniu kt\u00f3rej powy\u017csze dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 wykonywali do\u015bwiadczeni eksperci: Piotr Lutek i Konrad Klimek. Szacuje si\u0119, i\u017c czas przeznaczony na powy\u017cej wskazane dzia\u0142ania wyniesie do 3 miesi\u0119cy, w tym: opracowanie audytu wzorniczego - 60 dni oraz opracowanie strategii wzorniczej \u2013 30 dni.", "BENEFICJENT": "JAN NURZY\u0143SKI ZAK\u0141AD PRODUKCJI OBUWIA \"NIK\"", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci Zak\u0142adu Produkcji Obuwia NIK poprzez wdro\u017cenie nowoczesnego wzornictwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "28000.00", "WARTOSC": "43050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z opracowaniem nowego modelu biznesowego w celu wprowadzenia nowego lub istniej\u0105cego produktu na rynek zagraniczny. Zadaniem wy\u0142onionego na zasadach konkurencyjno\u015bci wykonawcy przygotowuj\u0105cego model biznesowy internacjonalizacji b\u0119dzie: a) analiza mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych; b) badanie rynk\u00f3w zagranicznych i wskazanie rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, a tak\u017ce identyfikacj\u0119 potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych; c) opracowanie koncepcji wej\u015bcia na rynek zagraniczny wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy na wybranym rynku zagranicznym; d) wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych oraz promocyjnych (w tym wskazanie wydarze\u0144 targowych czy kierunk\u00f3w misji handlowych); e) przygotowanie rekomendacji w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowania go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej (w zakresie organizacji produkcji, marketingu i promocji, polityki handlowej i cenowej, dzia\u0142u eksportu, logistyki itp.); f) opracowania propozycji mo\u017cliwych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznego finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe (kredyty eksportowe, fundusze por\u0119czeniowe i gwarancyjne, fundusze dotacji, transakcje terminowe etc.). W ramach projektu Wnioskodawca - Zak\u0142ad Produkcji Obuwia \"NIK\" ma zamiar wprowadzi\u0107 oferowane produkty na nowe rynki zagraniczne.", "BENEFICJENT": "JAN NURZY\u0143SKI ZAK\u0141AD PRODUKCJI OBUWIA \"NIK\"", "TYTUL": "Wzrost aktywno\u015bci na rynkach mi\u0119dzynarodowych Zak\u0142adu Produkcji Obuwia \"NIK\" dzi\u0119ki internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2269.3961583972027, "v": "16,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.99, "v_pc": "2269,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1650.1436479763343, "v": "12,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 153.18283044238268, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 130.4661879790238, "v": "970,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 126.07833400564743, "v": "937,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 110.89268253327955, "v": "824,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.22368024741159, "v": "261,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 30.745628613688314, "v": "228,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13.63903590157321, "v": "101,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.7648124243646635, "v": "57,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6.129076240419525, "v": "45,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.827078122899018, "v": "35,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.3031639101788356, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1615.8436668011295, "v": "12,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.61, "v_pc": "1615,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "24.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1103.310645421541, "v": "8,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 456.8677383353502, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49.9828721258572, "v": "371,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.4962242839854776, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.06390211106629, "v": "7,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.8837474788221057, "v": "6,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.23853704450719376, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 381.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 394.07730267581013, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.46, "v_pc": "394,08 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 279.7275514320291, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 66.50365873336021, "v": "494,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.87}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 22.982316794406344, "v": "170,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.343110125050424, "v": "76,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.620579534758638, "v": "64,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.90008605620546, "v": "43,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 344.95457576979965, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53, "v_pc": "344,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 295.82976065617856, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.75}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 49.12481511362108, "v": "365,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1117.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 137.76649455425576, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6, "v_pc": "137,77 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "74.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68.84495092107032, "v": "512,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 51.34612478149791, "v": "381,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.27}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 11.637271749361302, "v": "86,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.5118999596611538, "v": "26,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2.426247142665053, "v": "18,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 121.96359150194972, "v": "907,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31, "v_pc": "121,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117.05899825198333, "v": "870,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.97}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2.6892564205997043, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.21533682936668, "v": "16,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 110.08254941508673, "v": "818,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08, "v_pc": "110,08 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47.59973914212721, "v": "354,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.24}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19.731095871991396, "v": "146,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.423773026758102, "v": "99,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12.774547532607233, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9.652323517547398, "v": "71,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.123504101116041, "v": "45,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.7775662229393573, "v": "5,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 103.39348124243647, "v": "768,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95, "v_pc": "103,39 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 89.12283044238268, "v": "662,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.19}, {"name": "Biblioteki", "value": 8.067769261799112, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.2028815382546725, "v": "46,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.99}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64.87827753126261, "v": "482,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "64,88 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64.87827753126261, "v": "482,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41.66021648514186, "v": "309,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "41,66 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40.31558827484201, "v": "299,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.77}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.3446282102998521, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29.489338442920534, "v": "219,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "29,49 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.489638295011428, "v": "152,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 943.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.48}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6.049199946214872, "v": "44,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.51}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2.9505002016942314, "v": "21,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 14.047903724620141, "v": "104,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "14,05 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "74.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 14.047903724620141, "v": "104,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11.103083232486219, "v": "82,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5.603341401102596, "v": "41,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.46}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 4.867766572542692, "v": "36,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6319752588409305, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9.658366276724484, "v": "71,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.174570391286809, "v": "53,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.6875084039263144, "v": "12,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.7962874815113621, "v": "5,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.24}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.261784321635067, "v": "68,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.587736990722066, "v": "34,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.53}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.466651875756353, "v": "33,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20303885975527766, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.004356595401371521, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1.0673658733360225, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0673658733360225, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.12988032808928332, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 0.12988032808928332, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}