{"gmina": "Wojcieszk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Wojcieszk\u00f3w", "kod_gus": "060611211102", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 7014, "budzet": {"dochody": "39,79 mln z\u0142", "wydatki": "39,59 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27039064.759999998, "dane1": 26470909.979999993, "dane2": 26470909.979999993, "dane3": 568154.7800000049}, {"label": "2017", "dane0": 30090676.729999997, "dane1": 29359607.099999994, "dane2": 29359607.099999994, "dane3": 731069.6300000027}, {"label": "2018", "dane0": 30918425.890000008, "dane1": 30272603.86, "dane2": 30272603.86, "dane3": 645822.0300000086}, {"label": "2019", "dane0": 33966374.95000001, "dane1": 32466867.23000001, "dane2": 32466867.23000001, "dane3": 1499507.7199999988}, {"label": "2020", "dane0": 39791532.870000005, "dane1": 39587409.09, "dane2": 39587409.09, "dane3": 204123.7800000012}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6670272.35, "dane1": 10005748.149999995}, {"label": "2017", "dane0": 6632456.350000001, "dane1": 10035456.01}, {"label": "2018", "dane0": 6808028.149999999, "dane1": 10479693.200000003}, {"label": "2019", "dane0": 7497741.8, "dane1": 11732124.580000004}, {"label": "2020", "dane0": 7629387.47, "dane1": 11925524.43000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "778,81 tys z\u0142", "wydatki": "969,69 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 43.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.568154780000005}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.568154780000005}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7310696300000027}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7310696300000027}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6458220300000086}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6458220300000086}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4995077199999989}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4995077199999989}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2041237800000012}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2041237800000012}], "dochod_ue": "275,80 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "1933.7 z\u0142", "powiat": "2,78 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.8 z\u0142", "wojewodztwo": "6,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "181,62 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,88 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7629387.47, "wydatki": 11925524.43000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2514796.22", "WARTOSC": "4428609.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c Odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych - odbiorcy indywidualni.Typy i moce: Moc zamontowanych instalacji wyniesie: instalacje solarne 238 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,76 MW,(163 instalacje o mocy 2,72 kw - w tym 3 posadowione na gruncie, 70 instalacji o mocy 4,08kw - montowane na dachu, 5 instalacji o mocy 5,44 kw - montowane na dachu); pompy ciep\u0142a.15 szt. o \u0142\u0105cznej mocy.0,03 MW(o mocy 2 kw ka\u017cda),kot\u0142y na biomas\u0119.14 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,29 MW( 7 szt. o mocy 16 kw i 7 szt. o mocy 25 kw), panele fotowoltaiczne 106.szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,43MW(53 instalacje o mocy 3,40 kw i 53 o mocy 4,76 kw - wszystkie montowane na dachach lub elewacji) Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowoenergetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Wojcieszk\u00f3w) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji OZE (panele solarne, panele fotowoltaiczne pompy ciep\u0142a i kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych ; 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 1,51 MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1447,34, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 432,48", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZK\u00d3W", "TYTUL": "Energia odnawialna dla Gminy Wojcieszk\u00f3w - etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 358.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2507068.82", "WARTOSC": "4399557.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c Odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych odbiorc\u00f3w indywidualnych/mieszka\u0144c\u00f3w. Typy i moce: Moc zamontowanych instalacji wyniesie: instalacje solarne 240 szt o \u0142acznej mocy 0,76 MW(165 instalacje o mocy 2,72 kw, 70 instalacji o mocy 4,08kw - montowane na dachu, 5 instalacji o mocy 5,44 kw - montowane na dachu); pompy ciep\u0142a14 szt. .o \u0142acznej mocy. 0,028 MW(o mocy 2 kw kazda),.kot\u0142y na biomas\u011914 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,29 MW( 7 szt. o mocy 16 kw i 7 szt. o mocy 25 kw), panele fotowoltaiczne 104..szt. o \u0142\u0105cznej mocy. 0,42(52 instalacje o mocy 3,40 kw i 52 o mocy 4,76 kw - wszystkie montowane na dachach lub elewacji).Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowoenergetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Wojcieszk\u00f3w) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji OZE (panele solarne, pompy ciep\u0142a i kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych ; 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE. Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie poza obszarami ochrony konserwatorskiej.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 1,50MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1 450, 85, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 424, 32", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZK\u00d3W", "TYTUL": "Energia odnawialna dla Gminy Wojcieszk\u00f3w - etap 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 357.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "2350724.65", "WARTOSC": "4179216.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c Odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych u odbiorc\u00f3w indywidualnych/mieszka\u0144c\u00f3w. Typy i moce: Moc zamontowanych instalacji wyniesie: instalacje solarne 225 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,72 MW;,(150 instalacje o mocy 2,72 kw , 70 instalacji o mocy 4,08kw - montowane na dachu, 5 instalacji o mocy 5,44 kw - montowane na dachu) pompy ciep\u0142a.14..o \u0142\u0105cznej mocy 0,028 MW(o mocy 2 kw ka\u017cda),.kot\u0142y na biomas\u0119 11 . szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,23 MW( 5 szt. o mocy 16 kw i 6 szt. o mocy 25 kw), panele fotowoltaiczne 105 szt. o \u0142\u0105cznej mocy.0,42 MW(53 instalacje o mocy 3,40 kw i 52 o mocy 4,76 kw - wszystkie montowane na dachach lub elewacji). Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowoenergetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Wojcieszk\u00f3w) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji OZE (panele solarne, pompy ciep\u0142a i kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych ; 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE. Projekt realizowany poza obszarami ochrony konserwatorskiej.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 1,41 MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1334,60, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 427,72", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZK\u00d3W", "TYTUL": "Energia odnawialna dla Gminy Wojcieszk\u00f3w - etap 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 335.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-02-21", "DOFINANSOWANIE": "1974896.73", "WARTOSC": "2883612.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Wojcieszkowie i W\u00f3lce Domaszewskiej w Gminie Wojcieszk\u00f3w. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza.Zakres prac obejmuje m.in: Wojcieszk\u00f3w: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie dach\u00f3w i strop\u00f3w - wymiana okien - wymiana drzwi zewn\u0119trznych - modernizacja o\u015bwietlenia - wymiana grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych - monta\u017c paneli fotowoltaicznych(zgodnie z zapisami audytu energetycznego na str. 20 - 35 szt. paneli)) W\u00f3lka Domaszewska:ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropu poddasza - wymiana drzwi zewn\u0119trznych - modernizacja o\u015bwietlenia - wymiana grzejnikow, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych - monta\u017c paneli fotowoltaicznych (zgodnie z zapisami audytu energetycznego na str. 17 - 18szt. paneli) Dokumentacja techniczna, Audyty energetyczne, SW i Kampania promocyjna . W ramach p. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Prod.: Liczba zmoderniz. en. bud.- 2; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termo. - 5377 m2;; Rezult.: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. cieplnej - 2 680,88 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierw. w bud. publ. (CI32) - 474 085,34 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34) -100,79 tony/rok,Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) -0,015, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej (MWh/rok) -83,41,Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE\",/ \"Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (MWhe) - 13,23 Grupy docelowe p.: mieszka\u0144cy Gminy Wojcieszk\u00f3w korzystaj\u0105cy z us\u0142ug przedmiotowych plac\u00f3wek edukacyjnych. \u0141\u0105czna efektywno\u015b\u0107 energetyczna w wyniku realizacji projektu wyniesie 53,42% (zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem energetycznym). Przedmiotowy projekt wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu energetycznemu.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZK\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Wojcieszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 281.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2014-03-11", "DOFINANSOWANIE": "445178.29", "WARTOSC": "1120629.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "W wyniku realizacji niniejszego projektu wybudowano: - Sie\u0107 kanalizacyjna grawitacyjna o200 - 2038 mb - Sie\u0107 kanalizacyjna grawitacyjna o 160 - 1320 mb (w zakresie wydatku niekwalifikowalnego) - Przew\u00f3d t\u0142oczny (ci\u015bnieniowy) o 110 - 120 mb - Przew\u00f3d t\u0142oczny (ci\u015bnieniowy) o 90 - 328 mb - Przykanaliki o 160 - 176 mb - Pompownie \u015bciek\u00f3w - 2 szt. W ramach projektu wykonano \u0142\u0105cznie2486 mb kanalizacji sanitarnej (t\u0142ocznej i grawitacyjnej) oraz 176 mb - przykanalik\u00f3w (przykanaliki nie stanowi\u0105 koszt\u00f3w kwalifikowalnych tym samym odcinek o d\u0142. 176 mb nie zosta\u0142 uwzgl\u0119dniony w wska\u017aniku produktu) co zgodne jest z dokumentacj\u0105 projektow\u0105 Wnioskodawcy i znajduje swoje potwierdzenie w protoko\u0142ach odbioru rob\u00f3t. Wybudowana sie\u0107 kanalizacyjna zostanie pod\u0142\u0105czona do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Wojcieszk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WOJCIESZK\u00d3W", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej z przepompowniami \u015bciek\u00f3w oraz przykanalikami dla miejscowo\u015bci Wola Burzecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881258.75", "WARTOSC": "1036775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy\u00a0284 klient\u00f3w (w tym 185 kobiet, 99 m\u0119\u017cczyzn) GOPS w Krzywdzie, Adamowie, Serokomli i Wojcieszkowie wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej do ko\u0144ca XII 2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone, w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego, klienci GOPS w\u00a0Krzywdzie, Adamowie, Serokomli i Wojcieszkowie. Projekt zak\u0142ada: 1. Aktywn\u0105 integracj\u0119 o charakterze spo\u0142ecznym i edukacyjnym 2. Aktywn\u0105 integracj\u0119 o charakterze zawodowym 3. Zasi\u0142ki dla uczestnik\u00f3w projektu 4. Prac\u0119 socjaln\u0105 Dzi\u0119ki projektowi 284 os\u00f3b (185\u00a0 kobiet i\u00a099 m\u0119\u017cczyzn) z Gminy\u00a0Krzywda, Adam\u00f3w, Serokomla i Wojcieszk\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli szans\u0119 na zmian\u0119 swojego statusu na rynku pracy. Po\u017c\u0105dana zmiana zostanie potwierdzona w poprzez osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu projektu. Projekt przyczyni si\u0119 wykorzystania nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywnej integracji, a tak\u017ce do podniesienia jako\u015bci, skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 GOPS na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u0142ukowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1342748.40", "WARTOSC": "1579704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla\u00a0420 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca XII 2020 r. Grupa docelowa projektu to 200 rodzin, w tym 420 os\u00f3b (273K, 147M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czowychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mi\u0119dzygminne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738118.75", "WARTOSC": "868375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 375 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca VII 2018 r. Grupa docelowa projektu to 140 rodzin, w tym 375 os\u00f3b (243K, 132M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 - Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny w powiecie \u0142ukowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ALUPLAN GRZEGORZ POR\u0118BSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.74}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 903664.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 869787.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 851475.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 754939.3500000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 305224.01999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 155707.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 142244.88}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 133360.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79936.84000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 71561.68999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 68785.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 65743.51000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61527.57000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 51415.17999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 48863.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 48811.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 46705.240000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45114.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41159.97}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40722.72}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39625.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 36771.799999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 33157.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26742.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 26136.760000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23474.239999999998}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20229.6}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17172.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15744.42}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15614.490000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14475.71}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11633.150000000001}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10731.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9551.460000000001}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6549.85}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 4027.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2231.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1034.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1003.68}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 673.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 280.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3371075.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2957241.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 210837.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195632.1}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 123884.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 99885.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73496.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 33485.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13784.8}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2275.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7013613.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1786771.4400000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 457963.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 450424.77999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 438008.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 401880.9199999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 392737.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 310061.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 307123.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 99904.49999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 86178.28000000001}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 78521.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 66608.62999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 64028.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60166.520000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58249.78}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 43617.54}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28742.9}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11996.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6439.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1271.72}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 358.65000000000003}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 636340.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 357300.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 107491.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 73045.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 62284.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52126.09}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7596.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7429.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3462.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8412080.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3716850.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 374064.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 295800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 188462.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170387.65}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 99950.15}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 75246.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32483.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28304.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 25367.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24895.26}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12854.07}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 12000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10710.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5993.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2731.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 753.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 122.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 69.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 63030.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164988.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1879.33}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 118945.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 13850.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14751.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1732.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220.67}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1475635.1700000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1089372.8599999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 999570.7700000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 687356.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 259428.15000000005}, {"name": "Rodzina", "value": 151631.65}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 133360.59}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119562.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61527.57000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51415.17999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 48863.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16648.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9551.460000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 673.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3371075.0}, {"name": "Rodzina", "value": 2957241.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 210837.9}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 195632.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 123884.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 106981.95999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 99885.6}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13784.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2275.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8749407.160000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2337714.5}, {"name": "Rodzina", "value": 434920.05000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 430623.81999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 99904.49999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 64028.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 43617.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12355.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6439.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 865838.46}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 357300.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73045.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7429.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3462.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12424731.22}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 458817.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 323628.32999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 193850.65}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75246.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12854.07}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 63030.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164988.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1879.33}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 118945.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13850.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14751.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1732.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 220.67}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 15968524.680000002, "v": "15,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.33, "v_pc": "2276,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "45.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8481963.75, "v": "8,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4063683.84, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2957241.76, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 18.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 363412.31, "v": "363,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 68785.37, "v": "68,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 33157.65, "v": "33,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 280.0, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11925524.43000001, "v": "11,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.12, "v_pc": "1700,25 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9251319.66, "v": "9,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.57}, {"name": "Przedszkola", "value": 876090.97, "v": "876,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 579553.9400000001, "v": "579,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 503391.11, "v": "503,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 333330.7, "v": "333,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 131850.97, "v": "131,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 88542.59000000001, "v": "88,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 73340.47, "v": "73,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72359.6, "v": "72,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15744.42, "v": "15,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3631021.52, "v": "3,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.17, "v_pc": "517,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2791074.340000001, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 501857.5, "v": "501,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 190617.25, "v": "190,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 86178.28000000001, "v": "86,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26742.2, "v": "26,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7225.950000000001, "v": "7,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3504435.59, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 365.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.85, "v_pc": "499,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3504435.59, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 365.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1299721.8199999998, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28, "v_pc": "185,30 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 969691.53, "v": "969,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 189192.98, "v": "189,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73496.92, "v": "73,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 50167.740000000005, "v": "50,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17172.65, "v": "17,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.32}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1013680.2999999999, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56, "v_pc": "144,52 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 449726.9699999999, "v": "449,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.36}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 188462.22, "v": "188,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 142244.88, "v": "142,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 106500.0, "v": "106,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.5}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77554.70000000001, "v": "77,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32483.97, "v": "32,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14475.71, "v": "14,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2231.85, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 723293.05, "v": "723,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82, "v_pc": "103,12 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 365993.05, "v": "365,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.6}, {"name": "Biblioteki", "value": 357300.0, "v": "357,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.39}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 687356.78, "v": "687,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73, "v_pc": "98,00 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 676625.52, "v": "676,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10731.26, "v": "10,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.56}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 198719.52999999997, "v": "198,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "28,33 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 156818.90999999997, "v": "156,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.91}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39625.62, "v": "39,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.94}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2275.0, "v": "2,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 142468.71, "v": "142,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 666.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "20,31 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 123884.71, "v": "123,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 86.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18584.0, "v": "18,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 118929.91, "v": "118,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "16,96 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 118929.91, "v": "118,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 75604.0, "v": "75,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74211.0, "v": "74,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1393.0, "v": "1,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75246.0, "v": "75,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,73 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 75246.0, "v": "75,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73045.84, "v": "73,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,41 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 73045.84, "v": "73,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 63030.38, "v": "63,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,99 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 63030.38, "v": "63,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 48863.89, "v": "48,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 48863.89, "v": "48,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29840.46, "v": "29,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,25 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15990.460000000001, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.58}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 13850.0, "v": "13,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8102.2, "v": "8,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,16 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7429.2, "v": "7,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.69}, {"name": "Cmentarze", "value": 673.0, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.3}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}