{"gmina": "Stanin", "typ_gminy": "gmina wiejska Stanin", "kod_gus": "060611211072", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 9789, "budzet": {"dochody": "58,72 mln z\u0142", "wydatki": "57,63 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 43932903.78000001, "dane1": 44649843.58999999, "dane2": 43932903.78000001, "dane4": 716939.80999998}, {"label": "2017", "dane0": 44908396.449999996, "dane1": 45736455.87999996, "dane2": 44908396.449999996, "dane4": 828059.4299999624}, {"label": "2018", "dane0": 50724906.7, "dane1": 49597232.249999955, "dane2": 49597232.249999955, "dane3": 1127674.4500000477}, {"label": "2019", "dane0": 52813744.58, "dane1": 50314645.650000006, "dane2": 50314645.650000006, "dane3": 2499098.9299999923}, {"label": "2020", "dane0": 58719402.70000003, "dane1": 57632820.75000003, "dane2": 57632820.75000003, "dane3": 1086581.950000003}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10844634.1, "dane1": 16974260.299999997}, {"label": "2017", "dane0": 11398684.940000001, "dane1": 16916124.719999995}, {"label": "2018", "dane0": 11219755.069999998, "dane1": 17801717.750000007}, {"label": "2019", "dane0": 11539117.03, "dane1": 18510454.24}, {"label": "2020", "dane0": 11719954.3, "dane1": 18329279.650000006}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "900,16 tys z\u0142", "wydatki": "971,33 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 65.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 72.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7169398099999801}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7169398099999801}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8280594299999624}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8280594299999624}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1276744500000477}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1276744500000477}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.499098929999992}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.499098929999992}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.086581950000003}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.086581950000003}], "dochod_ue": "3,03 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "26,38 mln z\u0142", "gmina_pc": "2694.4 z\u0142", "powiat": "3,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.8 z\u0142", "wojewodztwo": "8,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "588,80 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,08 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,53 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11719954.3, "wydatki": 18329279.650000006}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-10", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "2695969.21", "WARTOSC": "3471064.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Stanin zwi\u0105zana z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie gminy. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie Stanin, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u gminy w zakresie turystyki oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 \u015brodowiska naturalnego w Gminie Stanin. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach prywatnych mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. W jego ramach zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne w 299 gospodarstwach domowych oraz kot\u0142y na biomas\u0119 w 12 nieruchomo\u015bciach. Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Stanin bezpo\u015brednio uczestnicz\u0105cy w projekcie. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu. Moc zamontowanych instalacji wyniesie: instalacje solarne 159 szt o mocy 3,4 kW, 107 szt o mocy 5,1 kW, 33 szt o mocy 6,8 kW (\u0142\u0105czna moc instalacji 1,31397 MW); kot\u0142y na biomas\u0119 1 szt o mocy 15 kW, 9 szt o mocy 20 kW, 2 szt o mocy 25 kW (\u0142\u0105czna moc kot\u0142\u00f3w 0,245 MW)", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Eko-Energia dla Gminy Stanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 275.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2545243.34", "WARTOSC": "4762521.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c Odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Typy i moce: instalacje solarne .143 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,59 MW; pompy ciep\u0142a 20 szt. .o \u0142\u0105cznej mocy 0,05 MW ,kot\u0142y na biomas\u0119 41 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,81 MW oraz instalacji fotowoltaicznych 132 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,40 MW. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych instalacji to 1,84 MW. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Stanin) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji OZE (panele solarne,panele fotowoltaiczne, pompy ciep\u0142a i kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych ; 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 1,84 MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1155,52, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 352,58. Szacowany spadek CO2 - 694,97 t/rok.Kolektory s\u0142oneczne - dach (VAT 8%) - 117sz.,Kolektory s\u0142oneczne - grunt (VAT 23%) -26szt.Instalacje fotowoltaiczne - dach 115 szt. Instalacje fotowoltaiczne - grunt -17szt.", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Eko-Energia dla Gminy Stanin - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 260.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2533880.59", "WARTOSC": "4741110.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c Odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Typy i moce: instalacje solarne 143 szt o \u0142\u0105cznej mocy mocy 0,58 MW,; pompy ciep\u0142a.-19 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,05 MW, kot\u0142y na biomas\u0119 41 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,81 MW, panele fotowoltaiczne.131szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,40 MW. \u0141\u0105czn\u0105 moc zainstalowanych instalacji to 1,84 MW Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Stanin) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji OZE (panele solarne, pompy ciep\u0142a i kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych ; 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 1,84 MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1149,23, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 352,58. Szacowany spadek CO2 - 693,17 t/rok.Kolektory s\u0142oneczne - dach (VAT 8%)-117 Kolektory s\u0142oneczne - grunt (VAT 23%)- 26 .Instalacje fotowoltaiczne - dach 114 szt. Instalacje fotowoltaiczne - grunt -17szt.", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Eko-Energia dla Gminy Stanin - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 258.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2505166.97", "WARTOSC": "4684767.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c Odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Typy i moce: instalacje solarne 144 szt o \u0142\u0105cznej mocy mocy 0,6 MW,; pompy ciep\u0142a.-19 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,05 MW, kot\u0142y na biomas\u0119 38 szt o \u0142\u0105cznej mocy 0,76 MW, panele fotowoltaiczne.130 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,39 MW. \u0141\u0105czn\u0105 moc zainstalowanych instalacji to 1,8 MW Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Stanin) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji OZE (panele solarne, pompy ciep\u0142a i kot\u0142y na biomas\u0119) w budynkach mieszkalnych ; 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 1,80 MW, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1149,23, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 352,58. Szacowany spadek CO2 - 675,78 t/rok.Kolektory s\u0142oneczne - dach (VAT 8%) - 116szt.,Kolektory s\u0142oneczne - grunt (VAT 23%) -28szt.Instalacje fotowoltaiczne - dach 117 szt. Instalacje fotowoltaiczne - grunt -13szt.", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Eko-Energia dla Gminy Stanin - etap IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-29", "DOFINANSOWANIE": "1715705.33", "WARTOSC": "2484891.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji Gminy Stanin poprzez stworzenie warunk\u00f3w do poprawy warunk\u00f3w \u017cycia i przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce popraw\u0119 estetyki przestrzeni publicznej z uwzgl\u0119dnieniem ochrony \u015brodowiska. Docelow\u0105 grup\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy OR, tj. mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci Anonin, Kopina i Stara Wr\u00f3blina. Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy gminy, chc\u0105cy w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczno-kulturalne gminy. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to rozbudowa \u015bwietlic na cele spo\u0142eczno-kulturalne, budowa nowej \u015bwietlicy oraz funkcjonalne i estetyczne zagospodarowanie otoczenia. Projekty obejmuje m.in. roboty rozbi\u00f3rkowe, wykonanie uzupe\u0142nienia wi\u0119\u017aby dachowej, nowego pokrycia dachowego, przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 wewn\u0119trznych do cel\u00f3w u\u017cytkowych, w tym umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z nich osobom niepe\u0142nosprawnym, monta\u017c nowej stolarki okiennej i drzwiowej, wykonanie nowych instalacji sanitarnych, elektrycznych, wentylacyjnych, wykonanie rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia (dotyczy msc. Kopina i Anonin) oraz zagospodarowanie terenu w msc Kopina poprzez mi.in instalacje o\u015bwietlenia LED zasilanego panelami solarnymi i turbin\u0105 wiatrow\u0105 oraz elementami ma\u0142ej architektury. Budynki przeznaczony b\u0119d\u0105 dla potrzeb kulturalnych oraz zebraniowych mieszka\u0144c\u00f3w gminy.W efekcie powstan\u0105 miejsca spotka\u0144 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, miejsca integracji mieszka\u0144c\u00f3w, warunki do wsp\u00f3lnego sp\u0119dzania czasu dla chc\u0105cych aktywnie uczestniczy\u0107 w \u017cyciu spo\u0142ecznym senior\u00f3w, miejsce organizacji wydarze\u0144 kulturalnych oraz organizacji dzia\u0142a\u0144 \"mi\u0119kkich\" (w tym w ramach dzia\u0142ania 11.2 \"Us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne\" RPO WL 2014-2020). Kluczowe rezultaty projektu b\u0119d\u0105 mierzone wska\u017anikami: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu, liczba utworzonych miejsc pracy, powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Rewitalizacja obszar\u00f3w wiejskich w Gminie Stanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-02-19", "DOFINANSOWANIE": "1312951.26", "WARTOSC": "1878642.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w SP w Sarnowie i Zago\u017adziu w Gminie Stanin. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza.Zakres prac obejmuje m.in:1)Bran\u017ca sanitarna: - modernizacji kot\u0142owni w SP w Sarnowie - Kocio\u0142 na pellet 100 kW - system pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku 2) Bran\u017ca budowlana: - wymiany stolarki okiennej (252,99 m2+ 319,73m2) \u0142\u0105cznie 572,72 m2, - wymiany stolarki drzwiowej (16,31 m2+ 18,21m2) \u0142\u0105cznie 34,52 m2 - docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych (761,91 m2 + 1 065,80m2) \u0142\u0105cznie 1 827,71 m2 - docieplenia strop\u00f3w pod nieogrzewanymi poddaszami (976,35 m2 + 1 250,22m2) \u0142\u0105cznie 2 226,57m2 3) Instalacje fotowoltaiczne - 2 kpl.: - SP w Sarnowie - 15,6 kWp o mocy 300W - SP w Zago\u017adziu - 14,4 kWp o mocy 300W - zakupu i monta\u017cu 2-ch system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 4) Wymiana o\u015bwietlenia na LED w SP w Zago\u017adziu - 277 opraw r\u00f3\u017cnych mocy, Dokumentacja techniczna, Audyty energetyczne, SW i Kampania promocyjna . W ramach p. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Prod.: Liczba zmoderniz. en. bud.- 1; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termo. - 3251 m2;; Rezult.: Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierw. w bud. publ. (CI32) - 4436280,2 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34) -144,92 tony/rok, Grupy docelowe p.: mieszka\u0144cy Gminy Stanin korzystaj\u0105cy z us\u0142ug przedmiotowych plac\u00f3wek edukacyjnych. Planowana termomodernizacja budynk\u00f3w edukacyjnych z zastosowaniem innowacyjnych instalacji OZE i przy zaanga\u017cowaniu spo\u0142eczno\u015bci szkolnej ma pom\u00f3c w rozwi\u0105zaniu problemu wysokiego zu\u017cycia energii w obj\u0119tych ni\u0105 budynkach. Wysokie zu\u017cycie energii wi\u0105\u017ce si\u0119 te\u017c z wysokimi kosztami ogrzewania, kt\u00f3re pog\u0142\u0119biaj\u0105 zjawisko ub\u00f3stwa energetycznego.", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Stanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1304704.60", "WARTOSC": "2622311.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa elektrowni s\u0142onecznej w postaci farmy fotowoltaicznej o mocy 424,08 kW wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i przy\u0142\u0105czem \u015bredniego napi\u0119cia w oparciu o panele fotowoltaiczne, uk\u0142ad inwerter\u00f3w oraz stacj\u0119 transformatorow\u0105 przekszta\u0142caj\u0105cych napi\u0119cie sta\u0142e produkowane przez panele fotowoltaiczne na napi\u0119cie sieciowe. Projektowana farma wraz z przy\u0142\u0105czem kablowym \u015bredniego napi\u0119cia SN zlokalizowana zostanie na terenie dzia\u0142ki nr 33/3 we wsi Kosuty, gmina Stanin. Panele fotowoltaiczne s\u0105 to urz\u0105dzenia elektryczne, w kt\u00f3rych przy wykorzystaniu zjawiska fotoelektrycznego zachodzi bezpo\u015brednia przemiana promieniowania \u015bwietlnego w energi\u0119 elektryczn\u0105. Zainstalowana moc pojedynczej instalacji fotowoltaicznej nie przekracza\u0107 b\u0119dzie 310kWp. \u0141\u0105czna produkcja energii elektrycznej wyniesie ok. 450 MWh/rok. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - energii s\u0142onecznej - na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Kosuty. Cel ten jest sp\u00f3jny z celem 4 Osi priorytetowej RPO WL, kt\u00f3ry zosta\u0142 zdefiniowany jako \"zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\" oraz wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania 4.2. Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach. Wykorzystanie oze wi\u0105\u017ce si\u0119 z minimalnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko i przynosi wymierne efekty ekologiczno-ekonomiczne. Wzrost udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie paliwowo-energetycznym, ma wp\u0142yw na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 surowc\u00f3w energetycznych, popraw\u0119 stanu \u015brodowiska poprzez redukcje emisji szkodliwych substancji. Przewiduje si\u0119 \u017ce w wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o ok. 149 Mg CO2/rok. Coraz szersze stosowanie \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przynosi r\u00f3wnie\u017c korzy\u015bci spo\u0142eczne poprzez popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "PV KOSUTY 2 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej o mocy do 425 kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w miejscowo\u015bci Kosuty na dzia\u0142ce o numerze ew. 33/3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-11-25", "DOFINANSOWANIE": "1294751.16", "WARTOSC": "1993098.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie nowoczesnej i dostosowanej do potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w infrastruktury u\u0142atwiaj\u0105cej dost\u0119p do walor\u00f3w kulturowych Gminy Stanin, na terenie kt\u00f3rej znajduje si\u0119 Parafia w Tuchowiczu. Projekt zak\u0142ada: renowacj\u0119 zabytkowego ko\u015bcio\u0142a -(Projekt nie zak\u0142ada \u017cadnych zmian w istniej\u0105cej bryle, detalu, podzia\u0142ach wewn\u0119trznych lub funkcji obiektu. Prace remontowe przy elewacjach, schodach zewn\u0119trznych i utwardzeniu terenu przyko\u015bcielnego maj\u0105 na celu podniesienie estetyki obiektu oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a poprzez demonta\u017c p\u0142yt betonowych i u\u0142o\u017cenie kostki granitowej \u0142upanej)., renowacj\u0119 zabytkowych pomnik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 wok\u00f3\u0142 ko\u015bcio\u0142a oraz renowacj\u0119 zabytkowych organ\u00f3w, kt\u00f3re stanowi\u0105 unikat na skale krajow\u0105 W ramach projektu zostanie stworzony materia\u0142 audiowizualny s\u0142u\u017c\u0105cy promocji koncert\u00f3w organowych i projektu, obiekt jest dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wska\u017aniki zaplanowane do osi\u0105gni\u0119cia:Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem -2szt.,Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI9) - Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem- Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 1szt.Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 1 szt.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO-KATOLICKA PW. \u015aW. MARII MAGDALENY W TUCHOWICZU", "TYTUL": "Renowacja zabytkowego ko\u015bcio\u0142a w Tuchowiczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-09", "DOFINANSOWANIE": "1016290.18", "WARTOSC": "1479856.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa i monta\u017c instalacji energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia typu LED (1135 szt.) do o\u015bwietlenia przestrzeni publicznej w Gminie Stanin. Gmina Stanin nie korzysta z o\u015bwietlenia LED. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energooszcz\u0119dnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Stanin) zanotowano przekroczenia dopuszczalne PM 10 33 razy ( za\u0142\u0105cznik do wniosku). Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu energooszcz\u0119dnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres rzeczowy projektu zak\u0142ada: 1. przebudowa i monta\u017c instalacji energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia typu LED (budowa 34 szt. punkt\u00f3w \u015bwietlnych z zastosowaniem opraw LED,1469 mb o\u015bwietlenia) 2. monta\u017c instalacji energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia typu LED - zak\u0142ada si\u0119, \u017ce istniej\u0105ce oprawy o\u015bwietleniowe(sodowe i rt\u0119ciowe), zostan\u0105 wymienione na oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED o mocy \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a od 28W-112W -\u0142\u0105cznie -1101 szt.) 3.kampania informacyjno-promocyjna dot. niskoemisyjno\u015bci.Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu b\u0119dzie monitorowane przez beneficjenta na podstawie odczyt\u00f3w energii elektrycznej z licznik\u00f3w i na podstawie otrzymanych rachunk\u00f3w za energi\u0119 elektryczn\u0105. Dodatkowa Beneficjent b\u0119dzie te dane corocznie przedstawia\u0142 w sprawozdaniu monitoringowym przedk\u0142adanym do I\u017b. Realizacja inwestycji spowoduje, m.in.: - obni\u017cenie emisji dwutlenku w\u0119gla CO2,0 65%zmniejszenie emisji innych szkodliwych gaz\u00f3w o 65% - zmniejszenie emisji PM 10 o 65%", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Niskoemisyjna Gmina Stanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "920044.08", "WARTOSC": "1082404.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Proj (typy 2,3, 5) jest skier. do 80 os (56K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych na terenie woj. lubelskiego w gminie wiejskiej Stanin oraz ich 30 opiekun\u00f3w faktycznych (25K). Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142. dla 80 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nospr., w tym 56 kobiet, zamieszka\u0142ych w Gminie Stanin, maj\u0105cych s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie wiedzy 30 opiekun\u00f3w faktycznych (25K) z zakresu opieki nad podopiecznymi, w okresie od 01.09.2018- 30.11.2020. Projekt odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych, zidentyfikowane na obszarze jego realizacji, bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograficzne i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na tym obszarze. Proj b\u0119dzie skierowany do os\u00f3b niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nos., kt\u00f3rych niesamodzielno\u015b\u0107 jest okre\u015blana w skali Barthla. Zadania w ramach proj: wsparcie opieku\u0144cze, asystenckie, opieku\u0144cze specjalistyczne, centrum wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych, Klub Seniora, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia autonomii UP, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa dla podopiecznych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez specjalistyczn\u0105 kadr\u0119, przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w miejscach zamieszkania. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesam. Dzi\u0119ki proj 80 os\u00f3b niesam. (56 K) b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 niezb\u0119dne wsparcie poza systemem instytucjonalizowanej pomocy, przez co d\u0142u\u017cej b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 aktywne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Rezultaty: 1. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj: 68 (4 opiekunki, 1 piel\u0119gniarka, 1 AON, 1 rehabilitant, 1 psycholog, 60 miejsc w Klubie Seniora) 2. Liczba os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w programie -80, w tym 56 K.", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STANINIE", "TYTUL": "Niesamodzielni i niepe\u0142nosprawni maj\u0105 wsparcie w Gminie Stanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "856715.00", "WARTOSC": "1239717.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest stworzenie odpowiednich warunk\u00f3w dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Stanin umo\u017cliwiaj\u0105cych odpowiednie zagospodarowanie odpad\u00f3w, zapewniaj\u0105c tym samym, dostosowanie do wymog\u00f3w prawnych, zawartych w przepisach krajowych oraz Unii Europejskiej. Zadania przewidziane do realizacji: 1. prace budowlane w PSZOK i zakup wyposa\u017cenia do PSZOK,(budowy dw\u00f3ch wiat o konstrukcji stalowej,monta\u017c zbiornika bezodp\u0142ywowego poj. 10,0m3,budowy kanalizacji deszczowej z separatorem substancji ropopochodnych i zbiornikiem szczelnym,budowie boks\u00f3w betonowych na odpady segregowane,utwardzeniu placu manewrowego kostk\u0105 brukow\u0105,monta\u017c s\u0142up\u00f3w ocynkowanych z oprawami LED, wykonanie instalacji monitoringu obiektu. 2. kampania informacyjna dotycz\u0105ca segregacji odpad\u00f3w, selektywnej zbi\u00f3rki oraz negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko i zdrowie mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: 1.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w - 9925 osoby, 2.Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - 1. Prace budowlane w PSZOK b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny element ca\u0142o\u015bciowego systemu gospodarowania odpadami na terenie gminy Stanin. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy Stanin", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Budowa PSZOK w Gminie Stanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-20", "DOFINANSOWANIE": "721096.19", "WARTOSC": "1043468.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie nowoczesnej i dostosowanej do potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w infrastruktury u\u0142atwiaj\u0105cej dost\u0119p do walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych Gminy Stanin. Projekt obejmuje swoim zakresem zagospodarowanie cz\u0119\u015bci przedmiotowej dzia\u0142ki poprzez budow\u0119 Gminnego Centrum Rekreacji, wyposa\u017cenie terenu w elementy ma\u0142ej architektury, a tak\u017ce wykonanie alejek spacerowych z o\u015bwietleniem typu LED z panelami solarnymi (lampy -9 szt., tablicy edukacyjnej - 13szt., stojak na rowery 1 szt., wiata edukacyjna 1 szt., alejki 1221,5 m2, nasadzenia - 455 szt.) W ramach projektu zostanie stworzony portal tematyczny s\u0142u\u017c\u0105cy promocji gminy i projektu, dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dodatkowo dzi\u0119ki zakupionym tablicom edukacyjnym zostanie wyeksponowany zesp\u00f3\u0142 dworsko parkowy wraz z pomnikami przyrody znajduj\u0105cymi si\u0119 na jego terenie(wpisany do rejestru zabytk\u00f3w A/307) znajduj\u0105cy si\u0119 w bezpo\u015bredniej lokalizacji zbiornika. Wska\u017aniki projektu : Wzrost liczby odwiedzaj\u0105cych - 1540 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w - 1540/os., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych -1 szt.; Liczba wspartych obiekt\u00f3w dziedzictwa naturalnego - 1 szt. Dzi\u0119ki zagospodarowaniu terenu oraz monta\u017cu tablic edukacyjnych zostanie wyeksponowany obiekt dziedzictwa kulturowego znajduj\u0105cy si\u0119 na dzia\u0142ce s\u0105siaduj\u0105cej (zesp\u00f3\u0142 dworsko pa\u0142acowy oraz pomniki przyrody zg. z zapisami mzp).", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "Gminne Centrum Rekreacji w Weso\u0142\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "593251.62", "WARTOSC": "697943.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie poziomu kszta\u0142cenia w SPJ,SPS,SPZ,SPZa i GZ w Gminie Stanin poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 342 uczni\u00f3w (189 uczennic) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 91 nauczycieli, w tym 81 kobiet oraz doposa\u017cenie SPJ,SPS,SPZ,SPZa i GZ\u00a0do 30.06.2018. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. lubelskiego-342 uczni\u00f3w (189 uczennic) z SPJ,SPS,SPZ,SPZa i GZ z Gm. Stanin i 91 naucz., w tym 81 kobiet z SPJ,SPS,SPZ,SPZa i GZ. W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych,warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz skorzystaj\u0105 z doradztwa edukacyjno-zawodowego i pomocy psychologiczno-pedagogicznej. Ponadto 91\u00a0nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach,5 nauczycieli w studiach podyplomowych oraz zakupione zostanie wyposa\u017cenie dla pracowni przyrodniczych w SPJ,SPS,SPZ,SPZa i pracowni ICT w SPS,kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania\u00a0i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -\u00a0308 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013\u00a04 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u201391 W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni przyrodniczej w SPJ,SPS,SPZ,SPZa i pracowni ICT w SPS 2. Zaj\u0119cia dodatkowe, w tym dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze 3. Zaj\u0119cia pozalekcyjne w formie warsztat\u00f3w/labolatori\u00f3w, m. in. z programowania, eksperyment\u00f3w 4. Doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz pomoc psychologiczno-pedagogiczna 5. Wsparcie dla nauczycieli, m.in. szkolenia z wykorzystania TIK, programowania i metody eksperymentu w praktyce nauczania, studia podyplomowe z chemii, j\u0119zyka angielskiego i integracji sensorycznej", "BENEFICJENT": "GMINA STANIN", "TYTUL": "O poziom wy\u017cej - Gmina Stanin stawia na edukacj\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1014308.40", "WARTOSC": "1193304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.\u201dMa\u0142e akademie umiej\u0119tno\u015bci\u201d jest: Rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych i wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych przez min. 159UP(61K/98M) uczni\u00f3w 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych prowadzonych przez Fundacj\u0119 Akademia Umiej\u0119tno\u015bci, w wyniku uczestnictwa w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych oraz wzmocniona jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej tej szko\u0142y w wyniku doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i przeszkolenia min.48 nauczycieli (45K/3M) w zakresie korzystania z nowoczesnych metod nauczania i wychowania oraz technologii i sprz\u0119tu, do 30.06.2019r. W wyniku realizacji projektu,poprzez zrealizowane dzia\u0142ania, min.159 uczni\u00f3w i min.48 nauczycieli podniesie swoje kompetencje, a szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce do pracowni komputerowej,matematycznej i przyrodniczej. Grup\u0105 doeclow\u0105 jest 186UP(71K/115M)uczni\u00f3w z 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych (SP w Nowej Jedlance,SP Ma\u0142a Akademia z Oddzia\u0142em Przedszkolnym w Krasnem,SP w Hannie,SP w Kijowcu,SP Ma\u0142a Akademia we Wn\u0119trznem)prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne,kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego i 53nauczycieli (48K/5M)zatrudnionych w tych szko\u0142ach.Szko\u0142y po\u0142o\u017cone s\u0105 na terenach s\u0142abo zaludnionych,wiejskich,a ich organem prowadz\u0105cym jest Fundacja Akademia Umiejetno\u015bci. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami projektu s\u0105:zaj\u0119cia pozalekcyjne z j.obcego,matematyczno-przyrodnicze i informatyczne z elementami programowania i robotyki,k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (tanczene i muzyczne)doradztwo edukacyjno-zawodowezaj\u0119cia dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami,studia i szkolenia dla nauczycieli w zakresie technologii i sprz\u0119tu oraz programowania,metod nauczania i wychowawczychdoposa\u017cenie pracowni komputerowych,przyrodniczych i matematycznych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Ma\u0142e Akademie Umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1342748.40", "WARTOSC": "1579704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla\u00a0420 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca XII 2020 r. Grupa docelowa projektu to 200 rodzin, w tym 420 os\u00f3b (273K, 147M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czowychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mi\u0119dzygminne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "266350.97", "WARTOSC": "2598582.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa elektrowni s\u0142onecznej w postaci farmy fotowoltaicznej o mocy 424,08 kW wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i przy\u0142\u0105czem \u015bredniego napi\u0119cia w oparciu o panele fotowoltaiczne, uk\u0142ad inwerter\u00f3w oraz stacj\u0119 transformatorow\u0105 przekszta\u0142caj\u0105cych napi\u0119cie sta\u0142e produkowane przez panele fotowoltaiczne na napi\u0119cie sieciowe. Projektowana farma wraz z przy\u0142\u0105czem kablowym \u015bredniego napi\u0119cia SN zlokalizowana zostanie na terenie dzia\u0142ek nr 88 i 87/1 we wsi Kosuty, gmina Stanin. Panele fotowoltaiczne s\u0105 to urz\u0105dzenia elektryczne, w kt\u00f3rych przy wykorzystaniu zjawiska fotoelektrycznego zachodzi bezpo\u015brednia przemiana promieniowania \u015bwietlnego w energi\u0119 elektryczn\u0105. Zainstalowana moc pojedynczego panelu fotowoltaicznego nie przekracza\u0107 b\u0119dzie 310kWp. \u0141\u0105czna produkcja energii elektrycznej wyniesie ok. 450 MWh/rok. Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - energii s\u0142onecznej - na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Kosuty. Cel ten jest sp\u00f3jny z celem 4 Osi priorytetowej RPO WL, kt\u00f3ry zosta\u0142 zdefiniowany jako \"zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\" oraz wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania 4.2. Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach. Wykorzystanie oze wi\u0105\u017ce si\u0119 z minimalnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko i przynosi wymierne efekty ekologiczno-ekonomiczne. Wzrost udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie paliwowo-energetycznym, ma wp\u0142yw na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 surowc\u00f3w energetycznych, popraw\u0119 stanu \u015brodowiska poprzez redukcj\u0119 emisji szkodliwych substancji. Przewiduje si\u0119 \u017ce w wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o ok. 149 Mg CO2/rok. Coraz szersze stosowanie \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przynosi r\u00f3wnie\u017c korzy\u015bci spo\u0142eczne poprzez popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "PV KOSUTY 1 SP. Z O. O.", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej o mocy do 425 kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w miejscowo\u015bci Kosuty na dzia\u0142kach o numerach ew. 88, 87/1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GAJ- MAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPWOIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla GAJ-MAR Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "942735.30", "WARTOSC": "1783945.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa \"GULIK\" Sp. z o.o. poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 dw\u00f3ch budynk\u00f3w us\u0142ugowo-handlowych w \u0141ukowie oraz w Staninie (woj. lubelskie, powiat \u0142ukowski), w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce kompleksowe zadania modernizacyjne obiektu b\u0119d\u0105ce efektem przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych: 1.Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodach\u00f3w; 2.Wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych; 3.Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; 4.Monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z OZE; 5.Przebudowa system\u00f3w grzewczych; 6. Instalacja termostat\u00f3w; 7.Zastosowanie automatyki pogodowej oraz zastosowanie system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynkach. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego poprawi si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa, modernizacja energetyczna budynk\u00f3w us\u0142ugowo-handlowych oraz budowa jednostek wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacje OZE do wytwarzania energii elektrycznej. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej oraz elektrycznej, roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii elektrycznej z wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wyra\u017anego efektu ekologicznego oraz ekonomicznego. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiektu, g\u0142\u00f3wnie pracownicy firmy.", "BENEFICJENT": "\"GULIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa \"GULIK\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738118.75", "WARTOSC": "868375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 375 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca VII 2018 r. Grupa docelowa projektu to 140 rodzin, w tym 375 os\u00f3b (243K, 132M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 - Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny w powiecie \u0142ukowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "52626.60", "WARTOSC": "52626.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BUD-TOM TOMASZ NOWAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 KOPE\u0106 \"PAW-TRANS\" US\u0141UGI TRANSPORTOWE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TOMASZ SAWCZUK TOM BUD", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIZJOSMART EWELINA W\u0141ODARCZYK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGOWY ZAK\u0141AD STOLARSKI ADAM LENDZION", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3853680.82}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1269427.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 178857.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49644.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36110.39}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 13960.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12442.45}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1266517.1600000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1203162.2800000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 971329.4800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 917469.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 472738.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 464252.4}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 387706.41000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 320525.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 215420.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206800.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 177066.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 161277.99}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 152575.73000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 130853.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 111157.54000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 105657.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 99624.09}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 76964.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 67109.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 65732.97}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 62901.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59750.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 59635.91}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 57129.97000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 46782.329999999994}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44033.06}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 39282.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 36855.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28738.97}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 24033.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19792.57}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17241.079999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12927.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12065.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11113.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10424.73}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9851.25}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9318.69}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8528.060000000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6116.98}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5779.62}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3150.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1205.77}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 930.5899999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 813.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 755.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 737.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 626.23}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 321.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10541126.620000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1764737.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 1162899.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1014985.4900000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 892006.31}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 763521.0600000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 649978.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 489320.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 471053.8}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 388284.29}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 236689.34999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 161626.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 110952.65}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 96561.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 92295.94}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 78394.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61479.15999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 56158.759999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35873.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 32478.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24217.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19734.219999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14424.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7450.87}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1955.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 478276.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 19752.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 16000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2021854.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 53515.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1427360.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 36024.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12348802.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4394570.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 636030.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 412500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 367968.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 186526.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 123480.45}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 71401.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 58095.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 53454.99}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51550.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 45457.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 28480.46}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28340.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9382.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7973.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4087.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3772.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3089.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3084.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 348.94}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 203.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 393244.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 290017.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 290000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 93160.22}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10538.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4938.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3979.17}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 235163.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244154.16999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 132473.22999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 257.42}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190498.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21414.420000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23410.019999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2514.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29443.55}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30.23}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3853680.82}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1269427.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 178857.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85754.59}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13960.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12442.45}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2344685.2099999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1627278.7500000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1072076.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 984101.0700000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 464252.4}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 387706.41000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 349272.5899999999}, {"name": "Rodzina", "value": 327581.36000000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 177066.32}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 161277.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109682.62999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65732.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44354.96}, {"name": "Informatyka", "value": 20160.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10613.919999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10606.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9318.69}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14120072.390000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2295390.2399999998}, {"name": "Rodzina", "value": 1158250.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 761297.6100000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 476773.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 169077.63999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 78394.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35873.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 32478.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26172.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14424.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 478276.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19752.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2021854.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 53515.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1427360.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 36024.69}, {"name": "Turystyka", "value": 12000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17155872.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 776410.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 380639.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 251289.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 215866.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7973.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 687241.0900000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 290000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 93160.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10538.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4938.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 235163.88}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 233964.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 132473.22999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10447.08}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 197416.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14496.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23220.690000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2703.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27525.190000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1948.5900000000001}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18641704.56000001, "v": "18,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.34, "v_pc": "1904,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12453891.49, "v": "12,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4655292.6899999995, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.97}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 916096.7900000002, "v": "916,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 479758.7799999999, "v": "479,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 76964.0, "v": "76,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 39282.01, "v": "39,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 19792.57, "v": "19,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 626.23, "v": "0,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18329279.650000006, "v": "18,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.8, "v_pc": "1872,44 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13237788.55, "v": "13,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 1721792.72, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1487723.5000000002, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1017211.6800000002, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 529866.6900000001, "v": "529,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 105657.72, "v": "105,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 103603.26, "v": "103,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 76000.0, "v": "76,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28738.97, "v": "28,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20896.559999999998, "v": "20,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4796209.8, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.32, "v_pc": "489,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4317933.22, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 124.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 478276.58, "v": "478,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.97}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3944724.17, "v": "3,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 461.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.84, "v_pc": "402,98 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "154.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3638724.17, "v": "3,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 877.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.24}, {"name": "Biblioteki", "value": 306000.0, "v": "306,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.75}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3593971.7899999996, "v": "3,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23, "v_pc": "367,14 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2683206.6799999997, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.65}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 445414.26, "v": "445,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 186526.42, "v": "186,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 147807.87999999998, "v": "147,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.11}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70174.54999999999, "v": "70,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31516.0, "v": "31,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29326.0, "v": "29,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2253528.75, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91, "v_pc": "230,21 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "131.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1269427.68, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 1317.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 971174.06, "v": "971,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12927.01, "v": "12,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2122950.9499999997, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.68, "v_pc": "216,87 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 971329.4800000001, "v": "971,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 545042.93, "v": "545,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 334486.14, "v": "334,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 187012.3, "v": "187,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 62901.02, "v": "62,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 17241.079999999998, "v": "17,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4938.0, "v": "4,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1843987.1099999994, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19, "v_pc": "188,37 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 789440.84, "v": "789,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 486926.37999999995, "v": "486,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206800.43, "v": "206,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.21}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 124217.58, "v": "124,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 102720.67, "v": "102,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 71401.83, "v": "71,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 46663.27, "v": "46,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11113.11, "v": "11,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3772.41, "v": "3,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 930.5899999999999, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 560330.6699999999, "v": "560,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97, "v_pc": "57,24 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 367968.97, "v": "367,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.66}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177125.88, "v": "177,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.61}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7654.2, "v": "7,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4496.94, "v": "4,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3084.68, "v": "3,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 466101.11000000004, "v": "466,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "47,61 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "154.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 466101.11000000004, "v": "466,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 249647.78000000003, "v": "249,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "25,50 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 115377.17, "v": "115,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 98160.22, "v": "98,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36110.39, "v": "36,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 235163.88, "v": "235,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "24,02 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 235163.88, "v": "235,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 193755.99000000002, "v": "193,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "19,79 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 193755.99000000002, "v": "193,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 173281.84, "v": "173,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,70 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103597.51, "v": "103,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.78}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 66534.32999999999, "v": "66,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.39}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3150.0, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87041.0, "v": "87,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,89 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 85086.0, "v": "85,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1955.0, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68779.76, "v": "68,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "7,03 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68457.86, "v": "68,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.53}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 321.9, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 29595.670000000002, "v": "29,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 491.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,02 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29595.670000000002, "v": "29,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 20160.0, "v": "20,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,06 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20160.0, "v": "20,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,23 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10606.27, "v": "10,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,08 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9851.25, "v": "9,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 755.02, "v": "0,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}]}]}