{"gmina": "Serokomla", "typ_gminy": "gmina wiejska Serokomla", "kod_gus": "060611211062", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 4034, "budzet": {"dochody": "22,53 mln z\u0142", "wydatki": "21,25 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15662460.060000002, "dane1": 14621386.480000008, "dane2": 14621386.480000008, "dane3": 1041073.5799999945}, {"label": "2017", "dane0": 17779057.900000002, "dane1": 18013278.929999992, "dane2": 17779057.900000002, "dane4": 234221.02999999002}, {"label": "2018", "dane0": 18424033.7, "dane1": 18034276.449999996, "dane2": 18034276.449999996, "dane3": 389757.2500000037}, {"label": "2019", "dane0": 21425194.959999997, "dane1": 22287615.110000003, "dane2": 21425194.959999997, "dane4": 862420.150000006}, {"label": "2020", "dane0": 22534051.32, "dane1": 21248142.85000002, "dane2": 21248142.85000002, "dane3": 1285908.4699999802}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3701260.58, "dane1": 4871893.67}, {"label": "2017", "dane0": 3821028.16, "dane1": 5495712.300000001}, {"label": "2018", "dane0": 4315074.38, "dane1": 6240814.299999996}, {"label": "2019", "dane0": 4237901.510000001, "dane1": 6438758.290000001}, {"label": "2020", "dane0": 4353824.78, "dane1": 6949369.040000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "515,57 tys z\u0142", "wydatki": "516,28 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 56.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0410735799999944}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0410735799999944}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.23422102999999}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.23422102999999}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3897572500000037}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3897572500000037}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8624201500000059}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8624201500000059}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.28590846999998}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.28590846999998}], "dochod_ue": "1,17 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "1948.9 z\u0142", "powiat": "1,60 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.8 z\u0142", "wojewodztwo": "3,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "432,96 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "59,38 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4353824.78, "wydatki": 6949369.040000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2016-04-11", "DOFINANSOWANIE": "2752314.54", "WARTOSC": "3567166.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (337 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Mieszka\u0144cy gminy Serokomla nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Serokomla) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE).", "BENEFICJENT": "GMINA SEROKOMLA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Serokomla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 682.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1403310.41", "WARTOSC": "3018851.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla", "OPIS": "Wnioskowany projekt dotyczy zakupu, monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 w domach jednorodzinnych w gminie Serokomla. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, tj. s\u0142o\u0144ca oraz biomasy. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gospodarstw domowych w kt\u00f3rych montowane b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia - 1116 osoby a tak\u017ce pracownicy UG, gdzie zainstalowany zostanie kocio\u0142 na biomas\u0119. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt obejmuje (zadania w projekcie) zakup i monta\u017c 157 szt. instalacji fotowoltaicznych (o mocy 3,1 kW i 4,03 kW), 8 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o mocy 20 kW, 25 kW i 80 kW- w budynku Urz\u0119du Gminy) oraz 14 szt instalacji solarnych (o mocy 3,4 kW oraz o mocy 5,1 kW). Ponadto planuje si\u0119 wykonanie portalu internetowego. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 wyniesie 0,8429 MW (0,2893 MW- \u0142\u0105czna moc instalacji do produkcji energii cieplnej, 0,5536 MW - \u0142\u0105czna moc urz\u0105dze\u0144 do prod. en. elektrycznej). Instalacje montowane b\u0119d\u0105 na dachach/ elewacjach budynk\u00f3w mieszkalnych. Planowane do zakupu instalacje wyprodukuj\u0105 rocznie 188,88 MWh energii cieplnej oraz 553,66 MWh energii elektrycznej. Zast\u0105pienie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 kopalnych energi\u0105 z OZE spowoduje i\u017c ograniczona zostanie emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja o 497,84 t.r\u00f3.CO2/r). Wykonanie projektu spowoduje obni\u017cenie produkcji energii cieplnej do ogrzewania i przygotowania c.w.u z dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142, kt\u00f3rymi w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 indywidualne kot\u0142ownie opalane w\u0119glem, mia\u0142em, drewnem. Ponadto z uwagi na monta\u017c instalacji fotowoltaicznych ograniczona zostanie produkcja energii elektrycznej z surowc\u00f3w kopalnych w skali kraju wp\u0142ywaj\u0105c zar\u00f3wno na ograniczenie zu\u017cycia surowc\u00f3w kopalnych w skali globalnej, jak i na dywersyfikacj\u0119 wytwarzania energii elektrycznej. Dzi\u0119ki powy\u017cszym inwestycja wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w pakietu energetyczno - klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020, a tak\u017ce zgodna jest z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA SEROKOMLA", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Serokomla - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 347.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "629998.75", "WARTOSC": "741175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla", "OPIS": "Celem proj jest poprawa dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w gminie wiejskiej Serokomla poprzez trwa\u0142e zwi\u0119kszenie o 37 liczby miejsc edukacji przedszkolnej dla 37 dzieci w wieku 3-4 lata (18 ch\u0142opc\u00f3w, 19 dziewczynek), podniesienie kompetencji 2 nauczycielek m.in. z pedagogiki specjalnej, poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych o zaj\u0119cia logopedyczne, gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105 i zaj\u0119cia psychoedukacyjne oraz wzrost wiedzy 37 rodzic\u00f3w (30 K) z zakresu wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w u dzieci poprzez udzia\u0142 w warsztatach w okr. 01.04.2019-31.08.2020. Nowe miejsca edukacji przedszkolnej zostan\u0105 utworzone w nowych oddzia\u0142ach w OWP Krz\u00f3wka (12 miejsc) i OWP Serokomla (25 miejsc) w dostosowanej bazie lokalowej dla dzieci w wieku przedszkolnym (18 ch\u0142opc\u00f3w, 19 dziewczynek). Potrzeba utworzenia nowych miejsc edukacji przedszkolnej w gminie Serokomla wynika z niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie \u2013 w2018r. zabraknie 115 miejsc przedszkolnych (liczba dzieci w wieku przedszk.: 209), podobne niedobory miejsc przedszk. szacuje si\u0119 w 2019r.-zabraknie 119 miejsc (prognozowana liczba dzieci w wieku przedszk.: 213), w 2020 zabraknie 115 miejsc (209 dzieci w wieku przedszk.), za\u015b w 2021 zabraknie 124 miejsca (218 dzieci w wieku przedsz.). W proj zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w gminie Serokomla, 2. Szkolenia dla nauczycielek 3. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 37 miejsc edukacji przedszkolnej przez 12 m-cy. 4. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci i zaj\u0119cia psychoedukacyjne. Wska\u017aniki: \u2022 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 37 (19 dziewcz\u0105t, 18 ch\u0142opc\u00f3w) \u2022 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 37.", "BENEFICJENT": "GMINA SEROKOMLA", "TYTUL": "Przedszkolaki w Serokomli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "473856.92", "WARTOSC": "557478.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w SPK, SPS w Gminie Serokomla poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 312 uczni\u00f3w/nic (149 uczennic) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 35 nauczycieli, w tym 31 kobiet oraz doposa\u017cenie SPK, SPS \u00a0do 30.06.2019. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. lubelskiego-312 uczni\u00f3w (149 uczennic) z SPK, SPS w Gm. Serokomla i 35 naucz., w tym 31 kobiet z SPK, SPS. W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych,warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, a cz\u0119\u015b\u0107 uczni\u00f3w skorzysta z pomocy psychologiczno-pedagogicznej oraz doradztwa zawodowego. Ponadto 35 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach,2 nauczycieli w studiach podyplomowych oraz zakupione zostanie wyposa\u017cenie dla pracowni przyrodniczej w SPK, SPS i ICT w SPS, kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie.. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 280 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 2 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u201335 W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni przyrodniczej w SPK, SPS i pracowni ICT w SPS i SPK 2. Zaj\u0119cia dodatkowe, w tym dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze 3. Zaj\u0119cia pozalekcyjne w formie warsztat\u00f3w/labolatori\u00f3w, m. in. z programowania, eksperyment\u00f3w 4. Pomoc psychologiczno-pedagogiczna oraz doradztwo edukacyjno-zawodowe 5. Wsparcie dla nauczycieli, m.in. szkolenia z wykorzystania TIK, programowania i metody eksperymentu w praktyce nauczania, studia podyplomowe z oligofrenopedagogiki", "BENEFICJENT": "GMINA SEROKOMLA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Serokomla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "153000.00", "WARTOSC": "221400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie prototyp lancy z panelem steruj\u0105cym, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie opracowanie innowacyjnej us\u0142ugi mycia pojazd\u00f3w. Wykonawc\u0105 b\u0119dzie Wy\u017csza Szko\u0142a Informatyki i Zarz\u0105dzania z siedzib\u0105 w Rzeszowie. Rezultat projektu docelowo ma zosta\u0107 wdro\u017cony w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy, poprzez inwestycje w rzeczowe aktywa trwa\u0142e.", "BENEFICJENT": "DAKO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie prototypu innowacyjnej lancy z panelem steruj\u0105cym do samoobs\u0142ugowej myjni samochodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "146400.00", "WARTOSC": "225090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Nasza firma wykonuje dzia\u0142alno\u015b\u0107 w szeroko poj\u0119tej bran\u017cy ogrodnictwa i zagospodarowania teren\u00f3w zielonych oraz przestrzeni zewn\u0119trznych. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowo-produkcyjna stanowi g\u0142\u00f3wny profil dzia\u0142ania naszego przedsi\u0119biorstwa a nasza oferta jest zr\u00f3\u017cnicowana. Zajmujemy si\u0119 projektowaniem teren\u00f3w zielonych, ale r\u00f3wnie\u017c produkcj\u0105 nawierzchni przepuszczalnych. Naszym celem jest opracowanie i wdro\u017cenie nowatorskiej, zmodernizowanej i pro-ekologicznej \u201enawierzchni przepuszczalnej\u201d b\u0119d\u0105cej rozwi\u0105zaniem zwi\u0119kszaj\u0105cym retencj\u0119 wody. Uwzgl\u0119dnianie w nowych inwestycjach rozwi\u0105za\u0144 ekologicznych staje si\u0119 wymogiem. Dlatego coraz cz\u0119\u015bciej realizowane inwestycje wykorzystuj\u0105 deszcz\u00f3wk\u0119 i zwi\u0119kszaj\u0105 retencj\u0119 wody. W ramach zakupionej us\u0142ugi zakres projektu obejmie przeprowadzenie bada\u0144 maj\u0105cych na celu okre\u015blenie wymaga\u0144 produkcyjnych i specyfikacji technicznej w tym okre\u015blenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizyko-mechanicznych, no\u015bno\u015bci itp. oraz w oparciu o nie opracowanie przez wybran\u0105 jednostk\u0119 znacz\u0105co ulepszonego wyrobu \u201e nawierzchni przepuszczalnej\u201d. Projekt, b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko wpisuj\u0105c si\u0119 tym samym w polityki horyzontalne, w tym na realizacj\u0119 zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Wynikiem projektu b\u0119dzie znacz\u0105co ulepszony wyr\u00f3b jakim b\u0119dzie \u201enawierzchnia przepuszczalna (rozwi\u0105zanie zwi\u0119kszaj\u0105ce retencj\u0119 wody)\u201d. Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa niniejszego projektu b\u0119dzie polega\u0142a opracowaniu nawierzchni o zupe\u0142nie nowatorskim, odr\u0119bnym od innych sk\u0142adzie dla nawierzchni o znacznie wi\u0119kszym stopniu przepuszczalno\u015bci, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna stosowa\u0107 zar\u00f3wno na terenach zurbanizowanych jak i ogrodach, placach osiedlowych itp.. Dodatkowo, b\u0119dzie to nawierzchnia kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 zasto", "BENEFICJENT": "EKO-OGR\u00d3D EWELINA KO\u0141ODZIEJ", "TYTUL": "Opracowanie znacz\u0105co ulepszonego wyrobu w postaci \u201enawierzchni przepuszczalnej\" zwi\u0119kszaj\u0105cej retencj\u0119 wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881258.75", "WARTOSC": "1036775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy\u00a0284 klient\u00f3w (w tym 185 kobiet, 99 m\u0119\u017cczyzn) GOPS w Krzywdzie, Adamowie, Serokomli i Wojcieszkowie wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej do ko\u0144ca XII 2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone, w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego, klienci GOPS w\u00a0Krzywdzie, Adamowie, Serokomli i Wojcieszkowie. Projekt zak\u0142ada: 1. Aktywn\u0105 integracj\u0119 o charakterze spo\u0142ecznym i edukacyjnym 2. Aktywn\u0105 integracj\u0119 o charakterze zawodowym 3. Zasi\u0142ki dla uczestnik\u00f3w projektu 4. Prac\u0119 socjaln\u0105 Dzi\u0119ki projektowi 284 os\u00f3b (185\u00a0 kobiet i\u00a099 m\u0119\u017cczyzn) z Gminy\u00a0Krzywda, Adam\u00f3w, Serokomla i Wojcieszk\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli szans\u0119 na zmian\u0119 swojego statusu na rynku pracy. Po\u017c\u0105dana zmiana zostanie potwierdzona w poprzez osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu projektu. Projekt przyczyni si\u0119 wykorzystania nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie aktywnej integracji, a tak\u017ce do podniesienia jako\u015bci, skuteczno\u015bci i efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 GOPS na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u0142ukowskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1342748.40", "WARTOSC": "1579704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla\u00a0420 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca XII 2020 r. Grupa docelowa projektu to 200 rodzin, w tym 420 os\u00f3b (273K, 147M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czowychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mi\u0119dzygminne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738118.75", "WARTOSC": "868375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 375 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca VII 2018 r. Grupa docelowa projektu to 140 rodzin, w tym 375 os\u00f3b (243K, 132M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 - Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny w powiecie \u0142ukowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "F.H.U.D\u0104BROWSCY DYSTRYBUCJA OLEI I \u015aRODK\u00d3W SMARNYCH PAULINA D\u0104BROWSKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 701897.34}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 492425.14}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 432307.93999999994}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 267513.63}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 136807.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 78581.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 75285.19}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 55371.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 18923.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4818.32}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1295.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 613666.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 444826.45999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 389329.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 320927.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 179924.75}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 158032.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 138631.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 104728.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 101385.74000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 99722.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 96468.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 93901.78}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 53785.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 51021.34999999999}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46776.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44619.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38248.340000000004}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 27334.410000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26246.010000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23877.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18465.84}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13443.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12422.1}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9090.900000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9072.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8387.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7727.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7102.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6157.43}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 5864.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5813.68}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4686.26}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4685.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4402.36}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3146.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2100.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1930.01}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1400.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1041.8}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 573.28}, {"name": "Cmentarze", "value": 367.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 314.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 50.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2.21}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4076902.3299999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1234632.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 375207.2800000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 340081.57}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 231475.11}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 210481.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 205697.88}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 168001.99}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 167054.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 101291.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 80256.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 72877.79}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 71380.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67216.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48279.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47515.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 35237.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33737.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13566.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11280.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4250.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1549.24}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 987.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 207.42999999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4305684.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1814501.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 236742.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 174268.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 151134.83}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 109565.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 91909.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 78788.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55523.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29344.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14081.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 12439.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5492.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5203.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4426.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2374.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2170.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1323.32}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1035.42}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 649.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 626.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47567.28}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 7000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 361000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0}, {"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2018.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 59389.41}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 121741.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113130.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18486.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7416.64}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20546.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1383.36}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2289.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 1997.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 67776.43999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 64266.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20386.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15464.429999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49809.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 9574.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3802.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1815.87}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 755193.07}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 701897.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 492425.14}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 136807.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97505.48999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 75285.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4818.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1295.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 831901.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 713488.3799999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 526979.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 352301.87000000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 186362.23}, {"name": "Rodzina", "value": 166270.28}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 158032.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 68045.73000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 53580.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 47144.130000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31909.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25977.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9090.900000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8387.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3146.31}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 74.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5253465.050000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1342722.8699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 377570.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 238434.62999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 182543.91}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 168001.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14553.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11280.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4250.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3405.0299999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1549.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1183.25}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 207.42999999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6271321.100000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 263891.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 236885.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 176438.19}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 136279.91999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29344.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5492.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1391.9199999999998}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 649.42}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 47567.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 362000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2018.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 59389.41}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 260775.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21929.510000000002}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4286.8}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 152429.02999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15464.429999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 59383.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3802.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1815.87}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6949369.040000003, "v": "6,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.7, "v_pc": "1722,70 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4915233.510000001, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 693464.3700000001, "v": "693,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.97}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 431429.36999999994, "v": "431,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 329754.39999999997, "v": "329,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 206739.68, "v": "206,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 176725.13, "v": "176,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81566.44, "v": "81,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 74807.79999999999, "v": "74,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 38248.340000000004, "v": "38,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1400.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6620135.290000001, "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.15, "v_pc": "1641,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4351843.580000001, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1921606.47, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 203053.09999999995, "v": "203,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 138631.69, "v": "138,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4685.67, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 314.78, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1831304.6600000004, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61, "v_pc": "453,97 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1557935.83, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 117292.49, "v": "117,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67216.95, "v": "67,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58847.13, "v": "58,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.38}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4686.26, "v": "4,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1708508.0, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.04, "v_pc": "423,53 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 702071.52, "v": "702,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 516275.17, "v": "516,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 287102.63, "v": "287,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 149273.28, "v": "149,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.73}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 53785.4, "v": "53,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 939808.8099999999, "v": "939,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42, "v_pc": "232,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "78.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 883371.33, "v": "883,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.99}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 55864.2, "v": "55,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 852.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 573.28, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 908005.56, "v": "908,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27, "v_pc": "225,09 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 519759.55000000005, "v": "519,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.24}, {"name": "Biblioteki", "value": 361000.0, "v": "361,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 27246.010000000002, "v": "27,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 699782.6299999999, "v": "699,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29, "v_pc": "173,47 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "57.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 406407.77999999985, "v": "406,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 91909.45, "v": "91,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 78790.29000000001, "v": "78,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55523.5, "v": "55,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44309.55, "v": "44,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14650.55, "v": "14,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7102.96, "v": "7,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1038.5500000000002, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 50.0, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 603447.8099999999, "v": "603,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84, "v_pc": "149,59 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 522005.19, "v": "522,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.5}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 75285.19, "v": "75,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 783.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6157.43, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 463491.29000000004, "v": "463,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18, "v_pc": "114,90 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "515.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "113.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 463491.29000000004, "v": "463,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 176438.19, "v": "176,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "43,74 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 174268.19, "v": "174,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2170.0, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99044.3, "v": "99,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "24,55 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 84305.5, "v": "84,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.11}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13443.8, "v": "13,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.57}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1295.0, "v": "1,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.3}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 59389.41, "v": "59,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,72 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 59389.41, "v": "59,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 47351.560000000005, "v": "47,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,74 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46984.33, "v": "46,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.22}, {"name": "Cmentarze", "value": 367.23, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47044.0, "v": "47,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46057.0, "v": "46,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 987.0, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 39090.9, "v": "39,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,69 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9090.900000000001, "v": "9,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.25}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37227.39, "v": "37,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,23 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28127.39, "v": "28,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.55}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2100.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.64}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13206.15, "v": "13,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,27 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13206.15, "v": "13,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3479.3599999999997, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,86 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3479.3599999999997, "v": "3,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2018.5, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,50 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2018.5, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}