{"gmina": "Stoczek \u0141ukowski", "typ_gminy": "gmina wiejska Stoczek \u0141ukowski", "kod_gus": "060611211000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": "7`992", "budzet": {"dochody": "41,88 mln z\u0142", "wydatki": "41,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "613,71 tys z\u0142", "wydatki": "784,80 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 116.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0977503600000031}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0977503600000031}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.656357799999997}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.656357799999997}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.8959685099999906}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.8959685099999906}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.606281290000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.606281290000014}], "dochod_ue": "3,79 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "1399.3 z\u0142", "powiat": "3,16 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.8 z\u0142", "wojewodztwo": "6,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "157,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,82 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,70 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2499697.96", "WARTOSC": "5216418.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki wytw\u00f3rczej instalacji OZE o mocy 0,998 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,998 MW (w tym: wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,998 MW u\u0142o\u017conych na konstrukcji wsporczej naziemnej; posadowienie kontenerowej stacji transformatorowej, panele fotowoltaiczne, inwertery, budowa ogrodzenia, o\u015bwietlenia i systemu monitoringu pracy instalacji. Z rodzaju instalacji w projekcie (PV) oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto w projekcie (1040,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu wynosi 4240990,85 z\u0142 (brutto 5216418,75 z\u0142), wydatki kwalifikowane 3181086,75 z\u0142 (art. 41 GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "SIGMA-WOLTAIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania OZE - instalacja fotowoltaiczna o mocy do 1,00 MW w miejscowo\u015bci Stare Kobia\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 312.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-04-11", "DOFINANSOWANIE": "2221591.39", "WARTOSC": "2849943.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w gminie Stoczek \u0141ukowski na terenie obj\u0119tym inwestycj\u0105 na indywidualnych domach mieszka\u0144c\u00f3w powstanie 273 instalacje solarne, oraz jedna instalacja na obiekcie u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawodowej w Stoczku \u0141ukowskim) o \u0142\u0105cznej mocy 0,90MW. Projekt jest skierowany do odbiorc\u00f3w indywidualnych zamieszka\u0142ych na terenie gminy Stoczek \u0141ukowski. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: prace budowlane zw. z solarami , nadz\u00f3r inwestorski, SW, promocja, narz\u0119dzia informatyczno-komunikacyjne, dokumentacja techniczna. Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest, zaspokojenie rosn\u0105cych potrzeb energetycznych lokalnej gospodarki oraz dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Moc instalacji solarnych dostosowana zostanie do wielko\u015bci budynku mieszkalnego oraz liczby jego mieszka\u0144c\u00f3w. Analiza wp\u0142ywu interesariuszy na projekt pozwoli\u0142a podzieli\u0107 wyr\u00f3\u017cnione grupy na interesariuszy g\u0142\u00f3wnych, drugorz\u0119dnych i kontekstowych:? g\u0142\u00f3wni: mieszka\u0144cy Gminy Stoczek \u0141ukowski; ? drugorz\u0119dowi: Samorz\u0105d lokalny - Urz\u0105d Gminy Stoczek \u0141ukowski, ? kontekstowi: Instytucja zarz\u0105dzaj\u0105ca RPO; Starostwo Powiatowe, Regionalna Dyrekcja Ochrony \u015arodowiska, Inspektorat Sanitarny, W\u00f3jt Gminy Stoczek \u0141ukowski. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Prod. e. c. z nowo wybu. inst. wyko. OZE - MWht/rok - 570,60; Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) tony ekwiwalentu CO2 / rok- 2708,2; Prod. e. c. z nowo wybud./nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE MWht/rok -570,60. Produktu: Licz. wyb. jednostek wytwarzania e. c. z OZE szt. - 274, Dodat. zd. wyt. en. ze \u017ar. odn - 0,90 MW; Dodat zd. wyt. e.c. ze \u017ar. od - 0,9 Zaplanowana do realizacji inwestycja jest zgodna z Programem Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej. wykorzystane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rodzaje instalacji solarnych: 2-kolektorowe, 3-kol., 4-kol, 8-kol.", "BENEFICJENT": "GMINA STOCZEK \u0141UKOWSKI", "TYTUL": "Instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w gminie Stoczek \u0141ukowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 277.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2185403.95", "WARTOSC": "3324070.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b obj\u0119tych zbiorczym systemem gospodarowania \u015bciekami poprzez realizacj\u0119 inwestycji prowadz\u0105cej do rozwoju infrastruktury zwi\u0105zanej z gospodarowaniem \u015bciekami bytowymi, a co za tym idzie umo\u017cliwienie realizacji zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych na terenie aglomeracji Wola Kisielska.Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Stoczek \u0141ukowski oraz warunk\u00f3w dzia\u0142ania przedsi\u0119biorc\u00f3w lokalnych poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zniesienie ogranicze\u0144 zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem oczyszczalni \u015bciek\u00f3w oraz ograniczenie ryzyka zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owego zapewni popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz wp\u0142ynie pozytywnie na ochron\u0119 \u015brodowiska naturalnego poprzez eliminacj\u0119 niekontrolowanej emisji zanieczyszcze\u0144 antropogennych do grunt\u00f3w, w\u00f3d powierzchniowych i gruntowych. Pozwoli to na zmniejszenie ryzyka zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego oraz prawdopodobie\u0144stwa chor\u00f3b u ludzi i zwierz\u0105t. W ramach rozbudowy oczyszczalni wykonane zostan\u0105: 1. Reaktor biologiczny II ci\u0105gu technologicznego - budowa 2. Zbiornik u\u015bredniaj\u0105cy \u015bciek\u00f3w dowo\u017conych 3. Wst\u0119pne mechaniczne podczyszczanie \u015bciek\u00f3w 4. Piaskownik pionowy modernizacja 5. Pompownia g\u0142\u00f3wna- modernizacja 6. Stacja wapnowania osadu odwodnionego 7. Zbiornik osadu nadmiernego - budowa 8. Zadaszony plac magazynowy osadu odwodnionego- budowa 9. Wiata na agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy- budowa 10. Studnia pomiarowa \u015bciek\u00f3w oczyszczonych 11. Studnie kanalizacyjne 12. Modernizacja wylotu \u015bciek\u00f3w 13. Budynek techniczny - modernizacja 14. Niezb\u0119dna infrastruktura kanalizacyjna i energetyczna zwi\u0105zana z realizacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia. Rezultaty: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 2000RLM Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu - 2094 RLM Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 1 EPC", "BENEFICJENT": "GMINA STOCZEK \u0141UKOWSKI", "TYTUL": "\"Rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych D\u0119bina w Woli Kisielskiej.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 273.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-09-20", "DOFINANSOWANIE": "1497938.82", "WARTOSC": "2232795.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w powiecie \u0142ukowskim, w Gminie Stoczek \u0141ukowski, w miejscowo\u015bci Jedlanka ul. Warszawska 5. Projekt jest realizowany na obszarze rewitalizacji i obejmuje inwestycje niezb\u0119dne do kompleksowej rewitalizacji danego obszaru. Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku, zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania przedmiotowego budynku \u015bwietlicy wiejskiej na fili\u0119 biblioteki publicznej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego oraz wzrost aktywnego udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa w kulturze poprzez utworzenie filii biblioteki publicznej w miejscowo\u015bci Jedlanka w Gminie Stoczek \u0141ukowski. Kluczowe rezultaty projektu: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem 100 os\u00f3b/rok; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem 100 os\u00f3b/rok; Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne 750 odwiedziny/rok; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach 1 EPC. Zadania przewidziane do realizacji: Roboty budowlane, Wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144, Nadz\u00f3r inwestorski, Promocja, Dokumentacja techniczna. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Stoczek \u0141ukowski. Przed realizacj\u0105 projektu przeprowadzono badania popytu-realizowane by\u0142y w postaci konsultacji z mieszka\u0144cami w formie ustnej, ankiety papierowej oraz ankiety z wykorzystaniem Portalu partycypacji spo\u0142ecznej.Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0142o b\u0119dzie na przebudowie i rozbudowie budynku \u015bwietlicy wiejskiej wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania na fili\u0119 biblioteki publicznej oraz budowie bezodp\u0142ywowego zbiornika na nieczysto\u015bci ciek\u0142e o poj. 10 m3 i podziemnego zbiornika na gaz p\u0142ynny o poj. 4850 1. Planowane jest tak\u017ce zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 rozbudowywanego obiektu ;c. d. w pi\u015bmie", "BENEFICJENT": "GMINA STOCZEK \u0141UKOWSKI", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku \u015bwietlicy wiejskiej na fili\u0119 biblioteki publicznej w Jedlance", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 187.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1319257.49", "WARTOSC": "1552067.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "Cel\u00a0P: Wy\u017csza jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 6 szko\u0142ach w gm.Stoczek \u0141ukowski (6 szko\u0142ach podstawowych w tym 3 z oddzia\u0142ami gim. z woj.lubelskiego poprzez wyposa\u017cenie pracowni TIK i przyrodniczych w sprz\u0119t i pomoce dydakt.,zapewnienie dost\u0119pu 464 ucz.do zaj.przyczyn.si\u0119 do rozwoju kompet.kluczowych(ICT,matemat.-przyrod.,j\u0119z.obce)niezb\u0119dnych na ryn.pracy oraz w\u0142a\u015bciw.postaw(kreatywno\u015bci,innowacyjno\u015bci,pracy zespo\u0142owej),w tym indywidualizacja pracy z ucz.ze specjalnymi potrzebami edukacyj.oraz podniesienie kompetencji i/lub kwalifikacji zawod.72 naucz.w zakresie korzystania z nowoczesnych\u00a0metod,technologii\u00a0i\u00a0sprz\u0119tu\u00a0do\u00a031.07.2019. Grupa\u00a0docelowa 6\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0(6\u00a0SP\u00a0w\u00a0tym\u00a03\u00a0oddzia\u0142ami\u00a0gimnazjalnych)\u00a0z\u00a0gm.St.\u0141ukowski;\u00a0w\u00a0tym\u00a0464UCZ,72NAUCZ. Rezultaty -395UCZ\u00a0nab\u0119dzie\u00a0kompet.klucz.po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu, -66NAUCZ.uzyska\u00a0kwalifikacje\u00a0lub\u00a0nab\u0119dzie\u00a0kompetencje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu, -464UCZ\u00a0i\u00a072NAUCZ\u00a0obj\u0119tych\u00a0wsparciem\u00a0w\u00a0P, -6\u00a0SP\u00a0wykorzyst.pracow.przedm.do\u00a0zaj.eduk. -6\u00a0SP\u00a0doposa\u017cy\u00a0prac.\u00a0w\u00a0sprz\u0119t\u00a0TIK\u00a0i\u00a06\u00a0w\u00a0prac.\u00a0przedmiotowe Zadania 1. Dodatk.zaj.dydakt.-wyr\u00f3wn.i\u00a0zaj.rozwijaj\u0105ce\u00a0uzdolnienia 2. Programy\u00a0rozwijania\u00a0kompet.cyfrowych\u00a0ucz. 3. Zaj.organizowane\u00a0poza\u00a0szko\u0142\u0105. 4. Doposa\u017cenie\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0w\u00a0specjalist.sprz\u0119t\u00a0do\u00a0rozpoznaw.potrzeb\u00a0rozwjowych,edukacyjnych\u00a0lub\u00a0psychofiz.oraz\u00a0wspomagania\u00a0rozwoju\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0terapii ucz.ze\u00a0specjalnymi\u00a0potrzebami\u00a0eduk. 5. Wsparcie\u00a0dla\u00a0nauczycieli. 6. Wyposa\u017cenie\u00a0pracowni\u00a0dla\u00a0przedm.przyrodn. 7. Wyposa\u017cenie\u00a0pracowni\u00a0TIK 8. Doradztwo\u00a0eduk.-zawod.i\u00a0pomoc\u00a0psych.-pedagog.w\u00a0szko\u0142ach Dzia\u0142ania\u00a0w\u00a0P\u00a0stanowi\u0105\u00a0uzupe\u0142nienie\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0prowadz.przez\u00a0szko\u0142y\u00a0przed\u00a0rozpocz\u0119ciem\u00a0realizacji\u00a0P\u00a0i\u00a0nie\u00a0zast\u0105pi\u0105\u00a0obowi\u0105zkowego\u00a0finansowania\u00a0krajowego przewidz.\u00a0w\u00a0krajowych\u00a0przepisach\u00a0prawnych. Proces\u00a0nabycie\u00a0kompetencji\u00a0przez\u00a0UCZ/NAUCZ\u00a0w\u00a0P\u00a0zgod.z\u00a0zakresem\u00a0okre\u015blonym\u00a0w\u00a0Wyt.w\u00a0zakresie\u00a0monitorowania\u00a0post\u0119pu\u00a0rzeczowego\u00a0realizacji\u00a0PO\u00a0na\u00a0lata 2014-20\u00a0(4\u00a0etapy:zakres,wzorzec,ocena,por\u00f3wnanie).Programy\u00a0zaj.oprac.w\u00a0P\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0upublicznione.P\u00a0jest\u00a0zgodny\u00a0z\u00a0prawod. krajow", "BENEFICJENT": "GMINA STOCZEK \u0141UKOWSKI", "TYTUL": "Szko\u0142y r\u00f3wnych szans w gminie Stoczek \u0141ukowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "97669.57", "WARTOSC": "218424.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ o nast\u0119puj\u0105cych parametrach \u0142\u0105cznych: moc generatora PV: 39,48 kWp, powierzchnia generatora PV: 235,5 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 141 szt., liczba falownik\u00f3w: 3 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,03948 MWe, d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,03948 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 42,214 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 42,214 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 14,0269 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "\"MI\u0118S-POL\" ADAM JO\u0143CZYK", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie \"MI\u0118S-POL\" Adam Jo\u0144czyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-23", "DOFINANSOWANIE": "93667.52", "WARTOSC": "114736.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u0142ukowskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci miejscowo\u015bci Jedlanka i okolic poprzez wsparcie plac\u00f3wki podstawowej opieki zdrowotnej w Jedlance, b\u0119d\u0105cej jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 SPZOZ w \u0141ukowie. W ramach projektu zaplanowano doposa\u017cenie plac\u00f3wki w nowoczesny sprz\u0119t i wyposa\u017cenie medyczne, oraz prace budowlano-remontowe budynku przychodni, wraz z dostosowaniem dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 odczuwalne zar\u00f3wno dla pacjent\u00f3w (wy\u017csza jako\u015b\u0107 us\u0142ug i skuteczno\u015b\u0107 leczenia, lepsza dost\u0119pno\u015b\u0107 do obiektu - przede wszystkim dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) jak i pracownik\u00f3w przychodni (poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy dzi\u0119ki doposa\u017ceniu gabinet\u00f3w w nowoczesne urz\u0105dzenia medyczne). Grup\u0105 docelow\u0105 tworz\u0105 mieszka\u0144cy powiatu \u0142ukowskiego, korzystaj\u0105cy z powszechnej s\u0142u\u017cby zdrowia, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 obecnych lub potencjalnych pacjent\u00f3w Wnioskodawcy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, podniesienia jako\u015bci realizowanych us\u0142ug oraz zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci do plac\u00f3wek dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W efekcie, wp\u0142ynie na zmniejszenie dysproporcji terytorialnych w dost\u0119pie do us\u0142ug zdrowotnych oraz ograniczenie zjawiska marginalizacji i wykluczenia spo\u0142ecznego os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt jest zgodny z Policy Paper gdy\u017c inwestycje prowadzone w ramach Narz\u0119dzia 14 w POZ mog\u0105 by\u0107 ukierunkowane na wszystkie problemy zdrowotne rozwi\u0105zywane w ramach \u015bwiadcze\u0144 z zakresu poz, przy czym powinny one przyczynia\u0107 si\u0119 do rozwoju opieki koordynowanej. Projekt ukierunkowany jest na rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie jako\u015bci oraz zakresu \u015bwiadczonych w przychodni us\u0142ug opieki zdrowotnej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-mi\u0119\u015bniowego, uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia oraz uk\u0142adu oddechowego. Przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rozwoju opieki koordynowanej poprzez doposa\u017cenie Przychodni POZ w Jedlance w dotychczas nieposiadany sprz\u0119t", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141UKOWIE", "TYTUL": "Remont i przebudowa (modernizacja) parteru budynku POZ w Jedlance z dostosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w miejscowo\u015bci Jedlanka dz. nr 839", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wykonania audytu i strategii wzornictwa w obszarze dzia\u0142alno\u015bci firmy tj. wytwarzania konfekcji papierowej m.in. r\u0119cznik\u00f3w papierowych oraz papier\u00f3w toaletowych oraz innych wyrob\u00f3w higienicznych. W ramach projektu zostanie wykonany: - audyt wzorniczy pod wzgl\u0119dem oceny potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych w zakresie przedstawionym w ofercie \u2013 35 dni Punktem wyj\u015bcia audytu wzorniczego b\u0119dzie zbadanie propozycji warto\u015bci Zamawiaj\u0105cego. Audyt obejmuje m.in.: analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego; - opracowanie strategii w zakresie przedstawionym w ofercie \u2013 35 dni - opracowanie rekomendacji w zakresie dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy; wzorniczych trend\u00f3w bran\u017cowych, aspekt\u00f3w bran\u017cowych pod k\u0105tem technologii wytw\u00f3rczych, rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych, opracowania wzor\u00f3w u\u017cytkowych, pozycjonowania oferty na tle konkurencji w zakresie przedstawionym w ofercie, wprowadzenia strategii na rynek, rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych \u2013 20 dni Razem 90 dni Poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone przez trzech ekspert\u00f3w wykazanych przez firm\u0119 Wykonawcy. Firma dopuszcza w sytuacjach koniecznych uczestnictwo innych specjalist\u00f3w bran\u017cowych uzupe\u0142niaj\u0105cych wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem w szczeg\u00f3lnych przypadkach prowadzone dzia\u0142ania. Proces projektowy (audyt i strategia) b\u0119dzie realizowany zespo\u0142owo przez osoby z r\u00f3\u017cnorodnym do\u015bwiadczeniem i umiej\u0119tno\u015bciami. Proces wykorzystuje metod\u0119 warsztatow\u0105. Dzia\u0142ania po audytowe b\u0119d\u0105 finansowane z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych i w razie potrzeby kredytu inwestycyjnego. Firma posiada zdolno\u015b\u0107 kredytow\u0105.", "BENEFICJENT": "\"FLESZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci \u201eFLESZ\u201d poprzez wdro\u017cenie proces\u00f3w wzorniczych w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70605.99", "WARTOSC": "70605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"FATYGA\u00adTRANS\" PIOTR POPIELUCH", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane przez sp\u00f3\u0142k\u0119 MOHO Design (podmiot wybrany zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci). Projekt obejmuje dwa zadania i b\u0119dzie trwa\u0107 od 2 stycznia 2020 r. do 30 kwietnia 2020 r. Miejscem realizacji projektu s\u0105 Stare Kobia\u0142ki w gminie Stoczek \u0141ukowski w powiecie \u0142ukowskim W ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zesp\u00f3\u0142 ekspercki Podwykonawcy dokona analizy dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorcy pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych (2-19.01.2020 \u2013 18 dni), a nast\u0119pnie opracuje raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego (20.01.2020 - 30.04.2020 - 101 dni) zawieraj\u0105cy: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 Wnioskodawcy wraz z analiz\u0105 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, - og\u00f3lny opis otoczenia Wojciech S\u0142omka - SW Team (dalej: SW Team) - opis trend\u00f3w rynkowych, bran\u017cowych i spo\u0142ecznych - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie SW Team - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych - mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych i rekomendacje dalszych dzia\u0142a\u0144 wdro\u017ceniowych. Wnioskodawca przewiduje dokonanie wdro\u017cenia rekomendacji audytora bezpo\u015brednio do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na II etapie konkursu. Przedmiot projektu wpisuje si\u0119 we wsp\u00f3lny obszar RIS dla Polski Wschodniej pn. produkcja maszyn i urz\u0105dze\u0144. Z ramienia Wnioskodawcy dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 wdra\u017cane przez Pana Wojciecha S\u0142omk\u0119 \u2013 w\u0142a\u015bciciela przedsi\u0119biorstwa Wykonawca - MOHO Design, interdyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w specjalizuj\u0105cy si\u0119 w budowaniu innowacji produktowych oraz us\u0142ugowych, budowaniu strategii i rozwoju marek w oparciu o design, wy\u0142oniony z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci - oddelegowa\u0142 do projektu zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z dw\u00f3ch ekspert\u00f3w - p. Magdaleny Lubi\u0144skiej i p. Kai Baszkiewicz posiadaj\u0105cych do\u015bwiadczenie w zakresie opracowania strategii rozwoju marki oraz produktu/us\u0142ugi", "BENEFICJENT": "WOJCIECH S\u0141OMKA SW-TEAM", "TYTUL": "Design jako \u015bcie\u017cka rozwoju przedsi\u0119biorstwa SW Team", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "LLUPROJEKT ARKADIUSZ GAJO", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 682347.77}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 40000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35000.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7938.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1151660.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 807077.9600000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 784795.8400000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 381087.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 343260.51999999996}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 328530.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 310086.39999999997}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 243942.41999999995}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211185.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123133.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78631.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68486.2}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 66861.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 63336.55}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59529.19999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 55698.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 53806.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 52980.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38729.73}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 35040.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24742.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24455.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18080.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16450.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14633.93}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14473.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13778.419999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12933.669999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12641.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10876.29}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 10000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8497.74}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7868.83}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3818.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1643.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1440.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 983.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 725.55}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 450.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 300.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1264150.21}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1217663.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 628835.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 451188.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 250300.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 130747.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 123592.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 30186.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 29520.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10430.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 10062.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2364337.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 834257.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 322793.43}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 294560.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 427027.47}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 281661.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 147221.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56963.54}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8405750.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1948933.8600000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1198237.5899999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 537481.52}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 490805.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 242791.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 201488.20000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 178732.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 84045.22999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58815.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45212.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44695.810000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37239.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34509.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20488.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4121.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4114.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7522715.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3156343.97}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 373693.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 310200.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 173300.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 149997.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 124431.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 89850.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 75197.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36058.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 30563.35}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 27900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27200.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 10530.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8680.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8582.29}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2202.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1641.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1096.9}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 214923.31}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104155.46999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 14576.179999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10411.539999999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 1457.04}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25241.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13235.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14435.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1323.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 22248.64}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 682347.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 30000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 7938.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2052537.4999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1017207.73}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 711693.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 414380.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 343260.51999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 328530.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 184077.02000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 126952.11000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 118376.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 67161.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29500.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25455.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24742.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13778.419999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2481813.41}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 659021.8300000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 451188.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 250300.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134022.47999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 130747.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39582.1}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2364337.26}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 834257.18}, {"name": "Informatyka", "value": 322793.43}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 294560.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 427027.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 281661.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 147221.81}, {"name": "Informatyka", "value": 56963.54}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10620259.309999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2044989.5200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 536017.9}, {"name": "Rodzina", "value": 307473.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20488.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8235.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10989259.03}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 500208.1099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 265165.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174396.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 149997.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 55100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36058.3}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 214923.31}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 118731.64999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11868.58}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 25241.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13235.14}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14435.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1323.04}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22248.64}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14750830.590000005, "v": "14,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.73, "v_pc": "1845,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11492897.100000003, "v": "11,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1517377.0399999998, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 637058.09, "v": "637,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 316659.07000000007, "v": "316,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 310086.39999999997, "v": "310,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 248800.22000000003, "v": "248,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64428.0, "v": "64,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 55698.31, "v": "55,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 53806.95, "v": "53,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 44019.41, "v": "44,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11415108.379999999, "v": "11,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.65, "v_pc": "1428,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7624840.889999999, "v": "7,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3351526.0000000005, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 423382.01, "v": "423,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14633.93, "v": "14,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 725.55, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 264.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3888154.5599999996, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 463.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.41, "v_pc": "486,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2820884.7299999995, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 72.55}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 784795.8400000001, "v": "784,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.18}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 221247.99000000002, "v": "221,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.69}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21226.0, "v": "21,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2832073.9299999997, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.86, "v_pc": "354,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1614410.73, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1217663.2, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.99}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2638766.6199999996, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.39, "v_pc": "330,18 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2336118.440000001, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 174283.02, "v": "174,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58815.7, "v": "58,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56907.74, "v": "56,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12641.72, "v": "12,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1709578.1900000002, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14, "v_pc": "213,91 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "14.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 957366.51, "v": "957,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 712534.06, "v": "712,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39677.619999999995, "v": "39,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 230.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1568216.52, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79, "v_pc": "196,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 827962.6, "v": "827,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 701756.18, "v": "701,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.74}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8497.74, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 985260.2699999999, "v": "985,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38, "v_pc": "123,28 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 552537.4299999999, "v": "552,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 124431.75, "v": "124,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 89850.8, "v": "89,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 80252.47, "v": "80,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78631.53, "v": "78,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10876.29, "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8680.0, "v": "8,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}]}, {"name": "Informatyka", "value": 387694.97, "v": "387,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "48,51 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "954.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1244.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 387694.97, "v": "387,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 302032.89, "v": "302,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "37,79 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 287784.09, "v": "287,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.28}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 14248.8, "v": "14,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.71}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 214923.31, "v": "214,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "26,89 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 214923.31, "v": "214,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 155489.95, "v": "155,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "19,46 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 155489.95, "v": "155,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 149997.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "18,77 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 149997.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 92835.78, "v": "92,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46488.0, "v": "46,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 44254.78, "v": "44,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1643.0, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 450.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68192.62999999999, "v": "68,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,53 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44943.99, "v": "44,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.9}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 22248.64, "v": "22,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 32.62}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 68161.0, "v": "68,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,53 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 67861.0, "v": "67,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.55}, {"name": "Cmentarze", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48778.420000000006, "v": "48,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,10 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "96.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48778.420000000006, "v": "48,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}