{"gmina": "gmina wiejska Wola Mys\u0142owska", "ludnosc": 4768, "budzet": {"dochody": "21,02 mln z\u0142", "wydatki": "21,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "210,10 tys z\u0142", "wydatki": "185,53 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.245829960000001}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.245829960000001}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.054423490000017}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.054423490000017}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7141450199999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7141450199999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.15291703000000492}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.15291703000000492}], "dochod_ue": "265,34 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "892.0 z\u0142", "powiat": "1,89 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.8 z\u0142", "wojewodztwo": "4,15 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "269,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,85 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "635889.12", "WARTOSC": "1759662.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Wnioskowany projekt dotyczy zakupu, monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciepln\u0105 w domach jednorodzinnych w gminie Wola Mys\u0142owska. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, tj. s\u0142o\u0144ca na cele ogrzewania c.w.u. oraz produkcji energii elektrycznej. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gospodarstw domowych w kt\u00f3rych montowane b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia - 488 os\u00f3b. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt obejmuje zakup i monta\u017c 67 szt. instalacji fotowoltaicznych (o mocy 1,86 kW-7 szt, 3,1 kW-41 szt oraz 4,34 kW-19 szt), oraz 55 szt instalacji solarnych (o mocy 2,72 kW-42 szt oraz o mocy 4,08 kW-13 szt). \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 wyniesie 0,3898 MW (0,1672 MW- \u0142\u0105czna moc instalacji do produkcji energii cieplnej, 0,2225 MW - \u0142\u0105czna moc urz\u0105dze\u0144 do prod. en. elektrycznej). Instalacje montowane b\u0119d\u0105 w pierwszej kolejno\u015bci na dachach budynk\u00f3w mieszkalnych lub gospodarczych, a w przypadku braku miejsca - na gruncie. Planowane do zakupu instalacje wyprodukuj\u0105 rocznie 107,38 MWh energii cieplnej oraz 211,45 MWh energii elektrycznej. Zast\u0105pienie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 kopalnych energi\u0105 z OZE spowoduje i\u017c ograniczona zostanie emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja o 198,83 t.r\u00f3.CO2/r). Wykonanie projektu spowoduje obni\u017cenie produkcji energii cieplnej do przygotowania c.w.u z dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142, kt\u00f3rymi w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 indywidualne kot\u0142ownie opalane w\u0119glem, mia\u0142em, drewnem. Ponadto z uwagi na monta\u017c instalacji fotowoltaicznych ograniczona zostanie produkcja energii elektrycznej z surowc\u00f3w kopalnych w skali kraju wp\u0142ywaj\u0105c zar\u00f3wno na ograniczenie zu\u017cycia surowc\u00f3w kopalnych w skali globalnej, jak i na dywersyfikacj\u0119 wytwarzania energii elektrycznej. Dzi\u0119ki powy\u017cszym inwestycja wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w pakietu energetyczno - klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020, a tak\u017ce zgodna jest z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA MYS\u0141OWSKA", "TYTUL": "Budowa instalacji solarnych oraz instalacji fotowoltaicznych na terenie gm. Wola Mys\u0142owska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "615384.69", "WARTOSC": "723981.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie u uczni\u00f3w komp. klucz., w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej. niezb\u0119dnych na rynku pracy min. 90% uczni\u00f3w:tj.175ucz\u00a0(89dz,86ch),w tym zniwelow. deficyt\u00f3w u 50ucz(20dz,30ch) ze specj. potrz.eduk., w tym 5ucz(1dz,4ch) z niepe\u0142. poprzez realiz. zaj.dod. i specjalist.\u00a0oraz oraz podnies. komp. zaw. 100% n-li. tj. 39 n-li(20K,2M) ze szk\u00f3\u0142 w gminie wiejskiej Wola Mys\u0142owska w term.do 30.06.2019r. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU: * Licz.ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. po opuszcz.progr:90% tj. 175ucz(89dz,86ch) * Liczba n-li, kt\u00f3rzy nabyli kompet. po opuszcz. programu 100%tj. 39n-li(34K,5M) *Liczba szk., w kt\u00f3rych prac.przedm.wykorzyst.doposa\u017c.do prowadz. zaj. tj.3 szko\u0142y(SP Lisikierz, SP Mys\u0142\u00f3w, G Mys\u0142\u00f3w) *Liczba szk.,i plac.sys.o\u015bw wykorzyst.sprz\u0119t TIK do prowadz.zaj. eduk. tj.3 w/w szko\u0142y. GRUPY DOCEL. to 194ucz.(99dz,95ch) w tym 55ucz.(22dz,33ch) ze specj.potrzeb.eduk.w tym.5ucz(1dz,4ch) z niepe\u0142nospr.,oraz 39n-li(34K,5M) ze\u00a0szk\u00f3\u0142 w Gminie Wola Mys\u0142owska. Wszystkie szk.obj.proj.uzyska\u0142y wynik sprawdz.klas 6 poni\u017cej \u015br.woj.lubelskiego. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: a) zaj.dod. kszta\u0142t. komp. klucz.ucz(j. ang., matem., umiej. uczenia si\u0119, informat) oraz szkol. dla n-li.z zakresu rozwij. komp.klucz.ucz., a tak\u017ce doposa\u017c.szk. w narz\u0119dzia TIK do prac. informatycz. b) tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do naucz. eksperyment. poprzez realiz.zaj.dla ucz. z przyrzedm. przyrod., szkol. dla n-li w zakresie naucz.metod\u0105 eksperym,\u00a0oraz wyposa\u017c. w/w szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i pomoce dyd. c) zaj. dla ucz. ze specj. potrzeb.eduk.(logop. korekc-komp.,gim.korek, psycho-eduk) .wraz ze szkol. dla n-li w ramach indywid.pracy z uczn.z SPE.Wyposa\u017c. szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t do pracow.przedmiot. jest komplement. z zaj.dod. dla uczn. oraz doskonal. n-li. Wniosk. w proj. jest organ prowadz.szko\u0142y czyli Gmina Wola Mys\u0142owska prowadz.kszt.og\u00f3l. w oparciu o pods.progr.kszt.og\u00f3l.Miejscem realiz.proj. s\u0105 w/w szko\u0142y w\u00a0kt\u00f3rych zrekrutow.zostali uczniowie. Proj. b\u0119dzie realiz. w w/w szk. w okr.01.09.2017-30.06.2", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA MYS\u0141OWSKA", "TYTUL": "Lepszy start w przysz\u0142o\u015b\u0107 uczni\u00f3w w Gminie Wola Mys\u0142owska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "309400.00", "WARTOSC": "364000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "1. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Upowszechnienie i wzrost poziomu jako\u015bci edukacji przedszkolnej na obszarze gminy wiejskiej Wola Mys\u0142owska poprzez stworzenie i prowadzenie nowego o\u015brodka wychowania przedszkolnego (punktu przedszkolnego \"Twoje Przedszkle\" z 20 miejscami), realizuj\u0105cego ofert\u0119 podstawy programowej i zaj\u0119\u0107 dodatkowych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci z PP (obj\u0119cie wsparciem 20 dzieci - 10M, 10K) \u2013 w okresie 07.2018-08.2019 \u2013 bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie plac\u00f3wki (09.2018-08.2019) \u2013 12 mies. oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci proj. \u2013 min. 2 lata od zako\u0144czenia proj. 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a) Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie (w nowo utworzonym PP): 20 miejsc; b) Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej: 20 dzieci. 3. Grupa docelowa: - dzieci w wieku 3-4 lata (10K,10M) zamieszka\u0142e w gminie wiejskiej Wola Mys\u0142owska (w rozumieniu art. 25 kc), nieobj\u0119te edukacj\u0105 przedszkoln\u0105. 4. G\u0142\u00f3wne zadania: a) Dostosowanie i adaptacja pomieszcze\u0144 oraz doposa\u017cenie placu zabaw na potrzeby nowotworzonego punktu przedszkolnego \u201eTwoje Przedszkole\u201d w Mys\u0142owie (20 miejsc wychowania przedszkolnego); b) Wyposa\u017cenie punktu przedszkolnego \u201eTwoje Przedszkole\u201d w Mys\u0142owie z 20 miejscami wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata c) Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie punktu przedszkolnego \u201eTwoje Przedszkole\u201d z 20 miejscami wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata w Mys\u0142owie; d) Przygotowanie programu i realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych \u2013 logopedycznych oraz zwi\u0119kszaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne i szanse edukacyjne 20 dzieci (10 K, 10M) z punktu przedszkolnego \u201eTwoje Przedszkole\u201d w Mys\u0142owie.", "BENEFICJENT": "W3A.PL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoje Przedszkole w Mys\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "157774.27", "WARTOSC": "241223.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego dotyczy wymiany (104 szt. o mocy 70 W i 150 W) istniej\u0105cych energoch\u0142onnych opraw o\u015bwietleniowych (lampy sodowe) zlokalizowanych w gminie Wola Mys\u0142owska w miejscowo\u015bciach: Wilczyska, Jarczew, Ksaweryn\u00f3w, Kamie\u0144, Osiny, Baczk\u00f3w, Wand\u00f3w, Ciechomin, \u015awider, Dychawica, Lisikierz na energooszcz\u0119dne oprawy o\u015bwietlenia ulicznego typu led (104 szt. o mocy 30 W) oraz monta\u017c dodatkowych opraw (6 szt. o mocy 30 W) na istniej\u0105cych s\u0142upach. Ponadto inwestycja obejmuje wykonanie nowego odcinka o\u015bwietlenia ulicznego (d\u0142ugo\u015b\u0107 linii 1555 m., 16 szt. nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych o mocy 53 W) w miejscowo\u015bci B\u0142a\u017ck\u00f3w (podwieszenie kabla i monta\u017c lamp na istniej\u0105cych s\u0142upach). Projektowane oprawy w msc. B\u0142a\u017ck\u00f3w posiada\u0107 b\u0119d\u0105 reduktory mocy oraz programator umo\u017cliwiaj\u0105cy obni\u017cenie zu\u017cycia energii w godzinach nocnych. Dodatkowo w ramach projektu planuje si\u0119 dzia\u0142ania promocyjno - informacyjne zach\u0119caj\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w czy przedsi\u0119biorc\u00f3w do przechodzenia na gospodark\u0119 energooszcz\u0119dn\u0105. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 projektu najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Wola Mys\u0142owska, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 elektryczn\u0105 potrzebn\u0105 do o\u015bwietlenia ww ulic odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w ich utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia odczuwalnym dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z dr\u00f3g obj\u0119tych projektem b\u0119dzie poprawa jako\u015bci o\u015bwietlania ulicznego (lepsza jako\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a). Dzi\u0119ki projektowi osi\u0105gni\u0119ty zostanie r\u00f3wnie\u017c cel \u015brodowiskowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja emisji o 6,34 t.r\u00f3wn.CO2/rok). Wnioskowany do dofinansowania projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 do o\u015bwietlania produkowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie z w\u0119gla. Inwestycja zgodna jest z opracowanym Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Gminy Wola Mys\u0142owska.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA MYS\u0141OWSKA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Wola Mys\u0142owska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1342748.40", "WARTOSC": "1579704.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla\u00a0420 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca XII 2020 r. Grupa docelowa projektu to 200 rodzin, w tym 420 os\u00f3b (273K, 147M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czowychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mi\u0119dzygminne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "738118.75", "WARTOSC": "868375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 375 os\u00f3b z wybranych gmin powiatu \u0142ukowskiego poprzez rozw\u00f3j specjalistycznego poradnictwa rodzinnego do ko\u0144ca VII 2018 r. Grupa docelowa projektu to 140 rodzin, w tym 375 os\u00f3b (243K, 132M) z rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych z gmin: Krzywda, Adam\u00f3w, Stanin, Serokomla, Wojcieszk\u00f3w, Trzebiesz\u00f3w, Wola Mys\u0142owska. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne. 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119 - Trening umiej\u0119tno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, wzrost liczby miejsc opieki i wychowania w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce wsparcia dziennego, oraz zwi\u0119kszenie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci uczestnik\u00f3w projektu. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Zintegrowany system wsparcia rodziny w powiecie \u0142ukowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "62166.81", "WARTOSC": "62166.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BELLA TRANS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Bella Trans sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ MARKOSIK FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA TRANS BUD", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DIW TRANS DAMIAN DERES", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1752.972097315437, "v": "8,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1752,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1334.6511157718123, "v": "6,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 107.02933934563758, "v": "510,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 103.02848783557047, "v": "491,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 63.846270973154375, "v": "304,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 35.22651006711409, "v": "167,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 33.598852768456375, "v": "160,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 33.10571098993289, "v": "157,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 16.03187919463087, "v": "76,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12.583892617449665, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.000310402684565, "v": "33,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.812680369127517, "v": "27,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.0570469798657718, "v": "5,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1443.980895553691, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1443,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 956.2487814597314, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 443.8478754194631, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37.81859899328859, "v": "180,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.939597315436242, "v": "28,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.12604236577181208, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 463.78236367449654, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "463,78 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 414.5225859899329, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 26.193640939597316, "v": "124,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.469347734899326, "v": "59,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.596789010067114, "v": "50,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 182.58882760067115, "v": "870,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "182,59 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166.31407298657717, "v": "792,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 14.12195889261745, "v": "67,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.1527957214765103, "v": "10,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 177.694293204698, "v": "847,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "177,69 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99.63211199664433, "v": "475,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 32.58385696308724, "v": "155,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21.735014681208053, "v": "103,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 17.604383389261745, "v": "83,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.087961409395973, "v": "14,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.0509647651006713, "v": "14,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 152.5802831375839, "v": "727,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "152,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 110.63397441275168, "v": "527,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 41.946308724832214, "v": "200,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 94.67831795302013, "v": "451,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "94,68 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "26.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 92.89559983221476, "v": "442,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.782718120805369, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 66.24620176174497, "v": "315,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "66,25 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 38.911270973154366, "v": "185,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 19.952648909395975, "v": "95,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.590394295302014, "v": "26,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1.2898489932885906, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.5020385906040268, "v": "2,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63.2325524328859, "v": "301,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "63,23 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "74.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 42.2593980704698, "v": "201,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 20.973154362416107, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10.30356543624161, "v": "49,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,30 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.30356543624161, "v": "49,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.753871644295302, "v": "46,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,75 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6.5651950503355705, "v": "31,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2.842619546979866, "v": "13,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3460570469798658, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.301803691275168, "v": "44,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.625629194630872, "v": "22,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.423657718120805, "v": "21,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2105704697986577, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.04194630872483222, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7.499773489932886, "v": "35,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,50 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7.499773489932886, "v": "35,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 3.6318015939597323, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,63 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.6318015939597323, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1.6778523489932886, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,68 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1.6778523489932886, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1.0486577181208054, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,05 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1.0486577181208054, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}