{"gmina": "\u0141uk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska \u0141uk\u00f3w", "kod_gus": "060611211052", "kod_gus_powiatu": "060611211000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": "17'966", "budzet": {"dochody": "98,97 mln z\u0142", "wydatki": "101,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 69062524.99, "dane1": 66918738.88000001, "dane2": 66918738.88000001, "dane3": 2143786.1099999845}, {"label": "2017", "dane0": 78504765.48000002, "dane1": 76030774.57999995, "dane2": 76030774.57999995, "dane3": 2473990.9000000656}, {"label": "2018", "dane0": 86858627.88, "dane1": 85365893.73, "dane2": 85365893.73, "dane3": 1492734.149999991}, {"label": "2019", "dane0": 98967449.31000002, "dane1": 101690901.27000007, "dane2": 98967449.31000002, "dane4": 2723451.960000053}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 18067236.319999997, "dane1": 24951844.509999994}, {"label": "2017", "dane0": 18686762.409999996, "dane1": 26657695.310000002}, {"label": "2018", "dane0": 19162515.990000002, "dane1": 29660351.770000003}, {"label": "2019", "dane0": 20211716.11, "dane1": 30985159.88}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,48 mln z\u0142", "wydatki": "1,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 33.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.1437861099999846}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.1437861099999846}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4739909000000657}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4739909000000657}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.492734149999991}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.492734149999991}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.723451960000053}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.723451960000053}], "dochod_ue": "6,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "1873.0 z\u0142", "powiat": "7,11 mln z\u0142", "powiat_pc": "395.8 z\u0142", "wojewodztwo": "15,62 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "617,70 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "7,81 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "13,15 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 20211716.11, "wydatki": 30985159.88}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "7896950.00", "WARTOSC": "18318621.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega na budowie zak\u0142adu produkcyjnego w celu wdro\u017cenia na rynek nowego produktu\u2013innowacyjnego Akumulatora Energii Ch\u0142odu (ACH). Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105. Planowany projekt jest efektem prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych na zlecenie Wnioskodawcy, w wyniku kt\u00f3rych dokonano dw\u00f3ch zg\u0142osze\u0144 patentowych w dn. 30.03.2018r. Prace by\u0142y realizowane w latach 2016-2017. Unikalne w skali \u015bwiata cechy produktu to:kompaktowa konstrukcja izotermicznego zbiornika ch\u0142odu, spos\u00f3b \u0142adowania izotermicznego zbiornika ch\u0142odu, jest on w pe\u0142ni kontrolowany, praca ma miejsce przy sta\u0142ych warunkach operacyjnych,elastyczno\u015b\u0107 wykorzystania urz\u0105dzenia i infrastruktury poprzez umo\u017cliwienie pracy w wielu trybach. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2018r. do 31.10.2019r. Wdro\u017cenie nowego produktu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki sfinansowaniu inwestycji polegaj\u0105cej na: robotach budowlanych kubaturowych i instalacyjnych \u2013 budowa fabryki akumulator\u00f3w energii ch\u0142odu, zakupie i monta\u017cu maszyn i urz\u0105dze\u0144 \u2013 niezb\u0119dnych do produkcji akumulator\u00f3w ch\u0142odu, rozruchu linii technologicznej wraz z jej optymalizacj\u0105, zakupie specjalistycznego oprogramowania i rozpocz\u0119ciu produkcji nowego wyrobu. Wnioskodawca posiada prawo do wynik\u00f3w prac B+R oraz do produkcji i sprzeda\u017cy nowych akumulator\u00f3w energii ch\u0142odu. Wnioskodawca jest cz\u0142onkiem Wschodniego Klastra Budowlanego, posiadaj\u0105cego status Krajowego Klastra Kluczowego. Wnioskodawca b\u0119dzie posiada\u0142 \u015brodki finansowe niezb\u0119dne do sfinansowania wk\u0142adu w\u0142asnego i koszt\u00f3w niekwalifikowanych.Wnioskodawca, uwzgl\u0119dniaj\u0105c podmioty powi\u0105zane, jest \u015brednim przedsi\u0119biorstwem.Projekt jest przygotowany w stopniu umo\u017cliwiaj\u0105cym bezpieczn\u0105 realizacj\u0119 w planowanym do wdro\u017cenia terminie. Harmonogram zosta\u0142 zaplanowany z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzenia procedury wyboru wykonawc\u00f3w, budowy hali produkcyjnej z wydzielonym zapleczem biurowo-socjalnym, zam\u00f3wienia maszyn i urz\u0105dze\u0144, ich monta\u017cu oraz uruchomienia produkcji.SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "MAR-BUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 BUDOWNICTWO SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa nowego zak\u0142adu produkcyjnego innowacyjnych Akumulator\u00f3w Energii Ch\u0142odu i ich wdro\u017cenie na rynek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 439.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "4584389.99", "WARTOSC": "5438441.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Podstawowym zadaniem projektu jest zast\u0105pienie istniej\u0105cej produkcji energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Zrealizowanych zostanie 53 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (1 dwupanelowa o mocy 3,1 KW, 51 trzypanelowych o mocy 4,7 KW, 1 czteropanelowa o mocy 6,2 KW) oraz 308 otwartych instalacji fotowoltaicznych o mocy 2,32 KW. Ca\u0142kowita moc zainstalowana urz\u0105dze\u0144 wyniesie 0,96 MW. Szacowany spadek emisji CO2 do atmosfery: 536,18 ton na rok. Wszystkie instalacje b\u0119d\u0105 zlokalizowane na dachach i elewacja prywatnych dom\u00f3w mieszkalnych. Ich wysoko\u015b\u0107 nie przekroczy 3 m od powierzchni dachu. Utworzona zostanie strona internetowa projektu, kt\u00f3ra b\u0119dzie zawiera\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy: opis projektu, instrukcje obs\u0142ugi instalacji, informacje o technologiach OZE, formularze do komunikacji elektronicznej. Wdra\u017ca r\u00f3wnie\u017c inteligentny system zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK, kt\u00f3re dotycz\u0105 pomiaru, obs\u0142ugi i monitoringu zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 (po\u0142\u0105czenie on-line). Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla interesariuszy projektu. Gmina b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem nowej infrastruktury OZE, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug komunalnych. Uczestnicy projektu wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje zlokalizowane w obiektach mieszkalnych, co wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu poprzez zminimalizowanie czynno\u015bci obs\u0142ugi. Dla wszystkich interesariuszy projektu istotny b\u0119dzie efekt ekologiczny, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zmniejszenia substancji szkodliwych w powietrzu. Poprzez ograniczenie emisji \"niskiej\" z palenisk domowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Czysta energia w Gminie \u0141uk\u00f3w III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 255.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "3832394.98", "WARTOSC": "4910319.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Podstawowym zadaniem projektu jest zast\u0105pienie istniej\u0105cej produkcji energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Zrealizowanych zostanie 491 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (239 dwupanelowych o mocy 3,1 KW), 210 trzypanelowych o mocy 4,7 KW, 42 czteropanelowe o mocy 6,2 KW) oraz trzy otwarte instalacje fotowoltaiczne o mocy 2,32 KW. Ca\u0142kowita moc zainstalowana urz\u0105dze\u0144 wyniesie 1,98 MW. Szacowany spadek emisji CO2 do atmosfery wyniesie 283,13 tony na rok. Wszystkie instalacje b\u0119d\u0105 zlokalizowane na dachach i elewacja prywatnych dom\u00f3w mieszkalnych. Ich wysoko\u015b\u0107 nie przekroczy 3 m od powierzchni dachu. Utworzona zostanie strona internetowa projektu, kt\u00f3ra b\u0119dzie zawiera\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy: opis projektu, instrukcje obs\u0142ugi instalacji, informacje o technologiach OZE, formularze do komunikacji elektronicznej. Wdra\u017ca r\u00f3wnie\u017c inteligentny system zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK, kt\u00f3re dotycz\u0105 pomiaru, obs\u0142ugi i monitoringu zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 (po\u0142\u0105czenie on-line). Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla interesariuszy projektu. Gmina b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem nowej infrastruktury OZE, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug komunalnych oraz zwi\u0119kszy ich dost\u0119pno\u015b\u0107. Uczestnicy projektu wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje zlokalizowane w obiektach mieszkalnych, co wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu poprzez zminimalizowanie czynno\u015bci obs\u0142ugi instalacji. Dla wszystkich interesariuszy projektu istotny b\u0119dzie efekt ekologiczny, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zmniejszenia substancji szkodliwych w powietrzu. Poprzez ograniczenie emisji \"niskiej\" z palenisk domowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Czysta energia w Gminie \u0141uk\u00f3w I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "3832394.97", "WARTOSC": "4902199.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Podstawowym zadaniem projektu jest zast\u0105pienie istniej\u0105cej produkcji energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Zrealizowanych zostanie 491 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (239 dwupanelowych o mocy 3,1 KW, 210 trzypanelowych o mocy 4,7 KW, 42 czteropanelowe o mocy 6,2 KW) oraz trzy otwarte instalacje fotowoltaiczne o mocy 2,32 KW. Ca\u0142kowita moc zainstalowana urz\u0105dze\u0144 wyniesie 1,98 MW. Szacowany spadek emisji CO2 do atmosfery wyniesie 274,32 tony na rok. Wszystkie instalacje b\u0119d\u0105 zlokalizowane na dachach i elewacja prywatnych dom\u00f3w mieszkalnych. Ich wysoko\u015b\u0107 nie przekroczy 3 m od powierzchni dachu. Utworzona zostanie strona internetowa projektu, kt\u00f3ra b\u0119dzie zawiera\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy: opis projektu, instrukcje obs\u0142ugi instalacji, informacje o technologiach OZE, formularze do komunikacji elektronicznej. Wdra\u017ca r\u00f3wnie\u017c inteligentny system zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK, kt\u00f3re dotycz\u0105 pomiaru, obs\u0142ugi i monitoringu zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 (po\u0142\u0105czenie on-line). Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla interesariuszy projektu. Gmina b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielem nowej infrastruktury OZE, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug komunalnych oraz zwi\u0119kszy ich dost\u0119pno\u015b\u0107. Uczestnicy projektu wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje zlokalizowane w obiektach mieszkalnych, co wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu poprzez zminimalizowanie czynno\u015bci obs\u0142ugi instalacji. Dla wszystkich interesariuszy projektu istotny b\u0119dzie efekt ekologiczny, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zmniejszenia substancji szkodliwych w powietrzu. Poprzez ograniczenie emisji \"niskiej\" z palenisk domowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Czysta energia w Gminie \u0141uk\u00f3w II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2263431.14", "WARTOSC": "2662860.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zwi\u0119kszenie szans na utrzymanie pracy u 58K i 2M kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w tym min 45K powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z macierzy\u0144stwem oraz min 2K i 1M pozostaj\u0105cych bez pracy, poprzez utworzenie 60 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku na terenie Gminy \u0141uk\u00f3w (G\u0141) do ko\u0144ca sierpnia 2021r. Rezultaty projektu: 1.L-a os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 3K/M 2.L-a os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu 45K Produkty do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu 1.L-a utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3\u201360 2.L-a os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201360(58K 2M) 3.L-a podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie inform.-komunik.-1 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (GD) stanowi 58K i 2M b\u0119d\u0105cych rodzicem lub pe\u0142noprawnym opiekunem dziecka w wieku do lat 3 zamieszkuj\u0105ce w GW\u0141, woj.lub., w tym 32K powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka oraz 18K/M pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymanemu wsparciu poszukuj\u0105 lub znalaz\u0142y prac\u0119.Instytucjonalnym uczestnikiem proj.jest\u00a0\u017c\u0142obek w ramach kt\u00f3rego zost. utworzone nowe miejsca opieki \u017c\u0142obk. Zadania zaplanowane w ramach projektu,zg.z harmonogr.proj.: 1\u00a0Stworzenie warunk\u00f3w lokalowych do prowadzenia opieki \u017c\u0142obkowej w okresie 1.02-1.04.2020 2 Utworzenie i funkcjonowanie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz realizacja opieki i zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wychowawczych w \u017b\u0142obku w terminie 01.03.20-31.08.20201 3 Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dziecka 03.2020-08.2021 4 Utworzenie placu zabaw 03-06.2020", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU GOSPODARKI I INNOWACJI IM. EUGENIUSZA KWIATKOWSKIEGO", "TYTUL": "Najm\u0142odsi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1650671.50", "WARTOSC": "1941966.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy Dzia\u0142ania 12.2 Kszta\u0142cenie og\u00f3lne, Priorytetu Inwestycyjnego 10i \"Ograniczenie i zapobieganie przedwczesnemu ko\u0144czeniu nauki szkolnej oraz zapewnianie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci wczesnej edukacji elementarnej oraz kszta\u0142cenia podstawowego, gimnazjalnego i ponadgimnazjalnego...\" Cel g\u0142\u00f3wny projektu, kt\u00f3rym jest \"Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 9 szko\u0142ach (oraz 1 filii), w tym 3 z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi z Gminy \u0141uk\u00f3w (osi\u0105gaj\u0105cych wyniki edukacyjne ni\u017csze ni\u017c \u015brednie w skali regionu) w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w potrzebnych im na rynku pracy w okresie 01.03.2017 do 31.07.2019r.\" zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - podwy\u017cszenie kompetencji 171 (142K, 29M) nauczycieli w zakresie nauczania metod\u0105 eksperymentu, wykorzystania narz\u0119dzi TIK w zaj\u0119ciach edukacyjnych. - nabycie kompetencji kluczowych u 718 (331K, 387M) uczni\u00f3w w zakresie min. programowania, matematyczno-przyrodniczym i j\u0119zykowym (poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych w szkole i poza szko\u0142\u0105). Wybrany zakres zaj\u0119\u0107 przyczyni si\u0119 do wzrostu w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych do lepszego startu na rynku pracy. - doposa\u017cenie 9 szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK do realizacji zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 368 uczennic i 430 uczni\u00f3w oraz 149 nauczycielek i 31 nauczycieli - 9 szk\u00f3\u0142, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina \u0141uk\u00f3w. Wszystkie szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zlokalizowane s\u0105 na terenach wiejskich.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Inwestycja w jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w gminie \u0141uk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-12", "DOFINANSOWANIE": "925388.92", "WARTOSC": "1334492.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 714 opraw o\u015bwietleniowych ze \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a typu sodowego na oprawy typu LED z autonomicznym sterowaniem zaprogramowanym w oprawie oraz modernizacj\u0119 78 uk\u0142ad\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem ulicznym na terenie Gminy \u0141uk\u00f3w. Inwestycja obejmuje: - wymian\u0119 wyeksploatowanych lamp sodowych i rt\u0119ciowych na nowoczesne oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED z zaprogramowanym harmonogramem redukcji mocy; - modernizacj\u0119 uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo-sterowniczych poprzez instalacj\u0119 kompensacji mocy biernej i dostosowanie do nowych warunk\u00f3w pracy. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, dokumentacj\u0119 powykonawcz\u0105, audyt o\u015bwietlenia, Studium Wykonalno\u015bci, zarz\u0105dzanie projektem oraz promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie niskiej emisji oraz poprawa jako\u015bci powietrza na terenie Gminy \u0141uk\u00f3w poprzez modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej w Gminie \u0141uk\u00f3w i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych z 239,11 do 76,51 Mg/rok (68,00%). Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 162,60 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; - Liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 714 szt. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze powiatu, na kt\u00f3rym wielko\u015b\u0107 emisji py\u0142u PM10 w roku 2017 r. wynios\u0142a od 1001 do 1500 Mg/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego pod k\u0105tem zwi\u0119kszenia jego efektywno\u015bci - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "832493.39", "WARTOSC": "1404656.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wspieranie rozwoju turystyki przyrodniczej na terenie Gminy \u0141uk\u00f3w poprzez budow\u0119 i udost\u0119pnienie kompleksu turystyczno - edukacyjnego oraz wzmocnienie efektywno\u015bci ochrony i promocji walor\u00f3w \u015brodowiska naturalnego. Zbudowany zostanie jeden kompleks rekreacyjno-edukacyjnego o nazwie LE\u015aNYZESP\u00d3\u0141 REKREACYJNO-EDUKACYJNY \"AMONIT\". W jego ramach funkcjonowa\u0142y b\u0119d\u0105 dwa obiekty turystyczne i rekreacyjne wykorzystywane do turystyki przyrodniczej, w tym: sala wystawiennicza o charakterze przyrodniczo geologicznym oraz kompleks AMONIT, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wejd\u0105 szlaki turystyczne i edukacyjne, plac zabaw itp. D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych szlak\u00f3w turystycznych wyniesie 180 m, w tym: \u015bcie\u017cka edukacyjna: 85 m, pomostowa \u015bcie\u017cka zdrowia (wraz z urz\u0105dzeniami): ok.95 m. Zrealizowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy infrastruktury technicznej obejmuj\u0105ce: zatok\u0119 autobusow\u0105 z doj\u015bciami do obiektu (w tym drewniany mostek), zjazd z drogi publicznej, dojazd do \u015bwietlicy z sal\u0105 ekspozycyjn\u0105, parking (w tym dwa miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), stojak na rowery, przeno\u015bne toalety, o\u015bwietlenie oraz ogrodzenie terenu. Ca\u0142y obszar obj\u0119ty b\u0119dzie ca\u0142odobowym systemem monitoringu wizualnego. O\u015bwietlany b\u0119dzie 10 lampami z panelami fotowoltaicznymi z bateriami. Sala wystaw w budynku \u015bwietlicy obj\u0119ta b\u0119dzie systemem p.po\u017c. Utworzona zostanie strona internetowa, kt\u00f3ra wykorzystywana b\u0119dzie do marketingu terytorialnego dotycz\u0105cego ca\u0142ego obszaru Gminy \u0141uk\u00f3w, jak i utworzonego kompleksu turystycznego. Wydana zostanie r\u00f3wnie\u017c publikacja, kt\u00f3ra b\u0119dzie opisywa\u0142a szczeg\u00f3\u0142owo elementy ekspozycji i zjawiska geologiczne (dystrybuowana bezp\u0142atnie w\u015br\u00f3d zwiedzaj\u0105cych). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin o 10000 os\u00f3b w ci\u0105gu roku. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy gminy oraz tury\u015bci zewn\u0119trzni, zainteresowani tematyk\u0105 przyrodnicz\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "AMONIT - Le\u015bny zesp\u00f3\u0142 rekreacyjno - edukacyjny w miejscowo\u015bci Klimki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-27", "DOFINANSOWANIE": "766431.04", "WARTOSC": "1612820.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Termomodernizacji poddany zostanie obiekt o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: - powierzchnia u\u017cytkowa netto: 1 764,74 m2, - powierzchnia cz\u0119\u015bci ogrzewanej: 1 440,30 m2 - kubatura cz\u0119\u015bci ogrzewanej: 6 305,88 Po zako\u0144czeniu realizacji projektu powierzchna u\u017cytkowa cz\u0119\u015bci ogrzewanej zwi\u0119kszy si\u0119 do 1 444,20 m2. Planowane roboty obejm\u0105: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i inne roboty elewacyjne, - docieplenie stropu oraz \u015bcian wewn\u0119trznych (poddasze), - kominy, - naprawa stropodachu nad klatk\u0105 schodow\u0105, - malowanie sufit\u00f3w, - docieplenie \u015bcian fundamentowych - roboty bran\u017cy sanitarnej (c.o., wentylacja mechaniczna), - roboty bran\u017cy elektrycznej (instalacje elektryczne, prace kontrolno - pomiarowe, prace og\u00f3lnobudowlane). Budynek zostanie wyposa\u017cony w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 otwart\u0105 o mocy 8,91 kW (0,008 MW), kt\u00f3ra produkowa\u0142a b\u0119dzie 8,42 MWhe/rok. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej wyniesie 44,13 MWh/rok. Po zako\u0144czeniu projektu roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wyniesie 64,38%. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 90,87 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/ rok. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej wyniesie 432 158, 33 kWh/ rok. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 981,06 GJ/ rok. W widocznym miejscu umieszczona zostanie na okres trwa\u0142o\u015bci projektu informacja o osi\u0105gni\u0119tym efekcie ekologicznym (zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 na cele ogrzewania, redukcji emisji CO2). Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla wszystkich interesariuszy projektu, w tym uczni\u00f3w i ich rodzic\u00f3w oraz zatrudnionej kadry. Gmina ponosi\u0107 b\u0119dzie mniejsze koszty utrzymania obiektu poprzez racjonalizacj\u0119 zarz\u0105dzania energi\u0105, a u\u017cytkownicy odczuj\u0105 popraw\u0119 komfortu przebywania w pomieszczeniach, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja i modernizacja energetyczna budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Czer\u015bli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "698478.85", "WARTOSC": "1528245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja systemu o\u015bwietlenia dr\u00f3g na terenie Gminy \u0141uk\u00f3w w celu podniesienia jego efektywno\u015bci energetycznej. Planuje si\u0119 wymian\u0119 1037 wyeksploatowanych opraw sodowych i rt\u0119ciowych o mocach od 70 do 400 W na oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED bez regulacji mocy opraw (oprawy o mocach 52W, 82W i 102W). Dzia\u0142anie to zapewni wysoki poziom oszcz\u0119dno\u015bci ekonomicznych, umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej. Zainstalowana moc zmniejszy si\u0119 z 187,09 kW do 59,04 kW, co spowoduje oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu energii elektrycznej o 68,44% w skali roku. W wyniku przeprowadzonej modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego emisja CO2 zostanie zmniejszona o 209,41 Mg/rok (68,44% w skali roku). Redukcja SO2 i NOx wyniesie tak\u017ce 68,44%. Monitoring projektu dotyczy\u0142 b\u0119dzie dodatkowych wska\u017anik\u00f3w: zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej i ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej. Poprzez ograniczenie emisji substancji szkodliwych do powietrza, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\".", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego pod k\u0105tem zwi\u0119kszenia jego efektywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "588073.56", "WARTOSC": "691851.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny wpisuje si\u0119 w cel Dzia\u0142ania 12.1. Bezpo\u015brednim Rezultatem interwencji projektowej, b\u0119dzie powstanie nowych 30 miejsc wychowania przedszkolnego, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci z Radzynia P, tj. dla dzieci kt\u00f3re dotychczas nie mia\u0142y mo\u017cliwo\u015bci korzystania z tego rodzaju wsparcia. \u201ePriorytetem jest zmniejszenie dysproporcji w upowszechnianiu edukacji przedszkolnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych, w tym na terenach wiejskich ale tak\u017ce wspieranie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na obszarach miejskich\u201d. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 zaadaptowane dodatkowe sale lekcyjne, doposa\u017cone zostan\u0105 place zabaw dla dzieci, wdro\u017cone dodatkowe zaj\u0119cia. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zad.: 1) przygotowanie nowych miejsc wychowania przedszkolnego (w tym adaptacja pomieszcze\u0144 i zakup zabawek i innych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych); 2) bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem liczby miejsc w przedszkolu (zwi\u0119kszenie zatrudnienia w plac\u00f3wce, realizacja wy\u017cywienia dla dodatkowych dzieci); 3) zaj\u0119cia dodatkowe skierowane do wszystkich dzieci obu przedszkoli (zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Nowe przedszkolaki w Gminie \u0141uk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "567396.25", "WARTOSC": "667525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w formie Klubu Seniora dla 50 os\u00f3b 60+ wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy \u0141uk\u00f3w do 31.08.2020r. Zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju systemu wsparcia. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i niesamodzielnym. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "Teraz pora na Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "542130.00", "WARTOSC": "720288.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Model Biznesowy Internacjonalizacji (MBI), kt\u00f3ry b\u0119dzie wdra\u017cany w ramach przedmiotowego projektu zosta\u0142 przygotowany przez firm\u0119 MS Consulting Group s.c M. Sobczak, M. Sobczak-Solarska. Firma doradcza by\u0142a odpowiedzialna za przeprowadzenie analiz wykorzystanych w procesie przygotowania planu dzia\u0142a\u0144, cel\u00f3w strategicznych firmy i dalszej dzia\u0142alno\u015bci na rynkach zagranicznych. Prace prowadz\u0105ce do przygotowania MBI prowadzone by\u0142y w dniach 26.07. \u2013 30.08.2019r. Produktami przeznaczonymi do internacjonalizacji s\u0105 produkty bieli\u017aniarskie marki Nipplex: -biustonosze -figi -bielizna nocna Produkty zostan\u0105 wprowadzone na nowy rynek: Hiszpani\u0119. W ramach realizacji niniejszego projektu zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do wdro\u017cenia MBI: -wyszukiwania, selekcji, a nast\u0119pnie nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi -przygotowania produktu do potrzeb rynku docelowego -przygotowania kana\u0142\u00f3w dystrybucji i kana\u0142\u00f3w obs\u0142ugi otoczenia formalno-prawnego umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie na dany rynek zagraniczny -projektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych, stron internetowych oraz aplikacji mobilnych przeznaczonych do promocji i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w, kt\u00f3rych dotyczy projekt, na rynkach zagranicznych -wzornictwa opakowa\u0144, projektowania katalog\u00f3w i opis\u00f3w technicznych produkt\u00f3w, projektowania logotyp\u00f3w i marek produktowych -wytworzenia materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych -koszty udzia\u0142u w targach i misjach: a)zabudowa powierzchni wystawienniczej b)us\u0142ug w zakresie organizacji i obs\u0142ugi stoiska c)us\u0142ug w zakresie transportu eksponat\u00f3w oraz element\u00f3w zabudowy wraz z ubezpieczeniem, odpraw\u0105 celn\u0105 i kosztami spedycji d)podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w targach, wystawach lub misjach e)reklama w mediach targowych f)rezerwacja miejsca wystawowego na targach, op\u0142ata rejestracyjna za udzia\u0142 w targach oraz wpis do katalogu targowego Powy\u017csze dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne do wdro\u017cenia MBI firmy NIPPLEX. Szczeg\u00f3\u0142owy opis dzia\u0142a\u0144 w cz. VIII wniosku.", "BENEFICJENT": "NIPPLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej na nowym rynku zagranicznym firmy NIPPLEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "438318.88", "WARTOSC": "515669.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny wpisuje si\u0119 w cel Dzia\u0142ania 12.1. Bezpo\u015brednim Rezultatem interwencji projektowej, b\u0119dzie powstanie nowych 1915 miejsc wychowania przedszkolnego, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci z miejscowo\u015bci Dminin, Go\u0142\u0105bki, Jeziory, Jadwisin, Malcan\u00f3w, Rzymy-Rzymki, Rzymy-Las tj. dla dzieci kt\u00f3re dotychczas nie mia\u0142y mo\u017cliwo\u015bci korzystania z tego rodzaju wsparcia. \u201ePriorytetem jest zmniejszenie dysproporcji w upowszechnianiu edukacji przedszkolnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych, w tym na terenach wiejskich ale tak\u017ce wspieranie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na obszarach miejskich\u201d. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 zaadaptowane dodatkowe sale lekcyjne, utworzona nowa grupa dzieci i wdro\u017cone dodatkowe zaj\u0119cia. W ramach proj. zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zad.: 1) Wyposa\u017cenie przedszkola - przygotowanie nowych miejsc wychowania przedszkolnego (w tym zakup zabawek i innych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych); 2) bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem liczby miejsc w przedszkolu (zwi\u0119kszenie zatrudnienia w plac\u00f3wce, realizacja wy\u017cywienia dla dodatkowych dzieci); zaj\u0119cia dodatkowe skierowane do wszystkich dzieci obu przedszkoli (zgodnie ze zidentyfikowanymi potrzebami). 3) Adaptacja pomieszcze\u0144 tj. kuchni i stworzenie placu zabaw", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141UK\u00d3W", "TYTUL": "\"Przedszkolaki w Go\u0142\u0105bkach\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "417017.84", "WARTOSC": "789126.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Firmy Handlowej \"BARTEK\" poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku warsztatu mechaniki pojazdowej zlokalizowanych w miejscowo\u015bci Si\u0119ciaszka Pierwsza (powiat \u0142ukowski, wojew\u00f3dztwo lubelskie). W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce kompleksowe zadania modernizacyjne warsztatu b\u0119d\u0105ce efektem przeprowadzonego audytu energetycznego: 1.Ocieplenie obiektu: \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu i stropodachu; 2. Ocieplenie pod\u0142ogi; 3. Wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych; 4. Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; 5. Przebudowa systemu grzewczego - m.in. wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na gazowy kondensacyjny oraz monta\u017c pompy ciep\u0142a; 6. Modernizacja wentylacji; 7. Zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105; 8. Monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z OZE; 9. Instalacja zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego poprawi si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa, modernizacja energetyczna budynku w ramach projektu o pow. u\u017cytkowej 236,12m2 oraz budowa instalacji OZE do wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektrycznej i cieplnej, roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii elektrycznej i cieplnej z wybudowanych instalacji OZE oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w, pracownicy firmy oraz klienci.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"BARTEK\" S\u0141AWOMIR ANDRZEJ MATUSIAK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku warsztatu samochodowego Firmy Handlowej \"BARTEK\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "403319.49", "WARTOSC": "403319.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\u0141UKSJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \u0141UKSJA Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "393994.03", "WARTOSC": "951684.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE, w przypadku Wnioskodawcy - energii s\u0142onecznej. Wnioskodawca poprzez realizacje projektu we\u017amie udzia\u0142 w tworzeniu konkurencyjnego rynku energii odnawialnej, zapewni dywersyfikacj\u0119 dostaw oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu, w tym swojego przedsi\u0119biorstwa. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niekonwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE) w bilansie og\u00f3lnym. Projekt zostanie zrealizowany w 1 zadaniu, kt\u00f3re szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie (Zakres rzeczowo-finansowy). Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w pkt. CII i CIII wniosku. Grupy docelowe: nie dotyczy. Opis techniczno-ekonomiczny produkt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w trakcie realizacji projektu: Nie dotyczy. Po realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie produkowa\u0142 energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "\u0141UKSJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii w firmie \u0141uksja Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "390526.13", "WARTOSC": "871978.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy Nipplex Sp. z o.o. poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku produkcyjno-us\u0142ugowego, w kt\u00f3rym prowadzony jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z produkcj\u0105 bielizny. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce kompleksowe zadania modernizacyjne obiektu b\u0119d\u0105ce efektem przeprowadzonego audytu energetycznego: 1. Docieplenie obiektu (\u015bcian zewn\u0119trznych i dachu); 2. Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; 3. Przebudowa systemu grzewczego z gazowego na gazowe kondensacyjne; 4. Usprawnienie systemu wentylacji; 5. Monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 z OZE; 6. Zastosowanie automatyki pogodowej oraz systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. 7. Instalacja termostat\u00f3w. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego poprawi si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa, modernizacja energetyczna budynku produkcyjno-us\u0142ugowego w ramach projektu o pow. u\u017cytkowej 641 m2 oraz budowa jednostek wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacje OZE. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej oraz elektrycznej, roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii z wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiektu w tym pracownicy produkcyjni i biurowi.", "BENEFICJENT": "NIPPLEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku produkcyjnego firmy Nipplex Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "370005.00", "WARTOSC": "535419.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach realizacji projektu Wnioskodawca wdro\u017cy rekomendacje wynikaj\u0105ce z nowego modelu biznesowego, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany przez zewn\u0119trzn\u0105 firm\u0119 doradcz\u0105 Export Group Sp. Z o.o. w dniach 12.03.2018 - 23.03.2018. Przedstawiciele wykonawcy przeprowadzili ankiet\u0119 metod\u0105 PAPI na grupie klient\u00f3w, a tak\u017ce przeprowadzili wywiady pog\u0142\u0119bione z w\u0142a\u015bcicielem i pracownikami wnioskuj\u0105cego przedsi\u0119biorstwa. Po zapoznaniu si\u0119 z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 firmy eksperci przyst\u0105pili do realizacji szeregu analiz i bada\u0144 na podstawie kt\u00f3rych zosta\u0142 stworzony model. Produktem, kt\u00f3ry b\u0119dzie podlega\u0107 internacjonalizacji b\u0119d\u0105 produkty z aronii i owoce liofilizowane.Docelowe rynki zagraniczne to USA i Japonia. Najwa\u017cniejsze zadania zaplanowane do przeprowadzenia: 1. Us\u0142uga doradcza w zakresie wyszukania, selekcji, a nast\u0119pnie nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z partnerami w Japonii. 2. Us\u0142uga doradcza w zakresie badania marketingowego pod k\u0105tem optymalnego przygotowania produkt\u00f3w do rynku japo\u0144skiego. 3. Us\u0142uga doradcza w zakresie przygotowania planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, zaprojektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych na rynek japo\u0144ski. 4. Udzia\u0142 w targach spo\u017cywczych Foodex w Japonii 5. Us\u0142uga doradcza w zakresie wyszukania, selekcji, a nast\u0119pnie nawi\u0105zania kontakt\u00f3w z partnerami w USA. 6. Us\u0142uga doradcza w zakresie badania marketingowego pod k\u0105tem optymalnego przygotowania produkt\u00f3w do rynku USA. 7. Us\u0142uga doradcza w zakresie przygotowania planu szczeg\u00f3\u0142owej kampanii promocyjnej, zaprojektowania materia\u0142\u00f3w reklamowych i promocyjnych na rynek USA. 8. Udzia\u0142 w targach spo\u017cywczych Natural Products Expo w USA", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. BIO JUICE PIOTR MICHALAK", "TYTUL": "Internacjonalizacja P.P.H.U. Bio Juice Piotr Michalak poprzez wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "324896.13", "WARTOSC": "324896.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "P.T.H.\"AL-TRANS\" LESZEK MARIAN KOPE\u0106", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.T.H.\"AL-TRANS\" LESZEK MARIAN KOPE\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ SAD\u0141O \"ANDER TRUCKS\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Andrzej Sad\u0142o \"ANDER TRUCKS\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "702856.59", "WARTOSC": "1327260.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Firmy Handlowej \"DAVI\" poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 dw\u00f3ch budynk\u00f3w przedsi\u0119biorstwa (woj. lubelskie, powiat \u0142ukowski, gm. \u0141uk\u00f3w), w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza tj. budynku handlowo-us\u0142ugowego w \u0141ukowie oraz budynku produkcyjnego w \u0141azach. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce kompleksowe zadania modernizacyjne obiekt\u00f3w b\u0119d\u0105ce efektem przeprowadzonych audyt\u00f3w energetycznych: 1. Docieplenie obiektu (\u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu, stropu); 2. Ocieplenie pod\u0142\u00f3g; 3. Wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych; 4. Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; 5. Przebudowa systemu grzewczego c.o.; 6. Modernizacja (usprawnienie) systemu wentylacji; 7. Modernizacja klimatyzacji; 8. Monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z OZE; 9. Zastosowanie automatyki pogodowej oraz systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. 10. Instalacja termostat\u00f3w Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego poprawi si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa, modernizacja energetyczna budynk\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w ramach projektu o \u0142\u0105cznej pow. u\u017cytkowej 911m2 oraz budowa jednostek wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacje OZE. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej oraz elektrycznej, roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii z wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w w tym pracownicy firmy oraz jej klienci.", "BENEFICJENT": "MARZENA M\u0104DRA - PR\u00d3CHNIEWICZ FIRMA HANDLOWA \"DAVI\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej Firmy Handlowej \"DAVI\" w \u0141ukowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NIPPLEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla NIPPLEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "642580.87", "WARTOSC": "755977.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.\"Przedszkolaki w \u0141ukowie.\u201d jest: Wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie\u00a035 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w przedszkolu w\u00a0\u0141ukowie oraz podniesiona jej jako\u015b\u0107 poprzez rozszerzenie oferty dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla\u00a035 przedszkolak\u00f3w (17K/18M) i zwi\u0119kszenie\u00a0kompetencji\u00a04 nauczycieli\u00a0(4K)w\u00a0zakresie\u00a0pedagogiki\u00a0specjalnej,\u00a0do\u00a030.06.2021r. Grupa docelowa:Dzieci w wieku przedszkolnym okre\u015blonym w ustawie Prawo o\u015bwiatowe [35(17K/18M)]Nauczyciele zatrudnieni w OWP w \u0141ukowie (4K)1 nowoutworzony OWP w \u0141ukowie W wyniku realizacji projektu,poprzez zrealizowane dzia\u0142ania, powstanie wyposa\u017cone przedszlkole z\u00a035 nowymi miejscami przedszkolnych,a 4UP nauczycieli podniesie swoje kompetencje\u00a0w zakresie pedagogiki specjalnej. G\u0142\u00f3wnymi\u00a0zadaniami\u00a0projektu\u00a0s\u0105:Utworzenie\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0wychowania\u00a0przedszkolnego\u00a0dla\u00a0dzieci\u00a0w\u00a0wieku\u00a03-4\u00a0lata\u00a0[VI-VIII\u00a02020]Realizacja\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dydaktycznych\u00a0w\u00a0celu\u00a0wyr\u00f3wnania\u00a0stwierdzonych\u00a0deficyt\u00f3w\u00a0oraz\u00a0w\u00a0celu\u00a0zwi\u0119kszenia\u00a0kompetencji\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0oraz\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dodatkowych (Zaj\u0119cia\u00a0logopedyczne\u00a0indywidualne\u00a0i\u00a0grupowe,zaj\u0119cia\u00a0psychologiczno-pedagogiczne\u00a0indywidualne\u00a0i\u00a0grupowe,gimnastyka\u00a0korekcyjna,zaj\u0119ciaumuzykalniaj\u0105co-rytmiczne)Wsparcie\u00a0na\u00a0rzecz\u00a0doskonalenia\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,\u00a0kompetencji\u00a0lub\u00a0kwalifikacji\u00a0nauczycieli\u00a0przedszkola Projekt zgodny\u00a0Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020, projekt wsp\u00f3\u0142finansowany z EFS w obszarze edukacji jest zgodny z przepisami ustawy Prawo zam\u00f3wie\u0144 publicznych i innym w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem krajowym. Projekt uwzgl\u0119dnia przepisy dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa i higieny warunk\u00f3w pracy, o kt\u00f3rych mowa w rozporz\u0105dzeniu Ministra Edukacji Narodowej i Sportu z dnia 31 grudnia 2002 r. w sprawie bezpiecze\u0144stwa i higieny w publicznych i niepublicznych szko\u0142ach i plac\u00f3wkach (Dz. U. Z 2003 r. Nr 6, poz. 69, z p\u00f3\u017an. zm.).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Przedszkolaki w \u0141ukowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BO\u017bENA SAD\u0141O \"ANDER TRUCKS BIS\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Bo\u017cena Sad\u0142o \"ANDER TRUCKS BIS\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "147790.34", "WARTOSC": "259688.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu polega na inwestycji w rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci B+R firmy FHU \"\u017bwirkop\" Bo\u017cena Ko\u017cuchowska poprzez doposa\u017cenie infrastruktury badawczo- rozwojowej w Laboratorium Technologii Betonu. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: 1. Zestaw do badania betonu (w tym: aparat do badania zawarto\u015bci powietrza w betonie 1szt., termometr do betonu 1szt., drukarka do pras 1szt..) - 1 kpl 2. Zestaw do badania prefabrykat\u00f3w betonowych (w tym: k\u0105townik 1szt., szczeliniomierz 1szt., linia\u0142 1szt., suwmiarka 1szt.) - 1 kpl 3. Betonoskop ultrad\u017awi\u0119kowy z sond\u0105 - 1szt. 4. Wiertnica do pobierania pr\u00f3bek betonu ze statywem - 1szt. 5. Wibroprasa do wytwarzania pr\u00f3bnych prefabrykat\u00f3w - 1szt. 6. Zestaw form do wytwarzania pr\u00f3bnych prefabrykat\u00f3w (w tym: bloczek betonowy 1szt., p\u0142yta YOMB 1szt., p\u0142yta ECO 1szt., pustak kominowy 1szt., pustaka stropowy 1szt.) - 1 kpl 7. Spi\u0119trzarka do prasy 1szt. Wszystkie wskazane zadania s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Docelowo projekt skierowany jest na rynek krajowy, g\u0142\u00f3wnie do przedsi\u0119biorstw z sektora budowlanego oraz inwestor\u00f3w publicznych i prywatnych. Projekt realizuje cele strategiczne D\u0142ugofalowej Strategii Rozwoju Przedsi\u0119biorstwa w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R. Umo\u017cliwi przedsi\u0119biorstwu prowadzenie prac rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie i wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w oraz prowadzenie bada\u0144 na potrzeby w\u0142asne firmy oraz dla podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych. Inwestycja zwi\u0119kszy kompleksowo\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug oraz podniesie jako\u015b\u0107 wytwarzanych wyrob\u00f3w. Celem projektu jest te\u017c budowa spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez zastosowanie technik informacyjno-komunikacyjnych (sprz\u0119t laboratoryjny oparty na TIK), utworzenie nowego miejsca pracy (pracownik laboratorium) jak r\u00f3wnie\u017c uwzgl\u0119dnienie ochrony \u015brodowiska w procesie us\u0142ugowym i produktowym. Wszystkie za\u0142o\u017cenia zmierzaj\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia d\u0142ugofalowego celu g\u0142\u00f3wnego w rozwoju firmy tj. do zwi\u0119kszenia jej konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"\u017bWIRKOP\" BO\u017bENA KO\u017bUCHOWSKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci B+R poprzez doposa\u017cenie infrastruktury Laboratorium Technologii Betonu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-30", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "138145.00", "WARTOSC": "242740.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu polega na rozszerzeniu dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105cego w sektorze budownictwa o dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R zwi\u0105zan\u0105 z uruchomieniem w miejscowo\u015bci Szczyg\u0142y G\u00f3rne (powiat \u0142ukowski, gmina \u0141uk\u00f3w, woj. lubelskie) - Laboratorium Technologii Betonu. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: I. Zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, w tym: 1. Zestaw laboratoryjny do badania wytrzyma\u0142o\u015bci betonu (1kpl) 2. Zestaw laboratoryjny do oceny uziarnienia kruszyw i wska\u017anika piaskowego (1kpl.) 3. Zestaw laboratoryjny do badania zag\u0119szczenia gruntu (1kpl.) 4. Laptop ze zintegrowanym systemem operacyjnym (1szt.) II. Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych, w tym: 1. Oprogramowanie do prowadzenia bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych betonu (1szt.). Wszystkie wskazane zadania s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Docelowo projekt skierowany jest na rynek krajowy, g\u0142\u00f3wnie do przedsi\u0119biorstw z sektora budowlanego oraz inwestor\u00f3w publicznych i prywatnych. Projekt realizuje cele strategiczne D\u0142ugofalowej Strategii Rozwoju Przedsi\u0119biorstwa w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R. Umo\u017cliwi przedsi\u0119biorstwu prowadzenie prac rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie i wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w oraz prowadzenie bada\u0144 na potrzeby w\u0142asne firmy oraz dla podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem bada\u0144 laboratorium b\u0119dzie beton, kruszywa i grunty. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone nowe us\u0142ugi / produkty oraz udoskonalone dotychczas oferowane. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c budowa spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez zastosowanie technik informacyjno-komunikacyjnych (sprz\u0119t laboratoryjny oparty na TIK, specjalistyczne oprogramowanie), utworzenie nowego miejsca pracy w charakterze pracownika laboratorium jak r\u00f3wnie\u017c uwzgl\u0119dnienie ochrony \u015brodowiska w procesie us\u0142ugowym i produktowym. Wszystkie za\u0142o\u017cenia zmierzaj\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia d\u0142ugofalowego celu g\u0142\u00f3wnego w rozwoju firmy tj. do zwi\u0119kszenia jej konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"\u017bWIRKOP\" BO\u017bENA KO\u017bUCHOWSKA", "TYTUL": "Stworzenie Laboratorium Technologii Betonu celem wzmocnienia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "100000.00", "WARTOSC": "232754.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 RTG oraz poprawa jako\u015bci ich wykonywania dla pacjent\u00f3w zadeklarowanych do lek. POZ z pow. \u0142uko. poprzez zakup ucyfrowionego aparatu RTG(CR).Aparat RTG zostanie zakupiony z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 pacjenci POZ CMD zamieszkuj\u0105cy teren pow.\u0142uk. tj. 9400 os\u00f3b w tym 1202 (13%) powy\u017cej 65r\u017c.oraz 2440(26%) poni\u017cej18 r.\u017c.,co wpisuje si\u0119 w strategi\u0119:Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 op.i zdro. w aspekcie zdr.,med. i profilaktyki.\u015arednia ilo\u015b\u0107 wydawanych skierowa\u0144 na badania RTG w\u015br\u00f3d wy\u017cej wymienionej populacji wynosi ok 100/m.W zwi\u0105zku z wzrostem miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug szacuj\u0119 si\u0119 wzrost licz. zadeklarowanych pacj.z 9400 do 12000 do 31.12.2019roku a wi\u0119c szacowana licz.wykonanych bad.wyniesie 1400 bad.rocznie.Pozytywny wp\u0142yw na popyt b\u0119dzie spowodowany wzrostem dost\u0119pno\u015bci\u0105 i jako\u015bci wykonywanych bad.(cele projektu).W proj.zostanie wykorzystanie kompetencji i potencja\u0142u zatrudnionego personelu i utrzymanie miejsc pracy.Projekt jest zgodny z Celem operac.A okre\u015blonym w Policy Paper: Rozw\u00f3j profilaktyki zdro.,diagno. i med.naprawczej ukierunkowany na problemy epidemi. w Polsce, w tym w rozw\u00f3j infra.zdro.Projekt jest zgodny z Narz\u0119dziem 14:Wsparcie regionalnych pod.lecz.udzielaj\u0105cych \u015bw.zdro.na rzecz os\u00f3b doros\u0142ych, dedykowanych chorobom przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do dezaktywizacji zawodowej.W ramach proj. planowane jest zakupienie sprz\u0119tu med.przeznaczonego do diagnostyki pacjent\u00f3w POZ i profilaktyki nowotwor\u00f3w w\u015br\u00f3d populacji doros\u0142ych. Rezultatem b\u0119dzie poprawa dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 RTG oraz wzrost jako\u015bci wykonywanych bada\u0144. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny i nie planuje si\u0119 w nim prac budowla.i zada\u0144 w zakresie dostosowania pomieszcze\u0144 oraz infrast.do przepis\u00f3w prawa.Projekt wpisuje si\u0119 w Cel oper. 2.5\"Zapewnienie wzrostu dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 w innych deficytowych w regionie obszarach \u015bwiadcze\u0144 tj. w zakresach chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i uk\u0142adu ruchu zawarty w PSOZ WL 2014-2020", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM MEDYCZNO- DIAGNOSTYCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych dla pacjent\u00f3w z terenu powiatu \u0142ukowskiego w Centrum Medyczno- Diagnostycznym Sp. z o. o., poprzez zakup aparatu RTG\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "99851.94", "WARTOSC": "99851.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ BORKOWSKI \"MEDIA PROJEKT\"", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-05", "DATA_START": "2020-04-06", "DOFINANSOWANIE": "63665.00", "WARTOSC": "92127.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Dzia\u0142ania przeprowadzone w ramach projektu obejmuj\u0105 audyt wzorniczy oraz opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej. Zgodnie z wybran\u0105 ofert\u0105 termin wykonania us\u0142ugi to 4 miesi\u0105ce od rozpocz\u0119cia realizacja zlecania zgodnie z umowa warunkowa. W ramach projektu odb\u0119dzie si\u0119 5 spotka\u0144 projektowych w oddziale Wnioskodawcy, trwaj\u0105cych minimum 4 godziny. W pierwszych trzech miesi\u0105cach przeprowadzony zostanie audyt wzorniczy natomiast w czwartym zostanie opracowana strategia wzornicza. Wykonawc\u0105 us\u0142ugi zgodnie z przeprowadzonym przetargiem b\u0119dzie firma INNpuls Sp. z o.o. maj\u0105ca siedzib\u0119 w Rzeszowie. Wykonawca wskaza\u0142 trzech ekspert\u00f3w do realizacji projektu s\u0105 to: Dr Zbigniew Chmielewski, Wojciech Kl\u0119sk, Mgr Pawe\u0142 Wacnik. W ramach wykonania us\u0142ugi zaproponowano tak\u017ce trzy metody/techniki kreatywne kt\u00f3rymi s\u0105: warsztaty design thinking, persona, \u015bcie\u017cka do\u015bwiadcze\u0144 klienta. Oczekiwanym efektem projektu jest poznanie konkurencji, znalezienie dobrych i z\u0142ych stron dzia\u0142alno\u015bci, poznanie konkretnej grupy odbiorc\u00f3w, poznanie warto\u015bci marki jej rozpoznawalno\u015bci oraz wzrost konkurencyjno\u015bci firmy. W ramach projektu za\u0142o\u017cono tak\u017ce dotarcie do nowej grupy odbiorc\u00f3w a mianowicie do du\u017cych odbiorc\u00f3w p\u00f3\u0142produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA DAVI MARZENA M\u0104DRA-PR\u00d3CHNIEWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy Handlowej Davi Marzena M\u0105dra-Pr\u00f3chniewicz poprzez audyt wzorniczy i opracowanie na jego podstawie strategii wzorniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "63665.00", "WARTOSC": "92127.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu planowane jest wykonanie audytu wzorniczego stanowi\u0105cego kompleksow\u0105 analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci NIPPLEX sp. z o.o. (dalej NIPPLEX) pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te w ramach audytu wzorniczego to: analiza w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych; analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. Na podstawie przeprowadzonego audytu wzorniczego opracowana zostanie strategia wzornicza obejmuj\u0105ca: 1) Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 Wnioskodawcy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, 2) Og\u00f3lny opis otoczenia Wnioskodawcy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacj\u0119 odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w i opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, 3) Opis kluczowych trend\u00f3w rynkowych bran\u017cowych, spo\u0142ecznych, technologicznych maj\u0105cych wp\u0142yw na Wnioskodawc\u0119, 4) Ocen\u0119 poziomu oraz potencja\u0142u Wykonawcy w zakresie wzornictwa, 5) Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych Wnioskodawcy, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie, 6) Mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie oraz opis proponowanych zmian i innowacji, 7) Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 Czas trwania audytu oraz opracowywania strategii to 152 dni w okresie od 01.01-31.05.2020r. Szczeg\u00f3\u0142y w za\u0142. nr 1 do umowy warunkowej. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy w sk\u0142adzie zgodnym z za\u0142. nr 2 do umowy warunkowej: \u0141. Jaworski, N. Pietruszewska-Golba, N. Kacprzyk, J. August, \u0141. Szcz\u0119sny.", "BENEFICJENT": "NIPPLEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy NIPPLEX sp. z o.o. dzi\u0119ki wykorzystaniu wzornictwa w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM ODSZKODOWA\u0143 PRO - LIFE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BEATA NOWICKA W\u0118DLINY ZE SMAKIEM", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4734266.72}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3724529.47}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 800148.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 731143.84}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 412051.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 262672.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 238282.29}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 198496.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 157563.08}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 49836.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 44753.27}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 20000.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3523246.8000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1657076.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1643511.7400000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1466520.8900000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1235657.3099999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 512410.93}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 496918.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 365191.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 302105.11}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 283967.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 240305.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 233400.31999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 213180.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 176856.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 154960.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143670.46999999997}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138740.94999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 130104.42}, {"name": "Gimnazja", "value": 129324.24}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 125214.45999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 119234.26}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 114911.83000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 110493.70999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 106305.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 75120.42}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 67016.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63971.13999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 61716.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 57784.369999999995}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45577.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35017.12}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 33983.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33821.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30150.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 27634.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25085.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17194.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15900.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 12571.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11044.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9404.15}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8892.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5877.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2690.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1700.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 650.0}, {"name": "Wp\u0142ywy do wyja\u015bnienia", "value": 179.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 100.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 850000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 64002.76}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50009.58}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14406136.710000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 3898638.5100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3532422.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1299264.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 897788.7500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 831510.6100000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 739626.64}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 561399.6200000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 468152.16000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 466096.44}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 221104.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 199388.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 131300.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 108752.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 93917.91999999998}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 88774.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 83147.70999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 63646.24}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 61375.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54226.049999999996}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 24996.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22344.83}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20611.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17555.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16787.48}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7819.87}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3880.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3472.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2499.8199999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2040.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 783632.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 640000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 527407.5700000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 498067.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 468076.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 151000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 84068.15}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26076.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13273.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9525.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9110.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4653.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 6135909.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 813850.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 749543.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109868.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1933218.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 846827.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 581340.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 20910.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20954988.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7664836.4799999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 863600.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 714714.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 298461.81}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 290369.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 185528.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 88424.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 71206.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71106.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68390.06}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 61400.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 49432.91}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46737.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 39191.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34806.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29026.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13352.45}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 12283.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8800.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7985.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7488.3}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5125.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4786.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2166.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1526.13}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254575.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51058.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39376.93}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5934.38}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 24840.73}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2060.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 310004.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28626.769999999997}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4754266.72}, {"name": "Rodzina", "value": 3724529.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 800148.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 731143.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 412051.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 282672.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 238282.29}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 198496.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 157563.08}, {"name": "Turystyka", "value": 49836.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44753.27}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4484772.840000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3523246.8000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2113331.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 956790.0899999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 915168.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 565943.6099999999}, {"name": "Rodzina", "value": 377964.07999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 302105.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 283967.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 242655.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 213180.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 127493.70999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 79587.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63971.13999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 18263.370000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14770.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 179.54}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 914002.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50009.58}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21141951.970000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4593642.759999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 940263.0500000002}, {"name": "Rodzina", "value": 778325.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 622774.8600000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 88774.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 63646.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46927.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24996.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17555.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10319.689999999999}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1767702.7599999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1193483.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 151000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84068.15}, {"name": "Informatyka", "value": 9525.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9110.0}, {"name": "Turystyka", "value": 2000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6135909.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 859412.1299999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 813850.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1954128.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 846827.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 581340.43}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 29483425.569999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 991965.1699999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 470367.30000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 300695.61}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 172439.46000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 96170.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68390.06}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 12283.88}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 93739.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 87953.95}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 72881.87}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 51058.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18158.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10996.28}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10222.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5934.38}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 24840.73}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2060.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 144882.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 97175.70999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 67945.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16995.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11294.289999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 336.9}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 34364244.47000001, "v": "34,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.79, "v_pc": "1912,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21233877.66, "v": "21,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8208109.0600000005, "v": "8,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3726669.47, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 956152.2300000001, "v": "956,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 154960.93, "v": "154,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 45577.09, "v": "45,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35017.12, "v": "35,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3880.91, "v": "3,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30985159.88, "v": "30,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.46, "v_pc": "1724,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19603510.000000007, "v": "19,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 6018764.279999999, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1442934.5999999999, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1021458.61, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 908142.4299999999, "v": "908,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 570113.14, "v": "570,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 514577.05, "v": "514,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 389052.01999999996, "v": "389,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 269390.38, "v": "269,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 129867.45999999999, "v": "129,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 106305.81, "v": "106,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11044.1, "v": "11,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10458816.66, "v": "10,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28, "v_pc": "582,14 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8069127.76, "v": "8,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 236.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1732286.51, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 411873.39999999997, "v": "411,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 119234.26, "v": "119,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117184.73, "v": "117,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9110.0, "v": "9,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9216512.280000001, "v": "9,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.06, "v_pc": "513,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8282509.52, "v": "8,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.86}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 850000.0, "v": "850,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.22}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 84002.76000000001, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5952874.509999997, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.85, "v_pc": "331,34 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4082894.3099999996, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1133164.1, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 318003.43, "v": "318,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 155528.43, "v": "155,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135545.02, "v": "135,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 127739.21999999997, "v": "127,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2243188.0100000002, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2, "v_pc": "124,86 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 953910.7400000001, "v": "953,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 365191.22, "v": "365,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 298461.81, "v": "298,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269730.51999999996, "v": "269,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 169.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 124652.44, "v": "124,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 88424.6, "v": "88,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 71206.31, "v": "71,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 33983.15, "v": "33,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30150.94, "v": "30,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4786.28, "v": "4,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2690.0, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2109347.67, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 328.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07, "v_pc": "117,41 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2109347.67, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 328.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1715317.52, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "95,48 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 897973.7699999999, "v": "897,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 800148.83, "v": "800,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17194.92, "v": "17,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1675948.1400000001, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "93,28 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1009871.9400000001, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.25}, {"name": "Biblioteki", "value": 640000.0, "v": "640,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26076.2, "v": "26,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 958870.4400000001, "v": "958,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "53,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 663223.3400000001, "v": "663,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.16}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 163140.13999999998, "v": "163,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71106.96, "v": "71,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.41}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 61400.0, "v": "61,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 657364.43, "v": "657,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "36,59 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 635014.43, "v": "635,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.6}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1700.0, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 650.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 453253.43, "v": "453,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "25,23 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 302253.43, "v": "302,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 151000.0, "v": "151,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.31}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 223500.59, "v": "223,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,44 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 221000.77, "v": "221,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 2499.8199999999997, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 206646.41999999998, "v": "206,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,50 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206646.41999999998, "v": "206,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 195058.95, "v": "195,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "10,86 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 128049.37, "v": "128,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.64}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50009.58, "v": "50,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17000.0, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.71}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 157868.0, "v": "157,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 77655.0, "v": "77,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.18}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 76241.0, "v": "76,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3472.0, "v": "3,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Turystyka", "value": 51836.75, "v": "51,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,89 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 51836.75, "v": "51,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 27788.97, "v": "27,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,55 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "66.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27788.97, "v": "27,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 24840.73, "v": "24,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 24840.73, "v": "24,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 12283.88, "v": "12,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1654.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,68 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1383.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 12283.88, "v": "12,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1654.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 179.54, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy do wyja\u015bnienia", "value": 179.54, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}