{"gmina": "gmina wiejska \u0141aziska", "ludnosc": 4969, "budzet": {"dochody": "25,62 mln z\u0142", "wydatki": "26,42 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 40.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "366,28 tys z\u0142", "wydatki": "492,98 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.0654515199999921}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.0654515199999921}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6458551099999994}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6458551099999994}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2272094899999872}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2272094899999872}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8038743599999919}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8038743599999919}], "dochod_ue": "3,54 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "2045.0 z\u0142", "powiat": "3,13 mln z\u0142", "powiat_pc": "629.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,32 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,88 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,41 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-27", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4500345.40", "WARTOSC": "5412416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (czysto\u015bci powietrza) na terenie gminy \u0141aziska dzi\u0119ki wykorzystaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych na prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie gminy. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u gminy \u0141aziska w zakresie turystyki oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 powietrza na terenie gminy \u0141aziska. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na budynkach mieszkalnych. W ramach projektu zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne w 572 gospodarstwach domowych. Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych. Instalacja b\u0119dzie wyposa\u017cona w nowoczesn\u0105 automatyk\u0119, z regulatorem pozwalaj\u0105cym na bie\u017c\u0105cy monitoring funkcjonowania instalacji oraz funkcj\u0105 zliczania energii dostarczonej przez kolektory w postaci statystyk. Mo\u017cliwa b\u0119dzie zdalna obs\u0142uga instalacji solarnej i dost\u0119p do statystyk- poprzez portal i narz\u0119dzia ICT. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy \u0141aziska bezpo\u015brednio uczestnicz\u0105cy w projekcie. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu. Pomimo i\u017c w POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gm. \u0141aziska (nie odnotowano przekroczenia poz. substancji podleg. ocenie jako\u015bci powietrza) to przedmiotowa inwest. wpisuje si\u0119 w zakres dzia\u0142a\u0144 obni\u017caj\u0105cych emisj\u0119 py\u0142u PM10 z indywid. system\u00f3w grzewczych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141AZISKA", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w Gminie \u0141aziska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 905.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1999766.04", "WARTOSC": "3771407.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Zak\u0142ad Kamieniarski Albert Bielak poprzez wprowadzenie innowacyjnej technologii procesu produkcyjnego p\u0142yt kamiennych, polerowanych w postaci ich ci\u0119cia i polerowania za pomoc\u0105 linii o zmodyfikowanej konstrukcji dysz zraszaj\u0105cych oraz sterowaniu opracowanym zgodnie z wiedz\u0105 oraz do\u015bwiadczeniem Wnioskodawcy. Zwi\u0105zane jest to z realizacj\u0105 w tym zakresie szczeg\u00f3\u0142owych prac B+R przez Wnioskodawc\u0119. W ramach projektu wnioskodawca zakupi nowe \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 mu osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu oraz wprowadzenie na rynek nowych i udoskonalonych produkt\u00f3w/us\u0142ug. Efekty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to:liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1 szt., liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1 szt., liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1 szt., przychody ze sprzeda\u017c nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 1 600 000,00 z\u0142, wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach 1 EPC , Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1 600 000,00 z\u0142, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych 1 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim klienci Wnioskodawcy, natomiast po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c pracownicy firmy oraz dostawcy materia\u0142\u00f3w dla przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI BIELAK ALBERT", "TYTUL": "\"Wzrost konkurencyjno\u015bci Zak\u0142adu Kamieniarskiego Bielak Albert poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w innowacyjnej, autorskiej technologii polerowania i p\u0142omieniowania kamienia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 402.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2015-08-06", "DOFINANSOWANIE": "1099309.09", "WARTOSC": "1905366.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego (czysto\u015bci powietrza) na terenie gminy \u0141aziska dzi\u0119ki g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji OZE w budynku Gimnazjum w \u0141aziskach oraz ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych budynku. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi zmniejszenie zapotrzebowania na ciep\u0142o budynku, podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gminie, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u gminy \u0141aziska w zakresie turystyki oraz rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 powietrza na terenie gminy \u0141aziska. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji OZE wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz podj\u0119te dzia\u0142ania modernizacyjne przegr\u00f3d zewn\u0119trznych budynku. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 Gmina \u0141aziska oraz mieszka\u0144cy gminy \u0141aziska korzystaj\u0105cy z efekt\u00f3w projektu. Pomimo i\u017c w POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gm. \u0141aziska (nie odnotowano przekroczenia poz. substancji podleg. ocenie jako\u015bci powietrza) to przedmiotowa inwest. wpisuje si\u0119 w zakres dzia\u0142a\u0144 obni\u017caj\u0105cych emisj\u0119 py\u0142u PM10 z indywid. system\u00f3w grzewczych. Moc zainstalowanych instalacji OZE wynosi: instalacja PV 25 kW, gruntowa pompa ciep\u0142a 115 kW. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna 78,61%, redukcja emisji CO2 101,631 Mg/rok", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141AZISKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Gimnazjum w \u0141aziskach oraz instalacja pomp ciep\u0142a wraz z zewn\u0119trznymi sondami i instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "941707.58", "WARTOSC": "1687984.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa REKUPERA HEALTH SP. Z O. O. na rynku krajowym, podniesienie produktywno\u015bci i wydajno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnego w skali kraju produktu Recupera Fit wskazanego w u os\u00f3b z zespo\u0142em wypalenia zawodowego. Projekt obejmuje jedno zadanie realizowane przez 24 miesi\u0105ce \" Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu Recupero -FIT przez firm\u0119 Rekupera Health Sp. z o.o. w miejscowo\u015bci Piotrawin.\". W ramach zadania Wnioskodawca dokona zakupu nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych w celu budowy budynku fitness, w kt\u00f3rym zlokalizowane zostan\u0105 zakupione w ramach projektu \u015brodki trwa\u0142e. Realizacja zadanie jest niezb\u0119dna do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1, Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 180450,00z\u0142, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (EPC) 2, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1. Wska\u017aniki produktu: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 430 637,79 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28) 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia prac B+R 1. Grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu s\u0105 osoby cierpi\u0105ce na depresj\u0119 oraz wypalenie zawodowe, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z nowowprowadzonego produktu.", "BENEFICJENT": "REKUPERA HEALTH SP. Z O.O", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu Recupero - FIT przez firm\u0119 Rekupera Health Sp. z o.o. w miejscowo\u015bci Piotrawin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84136578.54", "WARTOSC": "153323249.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion radomski, ID: 3.1.14.27a. w powiatach: lipskim, opolskim, radomskim, m. Radom i zwole\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 562,50 km. W wyniku realizacji projektu 57 725 gospodarstw domowych oraz 244 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 57 725 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie radomskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.1.14.27a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "87917.16", "WARTOSC": "87917.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TWARDZIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TWARDZIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TWARDZIK-SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TWARDZIK - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703058.39", "WARTOSC": "827127.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zatrudnienia 114 os\u00f3b(57K i 57M)bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy w okresie 01.01.2015 r. do 31.03.2016 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-nabycie, zmiana lub podniesienie kwalifikacji i kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu,-nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy, prac interwencyjnych i doposa\u017conych stanowisk pracy, poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa,-wzrost motywacji do poszukiwania i podejmowania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w. Z analizy statystycznej K i M powy\u017cej 30 r. \u017c nie wynika dysproporcja p\u0142ci. Sytuacja ta b\u0119dzie mia\u0142a prze\u0142o\u017cenie na uczestnik\u00f3w projektu-wsparcie oferowane w r\u00f3wnym stopniu K i M. Natomiast ze wzgl\u0119du na odmienne potrzeby K i M zosta\u0142y wprowadzone preferencje w poszczeg\u00f3lnych formach wsparcia. Barierami K w dost\u0119pie do zatrudnienia s\u0105: -rola jak\u0105 pe\u0142ni\u0105 w gospodarstwie domowym tj. osoby zajmuj\u0105cej si\u0119 domem i wychowaniem dzieci; -niedostosowanie wykszta\u0142cenia do lokalnych potrzeb rynku pracy. Aby zniwelowa\u0107 wyst\u0119puj\u0105ce bariery i u\u0142atwi\u0107 K podejmowanie zatrudnienia w projekcie zaplanowano realizacj\u0119 sta\u017cy dla wi\u0119kszej liczby K ni\u017c M. W\u015br\u00f3d M natomiast istnieje bariera dotycz\u0105ca braku uprawnie\u0144 do wykonywania danego zawodu. W odpowiedzi na t\u0119 barier\u0119 projekt przewiduje preferencje dla m\u0119\u017cczyzn w realizacji szkole\u0144 zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie odpowiednich uprawnie\u0144. Projekt jest zgodny z pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOLSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1693.8664097403896, "v": "8,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1693,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 941.8816562688668, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 446.04232038639566, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 206.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 122.67594485812035, "v": "609,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 84.52703763332663, "v": "420,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44.82076071644194, "v": "222,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 24.58380961964178, "v": "122,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.681255785872409, "v": "48,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8.079625679211109, "v": "40,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.652523646608976, "v": "28,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2.2418917287180515, "v": "11,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.08472932179513, "v": "10,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1.5948540953914268, "v": "7,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1237.1074361038438, "v": "6,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 789.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1237,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "129.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "127.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1081.810424632723, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 99.2104387200644, "v": "492,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 40.083865969007846, "v": "199,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 6.465484000804992, "v": "32,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.185562487422016, "v": "25,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4.226202455222379, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 143.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.07715838196820285, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0482994566311129, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1235.198293419199, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1235,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 809.7228114308714, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 377.5949064198027, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46.25997585027168, "v": "229,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.470374320788891, "v": "7,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.0898510766753874, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.06037432078889113, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 455.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 436.2089857114109, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "436,21 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 340.9646568726102, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45.779072247937215, "v": "227,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.543193801569732, "v": "102,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.202074864157776, "v": "75,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12.266299054135642, "v": "60,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.4536888710002012, "v": "7,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 173.294616623063, "v": "861,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "173,29 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 87.47035218353794, "v": "434,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 743.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 83.81178707989535, "v": "416,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0124773596297043, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 172.1559368082109, "v": "855,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "172,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 129.07062386798148, "v": "641,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24.192779231233647, "v": "120,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 11.819197021533506, "v": "58,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.6014610585630913, "v": "12,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1.8112296236667338, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.9332179512980479, "v": "4,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.9224371100825116, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.8049909438518816, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 87.01844636747838, "v": "432,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "87,02 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "17.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83.46529080297847, "v": "414,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.201595894546186, "v": "15,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 0.351559669953713, "v": "1,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 83.2662406922922, "v": "413,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "83,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "349.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 83.2662406922922, "v": "413,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 53.64056550613805, "v": "266,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2728.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "74.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 53.64056550613805, "v": "266,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2728.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51.47312940229423, "v": "255,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,47 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "60.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43.36707788287382, "v": "215,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 8.106051519420406, "v": "40,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 27.74721070637955, "v": "137,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,75 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 27.33914067216744, "v": "135,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.25395854296639164, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1541114912457235, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1104.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19.087870798953514, "v": "94,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.855854296639164, "v": "68,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5.232016502314349, "v": "26,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15.998454417387803, "v": "79,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15.810666130006037, "v": "78,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 0.18778828738176695, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.041145099617628, "v": "74,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "87.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8.756178305494062, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 6.037432078889113, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.2475347152344536, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.457637351579795, "v": "56,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,46 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.567518615415577, "v": "27,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.525457838599316, "v": "27,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.3646608975649024, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4.878836788086134, "v": "24,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4.878836788086134, "v": "24,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}