{"gmina": "Karczmiska", "typ_gminy": "gmina wiejska Karczmiska", "kod_gus": "060611212032", "kod_gus_powiatu": "060611212000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 5674, "budzet": {"dochody": "27,01 mln z\u0142", "wydatki": "26,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20786356.78999999, "dane1": 20912232.200000003, "dane2": 20786356.78999999, "dane4": 125875.41000001132}, {"label": "2017", "dane0": 22385955.180000003, "dane1": 22467636.050000004, "dane2": 22385955.180000003, "dane4": 81680.87000000104}, {"label": "2018", "dane0": 23337190.01000001, "dane1": 23410223.360000014, "dane2": 23337190.01000001, "dane4": 73033.35000000522}, {"label": "2019", "dane0": 27013609.1, "dane1": 26126159.030000016, "dane2": 26126159.030000016, "dane3": 887450.0699999854}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4979284.580000001, "dane1": 8250754.450000005}, {"label": "2017", "dane0": 5226653.61, "dane1": 8512044.81}, {"label": "2018", "dane0": 5143336.32, "dane1": 8801333.93}, {"label": "2019", "dane0": 5183487.819999999, "dane1": 9059626.740000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "652,68 tys z\u0142", "wydatki": "766,61 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.12587541000001132}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.12587541000001132}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08168087000000104}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08168087000000104}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.07303335000000521}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.07303335000000521}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8874500699999854}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8874500699999854}], "dochod_ue": "2,15 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,53 mln z\u0142", "gmina_pc": "2031.9 z\u0142", "powiat": "3,57 mln z\u0142", "powiat_pc": "629.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,93 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "471,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,16 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,20 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5183487.819999999, "wydatki": 9059626.740000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3496836.99", "WARTOSC": "5087562.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu wynika ze z\u0142ego stanu w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych na terenie wojew\u00f3dztwa spowodowanego przede wszystkim niskim poziomem skanalizowania gmin znajduj\u0105cych si\u0119 na jego obszarze. Do oczyszczalni odwo\u017cone s\u0105 \u015bcieki ze zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych. Problemem mieszka\u0144c\u00f3w s\u0105 nieszczelne zbiorniki na \u015bcieki, co zdecydowanie zagra\u017ca najbli\u017cszemu otoczeniu \u015brodowiskowemu i mo\u017ce mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 w\u00f3d powierzchniowych i gruntowych w regionie. Niezb\u0119dna staje si\u0119 zatem likwidacja zbiornik\u00f3w na \u015bcieki i zapewnienie dost\u0119pu do bezpiecznego rozwi\u0105zania jakim jest sie\u0107 kanalizacyjna. St\u0105d wynika pilna potrzeba rozbudowy sieci kanalizacji o kolejny odcinek w obszarze aglomeracji PLLE097N. Gmina zgodnie z zapisami AKPO\u015aK 2015 na podstawie uchwa\u0142y miejscowej XXV/436/2012 stanowi aglomeracj\u0119 o liczbie 2532 RLM, gdzie % RLM korzystaj\u0105cych z systemu kanalizacji wynosi 24%. Inicjatorem projektu jest Gmina Karczmiska. G\u0142\u00f3wny cel projektu: Poprawa warunk\u00f3w \u015brodowiska naturalnego gminy. Cele bezpo\u015brednie: zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do gleby i w\u00f3d, poprawa stanu w\u00f3d powierzchniowych na terenie gminy, przeciwdzia\u0142anie powstawaniu zagro\u017ce\u0144 dla \u015brodowiska naturalnego. Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa sieci kanalizacyjnej systemu mieszanego grawitacyjno-ci\u015bnieniowego w miejscowo\u015bci Karczmiska Drugie, Wymys\u0142\u00f3w i rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Karczmiska Drugie. Inwestycja obejmuje projekt budowlany sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej z przy\u0142\u0105czami i lokalnymi przepompowniami \u015bciek\u00f3w. Wska\u017aniki: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) - 316, Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) - 316, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km) - 9 319", "BENEFICJENT": "GMINA KARCZMISKA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci wodno-kanalizacyjnej w Gminie Karczmiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 616.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1987300.00", "WARTOSC": "3491970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest komercjalizacja zleconych przez GRAB Sp. z o. o. Sp. K. prac B+R - poprzez uruchomienie produkcji okien i drzwi aluminiowych o podwy\u017cszonej odporno\u015bci ogniowej oraz okien i drzwi drewnianych o podwy\u017cszonej odporno\u015bci ogniowej z wykorzystaniem uk\u0142adu kompozytowego w postaci nowej uszczelki kompozytowej. CELEM PROJEKTU jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie zleconych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej w oparciu o zlecone prace badawczo - rozwojowe. ODBIORCY NOWYCH PRODUKT\u00d3W: * Klienci indywidualni; * Klienci instytucjonalni. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: - Na poziomie produktu: * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); * Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; * Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R. * Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); * Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); * Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6). - Na poziomie rezultatu: * Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); * Liczba wprowadzonych innowacji produktowych; * Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; * Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R.", "BENEFICJENT": "GRAB SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci GRAB Sp. z o.o. Sp.k. poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-03-17", "DOFINANSOWANIE": "1956711.90", "WARTOSC": "2610892.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa zestaw\u00f3w solarnych wykorzystuj\u0105cych OZE w Gminie Karczmiska na 195 nieruchomo\u015bciach nale\u017c\u0105cych do mieszka\u0144c\u00f3w Gminy, kt\u00f3rzy zadeklarowali ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie i podpisali z Gmin\u0105 umowy. W wyniku realizacji planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia w gminie przyb\u0119dzie 195 kpl. instalacji solarnych o \u0142\u0105cznej mocy 0,86 MW. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina, grup\u0105 docelow\u0105 - mieszka\u0144cy. Osoby bior\u0105ce udzia\u0142 w projekcie to osoby posiadaj\u0105ce tytu\u0142 w\u0142asno\u015bci nieruchomo\u015bci zabudowanej budynkiem mieszkalnym/jednorodzinnym. Cele projektu to: zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE w bilansie energetycznym Gminy, a tym samym poprawa jako\u015bci powietrza w gminie i poprawa warunk\u00f3w bytowych mieszka\u0144c\u00f3w, przez oszcz\u0119dno\u015bci finansowe. Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest sp\u00f3jny z celem RPOWL 2014-2020. Produktami projektu b\u0119d\u0105 jednostki wytwarzania energii cieplnej. Rezultaty bezpo\u015brednie projektu, dotycz\u0105ce dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii odnawialnej w ilo\u015bci 0,86 MW, spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych z nowowybudowanych instalacji w ilo\u015bci 2523,02 tony/rok, b\u0119d\u0105 skierowane przede wszystkim do mieszka\u0144c\u00f3w. Zadania przewidziane do realizacji w projekcie obejmuj\u0105: przeprowadzenie wizji lokalnych w obiektach, opracowanie dokumentacji projektowej i kosztorysowej, przygotowanie studium wykonalno\u015bci, monta\u017c instalacji, nadz\u00f3r nad projektem i promocj\u0119 projektu. W ramach projektu zamontowane zostanie 56 kpl. z 2 panelami + zbiornik na wod\u0119 200 l; 41 kpl. z 2 panelami + zbiornik na wod\u0119 250 l; 81 kpl. z panelami + zbiornik na wod\u0119 300 l; 2 kpl. z 2+2 panele + zbiornik na wod\u0119 300 l; 2 kpl. z 3 panelami + zbiornik na wod\u0119 400 l; 12 pkl. z 4 panelami + zbiornik na wod\u0119 400 l; 1 kpl. z 10 panelami + 2 zbiorniki na wod\u0119 po 500l. Projekt jest zgodny z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej, w kt\u00f3rym wskazuje si\u0119 na konieczno\u015b\u0107 dofinansowania wymiany przestarza\u0142ych \u017ar\u00f3de\u0142 spalania paliw na niskoemisyjne oraz wykorzystanie OZE w celu zmniejszenia emisji py\u0142u PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA KARCZMISKA", "TYTUL": "Budowa mikroinstalacji OZE z przeznaczeniem dla budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Gminy Karczmiska - zestawy solarne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84136578.54", "WARTOSC": "153323249.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion radomski, ID: 3.1.14.27a. w powiatach: lipskim, opolskim, radomskim, m. Radom i zwole\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 562,50 km. W wyniku realizacji projektu 57 725 gospodarstw domowych oraz 244 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 57 725 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie radomskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.1.14.27a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "838409.18", "WARTOSC": "986363.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans rozwojowych 363U(174K,189M), wzrost kompetencji 32N(25K,7M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w SP i G w Karczmiskach m.in. poprzez zaj\u0119cia dodatkowe dla U z kompetencji kluczowych (j\u0119z. obcych, przedmiot\u00f3w mat.-przyrodn. i ICT), szkolenia dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej SP i G do 30.06.2019r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 29 L. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 330 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 2 GD jest: a)363U(174K,189M) ze szk\u00f3\u0142 SP (283U) i G(80U) w Karczmiskach. S\u0105 to SZ, kt\u00f3re osi\u0105g. najni\u017csze wyniki w WL. Jest to GD, kt\u00f3ra osi\u0105ga wyniki nieadekwatne do swych mo\u017cliwo\u015bci- na ni\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 U, kt\u00f3rzy: - posiadaj\u0105 deficyty w niekt\u00f3rych obszarach wiedzy (np., j\u0119z. obce ), - kt\u00f3rzy s\u0105 uzdoln. w kierunkach takich jak: mat., ICT , -chc\u0105 pozyskiwa\u0107 wiedz\u0119/umiej\u0119tn. w nowych obszarach (np. programowania). GD to U z klas I-VIII z SP i II-III z G, z teren\u00f3w wiejskich WL (zgodnie z klasyfikacj\u0105 RPOWL), kt\u00f3ra ma utrudniony dost\u0119p do ofert rozwoj./ wiedzy m.in. ze wzgl\u0119du na bariery komunikacyjne. Ta GD posiada niski poz. wiedzy nt. mo\u017cliwo\u015bci dalszego rozwoju, cz\u0119\u015b\u0107 GD wykazuje problemy natury psycholog. wynik. m.in.z niskich wynik\u00f3w w nauce, wyobcowania itp. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 GD ma nisko rozwini\u0119te postawy: kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca w grupie. b) 32N(25K,7M)z ww. szk\u00f3\u0142. Jest to GD, kt\u00f3ra wykazuje deficyty wiedzy/kompet. m.in. w zakresie naucz. metod\u0105 eksperymentu i innowacji w eduk. S\u0105 to os. kt\u00f3re nisko oc. swoje kompet. z niekt\u00f3rych obszar\u00f3w (m.in. ICT, pedag.)i chcia\u0142yby je podwy\u017cszy\u0107. Zadania: 1. Szkolenia dla nauczycieli 2. Kluczowe kompetencje i postawy 3. Doradztwo edukacyjno-zawodowe i wsparcie specjalistyczne", "BENEFICJENT": "GMINA KARCZMISKA", "TYTUL": "Edukacja przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "139750.00", "WARTOSC": "266450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej(warto\u015b\u0107 inwestycji 215000z\u0142 netto) na nieruchomo\u015bci na kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp.-budynek stacji paliw i zadaszenia dystrybutor\u00f3w, adres- Kolonia G\u0142usko Du\u017ce, gm. Karczmiska. Cele projektu: a.zmniejszenie koszt\u00f3w funkcjonowania firmy-mniejsze rachunki za pr\u0105d. b.ekologiczny aspekt korzystania z paneli fotowoltaicznych- redukcja zanieczyszcze\u0144 emitowanych do \u015brodowiska.Wnioskodawca utworzy 1 stanowisko pracy na umow\u0119 o dzie\u0142o.Zatrudniona osoba b\u0119dzie odpowiedzialna za przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 info.-promocyjnych.Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji zada\u0144: a.Budowa instalacji fotowoltaicznej na dachach budynku stacji paliw i dystrybutor\u00f3w- monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy 40kWp. b.Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 inform.Grupy docelowe do kt\u00f3rych skierowany b\u0119dzie projekt s\u0105: a.Mieszka\u0144cy gminy Karczmiska-w zakresie korzystania z produkt\u00f3w firmy Wnioskodawcy jak i w zakresie dzia\u0142a\u0144 informacyjnych b.Dotychczasowi Klienci stacji. Opis techn.-ekon. produkt\u00f3w: System fotowoltaiczny o mocy 40kWp w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105:panele fotowoltaiczne(pv) o mocy 265 Wp-150 szt.;inwerter 3~- 2 szt;zestaw uchwyt\u00f3w monta\u017cowych-1kpl.;okablowanie do po\u0142\u0105czenia pan;zabezpieczenie DC i AC;czas realizacji inwestycji 8 mies.od 1.05.2018 do31.12.2018;wska\u017aniki: Wska\u017aniki produktu: 1.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 3.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1);4.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii z OZE Wska\u017aniki rezultatu:1.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczy instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 4. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy-pozosta\u0142e formy", "BENEFICJENT": "\"AGRO-PAL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie nowej instalacji fotowoltaicznej w Sp\u00f3\u0142ce \"AGRO-PAL\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-21", "DOFINANSOWANIE": "73686.80", "WARTOSC": "86690.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: A.Opracowanie studium wykonalno\u015bci,B.Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych(Aparad EKG (AsCARD)-szt.1,Holter ci\u015bnienia-szt. 1,Defibrylator automatyczny-szt.1,Urz\u0105dzenie do rejestracji t\u0119tna p\u0142odu i skurcz\u00f3w macicy-szt.1,Dermatoskop-szt.1,Oftalmoskop-szt.2,Aparat do masa\u017cu uciskowego sekwencyjnego-szt.1,Urz\u0105dzenie do masa\u017cu membronowego-szt.1,Lampa na statywie jezdnym-szt.1, C.Zakup zaplecza informatycznego/ IT -Urz\u0105dzenie wielofunkcyjne-szt.2..D.Zarz\u0105dzanie projektem (przeprowadzenie zam\u00f3wie\u0144,sk\u0142adanie wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107,rozliczenie projektu,monitorowaniu wska\u017anik\u00f3w projektu,archiwizacja dokument\u00f3w,sprawozdawczo\u015b\u0107)-1 komplet.,E-Promocja (zakup tablicy pami\u0105tkowej-1 szt.). Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 5104 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 87 242,93 z\u0142,Wnioskodawca o\u015bwiadcza, i\u017c zakres projektu dotyczy tylko Wnioskodawcy. Wnioskodawca nie posiada \u017cadnych kom\u00f3rek organizacyjnych. Wi\u0119cej informacji w pi\u015bmie przewodnim z dnia 10.03.2018 roku.", "BENEFICJENT": "PANACEUM S.C.PRAKTYKA LEKARZA RODZINNEGO RENATA GOLISZEK PIOTR PLESZY\u0143SKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w \"PANACEUM\" s.c. Praktyka Lekarza Rodzinnego Renata Goliszek Piotr Pleszy\u0144ski w miejscowo\u015bci Karczmiska Drugie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.98}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703058.39", "WARTOSC": "827127.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zatrudnienia 114 os\u00f3b(57K i 57M)bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy w okresie 01.01.2015 r. do 31.03.2016 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-nabycie, zmiana lub podniesienie kwalifikacji i kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu,-nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy, prac interwencyjnych i doposa\u017conych stanowisk pracy, poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa,-wzrost motywacji do poszukiwania i podejmowania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w. Z analizy statystycznej K i M powy\u017cej 30 r. \u017c nie wynika dysproporcja p\u0142ci. Sytuacja ta b\u0119dzie mia\u0142a prze\u0142o\u017cenie na uczestnik\u00f3w projektu-wsparcie oferowane w r\u00f3wnym stopniu K i M. Natomiast ze wzgl\u0119du na odmienne potrzeby K i M zosta\u0142y wprowadzone preferencje w poszczeg\u00f3lnych formach wsparcia. Barierami K w dost\u0119pie do zatrudnienia s\u0105: -rola jak\u0105 pe\u0142ni\u0105 w gospodarstwie domowym tj. osoby zajmuj\u0105cej si\u0119 domem i wychowaniem dzieci; -niedostosowanie wykszta\u0142cenia do lokalnych potrzeb rynku pracy. Aby zniwelowa\u0107 wyst\u0119puj\u0105ce bariery i u\u0142atwi\u0107 K podejmowanie zatrudnienia w projekcie zaplanowano realizacj\u0119 sta\u017cy dla wi\u0119kszej liczby K ni\u017c M. W\u015br\u00f3d M natomiast istnieje bariera dotycz\u0105ca braku uprawnie\u0144 do wykonywania danego zawodu. W odpowiedzi na t\u0119 barier\u0119 projekt przewiduje preferencje dla m\u0119\u017cczyzn w realizacji szkole\u0144 zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie odpowiednich uprawnie\u0144. Projekt jest zgodny z pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOLSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 706204.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 538027.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 506454.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 385218.95999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 337923.69}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 252090.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 235203.22999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 201897.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 163298.08000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 160885.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 135383.11000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 129057.48}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 114965.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93715.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70020.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47942.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31557.05}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28320.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28195.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24600.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20549.940000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20522.69}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18306.09}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17398.8}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15719.470000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14751.98}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 12773.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11320.640000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10999.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8361.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6118.72}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 6000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4344.110000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3318.3199999999997}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 3000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2754.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2501.7599999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2267.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1197.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1034.41}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 528.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 385.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.21}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3572225.6799999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1498965.0100000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1413339.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 600052.7999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 575468.32}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 493846.04}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 431778.35}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 163883.84000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 156005.16999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 134836.33}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 68037.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 51716.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46000.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45712.25}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36969.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26378.829999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14748.029999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9394.25}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9090.599999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1602.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1451.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1434.6000000000001}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gimnazja", "value": 853656.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73225.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23052.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20011.09}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7800.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4084.48}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 221.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1977005.31}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 180871.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 348883.29}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 31918.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4377600.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1888535.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 232415.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 187345.35}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 168856.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 98167.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93958.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90104.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 82637.97}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30896.39}, {"name": "Gimnazja", "value": 29055.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 22083.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19950.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14712.79}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7483.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5871.79}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3655.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1454.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1171.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 892.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 697.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 600.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 317676.08}, {"name": "Biblioteki", "value": 270000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24700.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12000.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4100.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 239527.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153252.30000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9473.2}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 234070.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60134.4}, {"name": "Gimnazja", "value": 14106.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18004.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7064.820000000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1632605.7500000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 966526.6800000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 418666.93999999994}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 387515.44}, {"name": "Rodzina", "value": 278551.34}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 243703.22999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 184908.39999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 137942.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 47942.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34671.47}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 23522.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12773.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6189.2699999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1197.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5790628.350000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1696378.6300000001}, {"name": "Rodzina", "value": 742720.0800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 575468.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 431778.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51716.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36969.07}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21370.79}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4303.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1602.6}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 858281.64}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 68600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23052.5}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 20011.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7800.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4084.48}, {"name": "Turystyka", "value": 221.4}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1977005.31}, {"name": "Turystyka", "value": 180871.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 348883.29}, {"name": "Turystyka", "value": 31918.5}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6454178.899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 359710.73999999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 282005.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 125454.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 117555.58}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39655.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14712.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 892.36}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 599676.0800000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44700.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6600.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 239527.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162725.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 308310.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18004.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7064.820000000001}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9059626.740000002, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.67, "v_pc": "1596,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4491080.190000001, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 1698768.56, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 1659275.2200000002, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 503262.34, "v": "503,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 354146.2100000001, "v": "354,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 252090.01, "v": "252,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 31557.05, "v": "31,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 28320.3, "v": "28,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26378.829999999998, "v": "26,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14748.029999999999, "v": "14,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7475450.319999999, "v": "7,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.61, "v_pc": "1317,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4453999.86, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2034692.4399999997, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 609508.91, "v": "609,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.15}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 236663.72000000003, "v": "236,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 129057.48, "v": "129,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 10999.89, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 528.02, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 230.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2394488.6, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 35113.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16, "v_pc": "422,01 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "2177.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1292.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2394488.6, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 35113.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2232601.1500000004, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.54, "v_pc": "393,48 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1891666.9700000004, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.72}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 162141.88999999998, "v": "162,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.26}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94448.69000000002, "v": "94,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63793.659999999996, "v": "63,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20549.940000000002, "v": "20,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1120087.46, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28, "v_pc": "197,41 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 651361.0199999999, "v": "651,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 232415.58, "v": "232,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 98167.92, "v": "98,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93715.51, "v": "93,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 22083.5, "v": "22,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18306.09, "v": "18,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2863.68, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1174.16, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1033536.4500000002, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95, "v_pc": "182,15 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 766613.29, "v": "766,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 163385.34, "v": "163,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30589.02, "v": "30,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28195.6, "v": "28,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 24600.0, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 294.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 17398.8, "v": "17,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.68}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2754.4, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 612449.68, "v": "612,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34, "v_pc": "107,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 317676.08, "v": "317,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 270000.0, "v": "270,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.08}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 12773.6, "v": "12,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 580755.44, "v": "580,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22, "v_pc": "102,35 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "132.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 483197.43, "v": "483,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 93958.01, "v": "93,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.17}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 391819.24000000005, "v": "391,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49, "v_pc": "69,06 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 377067.26, "v": "377,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.23}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14751.98, "v": "14,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 275714.32, "v": "275,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05, "v_pc": "48,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 267214.32, "v": "267,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.91}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 239527.56, "v": "239,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "42,21 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 239527.56, "v": "239,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 217677.15, "v": "217,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "38,36 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 210117.47, "v": "210,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.52}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1559.68, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 213011.4, "v": "213,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.81, "v_pc": "37,54 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "106.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 213011.4, "v": "213,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99274.06999999999, "v": "99,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "17,50 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 65322.07, "v": "65,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18352.0, "v": "18,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.48}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 67215.06, "v": "67,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "11,85 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29896.010000000002, "v": "29,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29358.3, "v": "29,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.67}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 6140.75, "v": "6,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1820.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59700.0, "v": "59,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24700.0, "v": "24,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.37}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52027.39000000001, "v": "52,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,17 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52027.39000000001, "v": "52,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1197.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1197.0, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}