{"gmina": "Chodel", "typ_gminy": "gmina wiejska Chodel", "kod_gus": "060611212000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": "6`682", "budzet": {"dochody": "34,22 mln z\u0142", "wydatki": "34,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "405,46 tys z\u0142", "wydatki": "441,30 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 64.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.22972930999999866}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.22972930999999866}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.698313929999996}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.698313929999996}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5749304300000109}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5749304300000109}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.18409687000001967}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.18409687000001967}], "dochod_ue": "2,93 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "2972.2 z\u0142", "powiat": "4,21 mln z\u0142", "powiat_pc": "629.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "69,51 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,66 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-08-22", "DOFINANSOWANIE": "68375695.88", "WARTOSC": "86102262.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi woj. nr 833 - Etap I po\u0142\u0105czenie z obwodnic\u0105 Chodla (droga wojew\u00f3dzka Nr 747) oraz rozbudowa i prze\u0142o\u017cenie drogi w m. Kra\u015bnik. Realizacja inwestycji zapewni popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, poprzez budow\u0119 chodnik\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, o\u015bwietlenia, zatok autob. itp., popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska, kanalizacji deszczowej, czy urz\u0105dze\u0144 odwadniaj\u0105cych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie zewn\u0119trznej i wewn\u0105trzregionalnej dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej Lub. Obsz. Metropolit. poprzez modernizacj\u0119 kluczowych dr\u00f3g wojew. w dowi\u0105zaniu do sieci dr\u00f3g krajowych. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzyst. z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa bezp. ruchu u\u017cytkown. drogi, skr\u00f3cenie czasu przejazdu do miejsc docelowych podr\u00f3\u017cnych. Umo\u017cliwi poruszanie si\u0119 ci\u0119\u017ckich pojazd\u00f3w samochodowych, co s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie rozwojowi gosp. przyleg\u0142ych miejscowo\u015bci i gmin. Realizacja projektu zwi\u0119kszy mobilno\u015b\u0107 regionaln\u0105 poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dnych i trzeciorz\u0119dnych z infrastruktur\u0105 dr\u00f3g krajowych. Droga woj. nr 833 \u0142\u0105czy si\u0119 w m. Kra\u015bnik bezpo\u015brednio z drog\u0105 krajow\u0105 Nr 19, co wp\u0142ywa na wzmocnienie i domykanie po\u0142\u0105cze\u0144 w kierunku Lublina i Rzeszowa. No\u015bno\u015b\u0107 drogi wzro\u015bnie do 11,5 ton na o\u015b. Projekt poprzez up\u0142ynnienie ruchu pozytywnie wp\u0142ynie na zmniejszenie zator\u00f3w i w\u0105skich garde\u0142 w miejscow. przez kt\u00f3re przebiega (na terenie miasta Kra\u015bnik i gminy Chodel). WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych lub zmoderniz. dr\u00f3g (CI14) - 2,679 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 2,679 km, Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych dr\u00f3g (Cl 13)/km - 6,578, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudow. dr. Wojew./km - 6,578. Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska - 18 szt, Liczba wybudowanych/zmoderniz. urz\u0105dze\u0144 bezpiecz. ruchu drogowego - 126 szt, d\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastr. rower. - 2,346 km.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 833 Chodel - Kra\u015bnik od km 00+000 do km 26+679 o d\u0142ugo\u015bci 26,679 km - Etap I po\u0142\u0105czenie z obwodnic\u0105 Chodla (droga wojew\u00f3dzka Nr 747) oraz rozbudowa i prze\u0142o\u017cenie drogi w m. Kra\u015bnik.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1357.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-15", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "4370608.32", "WARTOSC": "6780487.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny celem P Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie Gminy Chodel wp\u0142ywaj\u0105ca na wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci obszaru. C. szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1.Zintensyfikowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 sektora publ., 2. \u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, 3. Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE. Grupa docel.: u\u017cytkownicy budynk\u00f3w u\u017cyt.publ. mieszka\u0144cy i podm. funkcjon. na terenie Gminy Chodel. Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 6 budynk\u00f3w u\u017cyt.publ.- Zespo\u0142u Sz.P.i Przedszk.Samorzadoweg w Chodlu, ZGKiM w Chodlu, Sz.P oraz Przedszkola w Ratoszynie Drugim, Sz.P.w Granicach i \u015bwietlicy w Godowie. Kluczowymi rezultatami proj. b\u0119d\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej -2895,63GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej-56,62 MWh/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publi. (CI32)-1054624,76kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34) - 206,58 tCO2/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE -34,652 MWht/rok; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30)-0,04MW;Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw.e. elekt.-0,04MW. Produkty proj.: Licz. wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-6szt., Liczba zmodernizowanych energet.budynk\u00f3w- 6 szt., Liczba dostos.dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-5 szt. Kwalifikowalny zakres prac- roboty termomodernizacyjne budynk\u00f3w: *ocieplenie \u015bcian zewn., *ocieplenie strop\u00f3w, *ociepl. pod\u0142\u00f3g;*modernizacja systemu c.w.u. oraz c.o.;*wymiana stolarki okienno-drzwiowej, ,*wymiana o\u015bwietlenia na LED, *monta\u017c instalacji fotowolt. o mocach: 1,5kW,1,2 kW, 9 kW, 2,4kW, 7 kW, 1,5 kW. Zakres niekwalifikowalny - prace termomodern.w cz.mieszkalnych, wymiana kot\u0142a na gazowy w \u015bwietl. w Godowie, dost. budynk\u00f3w do potrzeb os. z niepe\u0142nospr. Proj. zgodny z POP dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA CHODEL", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w w Gminie Chodel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 654.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2015-07-02", "DOFINANSOWANIE": "2495591.66", "WARTOSC": "3016384.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (417 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Mieszka\u0144cy gminy Chodel nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Chodel) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, koksem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, podgrzewacz pojemno\u015bciowy wody, grupa pompowa i sterownik, naczynie wzbiorcze, zabezpieczanie przed stagnacj\u0105, ruroci\u0105gi, przewody, izolacja termiczna, odpowietrznik, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE).", "BENEFICJENT": "GMINA CHODEL", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Chodel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 373.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84136578.54", "WARTOSC": "153323249.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion radomski, ID: 3.1.14.27a. w powiatach: lipskim, opolskim, radomskim, m. Radom i zwole\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 562,50 km. W wyniku realizacji projektu 57 725 gospodarstw domowych oraz 244 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 57 725 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie radomskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.1.14.27a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "6111711.63", "WARTOSC": "7190248.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informacyjno komunikacyjnych w gminach Woj. Lubelskiego, kt\u00f3rych Liderem jest Gmina Nielisz oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e - us\u0142ug. Zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug, wprowadzenie nowych oraz zwi\u0119kszenie poziomu dojrza\u0142o\u015bci dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin a tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w. Przewidziano tak\u017ce zakup sprz\u0119tu i oprogramowania dla urz\u0119d\u00f3w, co pozwoli usprawni\u0107 prac\u0119 oraz zapewni bezpiecze\u0144stwo danych w postaci cyfrowej.Powstan\u0105 nowe e-us\u0142ugi o stopniach dojrza\u0142o\u015bci 3, 4 oraz 5, nowe systemy teleinformatyczne, a co za tym idzie zwi\u0119kszy si\u0119 liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 800, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja - 4, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 - transakcja - 46 w tym na poziomie 5 - 5 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego - 8. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 307,69 Tb. Zadania przewidziane do realizacji to m. innymi - opracowanie studium i wniosku, zakup serwer\u00f3w, komputer\u00f3w, opracowanie i wdro\u017cenie nowych e - us\u0142ug, szkolenia pracownik\u00f3w, zarz\u0105dzanie projektem, promocja projektu - nie realizuje si\u0119 rob\u00f3t instalacyjnych. Projekt nie jest projektem infrastrukturalnym. Efektem zmian ma by\u0107 poszerzenie i u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji publicznej i korzystania z niej, zwi\u0119kszenie liczby i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, a tak\u017ce ich dost\u0119pno\u015bci dla zainteresowanych podmiot\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c przy\u015bpieszenie realizacji czynno\u015bci w ramach prowadzonych post\u0119powa\u0144, zaoszcz\u0119dzenie czasu wcze\u015bniej po\u015bwi\u0119canego na osobiste stawiennictwo w urz\u0119dzie oraz oszcz\u0119dno\u015bci finansowe dla obywatela, wynikaj\u0105ce z za\u0142atwiania spraw drog\u0105 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA NIELISZ", "TYTUL": "Cyfrowy urz\u0105d przyjazny mieszka\u0144com", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "585573.50", "WARTOSC": "688910.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie u\u00a0346ucz. (176K, 170M) 3\u00a0szk. prowadzonych Gmin\u0119 Chodel (SP w Chodlu, SP w Granicach, SP w Ratoszynie) kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez zaj\u0119cia dodatkowe z zakresu ICT, j\u0119zyka obcego oraz przedmiot\u00f3w mat.-przyr. oraz indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych do 30.06.2020r. oraz podniesienie jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych w\u00a03szk. obj\u0119tych projektem poprzez przeszkolenie 49\u00a0N (42K, 7M) w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu i doposa\u017cenie 3\u00a0pracowni TIK\u00a0i pracowni matemtyczno-przyrodniczcyh. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone dzia\u0142ania - zaj\u0119cia dodatkowe z zakresu kompetencji kluczowych zar\u00f3wno dla uczni\u00f3w zdolnych jak i zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w s\u0142abszych. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci uczniowie o specjalnych potrzebach eduk., kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z r\u00f3\u017cnych form zaj\u0119\u0107 niweluj\u0105cych ich deficyty w zakresie edukacji i funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie. W tym celu zostanie r\u00f3wnie\u017c przeszkolona kadra dydaktyczna 49\u00a0nauczycieli skorzysta ze szkole\u0144 podnosz\u0105cych kompetencje w zakresie TIK. W 3\u00a0szko\u0142ach zostan\u0105 wyposa\u017cone pracownie komputerowe \u00a0oraz zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji zaw. Przez 46\u00a0naucz. i 312 ucz. (zdiagnozowali\u015bmy ryzyko, iz ok 10% ucz. mo\u017ce nie uko\u0144czy\u0107 wsparcia), potw. uzyskaniem certyfikatu lub wynikami testu kompetencji a efektem poprawa jako\u015bci kszta\u0142. i lepsze dopasowanie kszta\u0142. do potrzeb rynku pracy w zakresie kszta\u0142cenia komp. kluczowych oraz doposa\u017cenie 3\u00a0szk\u00f3\u0142 w gminie Chodel w zakresie pracowni w tym w sprz\u0119t TIK i matematyczno-przyrodniczych.", "BENEFICJENT": "GMINA CHODEL", "TYTUL": "Lepsze jutro zaczyna si\u0119 dzi\u015b - kompetencje kluczowe w edukacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-02", "DOFINANSOWANIE": "365073.48", "WARTOSC": "540580.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia oraz dost\u0119pu do wiedzy w trzech szko\u0142ach podstawowych na terenie gminy wiejskiej Chodel do czerwca 2016r. Cel projekt zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia oraz dost\u0119pu do wiedzy dzi\u0119ki modernizacji infrastruktury oraz zakupu wyposa\u017cenia pracowni komputerowych i przyrodniczych podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia oraz umo\u017cliwiaj\u0105cych rozwijanie kompetencji kluczowych na rynku pracy, indywidualizacji pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz kreowania w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, pracy zespo\u0142owej). Projekt przyczyni si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji mi\u0119dzy wsi\u0105 a miastem. Odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105 szko\u0142y podstawowe, uczniowie i nauczyciele w ramach plac\u00f3wek obj\u0119tych wsparciem: - Zesp\u00f3\u0142 Szko\u0142y Podstawowej i Przedszkola Samorz\u0105dowego w Chodlu - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Ratoszynie - Szko\u0142a Podstawowa w Granicach Zadania projektu polegaj\u0105 na modernizacji infrastruktury szk\u00f3\u0142. W ka\u017cdej szkole zostan\u0105 przeprowadzone prace remontowe pracowni komputerowej polegaj\u0105ce na wymianie drzwi, o\u015bwietlenia, grzejnik\u00f3w i wyk\u0142adziny, malowanie spe\u0142niaj\u0105ce parametry niezb\u0119dne dla pracowni komputerowych. Po remoncie zostanie przeprowadzana adaptacja maj\u0105ca na celu doprowadzenie internetu oraz niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 i okablowania niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego funkcjonowania pracowni. Do ka\u017cdej pracowni zostanie zakupione wyposa\u017cenie: komputery przeno\u015bne dla ucznia i nauczyciela, monitor interaktywny z komputerem, klimatyzator oraz do SP Chodel i SP Ratoszyn wizualizery, a do SP Chodel urz\u0105dzenie wielofunkcyjne. Dodatkowo W SP Granice i SP Ratoszyn zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przyrodnicze w zakresie rzutnika bezlampowego oraz komputera przeno\u015bnego. Rezultaty projektu - 3 szko\u0142y podstawowe z obszaru gminy Chodel zmodernizowane i wyposa\u017cone w pracownie komputerowe i 2 wyposa\u017cone pracownie przyrodnicze, liczba u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z infrastruktury w 2017/2018 roku to 304 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA CHODEL", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury szkolej w gminie Chodel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703058.39", "WARTOSC": "827127.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zatrudnienia 114 os\u00f3b(57K i 57M)bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy w okresie 01.01.2015 r. do 31.03.2016 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-nabycie, zmiana lub podniesienie kwalifikacji i kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu,-nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy, prac interwencyjnych i doposa\u017conych stanowisk pracy, poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa,-wzrost motywacji do poszukiwania i podejmowania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w. Z analizy statystycznej K i M powy\u017cej 30 r. \u017c nie wynika dysproporcja p\u0142ci. Sytuacja ta b\u0119dzie mia\u0142a prze\u0142o\u017cenie na uczestnik\u00f3w projektu-wsparcie oferowane w r\u00f3wnym stopniu K i M. Natomiast ze wzgl\u0119du na odmienne potrzeby K i M zosta\u0142y wprowadzone preferencje w poszczeg\u00f3lnych formach wsparcia. Barierami K w dost\u0119pie do zatrudnienia s\u0105: -rola jak\u0105 pe\u0142ni\u0105 w gospodarstwie domowym tj. osoby zajmuj\u0105cej si\u0119 domem i wychowaniem dzieci; -niedostosowanie wykszta\u0142cenia do lokalnych potrzeb rynku pracy. Aby zniwelowa\u0107 wyst\u0119puj\u0105ce bariery i u\u0142atwi\u0107 K podejmowanie zatrudnienia w projekcie zaplanowano realizacj\u0119 sta\u017cy dla wi\u0119kszej liczby K ni\u017c M. W\u015br\u00f3d M natomiast istnieje bariera dotycz\u0105ca braku uprawnie\u0144 do wykonywania danego zawodu. W odpowiedzi na t\u0119 barier\u0119 projekt przewiduje preferencje dla m\u0119\u017cczyzn w realizacji szkole\u0144 zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie odpowiednich uprawnie\u0144. Projekt jest zgodny z pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOLSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "55580.85", "WARTOSC": "105176.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej instalacji OZE sztuk 1 o mocy 0,02 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu poni\u017cej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowe moce wytw\u00f3rcze), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie poboru e.e. z sieci pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych- energi\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (redukcja emisji CO2 i py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej innych mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu dotyczy budowy instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,02 MW ka\u017cda (wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy do 40 kW) wraz z systemem monitoringu pracy przy wykorzystaniu TIK. Og\u00f3lna moc zainstalowana w projekcie wyniesie 0,02 MW. Z rodzaju instalacji w projekcie oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 po uwzgl\u0119dnieniu ubytk\u00f3w i strat wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto og\u00f3\u0142em w projekcie (22,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (energia z instalacji przeznaczona na potrzeby w\u0142asne). Warto\u015b\u0107 netto projektu 85509,00 z\u0142 (brutto 105176,07 z\u0142), wydatki kwalifikowane 85509,00 z\u0142 (pomoc publiczna art. 41 ust 6 lit c GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Nowa instalacja. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "NORBERT DUBIL", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania OZE - instalacja fotowoltaiczna 21,60 kWp Przytyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MARIUSZ DUDZIAK SKUP OWOC\u00d3W", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7845.11", "WARTOSC": "7845.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres jednego miesi\u0105ca.", "BENEFICJENT": "MOTOKLIMA PRZEMYS\u0141AW KUKIER", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 799504.8000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 719127.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 625029.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 441303.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 374058.2}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 373884.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 318720.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 156896.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 156845.63000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 117912.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 105079.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 92135.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 73444.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65331.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 61417.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57841.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46119.159999999996}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41500.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 35710.49}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29700.660000000003}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24496.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18815.36}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15292.9}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 14451.419999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14190.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12984.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9250.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8643.83}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7025.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6982.38}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6019.76}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5806.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5473.12}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2297.34}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1860.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1365.71}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1359.97}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 918.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 890.5699999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 672.48}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 202.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5498495.909999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2242975.5100000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 812519.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 703625.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 479572.20000000007}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377324.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 244505.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 142207.15000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117930.84999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 98389.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 82335.27}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 72229.91}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69426.70999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59655.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44419.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 28337.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 26930.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10099.650000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9674.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9207.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9107.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7101.4}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6960.81}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6615.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2107.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1820.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1041602.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 839288.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 422615.33}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 62346.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 40275.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38367.67}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 104143.32}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 50000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 39325.64}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2451976.3}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 207246.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 753870.04}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 286326.82}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 41300.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 20295.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 43295.810000000005}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2777.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4939.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 504.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12217.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11219.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2219.7599999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1280.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6601526.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2952682.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 273952.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 250088.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 186754.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 185494.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 157341.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 136162.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107194.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 102225.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 32763.69}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26500.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24806.47}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24008.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22887.98}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6546.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4460.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3809.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3005.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2674.99}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1122.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 292.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35524.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 277256.09}, {"name": "Biblioteki", "value": 148949.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 134921.62}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31646.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1225150.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 930057.6100000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 922481.1900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 529097.3099999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 496882.66000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 324740.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 163845.63000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 149426.77000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70061.62000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 41500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9562.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9250.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3644.6400000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1860.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7788902.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2352241.0100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 476072.6600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 326835.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 87992.67}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 69426.70999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23891.32}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22241.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6960.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6615.12}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2392.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2303506.0700000003}, {"name": "Turystyka", "value": 62346.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 40275.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38367.67}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 104143.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39325.64}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2446876.3}, {"name": "Turystyka", "value": 207246.15}, {"name": "Informatyka", "value": 5100.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 814565.04}, {"name": "Turystyka", "value": 286326.82}, {"name": "Informatyka", "value": 900.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43295.810000000005}, {"name": "Informatyka", "value": 2777.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4939.86}, {"name": "Informatyka", "value": 504.55}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 12217.57}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11219.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 2219.7599999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1280.15}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9828162.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 503801.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 426026.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 186754.32}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 133087.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 35860.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24008.45}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35524.84}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 506206.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134921.62}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31646.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 10304424.300000004, "v": "10,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.94, "v_pc": "1542,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6692572.060000001, "v": "6,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3226889.01, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 286349.82, "v": "286,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 73444.55, "v": "73,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24496.38, "v": "24,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 672.48, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9713512.489999998, "v": "9,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.23, "v_pc": "1453,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6528447.929999999, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.2}, {"name": "Gimnazja", "value": 1090150.13, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 989222.8799999998, "v": "989,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 569709.9700000001, "v": "569,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.86}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 201315.6, "v": "201,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 155736.49, "v": "155,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 102198.04, "v": "102,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46119.159999999996, "v": "46,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12984.18, "v": "12,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10168.11, "v": "10,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7460.0, "v": "7,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4301784.29, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 346.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.5, "v_pc": "643,79 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3249953.2399999998, "v": "3,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3225.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 441303.14, "v": "441,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 394179.24, "v": "394,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.16}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61341.54, "v": "61,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.42}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 48325.0, "v": "48,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.12}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 39325.64, "v": "39,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 35710.49, "v": "35,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31646.0, "v": "31,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.73}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3415386.0900000003, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.92, "v_pc": "511,13 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3045485.3100000005, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.16}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 154897.9, "v": "154,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 112667.61, "v": "112,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102335.27, "v": "102,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2732389.5300000003, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.94, "v_pc": "408,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1464465.7, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.59}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 839288.74, "v": "839,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.71}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 422615.33, "v": "422,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6019.76, "v": "6,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1431196.2499999998, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15, "v_pc": "214,19 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 437840.69, "v": "437,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 374058.2, "v": "374,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 167956.61999999997, "v": "167,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.73}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 157341.39, "v": "157,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 141968.81, "v": "141,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 102225.5, "v": "102,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26500.0, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14190.88, "v": "14,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7101.4, "v": "7,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1122.19, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 890.5699999999999, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Turystyka", "value": 555919.28, "v": "555,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.61, "v_pc": "83,20 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "358.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "250.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 555919.28, "v": "555,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 506206.01, "v": "506,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47, "v_pc": "75,76 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 277256.09, "v": "277,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 148949.92, "v": "148,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 15.8}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 499275.46, "v": "499,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45, "v_pc": "74,72 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "29.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 483982.56, "v": "483,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15292.9, "v": "15,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 295648.46, "v": "295,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "44,25 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 288648.46, "v": "288,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.63}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.69}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 208054.29, "v": "208,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "31,14 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 121073.43, "v": "121,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.19}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.03}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 36980.86, "v": "36,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.77}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 195575.46000000002, "v": "195,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56, "v_pc": "29,27 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 186754.32, "v": "186,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.48}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8821.14, "v": "8,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.51}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75454.28000000001, "v": "75,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,29 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75454.28000000001, "v": "75,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61746.0, "v": "61,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,24 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26267.0, "v": "26,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25726.0, "v": "25,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.66}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7933.0, "v": "7,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.84}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1820.0, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 41500.0, "v": "41,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,21 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 41500.0, "v": "41,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35524.84, "v": "35,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,32 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35524.84, "v": "35,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 23718.88, "v": "23,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,55 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "22.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23718.88, "v": "23,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9250.11, "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,38 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 9250.11, "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}