{"gmina": "Wilk\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Wilk\u00f3w", "kod_gus": "060611212072", "kod_gus_powiatu": "060611212000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 4506, "budzet": {"dochody": "21,08 mln z\u0142", "wydatki": "20,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17413809.489999995, "dane1": 16963409.639999997, "dane2": 16963409.639999997, "dane3": 450399.84999999776}, {"label": "2017", "dane0": 18481444.349999998, "dane1": 18801142.059999987, "dane2": 18481444.349999998, "dane4": 319697.7099999897}, {"label": "2018", "dane0": 19108219.690000005, "dane1": 19744761.85, "dane2": 19108219.690000005, "dane4": 636542.1599999964}, {"label": "2019", "dane0": 21075317.470000006, "dane1": 20103001.090000007, "dane2": 20103001.090000007, "dane3": 972316.379999999}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3932785.9399999995, "dane1": 6125595.389999998}, {"label": "2017", "dane0": 3920654.8800000004, "dane1": 5790784.900000001}, {"label": "2018", "dane0": 4012883.96, "dane1": 6012688.800000004}, {"label": "2019", "dane0": 4399726.04, "dane1": 6858169.770000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "368,27 tys z\u0142", "wydatki": "343,28 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 49.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.45039984999999777}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.45039984999999777}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3196977099999897}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3196977099999897}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6365421599999964}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6365421599999964}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.972316379999999}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.972316379999999}], "dochod_ue": "170,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,47 mln z\u0142", "gmina_pc": "1879.4 z\u0142", "powiat": "2,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "629.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,92 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "183,13 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,64 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4399726.04, "wydatki": 6858169.770000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "2685043.43", "WARTOSC": "3924438.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Wnioskowany projekt dotyczy zakupu, monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 w domach jednorodzinnych w Gminie Wilk\u00f3w. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekty obejmuje zakup i monta\u017c 147 instalacji solarnych posiadaj\u0105cych po dwa kolektory p\u0142askie, 197 instalacji z trzema kolektorami oraz 14 instalacji z czterema kolektorami (razem 358 instalacji). Celem jak najlepszego wykorzystania energii s\u0142onecznej kolektory montowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno na dachach, elewacjach dom\u00f3w oraz na gruncie przed budynkami. \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 ze s\u0142o\u0144ca wyniesie 1,34 MW, za\u015b uzysk solarny wyniesie 777 583,00 kWh/rok. Celem projektu jest przej\u015bcie na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 energooszcz\u0119dn\u0105, wykorzystuj\u0105c\u0105 energi\u0119 z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142, tj. s\u0142o\u0144ca. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119kszy si\u0119 bezpiecze\u0144stwo energetyczne regionu, gdy\u017c pob\u00f3r i zapotrzebowanie na kopalne surowce wykorzystywane obecnie do produkcji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej znacznie spadnie (o ok. 415 ton/rok). Monta\u017c nowych instalacji produkuj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 wp\u0142ynie na redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w powoduj\u0105cych efekt cieplarniany, w tym dwutlenku w\u0119gla, tlenk\u00f3w siarki czy azotu a tak\u017ce py\u0142\u00f3w pogarszaj\u0105cych stan \u015brodowiska naturalnego. Wykonanie solar\u00f3w spowoduje obni\u017cenie produkcji energii z dotychczasowych \u017ar\u00f3de\u0142, kt\u00f3rymi w wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 indywidualne kot\u0142ownie opalane w\u0119glem, mia\u0142em, drewnem czy (w niewielkiej ilo\u015bci) gazem. Inwestycja obejmuj\u0105ca w/w zakres powoduj\u0105c zast\u0105pienie energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 tradycyjnych energi\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w tzw. pakietu energetyczno - klimatycznego Unii Europejskiej oraz Strategii Europa 2020. Projekt wp\u0142ywa na popraw\u0119 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejszenie tzw. niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 pochodz\u0105cych ze spalania paliw konwencjonalnych podczas produkcji C.W.U. w zakresie emisji py\u0142\u00f3w, np. CO2, CO, tlenk\u00f3w siarki, tlenk\u00f3w azoty czy py\u0142\u00f3w. Inwestycja zgodna jest z Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA WILK\u00d3W", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w gminie Wilk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 595.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-22", "DOFINANSOWANIE": "1455879.47", "WARTOSC": "2123935.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. 2 szko\u0142y podstawowe. W budynkach zaprojektowano - Budynek pod nr 66: 1/ Ocieplenie obiektu - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian na gruncie, ocieplenie strop\u00f3w wewn\u0119trznych. 2/ Modernizacja systemu grzewczego - monta\u017c powietrznych pomp ciep\u0142a 3/ Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku. 4/ wdro\u017cenie systemu monitoringu i pomiaru - Budynek pod nr 66 A: 1/ Ocieplenie obiektu - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian na gruncie, ocieplenie strop\u00f3w wewn\u0119trznych. 2/ Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku. 4/ wdro\u017cenie systemu monitoringu i pomiaru Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wilk\u00f3w poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej gminy oraz obni\u017cenie emisji substancji szkodliwych do powietrza dzi\u0119ki wykorzystaniu OZE. Grupy docelowe: interesariusze bezpo\u015bredni projektu: pracownicy i uczniowie szko\u0142y. Interesariusze po\u015bredni: mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy gminy Wilk\u00f3w. Interesariusze drugorz\u0119dni: spo\u0142eczno\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa Lubelskiego, tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119 Wilk\u00f3w. Kluczowymi wska\u017anikami rezultatu b\u0119d\u0105: Spadek emisji CO2 - 276,39 t CO2/rok, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji OZE 15,14 MWht/rok; produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji OZE 16,42 MWht/rok, zaoszcz\u0119dzona energia cieplna 2 114,61 GJ/rok, zmniejszenie energii pierwotnej 646 130,84 kWh/rok, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 energii cieplnej z OZE 0,15 MWt; dodatkowa zdolno\u015b\u0107 energii elektrycznej z OZE 0,01682 MWe.", "BENEFICJENT": "GMINA WILK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Wilk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 323.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "841611.60", "WARTOSC": "1690048.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, pomp aerotermalnych i instalacji fotowoltaicznych. 133 Instalacje zostan\u0105 zamontowane na obiektach prywatnych w Gminie Wilk\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 0,51 MW. a) kolektory s\u0142oneczne - razem: 70 szt., w tym: - 2 - panelowe o mocy 3,4 kW: 47szt., - 3 - panelowe o mocy 5,1 kW: 23 szt. b) aerotermalne pompy ciep\u0142a o mocy 3,5 kW: 7 szt. c) fotowoltaika: 56 szt. (19 szt. po 3,1 kW i 37 szt po 4,03). \u0141\u0105czna moc dla energii s\u0142onecznej: 0,4851 MW. \u0141\u0105czna moc dla energii aerotermalnej: 0,0245 MW Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105 oraz aerotermaln\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Wilk\u00f3w (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,51 MW. Produkcja energii cieplnej - 104,63 MWht/rok, Produkcja energii elektrycznej MWhe/rok - 197,60. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 77 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 56 szt. Spadek emisji CO 2 - 199,26 Mg/rok. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Wilk\u00f3w, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Projekt jest zgodny z kierunkowymi dzia\u0142aniami aktualnego POP dla strefy lubelskiej jak i dzia\u0142aniami naprawczymi dotycz\u0105cymi ograniczenia niskiej emisji poprzez wykorzystanie energii pochodz\u0105cej z OZE w bilansie energetycznym indywidualnych gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA WILK\u00d3W", "TYTUL": "OZE w gminie Wilk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84136578.54", "WARTOSC": "153323249.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion radomski, ID: 3.1.14.27a. w powiatach: lipskim, opolskim, radomskim, m. Radom i zwole\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 562,50 km. W wyniku realizacji projektu 57 725 gospodarstw domowych oraz 244 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 57 725 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie radomskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.1.14.27a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "605299.51", "WARTOSC": "712117.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: Zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez podniesienie u 103 (49 dziewczynek) uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Zag\u0142obie kompetencji kluczowych z uwzgl\u0119dnieniem w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez polepszenie bazy dydaktycznej i wyposa\u017cenia szko\u0142y w sprz\u0119t i urz\u0105dzenia przydatne w zaj\u0119ciach a tak\u017ce poprzez podniesienie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji 20 (17K) nauczycieli/-ek w okresie od 01-09-17r. do 30-06-19r. Grupa docelowa to: 103 (49 dziewczynek: dalej dz.) uczni\u00f3w i uczennic (Ucz) ucz\u0119szczaj\u0105cych do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w Zag\u0142obie, Gmina Wilk\u00f3w (gm. wiejska), woj. lubelskie oraz 20 (17K) nauczycieli i nauczycielek (N) zatrudnionych w ZSP. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 zadania: Zad. 1 - Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w/-ennic przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych. W ramach zad. przeprowadzonych b\u0119dzie 3030h zaj. pozalekcyjnych w tym: z przyrody 270h, z matematyki 240h, informatyki 1020h, j.angielskiego 1020h, j. niemieckiego 240h, j. w\u0142oskiego 240h Zad. 2 - Podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu. W ramach zad. zostanie przeprowadzonych 3 szkole\u0144 dla 20KiM Zad. 3 - Wyposa\u017cenie pracowni ICT. Funkcjonalny i sprawny sprz\u0119t zdecydowanie podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 prowadzonych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych i wp\u0142ynie pozytywnie na osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne szko\u0142y. Rezultaty Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 18os. w tym 16K Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 93os. w tym 45dziewczynek Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 1 szko\u0142a", "BENEFICJENT": "GMINA WILK\u00d3W", "TYTUL": "Szkolna Akademia Umiej\u0119tno\u015bci (SZAU)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-04-23", "DOFINANSOWANIE": "469458.48", "WARTOSC": "817605.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej dotyczy Szko\u0142y Podstawowej w Rogowie oraz budynku Urz\u0119du Gminy Wilk\u00f3w. Oba obiekty s\u0105 budynkami bardzo energoch\u0142onnymi, st\u0105d te\u017c wymagaj\u0105 ingerencji ze strony w\u0142adz gminy, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami obiekt\u00f3w. Szko\u0142a swym zasi\u0119giem obejmuje miejscowo\u015bci: W\u00f3lka Polanowska, Polan\u00f3wka i Rog\u00f3w. Mieszka\u0144cy tych miejscowo\u015bci, w szczeg\u00f3lno\u015bci dzieci b\u0119d\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu. Ponadto z uwagi na obj\u0119cie projektem budynku Urz\u0119du Gminy, jako bezpo\u015brednich u\u017cytkownik\u00f3w nale\u017cy uzna\u0107 wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy, a tak\u017ce firmy i instytucje spoza regionu, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z pracownikami urz\u0119du gminy Wilk\u00f3w. W\u0142adze Gminy Wilk\u00f3w, kt\u00f3re to s\u0105 inicjatorem projektu, b\u0119d\u0105 czerpa\u0107 korzy\u015bci z inwestycji w postaci ni\u017cszych koszt\u00f3w utrzymania, kt\u00f3re wynika\u0107 b\u0119d\u0105 ze zmniejszonego zapotrzebowania na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania budynk\u00f3w, ogrzania c.w.u, a tak\u017ce poboru energii elektrycznej z sieci (efektywno\u015b\u0107 energetyczna projektu 64,59%) Dodatkowo projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza- wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na potrzeby ogrzania c.w.u, wykorzystanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia, oraz termomodernizacja budynku na wszystkich p\u0142aszczyznach, spowoduje mniejsze zapotrzebowanie budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem na energi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 ogrzewaniu i o\u015bwietleniu. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Urz\u0105d Gminy (wymiana grzejnik\u00f3w oraz monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, wymiana instalacji elektrycznej wraz z wymian\u0105 lamp o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropu nad przej\u015bciem i stropu zewn\u0119trznego, wymiana okien, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej), SP w Rogowie (wymiana grzejnik\u00f3w oraz monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, wymiana instalacji elektrycznej wraz z wymian\u0105 lamp o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne, wymiana stolarki okiennej, ocieplenie stropu zewn\u0119trznego i \u015bcian zewn\u0119trznych, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej).", "BENEFICJENT": "GMINA WILK\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wilk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703058.39", "WARTOSC": "827127.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zatrudnienia 114 os\u00f3b(57K i 57M)bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy w okresie 01.01.2015 r. do 31.03.2016 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-nabycie, zmiana lub podniesienie kwalifikacji i kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu,-nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy, prac interwencyjnych i doposa\u017conych stanowisk pracy, poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa,-wzrost motywacji do poszukiwania i podejmowania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w. Z analizy statystycznej K i M powy\u017cej 30 r. \u017c nie wynika dysproporcja p\u0142ci. Sytuacja ta b\u0119dzie mia\u0142a prze\u0142o\u017cenie na uczestnik\u00f3w projektu-wsparcie oferowane w r\u00f3wnym stopniu K i M. Natomiast ze wzgl\u0119du na odmienne potrzeby K i M zosta\u0142y wprowadzone preferencje w poszczeg\u00f3lnych formach wsparcia. Barierami K w dost\u0119pie do zatrudnienia s\u0105: -rola jak\u0105 pe\u0142ni\u0105 w gospodarstwie domowym tj. osoby zajmuj\u0105cej si\u0119 domem i wychowaniem dzieci; -niedostosowanie wykszta\u0142cenia do lokalnych potrzeb rynku pracy. Aby zniwelowa\u0107 wyst\u0119puj\u0105ce bariery i u\u0142atwi\u0107 K podejmowanie zatrudnienia w projekcie zaplanowano realizacj\u0119 sta\u017cy dla wi\u0119kszej liczby K ni\u017c M. W\u015br\u00f3d M natomiast istnieje bariera dotycz\u0105ca braku uprawnie\u0144 do wykonywania danego zawodu. W odpowiedzi na t\u0119 barier\u0119 projekt przewiduje preferencje dla m\u0119\u017cczyzn w realizacji szkole\u0144 zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie odpowiednich uprawnie\u0144. Projekt jest zgodny z pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOLSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 574642.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 454342.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 316310.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 308421.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 293843.55000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 259091.05}, {"name": "Gimnazja", "value": 116047.54000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 97105.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 94669.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 91947.06999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66205.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61471.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48380.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47455.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42662.75}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 41560.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39118.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 25689.7}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 23432.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 22744.8}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21054.74}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20172.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14236.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12659.58}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 11859.51}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11020.38}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7200.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6885.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6607.73}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6179.639999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4274.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4108.05}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4101.46}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3800.8999999999996}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2700.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1030.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 540.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 409.69}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 100.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18.38}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 559781.93}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 456119.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 292519.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 41768.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27766.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 25500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3185994.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1736180.4200000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 508184.41000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 398441.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 342013.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 327920.88999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 146629.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64154.880000000005}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 60392.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52808.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52194.600000000006}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 50734.32}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49121.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37089.77999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33747.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32441.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 26969.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18740.210000000003}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18547.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10677.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10319.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1970.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 476423.34}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 30000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11900.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14310.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8060.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3770381.96}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1876833.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 157700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 143353.75}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130281.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 130094.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 109169.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 92583.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 42548.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 23227.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 21900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21900.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19855.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17315.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 17082.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15900.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 13105.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12669.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8529.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3678.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2970.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2803.76}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1088.65}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 496908.64}, {"name": "Biblioteki", "value": 234894.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 72389.59}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 47263.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4201.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 75459.91}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113682.09999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13256.740000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 69447.14}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1251164.8399999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420193.18000000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 353040.04}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 344272.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 309303.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 132882.52000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 101060.45000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 97105.39}, {"name": "Rodzina", "value": 75792.29}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 49410.49}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23432.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8442.36}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 748638.99}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 559781.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 41768.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 25500.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11964.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3501.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4558135.6899999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1838241.0200000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 416988.69}, {"name": "Rodzina", "value": 232841.48000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34189.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32441.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26969.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22966.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2500.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 476423.34}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 11900.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 14310.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8060.83}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5804915.359999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 328956.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 198159.38999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 117012.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109169.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32960.16}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 620763.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 244894.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 75459.91}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 113682.09999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13256.740000000002}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 69447.14}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6858169.770000002, "v": "6,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.11, "v_pc": "1522,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4630846.840000002, "v": "4,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.52}, {"name": "Gimnazja", "value": 641314.4, "v": "641,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 473278.51, "v": "473,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 108.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 410598.79, "v": "410,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 372576.67000000004, "v": "372,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 130277.17, "v": "130,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 92823.02, "v": "92,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36461.96, "v": "36,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 29891.35, "v": "29,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 20172.2, "v": "20,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19928.860000000004, "v": "19,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6113549.130000001, "v": "6,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.41, "v_pc": "1356,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3823611.77, "v": "3,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2030348.4399999997, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.21}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 199064.29000000004, "v": "199,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 47455.36, "v": "47,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12659.58, "v": "12,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 409.69, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 241.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2299525.96, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.43, "v_pc": "510,33 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2003800.6700000002, "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 99190.87, "v": "99,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94477.06999999999, "v": "94,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59394.600000000006, "v": "59,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42662.75, "v": "42,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1060442.3800000001, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27, "v_pc": "235,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 586362.8400000001, "v": "586,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.29}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 456119.7, "v": "456,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17959.84, "v": "17,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 847006.01, "v": "847,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21, "v_pc": "187,97 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 462716.31, "v": "462,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 130281.4, "v": "130,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.38}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 130094.97, "v": "130,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 42548.75, "v": "42,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 23246.370000000003, "v": "23,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21054.74, "v": "21,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18547.2, "v": "18,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11020.38, "v": "11,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4795.89, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2700.0, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 693420.4099999999, "v": "693,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44, "v_pc": "153,89 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 629695.49, "v": "629,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41556.3, "v": "41,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.99}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 20168.62, "v": "20,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.9}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 609781.93, "v": "609,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03, "v_pc": "135,33 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 559781.93, "v": "559,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 488930.82000000007, "v": "488,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43, "v_pc": "108,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 343279.16000000003, "v": "343,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 133715.62, "v": "133,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.34}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6179.639999999999, "v": "6,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5756.4, "v": "5,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 356541.88, "v": "356,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77, "v_pc": "79,13 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 342305.30000000005, "v": "342,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 14236.58, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 244894.0, "v": "244,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21, "v_pc": "54,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 234894.0, "v": "234,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.08}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 111852.44000000003, "v": "111,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "24,82 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 80822.24000000002, "v": "80,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.25}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.82}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1030.2, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 109169.44, "v": "109,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "24,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 109169.44, "v": "109,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 97105.39, "v": "97,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "21,55 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 97105.39, "v": "97,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 75459.91, "v": "75,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "16,75 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 75459.91, "v": "75,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 75209.0, "v": "75,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "16,69 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "122.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 36678.99999999999, "v": "36,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 36020.0, "v": "36,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.89}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1970.0, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 540.0, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23432.1, "v": "23,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,20 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 23432.1, "v": "23,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 14310.27, "v": "14,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,18 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14310.27, "v": "14,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "2,73 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 11900.25, "v": "11,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "2,64 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11900.25, "v": "11,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}