{"gmina": "J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "kod_gus": "060611212023", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 6721, "budzet": {"dochody": "31,33 mln z\u0142", "wydatki": "34,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 29927123.660000004, "dane1": 32296307.580000002, "dane2": 29927123.660000004, "dane4": 2369183.919999998}, {"label": "2019", "dane0": 30197691.409999996, "dane1": 28609245.34999999, "dane2": 28609245.34999999, "dane3": 1588446.060000006}, {"label": "2020", "dane0": 31325461.750000004, "dane1": 34679012.23, "dane2": 31325461.750000004, "dane4": 3353550.479999993}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 6154785.059999999, "dane1": 9016990.940000003}, {"label": "2019", "dane0": 5840228.039999999, "dane1": 9589049.98}, {"label": "2020", "dane0": 5542960.3, "dane1": 9564517.6}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "749,93 tys z\u0142", "wydatki": "794,10 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 74.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 69.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.369183919999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.369183919999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.588446060000006}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.588446060000006}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -3.353550479999993}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -3.353550479999993}], "dochod_ue": "414,61 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "1399.3 z\u0142", "powiat": "4,23 mln z\u0142", "powiat_pc": "629.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "164,74 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,41 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,65 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5542960.3, "wydatki": 9564517.6}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-06-06", "DOFINANSOWANIE": "3726832.82", "WARTOSC": "5105631.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "Projekt (P.) zlokalizowany b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. opols., w GJ n/Wis\u0142\u0105(GJ). Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 600 szt. zestaw. kol. s\u0142onecznych w obiekt. prywat. do podgrz. CWU o sum. mocy 1,9995MW. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internet., kt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GJ korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok. 2400 w 600 obiektach. Instalacje zostan\u0105 usytuowane na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asn. os\u00f3b prywat., z kt GJ. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosowania OZE na terenie GJ. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnienie techno. wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy [1,9995MW w 2018r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejsz. emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery [354,58t. ekwiwal. CO2/rok od 2019r.]. CEL 3: Zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finans. mieszk. poprzez wykorz. OZE [1 039,74Mwht/rok od 2019r.]. P. przyczynia si\u0119 do realizacji zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ada wsparcie wytwarzania i wykorzystania ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdzi. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego [uruchomienie serwisu www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonalne i efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w przyr. dla potrzeb gosp. i rekreacji, przy zachowaniu i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GJ. P. w cz\u0119\u015bci realizowany b\u0119dzie na obsz. Nat.2000. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w GR nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W NAD WIS\u0141\u0104", "TYTUL": "EKOENERGIA W GMINIE J\u00d3ZEF\u00d3W NAD WIS\u0141\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 554.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84136578.54", "WARTOSC": "153323249.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Chotcza | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Ciepiel\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Lipsko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Rzeczni\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Sienno | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski, GM.: Solec nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: G\u00f3zd | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: I\u0142\u017ca | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jastrz\u0119bia | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedli\u0144sk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Jedlnia-Letnisko | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Kowala | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Pionki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Przytyk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Skaryszew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wierzbica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Wolan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski, GM.: Zakrzew | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Kazan\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Policzna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Tcz\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Zwole\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion radomski, ID: 3.1.14.27a. w powiatach: lipskim, opolskim, radomskim, m. Radom i zwole\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 2 562,50 km. W wyniku realizacji projektu 57 725 gospodarstw domowych oraz 244 plac\u00f3wki o\u015bwiatowe uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu. 57 725 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie radomskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.1.14.27a\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-08-29", "DOFINANSOWANIE": "1109206.10", "WARTOSC": "2684445.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c 211 szt. instalacji fotowoltaicznych (o \u0142\u0105cznej mocy 0,63 MW) oraz 11 szt. instalacji solarnych (o \u0142\u0105cznej mocy 0,04 MW) na dachach/elewacjach budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych a w przypadku braku technicznych mo\u017cliwo\u015bci r\u00f3wnie\u017c na gruncie (instalacje na gruncie nie b\u0119d\u0105 przekracza\u0142y wysoko\u015bci 3 m) mieszka\u0144c\u00f3w gminy J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 oraz wykonanie portalu WWW z systemem TIK-ICT a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne. WSKA\u0179NIKI: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE - 0,67 MW; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,63 MWe; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,04 MWt; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)-226,65 t/rok; Produkcja energii elektr. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-633,00 MWhe/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-633,00 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-26,39 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 26,39 MWhe/rok; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-211 szt.; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-11 szt. P. zgodny jest z PGN dla gminy J\u00f3zef\u00f3w n/Wis\u0142\u0105 i pozytywnie wp\u0142ynie na wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 krajowych wynikaj\u0105cych pakietu energet.- klimat. UE oraz Strategii Europa 2020. Wg PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w gminie nie stwierdzono przekroczenia limit\u00f3w substancji szkodliwych, w tym py\u0142u PM10. GRUPA DOCELOWA: ok. 800 mieszka\u0144c\u00f3w gminy J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W NAD WIS\u0141\u0104", "TYTUL": "EKOENERGIA w Gminie J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "841812.12", "WARTOSC": "990367.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost efektywno\u015bci pracy Szko\u0142y Podstawowej w Starych Boiskach (SPB), Szko\u0142y Podstawowej w J\u00f3zefowie nad Wis\u0142\u0105 (SPJ), Gimnazjum w J\u00f3zefowie nad Wis\u0142\u0105 (GJ) do 31.12.2018r. poprzez: -wzrost poziomu kompetencji kluczowych (w zakr.przedmiot\u00f3w matem-przyrodn, j.obcych i ICT) i wykszta\u0142cenie w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 i praca zespo\u0142owa) u 295 uczni\u00f3w SPB (28K/27M) i SPJ (98K/92M) i GJ (24K/26M) -wzrost kwalifikacji i kompetencji nauczycieli w zakr.obs\u0142ugi i wykorzystywania ICT w pracy dydaktyczno-wychowawczej, pracy z uczniem z SPE, wykorzystywania nowych metod pracy w tym z zakresu pedagogiki specjalnej i nauczania j\u0119zyka angielskiego w tym z SPB u 10K , z SPJ i GJ (48K/7M), - udzielenie pomocy psychologiczno - pedagogicznej z zakresu logopedii, kompetencji z j\u0119z. polskiego i doradztwa zawodwo-edukacyjnego w tym 4K i 10M z SPB, 2K/2M ze SPJ i 1K/1M z GJ, -wykszta\u0142cenie u 97 U (47K/50M) z GJ umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku edukacyjno - zawodowym, -doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i ITC w tych szko\u0142ach. \u00a0 Grupa docelowa proj: 370 Uczni\u00f3w, 81 Rodzic\u00f3w i 65 Nauczycieli G\u00f3wne rezultaty:3 szko\u0142y doposazone\u00a0 w spr\u017cet TIK i wyposarzenie pracowni przyr. i wykorzystj\u0105ce ten sprz\u0119t w proc dydaktycznym, 295 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe,\u00a0 42 N zostanie wspartych w zakresie TIK Zadania projektu: 1. organizacja zaj\u0119\u0107 pryczyniaj\u0105cych si\u0119do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem\u00a0 rozwoju w\u0142asciwych postaw w Szko\u0142ach Podstawowych w Boiskach Starych i J\u00f3zefowie nad Wis\u0142\u0105 i Gimnazjum w J\u00f3zefowie nad Wis\u0142\u0105, 2.Organizowanie i udzielanie pomocy psychologiczno - pedagogicznej we wszystkich powy\u017cszych szko\u0142ach. 3. Wyposa\u017cenie w powy\u017cszych szko\u0142ach pracowni ICT i przyrodniczych 4.Podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli kszta\u0142cenia og\u00f3lnego\u00a0 z powy\u017cszych szk\u00f3\u0142 w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W NAD WIS\u0141\u0104", "TYTUL": "Szko\u0142a Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-12-17", "DOFINANSOWANIE": "797434.46", "WARTOSC": "1247749.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "Wnioskowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy 2 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na ternie Gminy J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105. Zakres GCK J\u00f3zef\u00f3w: monta\u017c zawor\u00f3w termostat., wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii, dociepl. stropu poddasza, dociepl. \u015bcian, dociepl. \u015bcian filark\u00f3w, wymiana okien, wymiana drzwi, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, roboty dodatkowe zwi\u0105zane z termo. budynku, instalacja fotowolt. 10,8 kW (dach budynku). Zakres SDS Prawno: w\u0119ze\u0142 zmieszania pompowego, wymiana instalacji c.o., wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzyst. energii., dociepl. stropodachu, dociepl. \u015bcian, wymiana okien, wymiana drzwi, monta\u017c nawiewnik\u00f3w, roboty dodatkowe zwi\u0105zane z termom. budynku, instalacja fotowolt. 10,8 kW (dach budynku). Eksploatacja obiektu obj\u0119tego projektem umo\u017cliwia realizacj\u0119 zada\u0144 w\u0142asnych Gminy J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa efektywn. wykorzyst. energii w 2 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na ternie Gminy J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 552,50 GJ/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 0,02 MW, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 17,8 MWh/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 221 100 kWh/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 59,5 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 17,8 MWhe/rok . Zak\u0142adana wg audyt\u00f3w energetycznych \u015brednia poprawa efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w 63,7%, w tym GCK 46%, SDP Prawno 64,6% Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego war. inwest. dla OZE zastosowanych w projekcie wg audyt\u00f3w: GCK str. 30-32, SDS str. 28-31. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 bezpo\u015bredni stali u\u017cytkownicy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem, pozostali mieszka\u0144cy GJ, tury\u015bci i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA J\u00d3ZEF\u00d3W NAD WIS\u0141\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "533624.00", "WARTOSC": "941343.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "W ramach projektu planuj\u0119 zakup wiertnicy i wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. Po uzyskaniu dotacji zrealizuj\u0119 Umow\u0119 przedwst\u0119pna warunkow\u0105 dotycz\u0105c\u0105 wynik\u00f3w prac B+R i zakupi\u0119 wyniki prac. Obszar bada\u0144 dotyczy\u0107 b\u0119dzie element\u00f3w g\u0142owicy roboczej do wiertnicy w zakresie statycznych i dynamicznych pr\u00f3b wytrzyma\u0142o\u015bciowych oraz udarno\u015bciowych. Ponadto wyniki B+R dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 bada\u0144 parametr\u00f3w \u015bcierania, rozk\u0142ad\u00f3w twardo\u015bci w przekroju materia\u0142u uwzgl\u0119dniaj\u0105cym naniesienie warstwy materia\u0142u eutektycznego. To umo\u017cliwi wdro\u017cenie nowej technologii w mojej firmie. Planowane wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu. Wdro\u017cenie dotyczy wynik\u00f3w prac B+R w obszarach regionalnych inteligentnych specjalizacji zgodnych z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego do 2020 (wdro\u017cenie dotyczy kodu PKD dzia\u0142alno\u015bci 43.13.Z Wykonywanie wykop\u00f3w i wierce\u0144 geologiczno-in\u017cynierskich). W wyniku realizacji projektu wprowadz\u0119 na rynek nowe us\u0142ugi: - wykonywanie wierce\u0144 pr\u00f3bnych maj\u0105cych na celu badanie mechaniki gruntu - budowa studni - wykonywanie odwiert\u00f3w pod pompy ciep\u0142a, z instalowaniem pomp ciep\u0142a. Wprowadz\u0119 r\u00f3wnie\u017c innowacj\u0119 produktow\u0105 na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105. W wyniku realizacji projektu zatrudni\u0119 dodatkowych pracownik\u00f3w oraz wprowadz\u0119 ekoinnowacje. Cele projektu idealnie wpisuj\u0105 si\u0119 w cele 3 Osi Priorytetowej RPO WL na lata 2014-2020 \"Konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw\" oraz w cele Dzia\u0142ania 3.7 \"Wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP\".", "BENEFICJENT": "\"DANIEL\" US\u0141UGI REMONTOWO-BUDOWLANE SZKUTNIK DANIEL", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie nowych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "250949.85", "WARTOSC": "919953.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku firmy \"Borkop\" Zak\u0142ad Produkcyjno-Us\u0142ugowo-Handlowy Jan Boroch . Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107 gdzie Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w J\u00f3zefowie nad Wis\u0142\u0105, 24-340 Mazan\u00f3w Krasne ,o powierzchni 254,60 m2 i kubaturze 849,83 m3, kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 93,08% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 94,09% i PM 10 o 99,99; 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(3,20 kW). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja budynku firmy Borkop\" Zak\u0142ad Produkcyjno-Us\u0142ugowo-Handlowy Jan Boroch . Parce w ramach zad: 1. Modernizacja c.o. 2. Wymiana okien 3. Wymiana drzwi 4. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 3,60 kW 5. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - piwnica 6. Modernizacja instalacji o\u015bwietleniowej - wymiana na LED 7. Ocieplenie stropodachu 8. Ocieplenie \u015bcian fundamentowych 9. Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie 10. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - parter 11. Modernizacja wentylacji 12. Modernizacja instalacji c.w.u. .", "BENEFICJENT": "\"BORKOP\" ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWY JAN BOROCH", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku firmy Z.P.U.H. Borkop Jan Boroch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-03-15", "DOFINANSOWANIE": "206390.84", "WARTOSC": "413343.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykorzystanie nowej technologii wytwarzania energii cieplnej w Hotelu Bursztynowym w J\u00f3zefowie nad Wis\u0142\u0105 poprzez zastosowanie instalacji pompy ciep\u0142a do zasilania instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej i centralnego ogrzewania. Obecnie koszty energii cieplnej stanowi\u0105 jeden z g\u0142\u00f3wnych koszt\u00f3w prowadzenia hotelu, poniewa\u017c do ogrzewania pomieszcze\u0144 i podgrzewania wody u\u017cytkowej wykorzystywany jest kosztowny gaz ziemny. Wykorzystanie ciep\u0142a odzyskanego z naturalnych, darmowych \u017ar\u00f3de\u0142 pozwoli zminimalizowa\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 pozyskiwan\u0105 z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 i znacznie ograniczy\u0107 koszty zu\u017cycia energii. W ramach projektu zastosowana zostanie instalacja pompy ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 75 kW, dla kt\u00f3rej dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a b\u0119dzie pionowy wymiennik gruntowy z\u0142o\u017cony z U-kszta\u0142tnych sond ziemnych o g\u0142\u0119boko\u015bci do 100 m.p.p.t. Pompa wyposa\u017cona b\u0119dzie w oprogramowanie steruj\u0105ce, umo\u017cliwiaj\u0105ce optymalne zarz\u0105dzanie ciep\u0142em w budynku. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 budynku i uzyskania du\u017cych oszcz\u0119dno\u015bci z tym zwi\u0105zanych. Udzia\u0142 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii stanowi\u0107 b\u0119dzie ponad 96% energii ca\u0142kowitej (cieplnej i elektrycznej pomocniczej) zu\u017cywanej na potrzeby c.o. i c.w.u. Wnioskodawca zamierza tak\u017ce w ramach projektu informowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo o realizowanej inwestycji i korzy\u015bciach p\u0142yn\u0105cych z wykorzystania OZE, a tak\u017ce promowa\u0107 swoj\u0105 firm\u0119 jako przyjazn\u0105 \u015brodowisku, stosuj\u0105c\u0105 nowoczesne, proekologiczne rozwi\u0105zania w dzia\u0142alno\u015bci hotelarskiej. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie redukcja emisji CO2.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA \"JAR\" JANUSZ RZ\u0118SA", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w dzia\u0142alno\u015bci firmy handlowo-us\u0142ugowej \"JAR\" Janusz Rz\u0119sa poprzez instalacj\u0119 pompy ciep\u0142a w obiekcie hotelowo-restauracyjnym w miejscowo\u015bci J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.7}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "703058.39", "WARTOSC": "827127.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zatrudnienia 114 os\u00f3b(57K i 57M)bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim poprzez zastosowanie us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy w okresie 01.01.2015 r. do 31.03.2016 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu:-nabycie, zmiana lub podniesienie kwalifikacji i kompetencji adekwatnych do potrzeb rynku pracy przez uczestnik\u00f3w projektu,-nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych oraz do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy, prac interwencyjnych i doposa\u017conych stanowisk pracy, poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa,-wzrost motywacji do poszukiwania i podejmowania zatrudnienia przez uczestnik\u00f3w. Z analizy statystycznej K i M powy\u017cej 30 r. \u017c nie wynika dysproporcja p\u0142ci. Sytuacja ta b\u0119dzie mia\u0142a prze\u0142o\u017cenie na uczestnik\u00f3w projektu-wsparcie oferowane w r\u00f3wnym stopniu K i M. Natomiast ze wzgl\u0119du na odmienne potrzeby K i M zosta\u0142y wprowadzone preferencje w poszczeg\u00f3lnych formach wsparcia. Barierami K w dost\u0119pie do zatrudnienia s\u0105: -rola jak\u0105 pe\u0142ni\u0105 w gospodarstwie domowym tj. osoby zajmuj\u0105cej si\u0119 domem i wychowaniem dzieci; -niedostosowanie wykszta\u0142cenia do lokalnych potrzeb rynku pracy. Aby zniwelowa\u0107 wyst\u0119puj\u0105ce bariery i u\u0142atwi\u0107 K podejmowanie zatrudnienia w projekcie zaplanowano realizacj\u0119 sta\u017cy dla wi\u0119kszej liczby K ni\u017c M. W\u015br\u00f3d M natomiast istnieje bariera dotycz\u0105ca braku uprawnie\u0144 do wykonywania danego zawodu. W odpowiedzi na t\u0119 barier\u0119 projekt przewiduje preferencje dla m\u0119\u017cczyzn w realizacji szkole\u0144 zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie odpowiednich uprawnie\u0144. Projekt jest zgodny z pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi w szczeg\u00f3lno\u015bci z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "POWIAT OPOLSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W OPOLU LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie opolskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TOMASZ KLIMEK FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4037084.82}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 235822.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80011.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 62720.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 50600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11380.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 10000.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1163484.38}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 698722.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 637610.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 530274.29}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 523051.63999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 405137.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 150065.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 141351.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 128419.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 124370.76}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 124215.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 124012.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 107033.51000000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73609.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 72996.02}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 68263.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 62910.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 54843.33}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 52446.189999999995}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 50260.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 46483.810000000005}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34764.53999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31112.77}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28303.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24930.02}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24600.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21156.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20941.479999999996}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 16431.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15670.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 15206.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 13378.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12632.34}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11129.119999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10496.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10221.54}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 8619.72}, {"name": "Biblioteki", "value": 8140.38}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7991.9400000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5034.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4650.78}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4101.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3203.5600000000004}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3092.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2108.16}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 977.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 584.86}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 515.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.02}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57668.55}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5599625.63}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1521466.0199999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 616500.6900000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 455708.33}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 412755.4300000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 385852.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 297463.04000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 187745.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 183981.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 136363.43999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 109296.01000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104568.08000000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 95377.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 87750.95}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46412.39000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45165.170000000006}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42573.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42520.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 33682.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21255.510000000006}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18974.600000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1435.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 500.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6092103.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2962135.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 283182.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 217200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 158547.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96140.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 75150.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 68213.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57896.03}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55337.42}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 27261.71}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21897.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20025.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 15112.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13343.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9396.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6695.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1830.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1700.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 741.04}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7036.01}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 557290.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 414213.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 224730.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 94906.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 59990.97}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22358.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6813.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3000.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114856.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33483.58}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6960.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1220119.37}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 187000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 697402.81}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 33000.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 9440.01}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3935024.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 235822.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 113160.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 89011.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 62720.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11380.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1638736.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1125277.23}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 657642.57}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 611923.7999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 543652.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 402837.94999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 209261.59}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 137253.19999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 113676.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 100915.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 78376.20999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28303.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20941.479999999996}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18595.89}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 8619.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4686.26}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 57668.55}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7167236.359999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1639637.5999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 968396.63}, {"name": "Rodzina", "value": 272967.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 187745.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 95377.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42520.04}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33682.68}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20409.74}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9271439.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 382835.25999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 288373.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 166520.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 81556.70999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20025.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7036.01}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 684369.0800000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 638943.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59990.97}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 148339.58000000002}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6960.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1407119.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 730402.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9440.01}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 9658082.36, "v": "9,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.84, "v_pc": "1437,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6143549.6899999995, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3157245.85, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 262977.48, "v": "262,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 72996.02, "v": "73,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 21156.3, "v": "21,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.02, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9564517.6, "v": "9,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.58, "v_pc": "1423,08 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7192564.49, "v": "7,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 793828.1499999999, "v": "793,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 440605.41, "v": "440,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 438595.0999999999, "v": "438,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 233666.77, "v": "233,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210408.26, "v": "210,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 141014.21999999997, "v": "141,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 57074.10999999999, "v": "57,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 34764.53999999999, "v": "34,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 21996.550000000007, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7806660.970000001, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 520.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.51, "v_pc": "1161,53 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "119.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6128328.82, "v": "6,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 6872.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 794100.0, "v": "794,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 415137.07, "v": "415,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 285806.5, "v": "285,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 107033.51000000001, "v": "107,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 68263.13, "v": "68,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7991.9400000000005, "v": "7,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2418081.399999999, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.97, "v_pc": "359,78 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2046347.6600000001, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102750.95, "v": "102,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99741.92, "v": "99,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 85371.54, "v": "85,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56543.33, "v": "56,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.13}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1772768.0199999998, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11, "v_pc": "263,77 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "35.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 580424.25, "v": "580,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 547869.8200000001, "v": "547,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202719.03999999998, "v": "202,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 159525.73, "v": "159,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73609.5, "v": "73,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 69765.17000000001, "v": "69,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 61488.03, "v": "61,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 55337.42, "v": "55,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12632.34, "v": "12,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9396.72, "v": "9,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1021460.0399999999, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94, "v_pc": "151,98 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 783489.6699999999, "v": "783,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 232870.38, "v": "232,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5099.99, "v": "5,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 664040.8500000001, "v": "664,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91, "v_pc": "98,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 592994.29, "v": "592,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 57668.55, "v": "57,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.68}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 13378.01, "v": "13,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 657642.57, "v": "657,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89, "v_pc": "97,85 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 641972.4299999999, "v": "641,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.61}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15670.14, "v": "15,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 385818.53, "v": "385,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11, "v_pc": "57,40 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 308908.26, "v": "308,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.06}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 62910.27, "v": "62,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.3}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 290243.42000000004, "v": "290,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83, "v_pc": "43,18 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 222030.41000000003, "v": "222,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 68213.01, "v": "68,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.5}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 149747.18, "v": "149,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,28 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 96300.98999999999, "v": "96,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.3}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 52446.189999999995, "v": "52,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 111115.49, "v": "111,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,53 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56683.810000000005, "v": "56,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38000.0, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.19}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 16431.68, "v": "16,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.78}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 64486.17999999999, "v": "64,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,59 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64486.17999999999, "v": "64,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61096.00000000001, "v": "61,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 59076.00000000001, "v": "59,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2020.0, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.3}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37595.89, "v": "37,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,59 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34972.72, "v": "34,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 93.02}, {"name": "Cmentarze", "value": 2108.16, "v": "2,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 515.01, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 8619.72, "v": "8,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,28 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 8619.72, "v": "8,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7036.01, "v": "7,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,05 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7036.01, "v": "7,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}