{"gmina": "gmina wiejska Milan\u00f3w", "ludnosc": 3911, "budzet": {"dochody": "19,54 mln z\u0142", "wydatki": "18,64 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "282,38 tys z\u0142", "wydatki": "359,68 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "670,74 tys z\u0142", "dotacje_ue": "11,52 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "2,53 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "3,40 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "735,26 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,04 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-12-02", "DOFINANSOWANIE": "2704116.62", "WARTOSC": "3912834.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 kompleksowo uregulowa\u0107 gospodark\u0119 wodn\u0105 na terenie ca\u0142ej Gminy Milan\u00f3w. Zrealizowana zostanie przebudowa uj\u0119cia i uzdatniania wody w miejscowo\u015bciach Milan\u00f3w i Rudno. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia w obu obiektach planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce roboty: - przebudowa budynk\u00f3w stacji, w tym m.in. przebudowa pomieszcze\u0144 technologicznych, docieplenie \u015bcian i stropu, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej wymiana instalacji wod-kan., budowa szczelnych osadnik\u00f3w na \u015bcieki bytowe i z chlorowni - remont instalacji technologicznych, w tym: m.in.: monta\u017c mieszacza statycznego, aeratora, uk\u0142adu przygotowania i dozowania koagulantu, uk\u0142adu przygotowania powietrza oraz uk\u0142adu dezynfekcji, wymiana ruroci\u0105g\u00f3w technologicznych zewn\u0119trznych i obudowy studni, - remont i przebudow\u0119 instalacji elektrycznej i kontrolno-pomiarowej, w tym: modernizacja system\u00f3w sterowania i pomiar\u00f3w z wizualizacj\u0105 i komputerowym sterowaniem procesami, oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy ok. 5 kW, modernizacja zasilenia studni g\u0142\u0119binowych, monta\u017c zespo\u0142u pr\u0105dotw\u00f3rczego. Zrealizowane zostan\u0105 instalacje towarzysz\u0105ce: wodna, sanitarna, chemiczna i w\u00f3d pop\u0142ucznych. W wyniku realizacji projektu zachowana zostanie wydajno\u015b\u0107 stacji uj\u0119cia i uzdatniania wody (\u0142\u0105cznie: Qdb.\u015br.=1085 m3/ dob\u0119). W ramach koszt\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy opracowana zostanie r\u00f3wnie\u017c strona internetowa do komunikacji z u\u017cytkownikami sieci wodoci\u0105gowej zwi\u0105zanej ze stacjami uj\u0119\u0107 wody. Posiada\u0142a ona b\u0119dzie formularze kontaktu (dwukierunkowe), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane do zg\u0142aszania awarii i innych bie\u017c\u0105cych kontakt\u00f3w z zarz\u0105dc\u0105 systemu wodoci\u0105gowego. Grupami docelowymi projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Milan\u00f3w - aktualni i przyszli u\u017cytkownicy sieci wodoci\u0105gowej. a tak\u017ce rolnicy i przedsi\u0119biorcy. Z utworzonego systemu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c jednostki OSP w ramach prowadzonych akcji ga\u015bniczych. Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 3929 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3W", "TYTUL": "Efektywna gospodarka wodna w Gminie Milan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 691.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "48903361.10", "WARTOSC": "71369822.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.09b. w powiatach: parczewskim i radzy\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 020,90 km. W wyniku realizacji projektu 16 999 gospodarstw domowych oraz 99 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.16 999 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.09b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1904719.95", "WARTOSC": "2393053.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Zrealizowanych zostanie 256 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (156 o mocy 3,1 KW, 84 o mocy 4,65 KW, 15 o mocy 6,2 KW, 1 instalacja o mocy 7,75 KW) oraz dwie instalacje fotowoltaiczne o mocy 2 KW. Ca\u0142kowita moc zainstalowana dla urz\u0105dze\u0144 energii s\u0142onecznej wyniesie: 0,97 MW. Wszystkie instalacje zrealizowane zostan\u0105 bezpo\u015brednio na dachach i elewacjach prywatnych budynk\u00f3w mieszkalnych (nie wyst\u0119puj\u0105 obiekty publiczne oraz te, w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza), ich wysoko\u015b\u0107 nie przekroczy 3 m powy\u017cej powierzchni dachu. Projekt wykorzystuje portale internetowe w celu wdro\u017cenia i promocji rozwi\u0105za\u0144, us\u0142ug i produkt\u00f3w czystej energii. Utworzona zostanie strona internetowa projektu, kt\u00f3ra b\u0119dzie zawiera\u0107 nast\u0119puj\u0105ce elementy: opis projektu, instrukcje obs\u0142ugi instalacji, informacje o OZE oraz mo\u017cliwych do zastosowania technologiach, formularze do komunikacji elektronicznej pomi\u0119dzy u\u017cytkownikiem a wnioskodawc\u0105. Wdra\u017ca r\u00f3wnie\u017c inteligentny system zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK, kt\u00f3re dotycz\u0105 pomiaru, obs\u0142ugi i monitoringu zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 (po\u0142\u0105czenie on-line). Uczestnicy projektu wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 instalacje zlokalizowane w obiektach mieszkalnych, co wp\u0142ynie na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce wp\u0142ynie na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu poprzez zminimalizowanie czynno\u015bci obs\u0142ugi. Dla wszystkich interesariuszy projektu istotny b\u0119dzie efekt ekologiczny, kt\u00f3ry przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Podniesie to jako\u015b\u0107 powietrza, a tak\u017ce ograniczy zagro\u017cenia zdrowotne ludno\u015bci. Poprzez ograniczenie emisji \"niskiej\" z palenisk domowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu).", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3W", "TYTUL": "Czysta energia w Gminie Milan\u00f3w II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 487.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2016-08-03", "DOFINANSOWANIE": "1764567.64", "WARTOSC": "2755722.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119ciu termomodernizacyjnemu poddane zostan\u0105 dwa obiekty publiczne zlokalizowane na terenie miejscowo\u015bci Milan\u00f3w, w tym: - budynek Urz\u0119du Gminy o powierzchni u\u017cytkowej 917 m2, - budynek Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 (szko\u0142a podstawowa i gimnazjum) o powierzchni u\u017cytkowej 2465 m2. \u0141\u0105czna powierzchnia budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji wyniesie 3382 m2. Zakres prac termomodernizacyjnych obejmuje zar\u00f3wno popraw\u0119 parametr\u00f3w przegr\u00f3d cieplnych, jak i wymian\u0119 przestarza\u0142ych i nieefektywnych system\u00f3w c.o. Ka\u017cdy z obiekt\u00f3w wyposa\u017cony zostanie w instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105, w tym UG o mocy 4,0 kWp, ZS o mocy 5,5 kWp (\u0142\u0105czna moc zainstalowana: 0,01 MW). Posadowione b\u0119d\u0105 na dachach wskazanych obiekt\u00f3w, ich wysoko\u015b\u0107 nie przekroczy 3 m ponad powierzchni\u0119 dachu. Warto\u015b\u0107 wska\u017anika efektywno\u015bci energetycznej w skali roku dla UG wyniesie 74,51%, a dla ZS to 64,5%. W budynku UG Milan\u00f3w zainstalowany zostanie system monitorowania energii oparty na technologii ICT. Stworzone zostanie jedno miejsce pracy do obs\u0142ugi utworzonej infrastruktury OZE. Zatrudniona zostanie osoba pochodz\u0105ca z grup defaworyzowanych na terenie gminy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla wszystkich interesariuszy projektu. Gmina ponosi\u0107 b\u0119dzie mniejsze koszty utrzymania obiekt\u00f3w poprzez racjonalizacj\u0119 zarz\u0105dzania energi\u0105, a ich u\u017cytkownicy odczuj\u0105 popraw\u0119 komfortu przebywania w pomieszczeniach. Poprzez ograniczenie strat energii i wykorzystanie OZE zmniejszy si\u0119 emisja substancji szkodliwych do \u015brodowiska, w tym CO2 i py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu).", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Milan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 451.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "678994.88", "WARTOSC": "1301388.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Sato s.c. Jakub Fr\u0105czkiewicz. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do sp\u00f3\u0142ki Sato, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w Milanowie, przy ul. Sp\u00f3\u0142dzielczej 3 w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcjna. W ramach projektu przewidziano 2 kategorie dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze; 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. Sato s.c. Jakub Fr\u0105czkiewicz Mariusz Florek otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowany energetycznie i dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie 1 budynek, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "\"SATO\" S. C. JAKUB FR\u0104CZKIEWICZ MARIUSZ FLOREK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy Sato S.C. Jakub Fr\u0105czkiewicz Mariusz Florek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "3741866.99", "WARTOSC": "5468131.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 o\u015bwietlenie uliczne na terenie siedmiu gmin partnerskich. Wymienionych zostanie 3045 opraw \u015bwietlnych - przestarza\u0142e i energoch\u0142onne lampy zostan\u0105 zast\u0105pione nowoczesnymi oprawami LED o mocy od 76 do 224 W. Ponadto zaplanowano monta\u017c latarni LED z ogniwami fotowoltaicznymi w Wisznicach (10 szt.) oraz w \u0141omazach (5 szt.) - moc 150 W, moc zestawu fotowoltaicznego 250 kW. \u0141\u0105czna moc zainstalowana w wyniku projektu wynosi 311,85 KW i zmniejszy si\u0119 w stosunku do stanu wyj\u015bciowego o 187,49 KW. Wymienione zostan\u0105 te\u017c \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w obiektach publicznych, w tym: w SP w Horodyszczu na piec BIO o mocy 150 KW, w WTZ i O\u015brodku Zdrowia w Wygodzie na piec BIO o mocy 100 KW. Opracowana zostanie strona internetowa, kt\u00f3ra wykorzystywana b\u0119dzie do promocji minimalizowania konsumpcji energii i zmniejszania energoch\u0142onno\u015bci obiekt\u00f3w. Roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w wyniku wymiany o\u015bwietlenia w poszczeg\u00f3lnych gminach wyniesie (%): - Gmina Jab\u0142o\u0144: 37,4, - Gmina \u0141omazy: 35,56, - Gmina Milan\u00f3w: 39,06, - Gmina Rokitno: 35,47, - Gmina Rossosz: 40,05, - Miasto Terespol: 36,98, - Gmina Wisznice: 39,14. Dla ca\u0142ego projektu (z uwzgl\u0119dnieniem piec\u00f3w BIO) wska\u017anik efektywno\u015bci energetycznej wynosi 36,16%. Ograniczenie emisji CO2 zmniejszy si\u0119 z 806,72 do 489,02 Mg/ rok, tj. o 39,39% (317,7 Mg/ rok). Monitoring projektu dotyczy\u0142 b\u0119dzie dodatkowych wska\u017anik\u00f3w: zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej i elektrycznej. Poprzez ograniczenie emisji substancji szkodliwych do powietrza, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\".", "BENEFICJENT": "GMINA WISZNICE", "TYTUL": "Promocja niskoemisyjno\u015bci na terenie gmin p\u00f3\u0142nocnej Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "496967.09", "WARTOSC": "917530.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "W ramach wskazanego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego nale\u017cy wykona\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace: 1 . Modernizacja instalacji c.o. wymiana instalacji z zastosowaniem termozawor\u00f3w z regulacj\u0105 zdalaczynn\u0105 oraz wymiana kot\u0142a trocinowego na nowy o mocy 70 kW .Instalacja b\u0119dzie w\u0142\u0105czona do systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. 2.wymiana okien na PCV o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym jak U=0,9 . Do wykonania 22 m2 oraz wstawienie nawiewnik\u00f3w higrosterowanych . 3. wymiana drzwi i bram na nowe o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym jak U=1,3 . Do wykonania 50,6 m2 . 4. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy ok 14 kW (50 szt /305W ) na potrzeby o\u015bwietlenia i c.w.u. 5. Ocieplenie dachu p\u0142yt\u0105 warstwow\u0105 grubo\u015bci 16 cm z rdzeniem PIR lub PUR o wsp\u00f3\u0142czynniku ?=0,023 . Do wykonania ok 1143,43 m2 . 6. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych gazobetonowych styropianem metod\u0105 BSO. Grubo\u015b\u0107 styropianu EPS 033 14cm. Do wykonania ok. 150,25 m2 \u015bcian zewn\u0119trznych. 7. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych warstwowych styropianem metod\u0105 BSO. Grubo\u015b\u0107 styropianu EPS 040 10cm. Do wykonania ok. 389,05 m2 \u015bcian zewn\u0119trznych 8. Wymiana o\u015bwietlenia na system LED 9. System zarz\u0105dzania energi\u0105 kompatybilny z instalacj\u0105 c.o. c.w.u. o\u015bwietleniem i instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105 dokonuj\u0105cy pomiaru zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej w budynku.", "BENEFICJENT": "ROBERT ZABIELSKI U.Z.S STYL DRZWI", "TYTUL": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W FIRMIE U.Z.S STYL DRZWI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "429851.76", "WARTOSC": "505707.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w SPK, SPM, SPR w Gminie Milan\u00f3w poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 240 uczni\u00f3w/nic (120 uczennic) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 43 nauczycieli, w tym 34 kobiet oraz doposa\u017cenie SPK, SPM i SPR\u00a0do 31.12.2018. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. lubelskiego-240 uczni\u00f3w (120 uczennic) z SPK,SPM,SPR w Gm. Milan\u00f3w i 43 naucz., w tym 34 kobiet z SPK, SPM, SPR. W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych,warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe.\u00a0Ponadto 43\u00a0nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach, 3 nauczycieli w studiach podyplomowych. Ponadto zakupione zostanie wyposa\u017cenie dla pracowni TIK i przyrodniczej dla SPK oraz dla pracowni przyrodniczej w SPM i SPR, kt\u00f3re\u00a0zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywankia i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 240 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 2 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 43. W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni przyrodniczej i TIK w SP w Kostrach, pracowni przyrodniczej w SPM i SPR 2. Zaj\u0119cia dodatkowe, w tym dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze 3. Zaj\u0119cia pozalekcyjne w formie warsztat\u00f3w/labolatori\u00f3w, m. in. z programowania, eksperyment\u00f3w 4. Wsparcie dla nauczycieli, m.in. szkolenia z wykorzystania TIK, programowania i metody eksperymentu w praktyce nauczania, studia podyplomowe z oligofrenopedagogiki 1 os., Rewalidacja i edukacja os\u00f3b ze spektrum Autyzmu. 1 os., terapia pedagogiczna i rewalidacja dziecka ze specjalnymi potrzebami 1 os.", "BENEFICJENT": "GMINA MILAN\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Gminie Milan\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-03", "DATA_START": "2018-07-04", "DOFINANSOWANIE": "1448507.01", "WARTOSC": "1609452.23", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "This project responds to the problems identified on the border area, connected with low communication accessibility, poor quality of road infrastructure, inefficient transportation system and insufficient preparation of local governments for the implementation of cross-border transport projects. Within the project it is planned to build and rebuild the road sections, important for local and regional transport network, located in the municipalities of Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Rossosz, Sosn\u00f3wka, Wisznice and Parczewski poviat in Poland and in the municipalities of Znamienka in Belarus and Zabrody (Ukraine). The overall objective of the project is increasing communication accessibility of the partner communities on the border area of Poland, Belarus and Ukraine. The main project outputs are: 1. Total length of newly built roads \u2013 7,91 km 2. Total length of reconstructed or upgraded roads \u2013 11,58 km 3. Number of districts benefitting from modernized/created transport infrastructure \u2013 6 4. Number of partnerships established in order to modernize/create the environmentally friendly transport systems\u2013 1 5. Number of elaborated strategies regarding improvement of transport system/region accessibility \u2013 1 The project will contribute to improving the quality and development of transport infrastructure, have a positive impact on the improvement of transport and communication in the border area, increase the accessibility of peripheral areas and facilitate the use of the partner municipalities\u2019 potential. Execution of planned activities will reduce travel time on the selected road sections by 30%, for the benefit of all road users: residents, farmers, tourists and economic operators. The long-term crossborder impact will be enterprise growth and improving the quality of residents\u2019 life.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Improving quality of transport infrastructure on the border area of Poland, Belarus and Ukraine", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-14", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "2148366.50", "WARTOSC": "2539490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zosta\u0142 utworzony przez grup\u0119 podmiot\u00f3w partnerskich SSEB, Gminy: Jab\u0142o\u0144, Le\u015bna Podlaska, Tuczna, Wisznice, Milan\u00f3w Terespol), w celu podniesienia poziomu dost\u0119pu do e-us\u0142ug publ. Projekt posiada cze\u015b\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 dla wszystkich partner\u00f3w, przez nich wsp\u00f3lnie realizowan\u0105 i finansowan\u0105. W tej cz\u0119\u015bci celem do osi\u0105gni\u0119cia jest rozbudowa centralnej platformy geoportalu i osi\u0105gni\u0119cie przez e-us\u0142ugi oferowane na ww. platformie 4 poziomu dojrza\u0142o\u015bci. Ka\u017cda z gmin-partner\u00f3w projektu (PP) jest cz\u0142onkiem SSEB i w spos\u00f3b aktywny b\u0119dzie mog\u0142a wykorzystywa\u0107 rezultaty projektu dotycz\u0105ce cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej - powstan\u0105 warstwy geoportalu dedykowane PP, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 oni mogli prowadzi\u0107 dzia\u0142ania promocyjne uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyfik\u0119 ka\u017cdego z PP, poszukiwa\u0107 aktywnie partner\u00f3w w\u015br\u00f3d innych cz\u0142onk\u00f3w SSEB w Polsce i za granic\u0105 (interaktywna mapa partnerstwa). W projekcie wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bci przypisane do realizacji przez ka\u017cdego PP z osobna, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce r\u00f3\u017cnice w obszarze potrzeb, obecnego poziomu wyposa\u017cenia w sprz\u0119t i oprogramowanie IT. Ka\u017cdy z partner\u00f3w realizuje zadania polegaj\u0105ce na rozbudowie zaplecza teleinformatycznego (zakup komputer\u00f3w, serwer\u00f3w, system\u00f3w bezpiecze\u0144stwa) oraz uruchomieniu e-us\u0142ug publicznych na platformie gminnej. U wszystkich PP grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w projektu s\u0105 interesanci urz\u0119d\u00f3w gmin (mieszka\u0144cy a tak\u017ce osoby zwi\u0105zane z gmin\u0105 z powodu prowadzonej tu dzia\u0142. gosp., a tak\u017ce tury\u015bci i inwestorzy), za\u015b potrzeba realizacji projektu wyp\u0142ywa bezpo\u015brednio z oczekiwa\u0144 grupy docelowej (zidentyfikowana podczas konsultacji spo\u0142.) Projekt zak\u0142ada, \u017ce dzi\u0119ki jego realizacji zwi\u0119kszy si\u0119 liczba spraw urz\u0119dowych, jakie interesanci PP b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 przez Internet. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel PP musz\u0105 uzupe\u0142ni\u0107 braki w wyposa\u017ceniu sprz\u0119tu IT, w oprogramowaniu, a tak\u017ce zleci\u0107 budow\u0119 e-us\u0142ug urz\u0119dowych. Projekt jest projektem nieinfrastrukturalnym - nie przewiduje przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 budowlanych ani budowy sieci szerokopasmowych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W EUROREGIONU BUG", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug gmin partnerskich na terenie Euroregionu Bug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "5,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.52, "v_pc": "1502,31 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.58}, {"name": "Gimnazja", "v": "799,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.61}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "635,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.82}, {"name": "Przedszkola", "v": "552,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "260,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "152,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "133,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "119,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "43,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "40,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "31,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "17,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Rodzina", "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.46, "v_pc": "1404,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "235,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "20,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "18,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 362.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.84, "v_pc": "469,06 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.29}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "120,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "73,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "43,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "14,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.45, "v_pc": "355,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "840,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 399.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.47}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "359,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "110,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.94}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "51,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "20,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "889,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.77, "v_pc": "227,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "340,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "270,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.42}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "134,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.06}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "56,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "53,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "19,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.2}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "4,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "711,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81, "v_pc": "181,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "686,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.55}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "15,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.21}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "682,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66, "v_pc": "174,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "406,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.6}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "275,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.39}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "417,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24, "v_pc": "106,82 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "273,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.36}, {"name": "Biblioteki", "v": "94,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "28,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 302.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "21,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.15}]}, {"name": "Informatyka", "v": "371,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 819.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99, "v_pc": "95,04 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "1966.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "115.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "371,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 819.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "273,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "69,87 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "55.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "211,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 167.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "61,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.58}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "228,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "58,47 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "166,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.78}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "62,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "175,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "44,99 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "65.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "175,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "149,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "38,25 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "149,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "57,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,70 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "25,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "23,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "7,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "45,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "45,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "23,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,89 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "21,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.68}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "18,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,67 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "18,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,51 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rozliczenia mi\u0119dzy jednostkami samorz\u0105du terytorialnego", "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "37.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}