{"gmina": "D\u0119bowa K\u0142oda", "typ_gminy": "gmina wiejska D\u0119bowa K\u0142oda", "kod_gus": "060610913012", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "eurostat": "PL811", "ludnosc": 3933, "budzet": {"dochody": "22,82 mln z\u0142", "wydatki": "23,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 15966754.710000003, "dane1": 16767365.979999997, "dane2": 15966754.710000003, "dane4": 800611.269999994}, {"label": "2017", "dane0": 17074453.500000007, "dane1": 16490139.240000002, "dane2": 16490139.240000002, "dane3": 584314.2600000054}, {"label": "2018", "dane0": 21929312.71999999, "dane1": 21959768.45, "dane2": 21929312.71999999, "dane4": 30455.730000007898}, {"label": "2019", "dane0": 20640145.450000003, "dane1": 21563141.350000016, "dane2": 20640145.450000003, "dane4": 922995.9000000134}, {"label": "2020", "dane0": 22818470.290000007, "dane1": 23505612.97, "dane2": 22818470.290000007, "dane4": 687142.6799999923}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2905155.28, "dane1": 4251135.260000003}, {"label": "2017", "dane0": 3011752.0999999996, "dane1": 4479351.199999998}, {"label": "2018", "dane0": 2909533.37, "dane1": 4909398.930000003}, {"label": "2019", "dane0": 2936973.71, "dane1": 4840600.530000001}, {"label": "2020", "dane0": 3039754.11, "dane1": 5092850.290000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "438,61 tys z\u0142", "wydatki": "521,19 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.7, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.800611269999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.800611269999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5843142600000054}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5843142600000054}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.030455730000007897}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.030455730000007897}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9229959000000134}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9229959000000134}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6871426799999922}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6871426799999922}], "dochod_ue": "1,42 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,91 mln z\u0142", "gmina_pc": "2519.1 z\u0142", "powiat": "2,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "646.8 z\u0142", "wojewodztwo": "3,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "387,13 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,18 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,89 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3039754.11, "wydatki": 5092850.290000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "3707365.88", "WARTOSC": "4585765.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie D\u0119bowa K\u0142oda zwi\u0105zana z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez monta\u017c instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w prywatnych nieruchomo\u015bciach na terenie gminy oraz w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe: podniesienie poziomu wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Gminie D\u0119bowa K\u0142oda, redukcja wydzielanych do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji szkodliwych: (py\u0142\u00f3w, dwutlenku siarki (SO2), dwutlenku azotu (NO2), tlenku w\u0119gla (CO) i dwutlenku w\u0119gla (CO2), podniesienie potencja\u0142u gminy w zakresie turystyki oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci zwi\u0105zane z popraw\u0105 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawiona jako\u015b\u0107 \u015brodowiska naturalnego na obszarze gminy. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z monta\u017cem instalacji wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, zar\u00f3wno w budynkach prywatnych jak i u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W jego ramach zamontowane zostan\u0105 kolektory s\u0142oneczne w 405 gospodarstwach domowych (342 zestawy 2-kolektorowe o mocy jednostkowej 3,10 kW; 60 zestaw\u00f3w 3-kolektorowych o mocy jednostkowej 4,65 kW oraz 3 zestawy 4-kolektorowe o mocy 6,20 kW) oraz kot\u0142y na biomas\u0119 w 34 nieruchomo\u015bciach prywatnych (2 szt. o mocy jednostkowej 15,00 kW; 20 szt. o mocy 20 kW oraz 11 szt. o mocy 25 kW) i 1 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej (1 szt. o mocy 230 kW). Projekt przewiduje tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych. Mieszka\u0144cy Gminy D\u0119bowa K\u0142oda bezpo\u015brednio uczestnicz\u0105cy w projekcie stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 planowanej do realizacji inwestycji. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury powsta\u0142ej w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Energia przyjazna \u015brodowisku i turystyce na terenie Gminy D\u0119bowa K\u0142oda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 942.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "48903361.10", "WARTOSC": "71369822.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.09b. w powiatach: parczewskim i radzy\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 020,90 km. W wyniku realizacji projektu 16 999 gospodarstw domowych oraz 99 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.16 999 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.09b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1043953.10", "WARTOSC": "1889297.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w obiekcie u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy D\u0119bowa K\u0142oda. Wska\u017aniki to: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energii cieplnej 244,83 GJ/rok, roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. 53,72 tony r\u00f3wn. CO2/rok (zmn. o oko\u0142o 79,67%) Prod. energii cieplnej z nowo wybud. mocy wytw. Inst. OZE 41,40 MWht/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. energii el. 20,2275 MWh/rok, Liczba zmodernizowanych energet. budynk\u00f3w 1. Grupa docelowa stanowi spo\u0142eczno\u015b\u0107 gminy D\u0119bowa K\u0142oda. Zakres rzeczowy dotyczy Urz\u0119du Gminy D\u0119bowa K\u0142oda i jest zgodny z audytem i obejmuje. - wykonanie nowej klatki schodowej po wyburzeniu istniej\u0105cego wiatro\u0142apu z klatk\u0105 schodow\u0105, kt\u00f3ra nie spe\u0142nia wymog\u00f3w, wykonanie platformy dla niepe\u0142nosprawnych wraz z zabudow\u0105 aluminiow\u0105 przeszklon\u0105. docieplenie: - stropu ostatniej kondygnacji mat\u0105 z we\u0142ny mineralnej w cz\u0119\u015bci Urz\u0105d Gminy - w stropie skos\u00f3w matami z we\u0142ny mineralnej w cz\u0119\u015bci Urz\u0105d Gminy - stropodachu granulatem z we\u0142ny mineralnej cz\u0119\u015b\u0107 GOPS i kot\u0142ownia - dachu p\u0142ytami warstwowymi z wype\u0142nieniem we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 GOK i wiatro\u0142ap, wyko\u0144czon\u0105 blach\u0105 trapezow\u0105 - \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem metod\u0105 BSO - \u015bcian fundamentowych styropianem ekstrudowanym - wymiana drzwi zewn\u0119trznych - wymiana okien - modernizacja systemu c.o. Demonta\u017c oraz monta\u017c instalacji c.o. oraz wymiana grzejnik\u00f3w wraz z oprzyrz\u0105dowaniem - wymiana istniej\u0105cego kot\u0142a na kocio\u0142 na pellet wraz z urz\u0105dzeniami do podawania paliwa i usuwania popio\u0142u (moc montowanego kot\u0142a na biomas\u0119 100 kW ) - wymiana instalacji elektr.j na now\u0105 wraz z wymian\u0105 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia na typu LED - wykonanie instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z 3 paneli (moc kolektor\u00f3w 5308 W) Spos\u00f3b wykorzystania energii wytworzonej w instalacji OZE (kocio\u0142 na biomas\u0119 oraz kolektory s\u0142oneczne): na potrzeby ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. - nadz\u00f3r inw.; - promocja; - studium wyk.; - zarz\u0105dzania projektem-us\u0142uga zewn\u0119trzna; - Monitoring i obs\u0142uga fin-wynagrodzenia Wnioskodawcy", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy w D\u0119bowej K\u0142odzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 265.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-08-22", "DOFINANSOWANIE": "959945.23", "WARTOSC": "1457531.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Szko\u0142a Podstawowa w Kode\u0144cu oraz Urz\u0105d Gminy D\u0119bowa K\u0142oda) na terenie gminy D\u0119bowa K\u0142oda. Zgodnie z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 617,05 GJ/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 128,13 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok (zmniejszenie o oko\u0142o 83,27%) Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 116,73 MWht/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 32,5195 MWh/rok Kluczowe rezultaty Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 617,05 GJ/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 128,13 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok (zmniejszenie o oko\u0142o 83,27%) Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 116,73 MWht/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 32,5195 MWh/rok Grupa docelowa Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi spo\u0142eczno\u015b\u0107 gminy D\u0119bowa K\u0142oda. U\u017cytkownikami obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem s\u0105 pracownicy Urz\u0119du Gminy D\u0119bowa K\u0142oda: 32 osoby ( w tym osoby fizyczne); Do u\u017cytkownik\u00f3w nale\u017c\u0105 r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy gminy. U\u017cytkownicy SP w Kode\u0144cu: obecnie uczni\u00f3w 117, a pracownik\u00f3w 15 os\u00f3b. Prognozowana liczba uczni\u00f3w w nowym roku szkolnym 2017/2018: 123, pracownik\u00f3w 15. Zadania przewidziane do realizacji Zakres rzeczowy dotyczy Szko\u0142o Podstawowej w Kode\u0144cu oraz Urz\u0119du Gminy D\u0119bowa K\u0142oda. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w wynosi 2. Dla potrzeb realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c koszty obejmuj\u0105ce: Nadz\u00f3r inwestorski, promocja, zarz\u0105dzanie projektem, dokumentacja techniczna, studium wykonalno\u015bci, monitoring i obs\u0142uga finansowa.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWA K\u0141ODA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy D\u0119bowa K\u0142oda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "4001989.55", "WARTOSC": "4908827.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada rewaloryzacj\u0119 XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, stanowi\u0105cego wa\u017cny o\u015brodek historycznego Szlaku Jagiello\u0144skiego, a tak\u017ce realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu digitalizacji i promocji turystycznej odcinka Szlaku: Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, tak by wsp\u00f3lnie z zabytkowym ko\u015bcio\u0142em sta\u0142 si\u0119 atrakcyjnym produktem turystycznym wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Cele g\u0142\u00f3wne przedmiotowego projektu to: wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, a tak\u017ce: zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, jako obiektu dziedzictwa kulturowego. Celem podrz\u0119dnym jest poprawa dost\u0119pu do kultury na terenie gminy Ostr\u00f3w Lubelski. Wska\u017anikami realizacji projektu b\u0119d\u0105 rezultaty: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne, liczba korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem i liczba os\u00f3b znaj\u0105cych atrakcje Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ost. Lub. - Parczew (osoby, kt\u00f3re odwiedz\u0105 stron\u0119 www dot. Szlaku i/lub otrzymaj\u0105 album), a tak\u017ce produkty: zabytek nieruchomy (ko\u015bci\u00f3\u0142) i zabytki ruchome (5) obj\u0119te wsparciem, obiekt zasob\u00f3w kultury obj\u0119ty wsparciem oraz obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada\u0142 b\u0119dzie zadania z zakresu: rewaloryzacji ko\u015bcio\u0142a wraz z otoczeniem w Ostr. Lub. (renowacja budynku ko\u015bcio\u0142a, w tym izolacje, tynki, elektryka, prace konserwatorskie, a tak\u017ce modernizacja doj\u015b\u0107, opaski i chodnik\u00f3w), konserwacji i restauracji zabytk\u00f3w ruchomych ko\u015bcio\u0142a, jego wyposa\u017cenie na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, a tak\u017ce kampani\u0119 promocyjn\u0105 odcinka Szlaku dzi\u0119ki albumowi, stronie internetowej i grze interaktywnej. Grupami docelowymi projektu b\u0119d\u0105 m. in. mieszka\u0144cy woj. lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci powiat\u00f3w: lubartowskiego i parczewskiego, a tak\u017ce tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Lubelszczyzn\u0119 celem zwiedzania zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W OSTROWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Rewaloryzacja XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p. w. Niepokalanego Pocz\u0119cia NMP w Ostrowie Lubelskim jako wa\u017cnego o\u015brodka Szlaku Jagiello\u0144skiego wraz z dzia\u0142aniami z zakresu digitalizacji i promocji Szlaku w regionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "546720.01", "WARTOSC": "643200.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 24 os\u00f3b (w tym 14K i 10M), wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym- klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu gminy D\u0119bowa K\u0142oda poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji a tak\u017ce wsparcie z wykorzyatniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty: WSKA\u0179NIKI PRODUKTU - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w Programie- 24 osoby. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-15 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 4 osoby - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-5 os\u00f3b. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym 24 os. z terenu woj. lubelskiego-zamieszkuj\u0105ce Gmin\u0119 D\u0119bowa K\u0142oda- klienci tutejszego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej. G\u0142\u00f3wne Zadania realizowane w ramach projektu to: Praca socjalna i Aktywna integracja. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 adekwatne do zdiagnozowanych specyficznych potrzeb grupy docelowej m.in. poprzez zastosowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty kontraktem socjalnym.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWA K\u0141ODA/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BOWEJ K\u0141ODZIE", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa w gminie D\u0119bowa K\u0142oda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "404620.92", "WARTOSC": "476024.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w D\u0119bowej K\u0142odzie \"Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa w gminie D\u0119bowa K\u0142oda\" jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 24os\u00f3b (w tym 14K i 10M) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u00a0 (pozostaj\u0105cych bez pracy i bezrobotnych-III profil)-klient\u00f3w o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej z terenu gminy D\u0119bowa K\u0142oda, prowadz\u0105ca do nabycia kwalifikacji zawodowych i podj\u0119cia zatrudnienia w okresie od 1.07.2018 do 31.01.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: WSKA\u0179NIKI PRODUKTU - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w Programie- 24\u00a0osoby - WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 7 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-6 os\u00f3b. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego - zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 D\u0119bowa K\u0142oda -24 osoby (14 K i 10 M), kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (s\u0105 nieaktywne zawodowo)-20 os\u00f3b i 4 os. bezrobotne III profil.\u00a0Zadania realizowane w ramach projektu to:Diagnoza potrzeb,Praca socjalna, PAI, Aktywna integracja-instrumenty zawodowe, Aktywna integracja-instrumenty spo\u0142eczne, Zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 adekwatne do zdiagnozowanych specyficznych potrzeb grupy docelowej m.in. poprzez zastosowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty kontraktem socjalnym.", "BENEFICJENT": "GMINA D\u0118BOWA K\u0141ODA/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BOWEJ K\u0141ODZIE", "TYTUL": "Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczno-zawodowa\u00a0w\u00a0gminie\u00a0D\u0119bowa\u00a0K\u0142oda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 951903.7500000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 427394.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 373451.42}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 366311.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 365464.49}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 266797.20999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 152838.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 133256.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 124767.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 122681.1}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 93733.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78538.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70052.59}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 70015.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 62826.76000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61851.479999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 59689.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 51328.53999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 46789.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38785.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35695.2}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27550.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23522.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16300.48}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14876.69}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13720.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12496.720000000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11894.85}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10514.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9254.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7663.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6635.27}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4997.1}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3998.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3230.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3182.7200000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2759.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 2500.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2255.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 434.61}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 239.69}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 219.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 34.96}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1179066.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2853460.21}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2851827.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1756685.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 478515.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 473974.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 243345.99999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 164997.72999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 164648.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 154627.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 98580.95}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 93799.76999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52468.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50291.42}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 42316.99}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 34102.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33764.420000000006}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26080.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20252.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15690.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14559.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7172.97}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4953.0599999999995}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2955.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 848.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 249939.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81300.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 42907.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 38197.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16344.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10800.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5500.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4194417.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1820557.69}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 337102.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 171108.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 140368.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 135973.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88829.5}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 73736.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 50120.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25088.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 24086.53}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14748.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9613.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9360.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5445.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4672.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3784.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1941.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1162.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119528.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109733.95999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 93020.4}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 10772.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6906.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1901.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 48355.64}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40072.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127792.04000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5742.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 173889.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 149935.91}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41947.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3130.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1013.47}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1107624.17}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1050101.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 777772.3899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 406870.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 152663.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 148035.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134641.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78551.16}, {"name": "Informatyka", "value": 71690.64}, {"name": "Rodzina", "value": 61918.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 59689.93}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 38195.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23522.15}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12496.720000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10514.03}, {"name": "Turystyka", "value": 7433.120000000001}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 219.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1179066.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2853460.21}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3997374.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1850148.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 504595.54000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 222494.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 139071.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20252.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15690.96}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14559.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9296.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8020.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4953.0599999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 249939.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81300.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 70051.73999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 38197.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6155344.2700000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 575685.5700000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 217776.84000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88829.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 80073.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14748.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119528.63}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 109733.95999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93020.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10772.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6906.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1901.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 48355.64}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 40072.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 127792.04000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5742.97}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 326955.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41947.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1013.47}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6439756.6, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.39, "v_pc": "1637,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4231750.33, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.71}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1978367.9000000001, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 176892.40000000002, "v": "176,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38785.94, "v": "38,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13720.34, "v": "13,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 239.69, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5092850.290000001, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.66, "v_pc": "1294,90 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "37.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3488326.84, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 620741.8600000001, "v": "620,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 369276.4199999999, "v": "369,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 183263.37, "v": "183,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 170443.4, "v": "170,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 103687.56, "v": "103,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 302.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63792.67, "v": "63,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63513.09, "v": "63,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.24}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27550.08, "v": "27,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2255.0, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 201.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5091924.670000001, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.66, "v_pc": "1294,67 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "1203.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "399.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4299323.57, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 148.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 776300.62, "v": "776,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16300.48, "v": "16,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2337092.84, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.94, "v_pc": "594,23 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2139749.94, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63941.83, "v": "63,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 57783.65, "v": "57,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54291.42, "v": "54,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.32}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.91}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1554271.0500000003, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61, "v_pc": "395,19 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "3.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 545126.09, "v": "545,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.07}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 385458.56, "v": "385,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277598.5, "v": "277,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 135973.6, "v": "135,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78538.81, "v": "78,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.05}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 73736.52, "v": "73,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26080.36, "v": "26,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 25123.34, "v": "25,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6635.27, "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1316747.6700000002, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.6, "v_pc": "334,79 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 521193.95999999996, "v": "521,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.58}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 424973.02999999997, "v": "424,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 195745.7, "v": "195,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.86}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 70015.27, "v": "70,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 317.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 51328.53999999999, "v": "51,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19862.38, "v": "19,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18752.1, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14876.69, "v": "14,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.12}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 562326.46, "v": "562,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39, "v_pc": "142,98 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 388446.06999999995, "v": "388,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 149935.91, "v": "149,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.66}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 22559.81, "v": "22,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1384.67, "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 445801.2, "v": "445,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.89, "v_pc": "113,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 261834.72, "v": "261,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.73}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 98733.38, "v": "98,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 84987.05, "v": "84,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 246.05, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 123552.0, "v": "123,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "31,41 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "78.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109553.43, "v": "109,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.66}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3998.57, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.23}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 119528.63, "v": "119,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "30,39 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 119528.63, "v": "119,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88829.5, "v": "88,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37, "v_pc": "22,59 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 88829.5, "v": "88,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81160.38, "v": "81,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "20,64 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41947.27, "v": "41,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.68}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 39213.11, "v": "39,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.31}]}, {"name": "Informatyka", "value": 71690.64, "v": "71,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,23 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "195.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "321.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71690.64, "v": "71,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64642.99, "v": "64,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "16,44 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64642.99, "v": "64,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42535.0, "v": "42,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41687.0, "v": "41,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 848.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 38195.2, "v": "38,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,71 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35695.2, "v": "35,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.45}, {"name": "Cmentarze", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27055.73, "v": "27,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,88 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27055.73, "v": "27,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 7433.120000000001, "v": "7,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,89 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7433.120000000001, "v": "7,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 219.0, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 219.0, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}