[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3403865.18", "WARTOSC": "4038757.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 143 os bezrob w tym do 73 K w wieku do 30 r. \u017c., bez pracy zarejest w PUP w Parczewie jako osoby bezrob, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym 103 os. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 43 os d\u0142ugot bezrob i 1 osobe niepe\u0142nosp, 70os o niskich kwalif.Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrob w ramach realizowanego P to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrud i instytucjach rynku pracy:1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej - Przygotowanie IPD dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a Ustawy,-143os (obligatoryjne) - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe -dla os\u00f3b wymagaj\u0105cych wsparcia okre\u015blone w ramach IPD2. Inst. i us\u0142ugi r. p.s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bw. zaw i rozwojowi przed. i samozat. (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zaw. zgodnie z art. 40- 42 Ustawy.36 os- Bon szkoleniowy realizowany zgodnie z art. 66k Ustawy. -8 os- Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, kt\u00f3re oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrob. umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105.-72 osoby w tym 3 os po wcze\u015bniejszym przeszkoleniu w ramach P- Przyznanie bezrobotnemu jednorazowo \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 2 Ustawy -12os- Bon na zasiedlenie - Na wniosek bezrob. przyznanie bonu na zasiedlenie w zwi\u0105zku z podj\u0119ciem przez niego poza miejscem dotychczasowego zam zgodnie z art. 66n Ustawy - 11 os- Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrob, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy - 11 os w tym dla 4 os poprzedzone szkoleniem w ramach P w tym dla 3 w ramach bonu szkol- Wsparcie w ramach zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom COVID-19- \u0142\u0105cznie 370 os", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim(V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1913065.25", "WARTOSC": "2250665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj jest podniesienie atrakcyj., jako\u015bci i efektywn. kszta\u0142c. zawod. w Technikach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadg.(Technikum: informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych) prowadz. przez Powiat Parczewski w wyniku, kt\u00f3rego zwi\u0119k. zostan\u0105 szanse na zatrud. 150uczni\u00f3w(5K,145M) na lokal. i region. rynku parcy po zako\u0144cz. przez nich procesu kszta\u0142c. do dnia 31.08.2020r. poprzez realiz. kompleks. progr. rozwoju kszta\u0142. zawod. Projekt skierowany jest do nast\u0119puj\u0105cej grupy docelowej: -2 szk\u00f3\u0142 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadg.-ZSP(tj. Technikum: informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych) prowadzonych przez Powiat Parczewski -150uczni\u00f3w(5K,145M) klas I-IV kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w ww. technikach (ZSP) w kierunkach: informatycznym,pojazd\u00f3w samochodowych -4 nauczycieli(4M) zaw. i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawod. kszta\u0142c\u0105cych w ww. ZSP w technikach obj\u0119tych proj Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie i realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego na rzecz szk\u00f3\u0142, uczni\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3ry obejmuje nast\u0119puj\u0105ce formy: 1/ Doposa\u017cenie ZSP/technik\u00f3w (poprzez zakup sprz\u0119tu/materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do pracowni praktycznych nauk zawod\u00f3w dla Technikum: informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych 2/ Dodatkowe zaj\u0119cia/kursy/szkolenia specjalistyczne dla uczni\u00f3w technikum: informatycznym, pojazd\u00f3w\u00a0samochodowych 3/ Szkolenia/kursy doskonal\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli zaw. i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawod. nauczaj\u0105cych w technikum: informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych 4/ Sta\u017ce dla uczni\u00f3w technikum: informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych Okres realizacji projektu: 03.09.2018 do 31.08.2020", "BENEFICJENT": "DREXPOL KONSULTING SP Z O O", "TYTUL": "Dobre wykszta\u0142cenie - Lepsza Praca II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1637508.00", "WARTOSC": "1926480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj jest podniesienie atrakcyj., jako\u015bci i efektywn. kszta\u0142c. zawod. w Technikach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadg.(Technikum: fryzjerskim, \u017cywnienia i us\u0142ug gastronomicznych, informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych) prowadz. przez Powiat Parczewski w wyniku, kt\u00f3rego zwi\u0119k. zostan\u0105 szanse na zatrud. 228uczni\u00f3w(90K,138M) na lokal. i region. rynku parcy po zako\u0144cz. przez nich procesu kszta\u0142c. do dnia 31.08.2018r. poprzez realiz. kompleks. progr. rozwoju kszta\u0142. zawod. Projekt skierowany jest do nast\u0119puj\u0105cej grupy docelowej: -4 szk\u00f3\u0142 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadg.-ZSP(tj. Technikum: fryzjerskim, \u017cywnienia i us\u0142ug gastronomicznych, informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych) prowadzonych przez Powiat Parczewski -240uczni\u00f3w(95K,145M) klas I-IV kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w ww. technikach (ZSP) w kierunkach: fryzjerskim, \u017cywnienia i us\u0142ug gastronomicznych, informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych -11 nauczycieli(6K5M) zaw. i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawod. kszta\u0142c\u0105cych w ww. ZSP w technikach obj\u0119tych proj \u00a0 Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie i realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego na rzecz szk\u00f3\u0142, uczni\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3ry obejmuje nast\u0119puj\u0105ce formy: 1/ Doposa\u017cenie ZSP/technik\u00f3w (poprzez zakup sprz\u0119tu/materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do pracowni praktycznych nauk zawod\u00f3w dla Technikum: fryzjerskim, \u017cywnienia i us\u0142ug gastronomicznych, informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych 2/ Dodatkowe zaj\u0119cia/kursy/szkolenia specjalistyczne dla uczni\u00f3w technikum: fryzjerskim, \u017cywnienia i us\u0142ug gastronomicznych, informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych 3/ Szkolenia/kursy doskonal\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli zaw. i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawod. nauczaj\u0105cych w technikum: fryzjerskim, \u017cywnienia i us\u0142ug gastronomicznych, informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych 4/ Sta\u017ce dla uczni\u00f3w technikum: fryzjerskim, \u017cywnienia i us\u0142ug gastronomicznych, informatycznym, pojazd\u00f3w samochodowych Okres realizacji projektu: 01.04.2017 do 30.09.2018", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PONAGIMNAZJALNYCH IM. STANIS\u0141AWA STASZICA W PARCZEWIE", "TYTUL": "Dobre wykszta\u0142cenie - Lepsza Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1533970.92", "WARTOSC": "1669355.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem P b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez oko\u0142o 69% os. P skierowany jest do 180 os\u00f3b bezrob w tym do\u00a096 kobiet w wieku poni\u017cej 30 r. \u017c., bez pracy zarejestr. w PUP w Parczewie jako osoby bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym 80 os (44K) d\u0142ugotrwale bezrob i 2 osoby niepe\u0142nosprawne. Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrobotnych w ramach realizowanego projektu to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy): 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a Ustawy,-180os - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe -180os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego i rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 Ustawy. \u2013 8 os\u00f3b - Bon szkoleniowy realizowany zgodnie z art. 66k Ustawy. \u2013 3 osoby - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykon. pracy przez wykon. zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105-120 os -Przyznanie bezrobotnemu jednorazowo \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 2 Ustawy -26 os\u00f3b - Bon na zasiedlenie - Na wniosek bezrob. przyznanie bon na zasiedlenie w zwi\u0105zku z podj\u0119ciem przez niego poza miejscem dot. zam. zgodnie z art 66 Ustawy -19 os - Bon sta\u017cowy -na sta\u017c skierujemy 4 os", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1198331.79", "WARTOSC": "1409802.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie zatrudnienia os bezrob zarejest w PUP w Parczewie w wieku 30l i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy tj. os po 50 r.\u017c., os niepe\u0142nosprawnych, os d\u0142ugotrwale bezrob oraz os o niskich kwalifikacjach, oraz poprawa szans na zatrudnienie os odchodz\u0105cych z rolnictwa do ko\u0144ca czerwca 2021r. poprzez aktywizacj\u0119 i dostosowanie do potrzeb rynku racy potencja\u0142u zawodowego 170 os\u00f3b bezrob K i M zarejest w PUP w Parczewie P skierowany jest do 170os bezrob w wieku pow 30 r.\u017c., bez pracy zarejest w PUP w Parczewie jako os bezrob w tym 164 osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg trudnej syt na rynku pracy (10 os po 50 r.\u017c., 85K, 3 os. niepe\u0142nosprawne, 45os. d\u0142ugot. bezrob.; 140 os o niskich kwalifik); Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrob w ramach realizowanego P to Instrumenty i us\u0142ugi r. pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji ...: 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a U.,-170os - Poradnictwo zawodowe -170os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 U. \u2013 55 os - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53. U., kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z U ozn. nabywanie przez bezrob umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stos. pracy z pracodawc\u0105.-73 os - Refundacja koszt\u00f3w Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stan pracy dla skierow bezrob, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy -21 os,w tym 7 os\u00f3b po szkoleniu -Podj\u0119cie zatrudnienia w ramach prac interwencyjnych -13os -Jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp dla -15os", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.81}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1081086.65", "WARTOSC": "1176500.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem P b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez oko\u0142o 69% os. Projekt skierowany jest do 130 os\u00f3b bezrobotnych w tym do 65 kobiet w wieku\u00a0poni\u017aej 30 r. \u017c., bez pracy zarejestrowanych w PUP w Parczewie jako osoby bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym 37 os (18K) d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 1 osoba niepe\u0142nosprawna. Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrobotnych w ramach realizowanego projektu to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy): 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a Ustawy,-130os - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe -130os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego i rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 Ustawy. \u2013 4 osoby - Bon szkoleniowy realizowany zgodnie z art. 66k Ustawy. \u2013 3 osoba - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105.-94 osoby -Przyznanie bezrobotnemu jednorazowo \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 2 Ustawy -19 os\u00f3b - Bon na zasiedlenie - Na wniosek bezrob. przyznanie bon na zasiedlenie w zwi\u0105zku z podj\u0119ciem przez niego poza miejscem dotychczasowego zamieszkania zgodnie z art", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1076840.17", "WARTOSC": "1277693.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 155 os bezrobotnych w tym 78 kobiet w wieku poni\u017aej 30 r. \u017c., bez pracy zarejestrowanych w PUP w Parczewie jako osoby bezrobotne, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym 105 os. znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 40 os d\u0142ugotrwale bezrob i 1 osobe niepe\u0142nosprawn\u0105, 80os o niskich kwalif.Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrobotnych w ramach realizowanego projektu to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy:1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawj (obligatoryjne) - Przygotowanie IPD zgodnie z art. 34a Ustawy,-155os- Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe -dla os\u00f3b wymagaj\u0105cych wsparcia okre\u015blone w ramach IPD2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw i rozwojowi przedsi\u0119bi i samozatrud (fakultatywne): - Szkolenia w celu podniesienia kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 Ustawy. 38 os- Bon szkoleniowy realizowany zgodnie z art. 66k Ustawy. 9 os- Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105.-72 osoby w tym 2 osby po wcze\u015bniejszym przeszkoleniu w ramach P-Przyznanie bezrobotnemu jednorazowo \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 2 Ustawy -15 os- Bon na zasiedlenie - Na wniosek bezrob. przyznanie bonu na zasiedlenie w zwi\u0105zku z podj\u0119ciem przez niego poza miejscem dotychczasowego zamieszkania zgodnie z art. 66n Ustawy -11 os- Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy - 14 os w tym dla 2 os poprzedzone szkoleniem w ramach P w tym dla 1 w ramach bonu szkol.", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim(VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.38}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "993800.00", "WARTOSC": "1081600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu:Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez oko\u0142o 60% os. Projekt skierowany jest do 124 os\u00f3b bezrobotnych w tym do 62 kobiet m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy, zarejestrowanych w PUP w Parczewie jako osoby bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym 48 os (25K) d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 1 osoba niepe\u0142nosprawna. Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrobotnych w ramach realizowanego projektu to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy): 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a Ustawy,-124os - Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe -124os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego i rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 Ustawy. \u2013 4 osoby - Bon szkoleniowy realizowany zgodnie z art. 66k Ustawy. \u2013 1 osoba- Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105.-92 osoby -Przyznanie bezrobotnemu jednorazowo \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 2 Ustawy -21 os\u00f3b - Bon na zasiedlenie - Na wniosek bezrob. przyznanie b. na zasied w zw. z podj. przez niego poza miejscem dotychczasowego zamieszkania zgodnie z art.66n Ustawy - 6 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "971231.71", "WARTOSC": "1152386.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 132 os\u00f3b bezrobotnych w tym do 57 kobiet w wieku poni\u017aej 30 r. \u017c., bez pracy zarejestrowanych w PUP w Parczewie jako osoby bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu -tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w tym 67 os (32K) d\u0142ugotrwale bezrob i 2 osoby niepe\u0142nospr. Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrobotnych w ramach realizowanego projektu to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy):1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawj (obligatoryjne) -Przygotowanie IPD dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a Ustawy-132os, -Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe -132 os, 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw i rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 Ustawy.30 os, -Bon szkoleniowy realizowany zgodnie z art. 66k Ustawy 10 os\u00f3b, -Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105-59 os\u00f3b w tym 6 os\u00f3b po wcze\u015bniejszym przeszkoleniu w ramach P -Przyznanie bezrobotnemu jednorazowo \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 2 Ustawy -12os\u00f3b -Bon na zasiedlenie-Na wniosek bezrob. przyznanie bonu na zasiedlenie w zwi\u0105zku z podj\u0119ciem przez niego poza miejscem dotychczasowego zamieszkania zgodnie z art. 66n Ustawy 13 os\u00f3b -Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy 17 os\u00f3b w tym dla 3 os poprzedzone szkoleniem w ramach P w tym dla 2 w ramach bonu szkoleniowego", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "931039.89", "WARTOSC": "1095341.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie zatrudnienia os bezrob zarejest w PUP w Parczewie w wieku 30l i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c., os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b nisko wykwalifikowanych, oraz poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa do ko\u0144ca 2017r. poprzez aktywizacj\u0119 i dostosowanie do potrzeb rynku racy potencja\u0142u zawodowego 100 os\u00f3b bezrob K i M zarejest w PUP w Parczewie P skierowany jest do 108os bezrob w wieku pow 30 r.\u017c., bez pracy zarejest w PUP w Parczewie jako os bezrob (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy (w tym 9 os po 50 r.\u017c., 53K, 2 os. niepe\u0142nosprawne, 52os. d\u0142ugot. bezrob.; 44 os o niskich kwalifik, 1 os odchodz\u0105ca z rolnictwa). Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrob w ramach realizowanego P to Instrumenty i us\u0142ugi r. pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji ...: 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a U.,-108os - Poradnictwo zawodowe -108os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 U. \u2013 35 osoby - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. U., kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105.-49 osoby w tym 3 os\u00f3b po szkoleniu - Refundacja koszt\u00f3w Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy -29 os\u00f3b w tym 3 os\u00f3b po szkoleniu, podj\u0119cie zatrudnienia w ramach prac inter", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "787697.13", "WARTOSC": "926702.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podj\u0119cie zatrudnienia lub samozatrudnienia w okresie od 02.2017-03.2018 r., przez co najmniej 23 os. bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne, niepe\u0142nosp. i odchodz\u0105ce z rolnictwa) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z terenu powiatu parczewskiego, poprzez nabycie i/lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych dzi\u0119ki kompleksowej aktywizacji edukacyjno-zawodowej uzyskanej w ramach projektu. Przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanego celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP O\u015b Priorytetowa 9 Rynek pracyCelu nadrz\u0119dnego powiatu Parczewskiego - Strategia Rozwoju Powiatu Parczewskiego na lata 2014-2020. Ponadto zgodny jest z Celem 3 STRATEGII ROZWOJU WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO NA LATA 2014-2020i Strategi\u0105 Polityki Spo\u0142ecznej Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego na lata 2014 - 2020. Kluczowe rezultaty projektu b\u0119d\u0105 wyra\u017cone wska\u017anikiem efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie ok 45% os bezrobotnych (23 os), 28% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (9 os), os. niepe\u0142nosprawne 19% tj 1 osoba i 22% os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa tj 2 os. i liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu dla: os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie 80% 40os za\u015b ich trwa\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie wynika\u0107 z kompleksowej zindywidualizowanej \u015bcie\u017cki rozwoju z kt\u00f3rej UP skorzystaj\u0105 w ramach projektu. Uczestnikami projektu(UP) b\u0119d\u0105 50 os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ o niskich kwalifikacjach (25 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn) w tym 8 os\u00f3b rolnik\u00f3w lub cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. UP z obszaru woj. lubelskiego (powiat parczewski) Programy aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105ce kilka form wsparcia: poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe (IPD) szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia, podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych (w tym organizacja szkole\u0144 po\u0142\u0105czona z praktyk\u0105 zawodow\u0105 u pracodawcy) po\u015brednictwo pracy sta\u017ce/praktyki zawodowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"ELEKTRO-LECH\" \u0141UKASZ GRZEGORZ MISIEJUK", "TYTUL": "AKTYWIZACJA = PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.22}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "591166.44", "WARTOSC": "695489.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu : zwi\u0119kszenie zatrudnienia os bezrob zarejest w PUP w Parczewie w wieku 30l i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c., os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b nisko wykwalifikowanych, oraz poprawa szans na zatrudnienie o\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa do ko\u0144ca 2016r. poprzez aktywizacj\u0119 i dostosowanie do potrzeb rynku racy potencja\u0142u zawodowego 55 os\u00f3b bezrob K i M zarejest w PUP w Parczewie P skierowany jest do 55 os bezrob w wieku pow 30 r.\u017c., bez pracy zarejest w PUP w Parczewie jako os bezrob (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy (w tym 18 os po 50 r.\u017c., 27 kobiet, 4 os. niepe\u0142nosprawne, 38os. d\u0142ugot. bezrob.; 47 os o niskich kwalifik, 1 os odchodz\u0105ca z rolnictwa). Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrobotnych w ramach realizowanego projektu to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy: 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a Ustawy,- 55os - Poradnictwo zawodowe - 55os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 Ustawy. \u2013 17 os\u00f3b - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105. -24 osoby - Refundacja koszt\u00f3w Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy - 22", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wiecej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "552040.56", "WARTOSC": "649459.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie zatrudnienia os bezrob zarejest w PUP w Parczewie w wieku 30l i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c., os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b nisko wykwalifikowanych, oraz poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa do ko\u0144ca 2018r. poprzez aktywizacj\u0119 i dostosowanie do potrzeb rynku racy potencja\u0142u zawodowego 78 os\u00f3b bezrob K i M zarejest w PUP w Parczewie P skierowany jest do 78os bezrob w wieku pow 30 r.\u017c., bez pracy zarejest w PUP w Parczewie jako os bezrob (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy (w tym 12 os po 50 r.\u017c., 41K, 5 os. niepe\u0142nosprawne, 40os. d\u0142ugot. bezrob.; 60 os o niskich kwalifik, 2 os odchodz\u0105ca z rolnictwa). Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrob w ramach realizowanego P to Instrumenty i us\u0142ugi r. pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji ...: 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a U.,-78os - Poradnictwo zawodowe -78os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 U. \u2013 27 osoby - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. U., kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z ustawy oznaczaj\u0105 nabywanie przez bezrobotnego umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stosunku pracy z pracodawc\u0105.-32 os\u00f3b - Refundacja koszt\u00f3w Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy -12 os\u00f3b w tym 1 osoby po szkoleniu,podj\u0119cie zatrudnienia w ramach prac interwencyjnych -2 os", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "501636.85", "WARTOSC": "590161.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Aktywni-kreatywni\" jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno- zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105- podopiecznych PCPR w Parczewie- 39 os\u00f3b (23K i 16M) poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w integracji spo\u0142ecznej ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w okresie 1.01.2019 do 31.12.2020.G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-3, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-6. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiatu parczewskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne (III profil) c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do nast\u0119puj\u0105cej kategorii os\u00f3b: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-20 os\u00f3b -osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105- 19 os\u00f3b w tym 15 os\u00f3b stanowi\u0105 os. przebywaj\u0105ce w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej przygotowuj\u0105ce si\u0119 do opuszczenia rodziny zast\u0119pczej a 4 os. to usamodzielniani wychowankowie rodzinnej i instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Dzia\u0142ania aktywnej integracji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, Dzia\u0142ania aktywnej integracji dla wychowank\u00f3w, Zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze standardami i modelami w zakresie pomocy spo\u0142ecznej opracowanymi na poziomie krajowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywni-kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "483079.15", "WARTOSC": "568328.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie zatrudnienia os bezrob zarejest w PUP w Parczewie w wieku 30l i wi\u0119cej w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy tj. os po 50 r.\u017c., os niepe\u0142nosprawnych, os d\u0142ugotrwale bezrob oraz os nisko wykwalifikowanych, oraz poprawa szans na zatrudnienie os odchodz\u0105cych z rolnictwa do ko\u0144ca 2019r. poprzez aktywizacj\u0119 i dostosowanie do potrzeb rynku racy potencja\u0142u zawodowego 64 os\u00f3b bezrob K i M zarejest w PUP w Parczewie P skierowany jest do 68os bezrob w wieku pow 30 r.\u017c., bez pracy zarejest w PUP w Parczewie jako os bezrob (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg trudnej syt na r. pracy 68os (w tym 9 os po 50 r.\u017c., 39K, 5 os. niepe\u0142nosprawne, 27os. d\u0142ugot. bezrob.; 50 os o niskich kwalifik); 1 os odchodz\u0105ca z rolnictwa; Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrob w ramach realizowanego P to Instrumenty i us\u0142ugi r. pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji ...: 1. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej (obligatoryjne) - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a U.,-68os - Poradnictwo zawodowe -68os 2. Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego (fakultatywne): -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 U. \u2013 22 os - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53. U., kt\u00f3ry zgodnie z definicj\u0105 z U ozn. nabywanie przez bezrob umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy przez wykonywanie zada\u0144 w miejscu pracy bez nawi\u0105zania stos. pracy z pracodawc\u0105.-25 os - Refundacja koszt\u00f3w Doposa\u017cenia lub wyposa\u017cenia stan pracy dla skierow bezrob, zgodnie z art. 46 ust. 1 pkt 1 Ustawy -15 os,w tym 1 osoby po szkoleniu -Podj\u0119cie zatrudnienia w ramach prac interwencyjnych -1os -Jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia 6os", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2392984.04", "WARTOSC": "2815275.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest stworzenie 59 miejsc pracy w woj. lubelskim poprzez przyznanie 49 osobom w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cym w my\u015bl KC pow. bialski, pow. parczewski oraz miasto Bia\u0142a Podl., wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do 28.02.2022. REZULTATY P: 59 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej GRUPA DOCELOWA: 60 os fizycznych (kryt.form.specyf.nr6): w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (gminy: Doliny Zielawy, pow. bialski, parczewski, m. Bia\u0142a Podl.), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prow.dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. os. zarejestr. jako przedsi\u0119b.w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podst. odr\u0119bn. przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142. adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bw.) w okresie 12 mies. poprzedz. dzie\u0144 przyst. do P, w tym: - 54 os. bezrobotnych (27K), w tym m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 30-49 lat. (10M z og\u00f3\u0142u bezrob) -6 os. pracuj\u0105cych (2K), w tym tzw. ubogich prac., os. zatrudni.na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cyw.-prawn., kt\u00f3rych mies. zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci min. wynagr. w mies. poprzedz. dzie\u0144 przyst\u0105pienia do P oraz os. odchodz. z rolnictwa i ich rodzin ZADANIA: \u2022 Szkolenia oraz doradztwo \u2022 Wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej firmy \u2022 Wsparcie pomostowe (finans i szkoleniowo-doradcze)", "BENEFICJENT": "GMINA WISZNICE", "TYTUL": "Promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Doliny Zielawy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3008270.91", "WARTOSC": "3539142.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest\u00a0wzrost liczby nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw poprzez rozwijanie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych teren woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), nale\u017cych do co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50roku \u017cycia(15%), kobiet(55%),os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(10%),os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych(10%),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach(60%), w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia w postaci: szkolenia oraz doradztwa (indywidualnego i grupowego) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia w postaci jednorazowych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia pomostowego o charakterze szkoleniowo- doradczym, wsparcia pomostowego finansowego,\u00a0 w okresie od 06.2017r. do 01.2019r. Co najmniej 91% tj. 64 os.otworzy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. i poprowadzi j\u0105 przez min.18 m-cy na terenie woj. lubelskiego. Dodatkowo min. 20% UP utworzy dodatkowo miejsca pracy(kryt. prem). Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsc pracy przez uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i utworz\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os\u00f3b w sektorach: - bia\u0142ej gospodarki (tj. sektory zwi\u0105zane z lecznictwem, ochron\u0105 zdrowia, farmaceutyczne, us\u0142ugami medyczno-opieku\u0144czymi oraz przemys\u0142em produkt\u00f3w medycznych) i/lub, - zielonej gospodarki (poza rolnictwem), tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii, budownictwem oraz gospodark\u0105 odpadami (kryt. prem.)(min.1). Proj. preferuje utworzenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych(rekrutacja). \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "\"FORECAST CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0141ASNA FIRMA -SPE\u0141NIENIEM MARZE\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4309699.74", "WARTOSC": "5070235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES w okresie 01.09.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz 100 nowych m.\u00a0pracy, zwi\u0119kszenie, o min 16, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z\u00a0zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -275 os.fizycznych(152K/123M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm /PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3618314.00", "WARTOSC": "4256840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w 5 powiat\u00f3w woj. lub, tj. \u0142ukowskiego, radzy\u0144skiego, bialskiego, parczewskiego i w\u0142odawskiego w tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: kobiet, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. CELEM g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 100 mieszka\u0144c\u00f3w pi\u0119ciu powiat\u00f3w woj. lubelskiego, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do II.2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % UP do II.2019 r., \u2022 aktywizacja zawodowa co najmniej 80% UP prowadz\u0105ca do trwa\u0142ego zatrudnienia dotychczasowych bezrobotnych poprzez udzielenie pomocy doradczej i finansowej do II 2019 roku. Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d,w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego proj. wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Osi priorytetowej 8 iii Dzia\u0142ania 9.3 RPO WL 2014-2020,tj. do zwi\u0119kszenia liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w regionie.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1659795.00", "WARTOSC": "1952700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost przedsi\u0119b. i aktywn. zaw. 50os\u00f3b/26K w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego,parczewskiego,radzy\u0144skiego,w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podl., pozost. bez pracy, zalicz. si\u0119 do jednej z grup: os. pow. 50 r.\u017c., kobiety,os. z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezr.,os. o niskich kwalif. poprzez udziel. kompleks. wsp. doradczo-szkol.,dotacji i wsp. pomost. do VIII2018r. GD to 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego, parczewskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podlaska (zgodnie z KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarej. w urz\u0119dzie pracy jako bezr.),zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prow. DG, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarej. w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podst. odr\u0119b.przep. (w tym m.in. dzia\u0142. adwok., komor. lub o\u015bwiat.) w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do proj .Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast. grup os\u00f3b: -w wieku pow. 50 r.\u017c.-13os./7K, -kobiety-26os., -z niepe\u0142nospr.-2os./1K, -d\u0142ugotrwale bezr.-17os./9K, -o niskich kwalif .-40os./21K Min. 3os. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby odch. z roln.(zgodnie z def. zawart\u0105 w Reg. konk.) planuj\u0105ce rozp. prow.pozarol. DG. Zadania: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe Wymiernym efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie utworzenie 40 nowych podmiot\u00f3w gosp.\u00a0w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo, w nowoutworzonych firmach zatrudnienie podejmie min. 8os\u00f3b. \u00a0", "BENEFICJENT": "F.H-U. \"JAR-MAR\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "W\u0142asna firma moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2497540.04", "WARTOSC": "2970588.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem jest wzmocnienie korytarzy migracyjnych metapopulacji wodniczki w woj. lubelskim poprzez po\u0142\u0105czenie stabilnych populacji \u017ar\u00f3d\u0142owych z efemerycznymi populacjami uj\u015bciowymi. Obecnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 migracji ptak\u00f3w, zw\u0142aszcza w okresie dyspersji pol\u0119gowej jest mocno ograniczona. Dzia\u0142ania to: renaturyzacja 3 powierzchni-wykonanie budowli pi\u0119trz\u0105cych utrzymuj\u0105cych poziom wody (0-15 cm) przez okres l\u0119gowy wodniczki (V-VII). \u0141\u0105cznie 10 zastawek po\u0142\u0105czonych przepustami, wodowskazy, monitoring hydrologiczny i ornitologiczny, wdro\u017cenie PR\u015aK. Utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu 10 siedlisk pomostowych poprzez sporz\u0105dzenie plan\u00f3w rolno\u015brodowiskowych, ekspertyzy rolno\u015brodowiskowe, wdro\u017cenie PR\u015aK, koszenie, odkrzaczanie. Wyniki monitoring\u00f3w pos\u0142u\u017c\u0105 do corocznych raport\u00f3w i powstania rekomendacji na kolejny rok. W 2019r. powstan\u0105 raporty ko\u0144cowe z monitoringu ornitologicznego, hydrologicznego i siedliskowego. Raport ko\u0144cowy (w wersji PDF) dost\u0119pny b\u0119dzie na stronie www OTOP (streszczenie po angielsku, CC), trafi on tak\u017ce do podmiot\u00f3w zainteresowanych (min. 30). Ze wzgl\u0119du na siln\u0105 siedliskow\u0105 specjalizacj\u0119 wodniczki, ochronie w obr\u0119bie korytarza ekologicznego b\u0119dzie polega\u0142 1 typ ekosystemu - ekosystem podmok\u0142ych \u0142\u0105k i turzycowisk. Prace obejm\u0105 4 korytarze ekologiczne (\u0142a\u0144cuchy siedlisk pomostowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci min. 250 km. Wszystkie koszty dzia\u0142a\u0144 s\u0105 kwalifikowalne. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: I Przygotowanie dokumentacji projektowej i przetargowej 704 210 PLN II Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia 1 849 144 PLN III Komunikacja i rozpowszechnianie informacji nt. efekt\u00f3w projektu oraz monitorowanie/ewaluacja efekt\u00f3w projektu 73 288 PLN IV Zarz\u0105dzanie projektem 341 840 PLN", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Wzmocnienie po\u0142udniowo-wschodniej metapopulacji wodniczki Acrocephalus paludicola w Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1154542.28", "WARTOSC": "1358285.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL:Wi\u0119ksze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawod.60 (36K/24M) os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.powiat\u00f3w che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,,parczewskiego,w\u0142odawskiego z woj.lubelskiego w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,os.bezrobotnych nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy,os.o niskich kwalifikacjach,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) poprzez obj\u0119cie us\u0142ugami aktywnej integracji dostosowanymi do indywidualnych potrzeb w okresie 1.09.2017-30.09.2018. GRUPA DOCELOWA: 60 os\u00f3b (36kobiet/24m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(mieszcz\u0105ce si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w pow.che\u0142mskim,hrubieszowskim,,parczewskim,w\u0142odawskim(w rozum.KC), w tym:os.niepe\u0142nosprawne- 100%UPos.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bierne zaw.) - min.60%UPos.bezrobotne wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy - 40%UPos.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 - 50%UPos.o niskich kwalifikacjach - min.60%UP ZADANIA:Wielostronna diagnoza kompetencji i potrzebPoradnictwo zawodowePoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczneUs\u0142ugi trenera pracy w zatrudnieniu wspomaganymSzkolenia umo\u017cliwaj\u0105ce nabycie, podniesienie, zmian\u0119 kwalifikacji\u00a04-miesi\u0119czny sta\u017c REZULTATY:l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-min.30l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.27l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-min.18", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie wykluczaj swoich szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589245.68", "WARTOSC": "1869700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt \"Zawodowo aktywni\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.09.2017\u201331.03.2019r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80os\u00f3b (44K, 36M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wg KC w podregionie bialskim w woj.lubelskim, bezrobotnych (zarejestr. W PUP i niezarejestr. w PUP), w tym min.48os\u00f3b dlugotrwale bezrob. (26K, 22M; min.60% GD) i min.12os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa (zg. z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w RPO WL; min.15% GD: 6K, 6M), nale\u017c\u0105cych do min.1 z grup defaworyzowanych na rynku pracy tj. os\u00f3b po 50r\u017c (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD) i ON (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD). \u00a0 Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b z grupy docelowej w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zawodowe wraz z identyfikacj\u0105 potrzeb, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy. \u00a0 Wszyscy uczestnicy obligatoryjnie skorzystaj\u0105 z poradnictwa zawodowego i identyfikacji indywidualnych potrzeb, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 do udzielenia wsparcia w ramach projektu- ka\u017ady uczestnik w ramach projektu zrealizuje indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji obejmuj\u0105c\u0105 pe\u0142en zestaw form wsparcia, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne do poprawy sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia (spo\u015br\u00f3d form wsparcia przewidzianych w projekcie tj. szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy) oraz dostosowane do indywidualnych potrzeb okre\u015blonych w IPD. \u00a0 W wyniku realizacji projektu min. 80% uczestnik\u00f3w (tj. min. 64os\u00f3b) uzyska kwalifikacje zawodowe potwierdzone odpowiednim dokumentem zewn\u0119trznym, a zatrudnienie uzyska min. 33% niepe\u0142nosprawnych UP, min. 33% UP po 50r\u017c, min. 39% UP K, min. 30% UP d\u0142ugotrwale bezrob., min. 38% UP o niskich kwalifik. (o ile dot.) i min. 45% UP spoza ww. grup (o ile dot.)", "BENEFICJENT": "EURO-FUTURA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zawodowo aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1094570.00", "WARTOSC": "1287729.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w interesie og\u00f3lnym, umo\u017cliwiaj\u0105ce os niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku, zapobiegaj\u0105c ich odizolowaniu rodziny i spo\u0142eczno\u015bci. W odpowiedzi na zdiagnozowane potrzeby spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, w projekcie zaplanowano nieodp\u0142atn\u0105, indywidualn\u0105 i grupow\u0105 rehabilitacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zdrowotn\u0105 za pomoc\u0105 kompleksowych form wsparcia w zakresie realizacji zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i interwencyjnym. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, w tym opieki zdrowotnej i us\u0142ug socjalnych \u015bwiadczonych w interesie og\u00f3lnym. Projekt ma zasi\u0119g regionalny i jest kierowany \u0142\u0105cznie do 70 os\u00f3b wykluczonych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym: os niepe\u0142nosprawne, niesamodzielne; rodziny dysfunkcyjne, os starsze zgodnie z kryterium rekrutacji do projektu. Zakres programu zak\u0142ada us\u0142ugi zdrowotne, kt\u00f3re widniej\u0105 w katalogu \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych jednak s\u0105 niedost\u0119pne w regionie i maj\u0105 charakter us\u0142ug ponadstandardowych. Ca\u0142y pakiet us\u0142ug tworzy logiczn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107, niezb\u0119dn\u0105 do zapewnienia kompleksowego wsparcia. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn i zak\u0142ada rekrutacj\u0119 na ka\u017cdym jego etapie. Budynek jest dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospranych. Zadania i rezultaty: wykorzystywanie szerokiego zakresu metod usprawniania do zwi\u0119kszenia stopnia samodzielno\u015bci uczestnik\u00f3w i przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu spo\u0142ecznemu; nieodp\u0142atno\u015b\u0107 us\u0142ug zmniejszy pog\u0142\u0119bianie si\u0119 ub\u00f3stwa; poprawa stanu zdrowia uczestnik\u00f3w b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 z\u0142o\u017cono\u015bci problem\u00f3w rodzin dysfunkcyjnych. Kompleksowe us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne umo\u017cliwiaj\u0105 osobom niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Taka niestandardowa us\u0142uga oraz jak najwcze\u015bniej rozpocz\u0119ta, ci\u0105g\u0142a rehabilitacja zintegrowanymi metodami daje najwi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zamierzonego celu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"STELLA\" IM. AGATY OR\u0141OWSKIEJ", "TYTUL": "Dom pod Gwiazd\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4393137.14", "WARTOSC": "5168396.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie pow. che\u0142msk.(ziem.grodz),hrubieszow.,krasnostaw.,lubartowsk.,lubelsk.(ziem.grodz),\u0142\u0119czy\u0144sk.,parczewsk.,pu\u0142awk.,\u015bwidnick.woj.lubelskim [WL] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 77 DzG przez 77os. (46K/31M) oraz powstanie min.65 nowych miejsc pracy na terenie woj.lubelsk. do 30.09.2021r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplem. wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-dorad.,wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji, wsparcia pomost.(finans. i doradcze). GD-84 os.fiz.(51K/33M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu w/w pow. zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. jako przeds. w KRS, CEIDG lub prowadz. dzia\u0142.na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedz. okres przyst\u0105pienia do proj. W tym: 90% GD to os. niezatrudnione,10% GD to os. pracuj\u0105ce, w tym tzw. ubogie pracuj\u0105ce, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterm.. pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cyw-prawn.(szeg. Opis pkt.3.2) Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DzG 2. Wsparcie w postaci bezzwrotnej dotacji 3.Wsparcie pomostowe G\u0142\u00f3wne rez.: - liczba utworz. miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-93 Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceut., us\u0142ugi med.-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, OZE, budownictwem oraz gosp. odpadami lub srebrnej (tj. DzG maj\u0105cej na celu zaspokajanie potrzeb wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 z procesu starzenia si\u0119 ludno\u015bci )-kryt.prem.2 W ramach proj., w co najmniej 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie Dz zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia (kryt.prem.6)", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4089112.20", "WARTOSC": "4810720.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 (60 kobiet) mieszka\u0144c\u00f3w z terenu 11 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2021 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w 11 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (59 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 os. (42 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 os. (5 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699760.64", "WARTOSC": "1999718.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.09.2017\u201331.08.2020r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 72\u00a0nowych m. pracy, w tym 54 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskim w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych:280 os.fizycznych(154K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podm\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142 animacji lokalnej,us\u0142 rozwoju ES (doradztwo i szkolenia)us\u0142 wsparcia rozwoju i funkcjonow istniej\u0105cych PS (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2. Kompleks.wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonow.PES -bezzwrotne wsparcie finans.na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.SocjalnWsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie PS(do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompetencje i kwalifik.zawodowe 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3ln w PSRefundacja wyposa\u017c i doposa\u017c.st.pracy (do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompet.i kwalifik.zawod Rezultaty:l.gr.inicjatywn, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wyprac.za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES \u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 18l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201354l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 6l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS \u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparciem \u2013w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3760007.51", "WARTOSC": "4423538.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez utworzenie 80 nowych dzia\u0142n. gosp. oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia poprzez utworzenie co najmn.16 nowych miejsc pracy w\u015br\u00f3d os. z woj.lubelskiego (pow. che\u0142mski,krasnostawski,lubelski,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki,hrubieszowski,lubartowski,parczewski,m.Che\u0142m,m.Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudn. w okr. od\u00a001.03.2017-30.04.2019(26\u00a0m-cy). Grup docelowa proj. to 100 os. (60K): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os. o niskich kwalifikacjach. - odchodz\u0105ce z rolnictwa, czyli rolnicy zarejestrowani w PUP/MUP jako osoba bezrobotna, prowadz\u0105ca indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych oraz ubezpieczona w KRUS, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy; nale\u017cy co najmniej do jednej z ww. grup; przejdzie z systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych rolnik\u00f3w (KRUS) do og\u00f3lnego systemu zabezpiecze\u0144 (ZUS) \u2013 \u0142\u0105cznie co najmniej 5% UP \u2013 5 os\u00f3b (KRYT.PREM.3). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: 1/ Etap szkoleniowo-doradczy - przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych - 100 os. (60K). 2/ Korkurs biznesplan\u00f3w. 3/ Przyznanie 80 bezzwrotnych dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 4/ Przyznanie wsparcia pomostowego finasowego - 72 DG. 5/ Przyznanie wspracia pomostowego doradczo-szkoleniowego. G\u0142\u00f3wne produkty: - przekazanie 80 bezzwrtonych dotacji na utworzenie DG - przekazanie wsparcia pomostowego finasowego dla 72 DG - utworzenie dodatkowych miejsc pracyw nowych DG - 16\u00a0miejsc,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0zielonej\u00a0i\u00a0bia\u0142ej\u00a0gospodarki\u00a0\u2013\u00a0kryt.\u00a0prem.\u00a0nr\u00a01\u00a0i\u00a02. Lider: V", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fabryka Szans - rozwijamy przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1320954.26", "WARTOSC": "1437538.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel : Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 104 os\u00f3b (48 kobiet) m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiat\u00f3w M. Bia\u0142a Podl, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego poprzez skorzystanie z kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w 5 lub 6 miesi\u0119cznym sta\u017cu miesi\u0119cznym sta\u017cu do 31.08.2017r. G\u0142\u00f3wny Rezultat projektu to: 100 /46 K os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspierana w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 104(w tym 48 kobiet) osoby m\u0142ode w tym niepe\u0142nosprawne w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego na terenie powiat\u00f3w Miasto Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: I. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej w tym indywidualne doradztwo, warsztaty grupowe Rynek Pracy oraz indywidualne po\u015brednictwo pracy II. Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce lub uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje i kompetencje tj. 1. Operator/ka w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2. Spawacz MAG + elektroda otulona 3. Prawo jazdy kat.C + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4. Operator koparko- \u0142adowarki/koparki/\u0142adowarki kat.III 5. Kurs komputerowy ECDL PTI STANDARD 6. Kurs j\u0119zyka angielskiego poziomA2 III. Sta\u017ce dla uczestnik\u00f3w projektu- nabywanie i uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu poprzez sta\u017ce. Sta\u017c trwa\u0107 b\u0119dzie 5mc/UP.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Kierunek - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3548031.75", "WARTOSC": "4174155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do IX.2020 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym. Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "883838.71", "WARTOSC": "1039810.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL: Aktywizacja zawodowa poprzez rozw\u00f3j kwalifikacji\u00a0i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych 60os\u00f3b (36K i 24M) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo w tym zarejestr w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne z obszaru woj.lubelskiego - powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki, lubartowski, parczewski do 10.2018. GD: 60 os (30K,24M) Zg z SZOP RPO WL GD: Osoby w wieku 30 + BZB oraz BZ z terenu WL (w przyp os\u00f3b fiz pracuj\u0105 lub zamieszk na obszarze WL w roz KC) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg syt na rynku pracy(50+,DBZB,K,OZN,ONK) oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin 30+ zarejestrw PUP jako BZB z terenu WL (50+,DBZB,K,OZN,ONK) prowadz\u0105cy indywid gosp rolne do wielko\u015bci 2 ha przel., zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. 80% BZB, w tym: DBZB- 60%; OZR \u201315% (KFS 1), 25%-50+(KPR 3) 50%-OZN(KPR 4) Efektywno\u015b\u0107 zatrudn na poziomie co najmniej: dla os\u00f3b 50+ -33%;K-39%;OZN-33%;ONK - 38%, d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa mierzona zgodnie z wytycznymi w zakresie rynku pracy EFS 2014 - 2020 (KFS 2) DZIA\u0141ANIA: IPD, Poradnictwo zawodowe,Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych, Sta\u017ce zawodowe. 90%UP bioracych udzia\u0142 w szkoleniach nab\u0119dzie kwalifikacje zawod po opuszczeniu progr. G\u0141.WSKA\u0179NIKI: L. os pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 30UP; L. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -54UP; L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 UP; L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -30 UP L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-10UP L. os\u00f3b 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 10UP L.os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa obj\u0119tych wsparciem w programie- 8UP Termin:08.2017-10.2018 Obszar: WL -powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki (oraz dodan", "BENEFICJENT": "BUSINESS\u00a0CITY\u00a0MA\u0141GORZATA\u00a0MAJEWSKA", "TYTUL": "Lubelska Akademia Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "711875.00", "WARTOSC": "837500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do I kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie\u00a0raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program kolonoskopii przesiewowej w profilaktyce raka jelita grubego kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703428.12", "WARTOSC": "827562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do III kw. 2020 r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - program kolonoskopii przesiewowej kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1522859.74", "WARTOSC": "1791599.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wzrost w okresie 01.09.2017 - 31.08.2019 aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 88 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski) , nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1 z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, a tak\u017ce w\u015br\u00f3d 12 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP/MUP jako osoby bezrobotne z terenu woj. lubelskiego nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa.. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 80 os. (K47/M33) 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 35 os. (K22/M13) 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu: 6 os. (K4/M2). GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 59 kobiet): os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski), bezrobotne lub bierne zawodowo, nale\u017c\u0105ce co najmniej do 1 z poni\u017cszych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. W ramach bezrobotnych 12 os. to rolnicy lub cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej , nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. ZADANIA: 1. Diagnoza uczestnik\u00f3w i budowanie strategii - IPD 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach 4, Wej\u015bcie na rynek pracy WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU:\u00a01798139,70 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWAN", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fabryka szans drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1353713.40", "WARTOSC": "1592604.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Rodziny dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych b\u0119d\u0105cych w kryzysie rodzinnym, prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowowawczych i/lub rodz.zast\u0119pczych. Zgodnie z kryt. Form specyf nr 6 projekt realizowany b\u0119dzie w gminach gdzie jest ograniczony dost\u0119p do wsparcia dla rodzin. Wnioskod. planuje obj\u0105\u0107 360 mieszk.woj lubelskiego specjalistycznym kompleksowym wsparciem. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci bezp\u0142atnego specjalist. poradnictwa indywidywidualnego i grupowego co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popr. sytuacji \u017cyciowej i rodzinnej os. wykl. b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. os\u00f3b i rodzin korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. rodz. dysfunkcyjnych z terenu gmin obj\u0119tych wsparciem. W ramach proj. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wysokiej jako\u015bci wsparciem:Diagnoza potrzeb oraz wsparcie asystenta rodziny, Oddzia\u0142ywania samorozwojowe dla cz\u0142onk\u00f3w rodziny(Indywid. porad. specjalistyczne dla K,M,dzieci i m\u0142odzie\u017cy (Porad. psycholog/ psychoterap, prawne, zawodowe, terapeuty uzale\u017cnie\u0144), grup. porad. (dla doros\u0142ych,dla dzieci w wieku 7-12 r.\u017c.,dla dzieci w wieku 13-18 r.\u017c. z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych), Oddzia\u0142ywania samorozw. dla rodzin (terapia rodzin/par, Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, porad. grup. dla ma\u0142\u017ce\u0144stw, dla rodzin) w terminie do 30/06/2020 W celu likwidowania barier UP zostanie zwr\u00f3cony koszt dojazdu, a podczas porad. grup.,dzieci UP zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105. Proj. dostosowany do potrzeb os. niepe\u0142nospr. Projekt jest zgodny z kryt. form. spec. nr. 1 \u2013 zawiera dzia\u0142ania profilaktyczne, zgodny z kryt. form. spec. nr. 3 zawiera preferencj\u0119 dla wskazanych grup odbiorc\u00f3w, z kryt form specyf nr 4 partnerzy s\u0105 podmiotami uprawnionymi do realizacji us\u0142ug z zakresu wsparcia rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej oraz z z kryt form specyf nr 6 projekt swym zasi\u0119giem obejmuje gminy w kt\u00f3rych jest organiczony dost\u0119p do wsparcia rodzin oraz ustaw\u0105 o wspieraniu rodziny i systemie pie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI \"BONA FIDES\"", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "593852.50", "WARTOSC": "698650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka piersi. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka piersi do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka piersi tj. kobiety w wieku 50 - 69 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami mammograficznymi b\u0119d\u0105 to kobiety kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka piersi. Co najmniej 36% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy (dotyczy raka piersi) w podregionie bialskim (m.Bia\u0142a Podlaska, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka piersi - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka piersi kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "585079.23", "WARTOSC": "688328.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka szyjki macicy. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka szyjki macicy do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka szyjki macicy tj. kobiety w wieku 25-59 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami cytologicznymi b\u0119d\u0105 to kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka szyjki macicy. Co najmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy w podregionie bialskim (powiat bialski, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne. - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka szyjki macicy. - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka szyjki macicy kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1539660.52", "WARTOSC": "1811365.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (w tym 40kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem lub zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy z terenu powiat\u00f3w bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, lubelskiego, parczewskiego oraz miasta Bia\u0142a podlaska i Lublin poprzez udzia\u0142 w oferowanych formach wsparcia w projekcie do 28 lutego 2019 roku. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy proj. zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 dot. aktualnej sytuacji na rynku pracy, metod i form poszukiwania pracy oraz praw i obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z zatrudnieniem poprzez uczestnictwo w warsztatach grupowych oraz indywidualnym doradztwie zawodowym i po\u015brednictwie pracy. Uczestnicy projektu nab\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji interpersonalnej, komunikacji i negocjacji z pracodawc\u0105 oraz wsp\u00f3\u0142pracownikami, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i radzenia sobie ze stresem dzi\u0119ki udzia\u0142owi w warsztatach umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych oraz indywidualnych spotkaniach z psychologiem. Uczestnicy projektu zdob\u0119d\u0105 nowe kompetencje i kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych dostosowanych do indywidualnych potrzeb: 1.Operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2.Spawacz TIG i MAG 3.Prawo jazdy kat.C (lub C+E) + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4.Ksi\u0119gowy 5.Kurs komputerowy ECDL Core 6.Bony na szkolenia zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 sprz\u0119tu ci\u0119\u017ckiego 7.Bony na inne szkolenia zawodowe Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w w/w szkoleniach co najmniej 70 os\u00f3b uzyska dokument potwierdzaj\u0105cy umiej\u0119tno\u015bci i/lub kompetencje i/lub kwalifikacje. Uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z udzia\u0142u w maksymalnie 6 miesi\u0119cznych sta\u017cach dzi\u0119ki kt\u00f3rym uzyskaj\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe oraz praktyczne umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu. Po zako\u0144czonym udziale w projekcie co najmniej 55% uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zako\u0144czy\u0142 udzia\u0142 w projekcie, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Od zwolnienia do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "418222.31", "WARTOSC": "492026.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0600\u00a0os.(300Ki300M)\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej 25 roku\u00a0\u017cycia\u00a0i\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0wieku\u00a0aktywno\u015bci\u00a0zawodowej\u00a0tj.\u00a0do\u00a065\u00a0r.\u017c.\u00a0z\u00a0obszaru wojew\u00f3dztwa\u00a0lubelskiego\u00a0(dalej:WL)\u00a0podregion\u00a0bialski\u00a0(dalej:PrB)\u00a0w\u00a0tym\u00a0powiaty:\u00a0powiat\u00a0bialski\u00a0(dalej:PB),\u00a0powiat\u00a0radzy\u0144ski(dalej:PR),\u00a0powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat\u00a0parczewski(dalej:PP)\u00a0i\u00a0powiat\u00a0m.\u00a0Bia\u0142a\u00a0Podlaska\u00a0(dalej:PBP)\u00a0(zamieszkuj\u0105ce\u00a0wg\u00a0KC)\u00a0zainteresowanych\u00a0profilaktyk\u0105\u00a0raka\u00a0jelita grubego\u00a0(dalej:RJG) W\u00a0tym: -co\u00a0najmniej\u00a065%\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0Projektu\u00a0(dalej:UP)\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0107\u00a0osoby\u00a0zamieszkuj\u0105ce\u00a0teren\u00a0wiejski. 100%\u00a0UP\u00a0projektu\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0142\u00a0osoby\u00a0kwalifikuj\u0105ce\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0jednej\u00a0z\u00a0poni\u017cszych\u00a0grup,\u00a0tj: 1.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0po\u00a050\u00a0r.\u017c.\u00a0bez\u00a0obci\u0105\u017ce\u0144\u00a0wywiadu\u00a0rodzinnego, 2.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od 25 r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0przed\u00a060\u00a0r.\u017c. 3.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od\u00a040\u00a0r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0jednego\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej\u00a060\u00a0r.\u017c.. Wsparcie\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0zostanie\u00a0dostosowane\u00a0do\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0tych\u00a0os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1.\u00a0Ankieta\u00a0wst\u0119pna\u00a0-\u00a0POZ 2.Akcja\u00a0edukacyjna\u00a0 3.\u00a0Badanie\u00a0przesiewowe Rezulaty:\u00a0600\u00a0bada\u0144\u00a0przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w podregionie bialskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "404953.26", "WARTOSC": "476415.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji j\u0119zykowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 240 os\u00f3b (132K, 108M) posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje w wieku 25 lat i wi\u0119cej (w tym: 48 os. niepe\u0142nosprawnych oraz 120 os. pow. 50 r.\u017c) zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie podreg. bialskiego,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych w okresie VI 2016-VI 2017 r. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia z j. angielskiego zako\u0144czone egzaminem TELC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 stanowi 240 os. (132K,108M) fizycznych w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje (wykszta\u0142cenie na poziomie maks. ISCED 3 zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na terenie woj. lubelskiego- w podreg. bialskim,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych (j. ang). 50% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 120 os (66K,54M), 20% uczest. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON- w rozumieniu ustawy o rehabilitacji zawod. i spo\u0142. os. niepe\u0142nospr.)- 48 os (27K, 21M). 70% uczest. (168os) to stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os niezatrudnione (w tym bierni zawodowo- 72 os (30% uczest.) i os. bezrobotne- 96os- 40%) -30% to os. pracuj\u0105ce (72os). Wszyscy uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu j. angielskiego zako\u0144czonego egzaminem TELC. W wyniku projektu minimum 168 os\u00f3b osi\u0105gnie pe\u0142en poziom kompetencji j\u0119zykowych zg z ESOKJ.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK ANDRZEJ PROWORD", "TYTUL": "My\u015bl lokalnie- m\u00f3w globalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "366605.00", "WARTOSC": "431300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 600 os.(300Ki300M) w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia i b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej tj. do 65 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dalej:WL) podregion bielski (dalej:PrB) w tym powiaty: powiat bialski (dalej:PB), powiat radzy\u0144ski(dalej:PR), powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat parczewski(dalej:PP) i powiat m. Bia\u0142a Podlaska (dalej:PBP) (zamieszkuj\u0105ce wg KC) zainteresowanych profilaktyk\u0105 raka jelita grubego (dalej:RJG) W tym: -co najmniej 65% Uczestnik\u00f3w Projektu (dalej:UP) b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby zamieszkuj\u0105ce teren wiejski. 100% UP projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj: 1. b\u0119d\u0105ce po 50 r.\u017c. bez obci\u0105\u017ce\u0144 wywiadu rodzinnego, 2. b\u0119d\u0105ce w wieku od 30 r.\u017c. je\u015bli u krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego przed 60 r.\u017c. 3. b\u0119d\u0105ce w wieku od 40 r.\u017c. je\u015bli u jednego krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego w wieku powy\u017cej 60 r.\u017c.. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1. Ankieta wst\u0119pna - POZ 2. Badanie przesiewowe 3.Akcja edyukacyjna\u00a0 Rezulaty: 600 bada\u0144 przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w powiecie parczewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646570.86", "WARTOSC": "760671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 48UP(29K/19M)-os.wykluczonych (w tym dotkni.etych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC)na obszarze woj. lubelskiego,powiat\u00f3w: bialskiego,che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,parczewskiego,tomaszowskiego,w\u0142odawskiego,zamojskiego i m. Lublin; dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 09.2017 do 07.2018;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP,do ko\u0144ca 10.2018r. Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. B\u0119dzie to 48(29K/19M) OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- os.fizycznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych ze wsparcia EFS, zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.) na obszarze woj.lubelskiego,na terenie powiat\u00f3w: \u00a6 bialskiego, \u00a6 che\u0142mskiego, \u00a6 hrubieszowskiego, \u00a6 parczewskiego, \u00a6 tomaszowskiego, \u00a6 w\u0142odawskiego, \u00a6 zamojskiego, \u00a6 m. Lublin B\u0119d\u0105 to w 100% os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale,a tak\u017ce os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego.Priorytetowo w proj.traktowane b\u0119d\u0105 kobiety oraz os.w wieku 50+. Min.50%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b2014-2020,a zakres wsparcia w ramahc proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142fin.z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. ZADANIA: 1) Analiza potrzeb 2) Poradnictwo psychologiczne/coaching 3) Warsztat kompetencji spo\u0142ecznych 4) Szkolenia wraz z certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5) Sta\u017ce zawodowe 6) Po\u015brednictwo pracy REZULTATY: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodowa- min.56%UP(46%) -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.30%UP(20%) -l.os.,kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacji zaw.-min.40%UP -l.os.poszukuj\u0105cych pracy po uko\u0144czeniu progr.-min.50%UP -L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.30%UP", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127075.00", "WARTOSC": "149500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego w podregionie bialskim woj. lubel.a co za tym idzie obni\u017cenie zachorowalno\u015bci na ten nowotw\u00f3r w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany bedzie zgodnie z programem zdrowotnym \"Narodowy Program Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" (Za\u0142. nr 17 do Regulaminu) i polega\u0107 b\u0119dzie na wykonywaniu kolonoskopii przesiewowych w populacji os\u00f3b, co najmniej \u015bredniego ryzyka zachorowania na raka jelita grubego. Wa\u017cnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie bada\u0144 profilaktycznych i ich roli we wczesnym wykrywaniu nowotwor\u00f3w raka jelita grubego. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia profilaktyki zdrowotnej (wskazuj\u0105c na odpowiedni\u0105 diet\u0119 i styl \u017cycia chroni\u0105cy przed zachorowaniem), co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie tak\u017ce na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej odbiorc\u00f3w wsparcia. Przeiwdywana liczba uczestnik\u00f3w projektu 500 os\u00f3b (250 kobiet, 250 m\u0119\u017cczyzn). W projekcie przewidziano spos\u00f3b rekrutacji uczestnik\u00f3w w systemie oportunistycznym. Identyfikacja kandydat\u00f3w do bada\u0144 odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przez lekarzy rodzinnych i podstawowej opieki zdrowotnej w Plac\u00f3wce POZ, kt\u00f3rzy oceni\u0105 czy dana osoba kwalifikuje si\u0119 do badania. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Przygotowanie \u0142\u0105cznie 500 sztuk broszur informacyjnych dla uczestnik\u00f3w projektu 2. Dzia\u0142ania edukacyjno- informacyjne. Dla uczestnik\u00f3w projektu przewidziane b\u0119d\u0105 w ka\u017cdym miesi\u0105cu dy\u017cury specjalisty, kt\u00f3ry b\u0119dzie prowadzi\u0142 indywidualne edukacyjne spotkania z uczestnikami projektu w celu om\u00f3wienia medycznych aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z nowotworem jelita grubego i jego profilaktyk\u0105.\u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze spotka\u0144 - 180 3.Badania kolonoskopowe - zak\u0142adana liczba os\u00f3b obj\u0119tych badaniami 200 os\u00f3b. (Dla 20% uczestnik\u00f3w przewidziano badanie w znieczuleniu) 5 Zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy dla 85 uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich. Przewidujemy, \u017ce conajmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu podda si\u0119 badaniu kolo", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Warto si\u0119 bada\u0107 - program profilaktyki raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}]