{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Parczew", "kod_gus": "060610913000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": 14690, "budzet": {"dochody": "67,88 mln z\u0142", "wydatki": "68,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,64 mln z\u0142", "wydatki": "1,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.0830686000000163}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.0830686000000163}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7481897500000149}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7481897500000149}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.3864565099999533}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.3864565099999533}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.11555967999999225}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.11555967999999225}], "dochod_ue": "4,12 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "152,62 mln z\u0142", "gmina_pc": "10389.6 z\u0142", "powiat": "9,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "646.8 z\u0142", "wojewodztwo": "12,77 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "149,73 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,23 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-10-20", "DOFINANSOWANIE": "201162825.73", "WARTOSC": "243110645.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 815 na odc. Parczew-Lubart\u00f3w. Realizacja inwestycji b\u0119dzie przebiega\u0142a w zmienionych granicach pasa drogowego na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej rejonu oraz ca\u0142ego Lubelskiego Obszaru Metropolitalnego. Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn\u0119trznego potencja\u0142u rozwojowego okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekwencji wp\u0142ynie na przyspieszenie tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Opr\u00f3cz powy\u017cszego, dobra jako\u015b\u0107 drogi, to tak\u017ce bodziec do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, student\u00f3w, obecnych i potencjalnych inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. Planowane wska\u017aniki produktu: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 34,848 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 34,848 km - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska, Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - warto\u015bci tych wska\u017anik\u00f3w zostan\u0105 okre\u015blone w momencie uzyskania dokumentacji technicznej Zakres inwestycji obejmuje: * br. drogowa: roboty ziemne, podbudowa, nawierzchnie, elementy dr\u00f3g/ulic, budowa o\u015bwietlenia drogowego, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, oznakowanie pionowe i poziome, * br. konstrukcyjna: budowa most\u00f3w, budowa/przebudowa przepust\u00f3w, * br. sanitarna (gazowa, wodoci\u0105gowa, kanalizacyjna) przebudowa i zabezpieczenie istniej\u0105cych sieci, * br. elektroenergetyczna - przebudowa i zabezpieczenie istniej\u0105cych sieci, * br. telekomunikacyjna - przebudowa i zabezpieczenie istniej\u0105cych sieci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 815 Wisznice - Parczew - Siemie\u0144 - Lubart\u00f3w od km 26+662 do km 61+565 o d\u0142. 34,903 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3390.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "17113930.00", "WARTOSC": "30412857.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie nowego zak\u0142adu produkcyjnego oraz przeprowadzenie prac rozwojowych i zakup us\u0142ug doradczych, niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych zleconych przez firm\u0119 Euroimpex, wskazuj\u0105cych na mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich op\u0142acalnego wykorzystania w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej firmy w kierunku dywersyfikacji oferty. Firma Euroimpex zleci\u0142a Instytutowi Chemii Przemys\u0142owej wykonanie prac B+R, w zakresie opracowania innowacyjnej technologii otrzymywania nowego, hybrydowego \u015brodka higienizuj\u0105co-dezynfekuj\u0105cego z wykorzystaniem biopreparatu z kapusty. Wyniki tych prac w ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone w firmie Euroimpex w celu uruchomienia produkcji nowego, innowacyjnego wyrobu - naturalnego, hybrydowego, dwusk\u0142adnikowego \u015brodka higienizuj\u0105co-dezynfekuj\u0105cego, przeznaczonego na rynek chemii gospodarczej. Zakres projektu obejmuje: - zakup gruntu o pow.6740m2 wraz z przygotowaniem terenu do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; - budow\u0119 hali produkcyjno-magazynowej o powierzchni 2917,0 m2 z przy\u0142\u0105czami do sieci zewn\u0119trznych; - zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 tworz\u0105cych ci\u0105g produkcyjny i oko\u0142oprodukcyjny; - zakup wyposa\u017cenia laboratorium analitycznego; - zakup prac rozwojowych, zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem nowej technologii i produktu; - zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z opracowaniem projekt\u00f3w wykonawczych. Koszt kwalifikowany projektu \u2013 24 725 900,00 z\u0142, w tym cz\u0119\u015b\u0107 badawcza 260 000,00 z\u0142, doradztwo 61 000,00 z\u0142 Termin realizacji projektu 01.03.2016 \u2013 31.12.2017 r. SA 42799(2015/X), art.13, 18 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "\"EUROIMPEX POLSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prze\u0142om na rynku \u015brodk\u00f3w higienizuj\u0105co-dezynfekuj\u0105cych, jako rezultat prac B+R, zleconych przez Euroimpex Polska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1165.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13744281.34", "WARTOSC": "26443685.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w zakresie spe\u0142nienia wymog\u00f3w dyrektywy (azot i fosfor) oraz wzro\u015bcie przepustowo\u015bci w sensie \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 mo\u017cliwego do przyj\u0119cia przez oczyszczalni\u0119 z 15 000 RLM na 15 700 RLM. Budowa kanalizacji sanitarnej 6,27 km", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompleksowe rozwi\u0105zanie gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Parczew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 935.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "8315242.18", "WARTOSC": "13811867.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym us\u0142ug o charakterze integracyjnym, kulturowym, edukacyjnym oraz zdrowotnym. W rezultacie zaprojektowanych dzia\u0142a\u0144 stworzona zostanie przestrze\u0144 publiczna s\u0142u\u017c\u0105ca organizacji inicjatyw o charakterze spo\u0142eczno-kulturowym, a tak\u017ce rozbudowana zostanie infrastruktura wp\u0142ywaj\u0105ca na popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym, w tym zapewniaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 9 zada\u0144: 1.Rewaloryzacja Placu Wolno\u015bci, 2.Rewaloryzacja parku miejskiego, 3.Rewaloryzacja Pomnika Niepodleg\u0142o\u015bci wraz z ter. przyleg\u0142ym, 4.Zagospodarowanie parku przy ul. Ogrodowej i Ko\u015bcielnej, 5.Bezpieczny Parczew - studio wizyjne, 6.Budowa parkingu przy szpitalu, 7.Centrum Spotka\u0144 Mi\u0119dzypokoleniowych, 8.M\u0142odzie\u017cowy O\u015brodek Kultury \"Stara Kot\u0142ownia\", 9. Rewaloryzacja jad\u0142odajni. Zadania zaprojektowane zosta\u0142y w spos\u00f3b umo\u017cliwiaj\u0105cy kompleksowe rozwi\u0105zania problem\u00f3w wskazanych w procesie partycypacji spo\u0142ecznej w czasie tworzenia Aktualizacji do LPR m. Parczew. Jednym z najcz\u0119\u015bciej wskazywanych problem\u00f3w w LPR by\u0142 niski poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w. W ramach projektu zaplanowano dzia\u0142ania, kt\u00f3re z jednej strony tworz\u0105 infrastruktur\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 aktywne sp\u0119dzanie czasu, a z drugiej dostosowuj\u0105 obecn\u0105 infrastruktur\u0119 (poprzez remont i nadanie nowych funkcji pomieszczeniom) do potrzeb organizacji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie obejmuj\u0105ce zakresem remont budynk\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105 dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ponadto, projekt generuje nowe miejsca pracy. Kluczowe rezultaty projektu uwidaczniaj\u0105 si\u0119 w rewaloryzacji przestrzeni spo\u0142ecznych co b\u0119dzie mia\u0142o znacz\u0105cy wp\u0142yw na wzrost integracji oraz spo\u0142ecznego zaanga\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce b\u0119dzie przeciwdzia\u0142a\u0107 wykluczeniu spo\u0142ecznemu.", "BENEFICJENT": "GMINA PARCZEW", "TYTUL": "Parczew - tradycja, pasja, nowoczesno\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 566.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "48903361.10", "WARTOSC": "71369822.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.09b. w powiatach: parczewskim i radzy\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 020,90 km. W wyniku realizacji projektu 16 999 gospodarstw domowych oraz 99 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.16 999 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.09b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7349745.93", "WARTOSC": "17580460.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie technologii produkcji kabli SN z ekranami p\u00f3\u0142przewodz\u0105cymi z udzia\u0142em hybrydowych nanostruktur w\u0119glowych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce izolacja g\u0142\u00f3wna kabli SN b\u0119dzie wykonana z usieciowanego polietylenu (XLPE), ekran wewn\u0119trzny zostanie umieszczony mi\u0119dzy \u017cy\u0142\u0105 i izolacj\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105; ekran zewn\u0119trzny za\u015b umieszczony na izolacji g\u0142\u00f3wnej. Elementy te b\u0119d\u0105 wykonane z p\u00f3\u0142przewodz\u0105cych kompozyt\u00f3w na osnowie polietylenu z udzia\u0142em nanostruktur w\u0119glowych. Zachowane zostan\u0105 normatywne wymagania dotycz\u0105ce przewodnictwa elektrycznego ekran\u00f3w oraz standardowej technologii przetw\u00f3rstwa. Innowacyjno\u015b\u0107 zastosowanej technologii obejmuje wykorzystanie ogromnego potencja\u0142u hybrydowych nanocz\u0105stek w\u0119glowych przewodz\u0105cych pr\u0105d elektryczny i ich nadzwyczajnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechanicznych i cieplnych do otrzymania nanokompozyt\u00f3w polimerowych na bazie polietylenu otrzymanych metod\u0105 mieszania w stanie stopionym. FINALNE REZULTATY PROJEKTU: Rezultatem projektu b\u0119dzie NOWY KABEL SN z ekranami p\u00f3\u0142przewodz\u0105cymi z udzia\u0142em hybrydowych nanostruktur w\u0119glowych oraz TECHNOLOGIA JEGO WYTWARZANIA. Odbiorc\u0105 innowacyjnych kabli SN b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa zajmuj\u0105ce si\u0119 instalacj\u0105 kabli elektroenergetycznych, kt\u00f3re realizuj\u0105 prace dla zak\u0142ad\u00f3w energetycznych, przedsi\u0119biorstw oraz prywatnych inwestor\u00f3w. ZASADNICZE FUNKCJONALNO\u015aCI nowego produktu, istotne dla odbiorc\u00f3w, to: -Zwi\u0119kszenie elastyczno\u015bci kabla (lepszy spos\u00f3b uk\u0142adania); -Zwi\u0119kszenie wytrzyma\u0142o\u015bci cieplnej w stanach przeci\u0105\u017ceniowych i zwarciowych; -Zwi\u0119kszenie \u017cywotno\u015bci kabla (d\u0142u\u017cszy okres eksploatacji);", "BENEFICJENT": "FABRYKA KABLI ELPAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kable SN z p\u00f3\u0142przewodz\u0105cymi ekranami zawieraj\u0105cymi nanonape\u0142niacze hybrydowe i technologia ich wytwarzania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 500.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-12-08", "DOFINANSOWANIE": "6439660.06", "WARTOSC": "9847134.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych realizowanych w SPZOZ w Parczewie. W ramach projektu b\u0119dzie modernizacja istniej\u0105cego budynku g\u0142\u00f3wnego SPZOZ w Parczewie poprzez dobudow\u0119 skrzyd\u0142a, w kt\u00f3rym docelowo b\u0119d\u0105 mie\u015bci\u0142y si\u0119 Oddzia\u0142 Geriatrii wraz z zapleczem diagnostyczno-zabiegowym oraz Oddzia\u0142 Rehabilitacji. Nast\u0105pi tak\u017ce zakup sprz\u0119tu medycznego dla potrzeb Oddzia\u0142u Geriatrii. Rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem - 1 428 osoby/rok oraz ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi 34 435 osoby. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu strategicznego na poziomie w\u0142a\u015bciwego PI (Priorytet inwestycyjny 9a RPO WL 2014 - 2020): 1) \u015arednia d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu w szpitalu - poprzez skr\u00f3cenie pobytu pacjent\u00f3w w szpitalu dzi\u0119ki lepszej i kompleksowej opiece medycznej; 2) Przeci\u0119tne wykorzystanie \u0142\u00f3\u017cka - sprawniejszy system opieki zdrowotnej pozwoli na bardziej efektywne wykorzystywanie dost\u0119pnych miejsc w szpitalu. Projekt posiada pozytywn\u0105 OCI. SPZOZ w Parczewie posiada umow\u0119 o udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej ze \u015brodk\u00f3w publicznych. Projekt nie zak\u0142ada zwi\u0119kszenia liczby \u0142\u00f3\u017cek, wpisuje si\u0119 w narz\u0119dzia 13, 14 i 17 opisane w Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020. Zakres prac nie obejmuje dostosowania do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Zaplanowany zakres jest zgodny z rekomendacjami Komitetu Steruj\u0105cego ds. koordynacji interwencji EFSI w sektorze zdrowia w zakresie zgodnym z planowan\u0105 inwestycj\u0105. Wszystkie prace remontowo - budowlane, przewidziane w projekcie s\u0105 niezb\u0119dne z punktu widzenia udzielenia \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, w tym w zakresie dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Modernizacja budynku g\u0142\u00f3wnego SP ZOZ w Parczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 438.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5938518.19", "WARTOSC": "8098518.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie procesowa innowacja technologiczna, polegaj\u0105ca na przetwarzaniu p\u0142atka PET pochodz\u0105cego z recyklingu butelek na dwa surowce chemiczne &ndash; plastyfikator i glikol etylenowy. Produktami ubocznymi b\u0119d\u0105 woda, alkohol 2EH, s\u0142u\u017c\u0105cy jako surowiec do kolejnych szar\u017cy produkcyjnych. W trakcie projektu pozyskamy wiedz\u0119 na temat proces\u00f3w i przemian fizyko-chemicznych zachodz\u0105cych w reaktorze przy wi\u0119kszej skali, zbli\u017conej do rzeczywistej, w zale\u017cno\u015bci od jego konstrukcji, budowy, struktury, bry\u0142y, sposobu mieszania, podgrzewania surowc\u00f3w, wiedz\u0119 o szybko\u015bci tych proces\u00f3w, czynnikach na niego wp\u0142ywaj\u0105cych, sposobie jego kontroli. Wymodelujemy procesy i w rezultacie znacz\u0105co udoskonalimy technologi\u0119 wytwarzania plastyfikatora i glikolu etylenowego a tym samym ich sk\u0142ad i parametry fizyczne. W dalszej kolejno\u015bci opracujemy i zbudujemy innowacyjny prototyp instalacji pilota\u017cowej - wysoko wydajnej linii technologicznej do wytwarzania plastyfiktatora (DOT tereftalan di-(2-etyloheksylowy) oraz glikolu etylenowego w drodze chemicznej degradacji p\u0142atk\u00f3w PET z udzia\u0142em alkoholu 2-etyloheksylowego. Nowa linia technologiczna b\u0119dzie unikatowa w skali mi\u0119dzynarodowej, co potwierdza sprawozdanie o stanie techniki wydane przez UPRP. Zastosowanie jednego z surowc\u00f3w podstawowych w postaci polimeru pochodz\u0105cego z recyklingu mechanicznego butelek PET oraz innowacyjna technologia jego przetwarzania skutkuj\u0105ca powstaniem znikomej ilo\u015bci odpad\u00f3w (nieprzereagowanego PET), b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko i znacz\u0105co obni\u017cy koszty wytwarzania plastyfikatora i glikolu etylenowego.", "BENEFICJENT": "\"KABEX\" ZPH DAMIAN D\u0104BROWSKI", "TYTUL": "Innowacyjna technologia przetw\u00f3rstwa p\u0142atka PET i odzyskiwania surowc\u00f3w wt\u00f3rnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 404.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3451407.03", "WARTOSC": "4506924.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). W ramach projektu zostanie zamontowanych 455 szt inst. kolekt. s\u0142onecznych na bud. mieszkaln. o \u0142\u0105cznej mocy 1895,4 kW (230 zestaw\u00f3w solarnych z zasobnikiem na \u015bcianie/dachu budynku 2 kolektorowe o mocy 3,24 kW; 190 zestaw\u00f3w solarnych z zasobnikiem na \u015bcianie/dachu budynku 3 kolektorowe o mocy 4,86 kW; 35 zestaw\u00f3w solarnych z zasobnikiem na \u015bcianie/dachu budynku 4 kolektorowe o mocy 6,48 kW) wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii cieplnej . Z zainstalowanych kolektor\u00f3w b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 1621 os\u00f3b. Zostanie zaktualizowana podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 instalacji OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instalacjami (wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA PARCZEW", "TYTUL": "CZYSTA ENERGIA W DOLINIE PIWONII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 234.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3344250.00", "WARTOSC": "5070000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji przedmiotowego projektu jest podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Drewood W\u0142odzimierz Zabielski poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz uruchomienie na ich podstawie przemys\u0142owej produkcji innowacyjnych drzwi modu\u0142owych (PAT.214143). Udoskonalony produkt z perspektywy rynku globalnego odr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie od substytucyjnych rozwi\u0105za\u0144 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dowolnej modyfikacji modu\u0142\u00f3w sk\u0142adowych (dowolno\u015b\u0107 aran\u017cacji) przy jednoczesnym obni\u017ceniu wagi skrzyd\u0142a drzwiowego i znaczn\u0105 popraw\u0105 komfortu u\u017cytkowania przez odbiorc\u00f3w ostatecznych. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii pozwoli przedsi\u0119biorstwu na mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji wyrob\u00f3w stolarki otworowej w technologii modu\u0142owej, a tak\u017ce uzyskanie dodatkowych korzy\u015bci takich jak zautomatyzowanie operacji obr\u00f3bczych, standaryzacj\u0119 procesu produkcyjnego, minimalizacj\u0119 powstawania odpad\u00f3w produkcyjnych, u\u0142atwienie i skr\u00f3cenie czasu produkcji, redukcj\u0119 koszt\u00f3w produkcyjnych, minimalizacj\u0119 szansy powstawania wad produkcyjnych w produkcie. Technologia opracowana zosta\u0142a przez Wnioskodawc\u0119 w ramach prac B+R prowadzonych przez kilka lat. Realizacja przedmiotowego projektu obejmuje wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych nowego produktu wytwarzanego w nowej technologii dzi\u0119ki czemu charakteryzowa\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 cechami i parametrami stanowi\u0105cymi nowo\u015b\u0107 na rynku budowlanym. Co wi\u0119cej, przyniesie to korzy\u015b\u0107 samemu Wnioskodawcy jak r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ym cz\u0142onkom Wschodniego Klastra Budowlanego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 mogli czerpa\u0107 wiedz\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na efektywniejsz\u0105 prac\u0119, wzrost przychod\u00f3w, a tak\u017ce wzrost zainteresowaniach ich ofert\u0105. Dzi\u0119ki wspomnianym zaletom zar\u00f3wno produktowym jak procesowym mo\u017cliwe b\u0119dzie znaczne zwi\u0119kszenie poziomu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz ugruntowanie swojej pozycji na rynku zar\u00f3wno krajowym jak i europejskim. W wyniku wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w do oferty handlowej DREWOOD, pojawi si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaspokojenia wyg\u00f3rowanych potrzeb indywidualnych klient\u00f3w oraz zdobycia nowych odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "DREWOOD W\u0141ODZIMIERZ ZABIELSKI", "TYTUL": "Implementacja nowej technologii w postaci wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych dotycz\u0105cych produkcji innowacyjnych wewn\u0119trznych drzwi modu\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3241407.79", "WARTOSC": "3923150.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego. - Wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: Prace monta\u017cowe I; Prace monta\u017cowe II; Prace monta\u017cowe III; Roboty instalacji spr\u0119\u017carkowni powietrza medycznego, maszynowni pr\u00f3\u017cni, rozpr\u0119\u017calni podtlenku azotu i koncentratora tlenu; instalacje elektryczne; koncentrator tlenu; roboty budowlane; Prace remontowo - malarskie po pracach monta\u017cowych oraz instalacji sprz\u0119tu.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Modernizacja SOR SP ZOZ w Parczewie w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu parczewskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 220.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "2840850.00", "WARTOSC": "4252899.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Parczew wyniesie 411 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,53 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: solary (2 panele, VAT 8%, szt. 228), solary (2 panele, VAT 23%,24 szt.),solary (3 panele, VAT 8%,124 szt.), solary (3 panele, VAT 23%, 5 szt.), solary ( 4 panele, VAT 8%, 19 szt.), solary (4 panele, VAT 23%,1 szt.), fotowoltaika (2,24 kW , VAT 8%,10 szt.). Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Parczew (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,53 MW. .Produkcja energii cieplnej - 397,44 MWh/rok. Produkcja energii elektrycznej - 7,20 MWh/rok.Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 401 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 10 szt. Spadek emisji CO 2 - 141,36 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Parczew, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA PARCZEW", "TYTUL": "Czysta energia w Gminie Parczew- solary", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2720000.00", "WARTOSC": "5316060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest wdro\u017cenie strategii wzorniczej opracowanej w ramach I etapu. Zgodnie z opracowan\u0105 i zaakceptowan\u0105 przez PARP strategi\u0105, g\u0142\u00f3wne wysi\u0142ki strategiczne powinny koncentrowa\u0107 si\u0119 wok\u00f3\u0142: 1. Zaprojektowania i wdro\u017cenia modu\u0142owych element\u00f3w ogrodzeniowych z betonu architektonicznego. 2. Zaprojektowania i wdro\u017cenia element\u00f3w architektury przestrzeni z betonu. 3. Wdro\u017cenia produkcji betonu towarowego o zadanej temperaturze. Dwa pierwsze elementy zawieraj\u0105 w sobie konieczno\u015b\u0107 stworzenia zupe\u0142nie nowych grup produktowych oraz wprowadzenie ich na rynek, wytwarzanych w oparciu o przygotowane przez profesjonalnych projektant\u00f3w projekty i zakupiony nowy sprz\u0119t produkcyjny. Trzecie zadanie ma charakter po cz\u0119\u015bci samodzielny - powstanie nowy produkt rynkowy, po cz\u0119\u015bci za\u015b warunkuj\u0105cy wdro\u017cenie dw\u00f3ch pierwszych zada\u0144 - nowy blok betoniarski b\u0119dzie konieczny do produkcji element\u00f3w ogrodze\u0144 i architektury. Wprowadzenie do oferty nowego produktu w postaci betonu o zadanej temperaturze pozwoli na rozpocz\u0119cie produkcji modu\u0142owych element\u00f3w ogrodzeniowych z betonu oraz element\u00f3w architektury przestrzeni z betonu strukturalnego. Dzi\u0119ki zakupowi nowego w\u0119z\u0142a betoniarskiego wyposa\u017conego w technologi\u0119 podgrzewania betonu firma ZGODA PARCZEW b\u0119dzie mog\u0142a: 1.produkowa\u0107 innowacyjne wyroby w spos\u00f3b wydajny i nieprzerwany. Stary w\u0119ze\u0142 produkcyjny jest w pe\u0142ni wykorzystany i nie jest w stanie zwi\u0119kszy\u0107 produkcji. 2.dostarcza\u0107 beton towarowy na miejsce przeznaczenia zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami -w temperaturze +5 stopni Celsjusza. 3.dostarcza\u0107 do odbiorc\u00f3w beton o temperaturze zadanej, w miesi\u0105cach obni\u017conych temperatur. 4.dostarcza\u0107 do klient\u00f3w, kt\u00f3rzy zakupili modu\u0142owe ogrodzenia betonowe, beton towarowy, niezb\u0119dny do zalania z\u0142o\u017conych element\u00f3w ogrodzenia, tak\u017ce w miesi\u0105cach obni\u017conych temperatur.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWLANY ZGODA S.C W\u0141ODZIMIERZ LIPNICKI, JAROS\u0141AW CYRANKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii wzorniczej w Zak\u0142adzie Budowlanym Zgoda S.C", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-08-23", "DOFINANSOWANIE": "2564471.23", "WARTOSC": "4271314.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Powiecie Parczewskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych. Projekt obejmuje: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych: ocieplenie stropu poddasza, stropodachu, \u015bcian zewn\u0119trznych, dachu hali sportowej, stropodachu \u0142\u0105cznika, wymiana okien, drzwi zewn\u0119trznych, instalacji c.w.u.. W wyniku realizacji wariantu 1 z zakresu g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej efektywno\u015b\u0107 energetyczna zwi\u0119kszy si\u0119 o 51,00%. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (GJ/rok) - 3380,57 ; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tonCO2/rok) - 310,57; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (kWh/rok) -1220760,00. Projekt spe\u0142nia potrzeby wszystkich grup interesariuszy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu Parczewskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "4001989.55", "WARTOSC": "4908827.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada rewaloryzacj\u0119 XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, stanowi\u0105cego wa\u017cny o\u015brodek historycznego Szlaku Jagiello\u0144skiego, a tak\u017ce realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu digitalizacji i promocji turystycznej odcinka Szlaku: Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, tak by wsp\u00f3lnie z zabytkowym ko\u015bcio\u0142em sta\u0142 si\u0119 atrakcyjnym produktem turystycznym wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Cele g\u0142\u00f3wne przedmiotowego projektu to: wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ostr\u00f3w Lubelski - Parczew, a tak\u017ce: zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. NPNMP w Ostrowie Lubelskim, jako obiektu dziedzictwa kulturowego. Celem podrz\u0119dnym jest poprawa dost\u0119pu do kultury na terenie gminy Ostr\u00f3w Lubelski. Wska\u017anikami realizacji projektu b\u0119d\u0105 rezultaty: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne, liczba korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem i liczba os\u00f3b znaj\u0105cych atrakcje Szlaku Jagiello\u0144skiego na odcinku Ost. Lub. - Parczew (osoby, kt\u00f3re odwiedz\u0105 stron\u0119 www dot. Szlaku i/lub otrzymaj\u0105 album), a tak\u017ce produkty: zabytek nieruchomy (ko\u015bci\u00f3\u0142) i zabytki ruchome (5) obj\u0119te wsparciem, obiekt zasob\u00f3w kultury obj\u0119ty wsparciem oraz obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada\u0142 b\u0119dzie zadania z zakresu: rewaloryzacji ko\u015bcio\u0142a wraz z otoczeniem w Ostr. Lub. (renowacja budynku ko\u015bcio\u0142a, w tym izolacje, tynki, elektryka, prace konserwatorskie, a tak\u017ce modernizacja doj\u015b\u0107, opaski i chodnik\u00f3w), konserwacji i restauracji zabytk\u00f3w ruchomych ko\u015bcio\u0142a, jego wyposa\u017cenie na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, a tak\u017ce kampani\u0119 promocyjn\u0105 odcinka Szlaku dzi\u0119ki albumowi, stronie internetowej i grze interaktywnej. Grupami docelowymi projektu b\u0119d\u0105 m. in. mieszka\u0144cy woj. lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci powiat\u00f3w: lubartowskiego i parczewskiego, a tak\u017ce tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Lubelszczyzn\u0119 celem zwiedzania zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. NIEPOKALANEGO POCZ\u0118CIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W OSTROWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Rewaloryzacja XVIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a p. w. Niepokalanego Pocz\u0119cia NMP w Ostrowie Lubelskim jako wa\u017cnego o\u015brodka Szlaku Jagiello\u0144skiego wraz z dzia\u0142aniami z zakresu digitalizacji i promocji Szlaku w regionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-07", "DOFINANSOWANIE": "2069469.34", "WARTOSC": "3073921.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna Budynku Szko\u0142y Podstawowej w Przew\u0142oce, MOSIR w Parczewie oraz Gimnazjum w Parczewie. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres: m.in. docieplenie \u015bcian zewn. wraz z wykonaniem wyprawy elewacyjnej, docieplenie fundament\u00f3w budynku, docieplenie dachu sali gimnastycznej, \u0142\u0105cznika i cz\u0119\u015bci g\u0142\u00f3wnej budynku, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana instalacji o\u015bwietlenia, wymiana centralnego ogrzewania (grzejniki, orurowanie), wymian\u0119 istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audyt\u00f3w energetycznych wynosi odpowiednio dla: - Budynku Szko\u0142y Podstawowej w Przew\u0142oce - 53,54% - MOSIR w Parczewie - 62,66% - Gimnazjum w Parczewie - 56,80% . Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynkach (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105) oraz monta\u017c 3 instalacji solarnych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele Budynku Szko\u0142y Podstawowej w Przew\u0142oce i Gimnazjum w Parczewie oraz osoby korzystaj\u0105ce z MOSIR. Budynki stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy. Wska\u017aniki: Liczba zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej -1004,51 GJ/rok; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,02 MW; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej - 279031 kWh/rok; Spadek emisji CO2 75,86 tony/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 42,456 MWht/rok; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 534,16 m2; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,02 MWt", "BENEFICJENT": "GMINA PARCZEW", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Parczew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-30", "DATA_START": "2017-09-22", "DOFINANSOWANIE": "1818283.55", "WARTOSC": "2146537.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Zad.: dok. aplikacyjna, prom. proj., zarz\u0105dzanie proj., szkolenie personelu ,wdro\u017cenie e-us\u0142ug. Zakres realizacji proj. zgodny jest z N26 Upowszechnianie wymiany EDM- Policy Paper dla ochrony zdrowia 2014-2020 poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 wgl\u0105du do pe\u0142nej DM wytworzonej w jednostkach sektora zdrowia w Polsce jak i poza jej terytorium. Pozwala na wymian\u0119 transgraniczna informacji i danych dotycz\u0105cych zdarze\u0144 medycznych. Projekt zapewnia udoskonalenie i upowszechnianie stosowania systemu EDM. Projekt jest nieinfrastrukturalny, zak\u0142ada modernizacj\u0119 infrastruktury informatycznej, poprzez zakup, instalacj\u0119 i konfiguracj\u0119 oprogramowania systemowego, zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci, mo\u017cliwo\u015b\u0107 pe\u0142nej obs\u0142ugi EDM, a tak\u017ce podniesienie ochrony bezp. danych poprzez nowy klastr w oparciu o serwer nadzoruj\u0105cy, integracja systemu oraz interoperacyjno\u015b\u0107 z P1. Wska\u017aniki: L. pobra\u0144/uruchomie\u0144 ap. 700; L. pobra\u0144/odtworze\u0144 dok. zawier,.info. SP- 2000, L. za\u0142atwionych spraw poprzez udost. on-line us\u0142. pub.- 1500, L. utrzymanych miejsc pracy- 414,79, L. baz danych udost. on-line poprzez API-1, L. us\u0142. pub. udost. on-line o stopniu doj. co najmniej 4-transakcja- 3, L. uruch. Sys. Teleinfo. w podm. Wyko. Zad. Pub.- 1, L. podm. Udost. Us\u0142. wewn\u0105trzadm. (A2A)- 1, L. udost. Us\u0142. wewn\u0105trzadm. (A2A)-1, L. podm., kt\u00f3re udost. on-line info. SP-1, L. utwo. API-2, L. zdigitalizowanych dok. zawie. Info. SP-200, L. udost. on-line dok. zawie. Info. SP-500, L. rejestr\u00f3w pub. obj. Wsp.1, L. os\u00f3b obj. Szkol. / dor. w zakresie komp. Cyf.-50, Grupa docelowa pacjenci SPZOZ, personel medyczny, kadra administracyjna, plac\u00f3wki opi. med. i inne plac\u00f3wki systemu s\u0142u\u017cby zdrowia w tym MZ. Efekty ekonomiczne zapewniaj\u0105 poszerzenie publicznych us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszeniu TIK dla poprawy jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych. Wdro\u017cenie e-us\u0142ug skr\u00f3ci czas oczekiwania na wynik bada\u0144 zapewniaj\u0105c przep\u0142yw informacji o stanie pacjenta do lekarza prowadz\u0105cego.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug w SP ZOZ w Parczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-06", "DOFINANSOWANIE": "1444422.26", "WARTOSC": "2733291.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej termomodernizacji i wyposa\u017cenia w instalacje OZE budynku handlowo - us\u0142ugowego (marketu) po\u0142o\u017conego w Parczewie, przy ul. Kardyna\u0142a Wyszy\u0144skiego 9. Planowane w budynku usprawnienia: modernizacja instalacji co (w tym pompa ciep\u0142a), wymiana o\u015bwietlenia na LED, odzysk ciep\u0142a z instalacji ch\u0142odniczych lad, wymiana okien, monta\u017c instalacji PV, monta\u017c wentylacji mech. z odzyskiem, ocieplenie dachu, wymiana drzwi, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych. Najwa\u017cniejsze rezultaty modernizacji to: - ograniczenie zu\u017cycia energii cieplnej, - ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej, - zmniejszenie emisji CO2, - zmniejszenie emisji PM-10, - produkcja energii cieplnej i elektrycznej z nowych mocy wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE, - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 do wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Szczeg\u00f3\u0142owe warto\u015bci dla powy\u017cszych rezultat\u00f3w okre\u015blono w sekcji WSKA\u0179NIKI niniejszego wniosku oraz w audycie energetycznym (w za\u0142\u0105czeniu). Wnioskodawca dysponuje pe\u0142n\u0105 dokumentacj\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do oszacowania koszt\u00f3w i rezultat\u00f3w inwestycji: audytem energetycznym oraz kosztorysem. Przeprowadzenie prac w budynku wymaga zg\u0142oszenia zamiaru wykonania rob\u00f3t, kt\u00f3re zosta\u0142o z\u0142o\u017cone do Starosty Parczewskiego w dniu 29.11.2016 r. Kopia zg\u0142oszenia stanowi za\u0142\u0105cznik do niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE FABEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Supermarketu Fabel w Parczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "881574.31", "WARTOSC": "1037146.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. pt. ,,Akademia Malucha\" w Parczewie, jest poprawa szans na zatrudnienie 20 UP (17K i 3M), pe\u0142ni\u0105cych funkcje wychowawczo-opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 w okr. od 01.02.2019r. do 31.10.2021r.. Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 szanse powrotu na rynek pracy. Grupa docelowa to rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 w ilo\u015bci 20 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3rych kariera na rynku pracy zosta\u0142a przerwana przez macierzy\u0144stwo. Realizacja projektu zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c propagowanie r\u00f3wnego traktowania kobiet i m\u0119\u017cczyzn w dostepie do zatrudnienia oraz popraw\u0119 godzenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym przez stworzenie profesjonalnych warunk\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. G\u0142\u00f3wne zadanie to tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanie do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przewidzianych ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3, tj. w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr. na RP po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prace lub dalej poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. Warto\u015b\u0107 dodana projektu: - wzrost atrakcyjno\u015bci gm. Parczew, jako obszaru rozwojowego, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 rozwojowi zawodowemu i rodziny, - utworzenie 5 pe\u0142noetatowych miejsc pracy (4 - nauczyciele, 1 - sprz\u0105taczka),dodatkowo zatrudnienie pracownika gospodarczego oraz dyrektora (odpowiednio 2/5 i 1/8 etatu.) na okres realizacji projektu z szans\u0105 na ich utrzymanie w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci proj., - poprawa statusu materialnego personelu proj., - wzrost udzia\u0142u sektora pozarz\u0105dowego w zakresie realizacji zada\u0144 spo\u0142ecznych, - integracja spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez kontakty z innymi rodzicami oraz opiekunami proj..", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Akademia Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "693395.15", "WARTOSC": "815759.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzupe\u0142nienie doposa\u017cenia, dzi\u0119ki czemu b\u0119dzie mo\u017cliwa kompleksowa jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w zakresie ratownictwa medycznego. Zakupiony zostanie: W\u00f3zek do transportu endoskop\u00f3w, Insuflator endoskopowy CO2, Myjnia endoskopowa, Laparoskop, Diatermia, Wiertarka, Analizator parametr\u00f3w krytycznych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Modernizacja SOR SP ZOZ w Parczewie w celu zagwarantowania bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w powiatu parczewskiego - uzupe\u0142nienie wyposa\u017cenia w celu bezawaryjnego funkcjonowania Oddzia\u0142u", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "628495.10", "WARTOSC": "1188501.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest kompleksowa termomodernizacja budynku biurowego po\u0142\u0105czonego z jednokondygnacyjn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 warsztatow\u0105 o powierzchni 1006,80 m2, kt\u00f3re po termomodernizacji b\u0119d\u0105 przeznaczone na potrzeby zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez gruntown\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku biurowego po\u0142\u0105czonego z jednokondygnacyjn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 warsztatow\u0105, w ramach kt\u00f3rej zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -Wymiana kot\u0142a co na nowy kocio\u0142 przystosowany do spalania peletu, Monta\u017c w hali produkcyjnej instalacji nagrzewnic wodnych na potrzeby co, Cz\u0119\u015bciowe zamurowanie otwor\u00f3w okiennych oraz monta\u017c nowej stolarki okiennej i drzwiowej bez ingerencji w konstrukcj\u0119 budynku, Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych hali styropianem gr. 8 cm z wykonaniem poszycia \u015bcian z blachy stalowej powlekanej, Ocieplenie dachu hali poprzez demonta\u017c istniej\u0105cego pokrycia i monta\u017c p\u0142yt warstwowych o gr. 13 cm, Ocieplenie pod\u0142ogi hali poprzez demonta\u017c istniej\u0105cej a nast\u0119pnie pog\u0142\u0119bieniu , wykonaniu izolacji ze styropianu gr. 5 cm a nast\u0119pnie wykonaniu warstw pod\u0142ogi, Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED, Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 28,62 kWp. Wymienione prace nie wymagaj\u0105 pozwolenia na budow\u0119 ani te\u017c zg\u0142oszenia zamiaru przeprowadzenia prac budowlanych. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: Zgodnie z sekcj\u0105 C wniosku o dofinansowanie. NA POZIOMIE PRODUKTU - sekcja C.II.: NA POZIOMIE REZULTATU: - sekcja C.III. wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWLANY ZGODA S. C. W\u0141ODZIMIERZ LIPNICKI JAROS\u0141AW CYRANKA", "TYTUL": "Poprawa Efektywno\u015bci Energetycznej Przedsi\u0119biorstwa ZAK\u0141AD BUDOWLANY ZGODA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "575209.02", "WARTOSC": "676716.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 1 w Parczewie (SP1), w Szkole Podstawowej nr 2 w Parczewie (SP2) oraz w Zespole Plac\u00f3wek Szkolnych w Przew\u0142oce (ZPS) w Gminie Parczew poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 550 uczni\u00f3w, w tym 248 uczennic kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 68 nauczycieli, w tym 56 nauczycielek oraz doposa\u017cenie SP1, SP2, ZPS do 30.06.2019r. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. lubelskiego-550 uczni\u00f3w (248 dziewczynek) z SP1, SP2, ZPS w Gm. Parczew i 68 naucz., w tym 56 kobiet z SP1, SP2, ZPS. W ramach proj. uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe a nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni m.in.w zakresie korzystania z nowoczesnych technologii, metod nauczania i TIK. Zakupione zostanie wyposa\u017cenie dla pracowni matematyczno- przyrodniczych i ICT w SP1, SP2, ZPS, kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj. to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -\u00a0495 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 3 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 65 W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczej i ICT w SP1, SP2, ZPS 2. Zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze 3.Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia w obszarach kompetencji kluczowych 4. Szkolenia dla nauczycieli, m.in. szkolenia z indywidualizacji z ucz, z wykorzystania TIK, pedagogiki specjalnej, wykorzystania w nauczaniu e-podr\u0119cznik\u00f3w, programowania.", "BENEFICJENT": "GMINA PARCZEW", "TYTUL": "Szkolna Akademia Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "514175.85", "WARTOSC": "971598.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy ALMA sp. z o.o. w Parczewie poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku us\u0142ugowego, w kt\u00f3rym prowadzony jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z organizacj\u0105 imprez okoliczno\u015bciowych, konferencji, szkole\u0144. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce kompleksowe zadania modernizacyjne obiektu b\u0119d\u0105ce efektem przeprowadzonego audytu energetycznego: 1. Docieplenie obiektu (\u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu); 2. Wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych 3. Przebudowa systemu grzewczego (wraz z wymian\u0105 i pod\u0142\u0105czeniem do \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a) Monta\u017c kot\u0142owni z piecem na paliwo sta\u0142e / biomasa/ c.o. z automatyk\u0105 pogodow\u0105 4. Monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 z OZE (fotowoltaika); 5. Zastosowanie automatyki pogodowej oraz systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. 6. Instalacja termostat\u00f3w Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego poprawi si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa, modernizacja energetyczna budynku us\u0142ugowego w ramach projektu o pow. u\u017cytkowej 3076 m2 oraz budowa jednostek wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacje OZE. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej oraz elektrycznej, roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii z wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiektu w tym pracownicy przedsi\u0119biorstwa oraz klienci.", "BENEFICJENT": "ALMA SIDOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy \"ALMA\" Sp\u00f3\u0142ka Jawna w Parczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.0}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "402050.00", "WARTOSC": "473000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Dzia\u0142anie zawarte w projekcie maj\u0105 na celu wsparcie os\u00f3b bezrobotnych, tj. ich skuteczn\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 si\u0119 koncentrowa\u0107 na wsparciu grup znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b starszych od 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych w celu aktywizacji zawodowej u\u0142atwiaj\u0105cej im wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy. Projekt skierowany jest do 36 os\u00f3b bezrobotnych w tym do 17 kobiet. w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP Parczewie znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. os\u00f3b starszych od 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, jak r\u00f3wnie\u017c Rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin nale\u017c\u0105cy do powy\u017cszych grup os\u00f3b, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) profil pomocy. Dzia\u0142ania skierowane do os\u00f3b bezrobotnych w ramach realizowanego projektu to Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy wynikaj\u0105ce z Ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. W celu aktywizacji zawodowej za\u0142o\u017cono w ramach projektu Zadania maj\u0105ce u\u0142atwi\u0107 osobom bezrobotnym wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty Instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy maj\u0105cymi na celu indywidualizacj\u0119 wsparcia oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej poprzez: - Przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) dostosowanego do profilu pomocy zgodnie z art. 34a Ustawy,- dla wszystkich os\u00f3b, Poradnictwo zawodowe - dla wszystkich os\u00f3b. Zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 ustalon\u0105 w ramach IPD zostan\u0105 zaproponowane uczestnikom projektu Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu kwalifikacji zawodowych i zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego: -Szkolenia bezrobotnych w celu podniesienia ich kwalifikacji zawodowych zgodnie z art. 40- 42 Ustawy. - 13 os\u00f3b - Sta\u017ce realizowane zgodnie z art. 53 1. Ustawy, k", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PARCZEWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie parczewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "352429.63", "WARTOSC": "716390.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Przedsi\u0119biorstwa Handlowo Us\u0142ugowego Piotr Trubaj.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE PIOTR TRUBAJ", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w PHU Piotr Trubaj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PSB MR\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy-wersja ostateczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "128000.00", "WARTOSC": "196800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost pozycji konkurencyjnej Fabel sp. z o.o. poprzez zakup specjalistycznego, kompleksowego doradztwa w zakresie wej\u015bcia na nowe rynki regionalne, w tym opracowanie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa, prognozowanie trend\u00f3w rynkowych stanowi\u0105cych podstaw\u0119 do podj\u0119cia przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142a\u0144 strategicznych w zakresie dalszego rozwoju. Strategia rozwoju obejmowa\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy w zakresie oferowania pod wynajem nowych obiekt\u00f3w handlowych w oparciu o nowe rynki regionalne oraz mo\u017cliwe kierunki dywersyfikacji biznesu np. w sektorze us\u0142ug medycznych/OZE lub innych. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie m.in. wyniki przeprowadzonych bada\u0144 i analiz, dane dotycz\u0105ce rynk\u00f3w w tym prognozowanych trend\u00f3w, konkurencji oraz potrzeb potencjalnych klient\u00f3w w wybranych miastach regionu. Opracowane zostan\u0105 cele dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, mo\u017cliwe kierunki rozwoju, za\u0142o\u017cenia do biznes planu, w tym wst\u0119pne koncepcje architektoniczne/wizualizacje wybranych projekt\u00f3w inwestycyjnych oraz rekomendacje eksperckie. W wyniku realizacji projektu Fabel sp. z o.o. otrzyma wsparcie w zakresie doradztwa specjalistycznego, kt\u00f3rego zak\u0142adanym, bezpo\u015brednim rezultatem b\u0119dzie poprawa konkurencyjno\u015bci oraz podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w przedsi\u0119biorstwie.", "BENEFICJENT": "FABEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Fabel sp. z o.o. poprzez zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu w naszej firmie audytu wzorniczego i opracowaniu na jego podstawie strategii wzorniczej dla naszej firmy. Jeste\u015bmy firm\u0105 produkcyjn\u0105 wi\u0119c zapewne g\u0142\u00f3wne wnioski z audytu b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 przeprojektowania portfolio produktowego firmy. Nie wykluczamy te\u017c, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 strategii zostanie po\u015bwi\u0119cona innym aspektom naszej dzia\u0142alno\u015bci takim jak identyfikacja wizualna czy us\u0142ugi wok\u00f3\u0142sprzeda\u017cowe. Prowadzimy produkcj\u0119 element\u00f3w betonowych od niemal 30 lat i potrzebujemy zewn\u0119trznego spojrzenia na oferowany przez nas asortyment. Mamy nadziej\u0119, \u017ce strategia b\u0119dzie impulsem rozwojowym dla firmy Do realizacji zadania wybrali\u015bmy bardzo do\u015bwiadczon\u0105 w tym zakresie Code Design Sp. z o.o. Firma planuje realizowa\u0107 audyt wzorniczy przez 42 dni, a formu\u0142owa\u0107 strategi\u0119 wzornicz\u0105 przez kolejnych 30 dni roboczych. Wykonawca przedstawi\u0142 8 osobowy zesp\u00f3\u0142 do\u015bwiadczonych pracownik\u00f3w. Przy czym Pani Magdalena Lubi\u0144ska i Pan Micha\u0142 Biernacki zostali wskazani, jako eksperci wymagania, natomiast jako eksperci dodatkowy zostali wskazani: dr Natalia Pietruszewska-Golba, Dr Maria Gody\u0144, Agnieszka Przepi\u00f3rzy\u0144ska, Klaudia Go\u0142aszczyk, Justyna Janczak, \u0141ukasz Szcz\u0119sny. Ka\u017cda z tych os\u00f3b posiada do\u015bwiadczenie w przynajmniej trzech audytach/strategiach, przy czym te same strategie/audyty powtarzaj\u0105 si\u0119 jedynie u dw\u00f3ch os\u00f3b. Jest to zatem zesp\u00f3\u0142 posiadaj\u0105cy bardzo szerokie do\u015bwiadczenia", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BUDOWLANY ZGODA S.C W\u0141ODZIMIERZ LIPNICKI, JAROS\u0141AW CYRANKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Firmy Zak\u0142ad Budowlany Zgoda S.C W\u0142odzimierz Lipnicki, Jaros\u0142aw Cyranka poprzez zarz\u0105dzanie wzornictwem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "73529.81", "WARTOSC": "139141.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 DWA ZADANIA polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ (2 szt.) o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 10,08 i 15,12 kWp, powierzchnia generatora PV: 60,1 i 90,2 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 36 i 54 szt., liczba falownik\u00f3w: 1 szt. w ka\u017cdej instalacji. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 2 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0252 MWe, d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0, 0252 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 26,295 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 26,295 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 8,7373 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- US\u0141UGOWO- HANDLOWE \"ROLBUD\" ADAM TRZMIELEWSKI, JERZY D\u0104BROWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "instalacja fotowoltaiczna w firmie PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO- US\u0141UGOWO- HANDLOWE \"ROLBUD\" ADAM TRZMIELEWSKI, JERZY D\u0104BROWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRYWATNY TRANSPORT OSOBOWY ZBYS\u0141AW DEREWIAKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BAJGIPS PATRYK BAJDA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FLASI\u0143SKA ANNA MULTISERWIS", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MISZCZAK JOLANTA MARTA INDYWIDUALNA SPECJALISTYCZNA PRAKTYKA LEKARSKA. GABINET INTERNISTYCZNY I GASTROLOGICZNY", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1527.1352648059906, "v": "22,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.99, "v_pc": "1527,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 784.803311776719, "v": "11,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 292.4598965282505, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119.78165486725665, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 85.15639686861812, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 70.97126480599047, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 66.81397072838665, "v": "981,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 56.24859428182436, "v": "826,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 16.58897957794418, "v": "243,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15.361551395507147, "v": "225,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.338833900612662, "v": "107,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.045031994554118, "v": "88,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.565778080326753, "v": "81,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1239.738443839347, "v": "18,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.78, "v_pc": "1239,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 809.2060884955753, "v": "11,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 365.7209639210347, "v": "5,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.49}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.65350102110279, "v": "611,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10.894957794417971, "v": "160,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5.4642600408441115, "v": "80,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.44}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4.75646698434309, "v": "69,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.0422055820285907, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 532.9181218515996, "v": "7,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.51, "v_pc": "532,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 329.3766337644656, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 3560.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 114.49746494213751, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 50.54465759019742, "v": "742,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.48}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 23.384452008168825, "v": "343,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.38}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 7.0193036078965285, "v": "103,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5.149718856364874, "v": "75,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2.939850238257318, "v": "43,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.006040844111640572, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 376.9628059904698, "v": "5,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.14, "v_pc": "376,96 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115.04838529611979, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.51}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58.835432266848194, "v": "864,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 52.8024438393465, "v": "775,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48.434198093941454, "v": "711,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 31.315537780803268, "v": "460,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31.190980258679375, "v": "458,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 26.00488563648741, "v": "382,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.89}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 10.601958475153165, "v": "155,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.657507147719537, "v": "39,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.07147719537100068, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 337.3185575221241, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28, "v_pc": "337,32 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 279.35190401633764, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.593664397549354, "v": "361,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.29}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16.15785568413887, "v": "237,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 13.280912185159973, "v": "195,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.934221238938053, "v": "57,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 202.72017767188566, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37, "v_pc": "202,72 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 144.4843948264125, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 173.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 35.87172089857045, "v": "526,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 10.142980258679374, "v": "149,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 272.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8.834715452688904, "v": "129,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.386366235534377, "v": "49,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 92.15242273655547, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99, "v_pc": "92,15 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 58.68067324710687, "v": "862,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.67}, {"name": "Biblioteki", "value": 29.628999319264807, "v": "435,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.15}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 3.4343090537780805, "v": "50,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.34036759700476515, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.06807351940095303, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 73.67293260721578, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59, "v_pc": "73,67 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 52.78614431586113, "v": "775,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.64}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 16.932533696392102, "v": "248,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.714091218515997, "v": "54,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.04}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.2401633764465623, "v": "3,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 68.2069434989789, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.47, "v_pc": "68,21 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "373.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 68.2069434989789, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58.80303880190607, "v": "863,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "58,80 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 48.5005350578625, "v": "712,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.47}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6.466984343090537, "v": "95,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.427078284547311, "v": "50,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4084411164057182, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37.44710891763104, "v": "550,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8, "v_pc": "37,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.63101769911505, "v": "538,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8160912185159972, "v": "11,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.1589428182437, "v": "310,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "21,16 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15.747277059223961, "v": "231,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5.411665759019741, "v": "79,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.57}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.919914227365553, "v": "292,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "19,92 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.919914227365553, "v": "292,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14.311974812797821, "v": "210,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "14,31 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14.311974812797821, "v": "210,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12.331972089857047, "v": "181,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,33 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12.331972089857047, "v": "181,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.30697277059224, "v": "122,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,31 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.093079646017699, "v": "60,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.27}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.003289993192648, "v": "58,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19440163376446562, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01620149761742682, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Informatyka", "value": 3.9563744043567053, "v": "58,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,96 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.9563744043567053, "v": "58,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1.7245527569775359, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,72 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.6390251872021784, "v": "24,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.08552756977535739, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.11572430224642614, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "150.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.11572430224642614, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}