{"gmina": "Jab\u0142o\u0144", "typ_gminy": "gmina wiejska Jab\u0142o\u0144", "kod_gus": "060610913022", "kod_gus_powiatu": "060610913000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": "3'928", "budzet": {"dochody": "23,79 mln z\u0142", "wydatki": "24,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14235831.110000001, "dane1": 13845290.239999993, "dane2": 13845290.239999993, "dane3": 390540.8700000085}, {"label": "2017", "dane0": 15204124.009999996, "dane1": 15437031.05, "dane2": 15204124.009999996, "dane4": 232907.0400000047}, {"label": "2018", "dane0": 21601710.12, "dane1": 21072064.349999983, "dane2": 21072064.349999983, "dane3": 529645.7700000182}, {"label": "2019", "dane0": 23793639.53, "dane1": 24135481.809999995, "dane2": 23793639.53, "dane4": 341842.27999999374}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3383079.93, "dane1": 5069808.73}, {"label": "2017", "dane0": 3170143.64, "dane1": 4747700.8}, {"label": "2018", "dane0": 3255898.06, "dane1": 5201662.940000001}, {"label": "2019", "dane0": 3468428.29, "dane1": 5314549.920000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "261,07 tys z\u0142", "wydatki": "289,15 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3905408700000085}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3905408700000085}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2329070400000047}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2329070400000047}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5296457700000182}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5296457700000182}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3418422799999937}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3418422799999937}], "dochod_ue": "5,87 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "24,16 mln z\u0142", "gmina_pc": "6149.5 z\u0142", "powiat": "2,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "646.8 z\u0142", "wojewodztwo": "3,42 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "86,97 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,58 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,93 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3468428.29, "wydatki": 5314549.920000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "48903361.10", "WARTOSC": "71369822.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.09b. w powiatach: parczewskim i radzy\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 020,90 km. W wyniku realizacji projektu 16 999 gospodarstw domowych oraz 99 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.16 999 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.09b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "2129959.63", "WARTOSC": "3134729.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej (SP) w miejscowo\u015bci G\u0119\u015b, budynku SP w m. Dawidy, budynku SP w m. Kolano-Kolonia, budynku SP w m. Paszenki, budynku Zespo\u0142u Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w m. Jab\u0142o\u0144, budynku Urz\u0119du Gminy w m. Jab\u0142o\u0144 - w tym m.in. wymiana drzwi wej\u015bciowych, okien, docieplenie \u015bcian zewn., stropodach\u00f3w, modernizacja instalacji c.o. i kot\u0142owni, modernizacja instalacji elektrycznych. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 z audyt\u00f3w energetycznych. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audyt\u00f3w energetycznych wynosi 64,4 %. Projekt obejmuje tak\u017ce inwestycj\u0119 w OZE - monta\u017c piec\u00f3w na biomas\u0119 oraz wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynkach. Pozosta\u0142y zakres rzeczowy projektu obejmuje: studium wykonalno\u015bci, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu. Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwestycyjnego dla odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii opisano w audytach energetycznych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Jab\u0142o\u0144, w tym uczniowie poszczeg\u00f3lnych SP, ZPO, ich rodzice/opiekunowie oraz pracownicy jednostki o\u015bwiatowej, pracownicy Urz\u0119du Gminy. Wska\u017aniki projektu: liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 6 szt., pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 6632,61 m2, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 6 szt., zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 3068686,5 kWh/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 7672,71 GJ/rok, energii elektrycznej - 69,68 MWh/rok, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii/en. cieplnej z OZE- 0,44 MWt, produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji OZE - 681,92 MWht/rok, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 808,74 tCO2/rok, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 6 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy Jab\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 542.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1922183.81", "WARTOSC": "3377551.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacji w zakresie produkcji zniczy i wk\u0142ad\u00f3w. Projekt dotyczy pokrewnej dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w na rynek (innowacja produktowa), wytwarzanych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnej linii technologicznej (innowacja procesowa) oraz udoskonalenie dotychczas oferowanych produkt\u00f3w. W wyniku wdro\u017cenia prac B+R powstan\u0105 produkty o nowym sk\u0142adzie masy wykorzystywanej przy produkcji zniczy i wk\u0142ad\u00f3w i w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przyjaznych \u015brodowisku. Projekt obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3re s\u0105 bezpo\u015brednim efektem wdra\u017canych prac B+R. Planuje si\u0119 zakup automatycznej linii do nape\u0142niania zniczy i wk\u0142ad\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie wytwarzanie nowych produkt\u00f3w, lakierni i automatycznej linii pakuj\u0105cej gotowe wyroby. Rozszerzenie oferty wi\u0105\u017ce si\u0119 z potrzeb\u0105 budowy budynku magazynowego wysokiego sk\u0142adowania oraz jego niezb\u0119dne wyposa\u017cenie (rega\u0142 magazynowy, w\u00f3zek magazynowy, w\u00f3zek wid\u0142owy, owijarka palet). W wyniku dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci oraz zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych niezb\u0119dny jest zakup samochodu ci\u0119\u017carowego o \u0142adowno\u015bci powy\u017cej 5t. z wind\u0105 za\u0142adunkow\u0105 celem dystrybucji nowych i ulepszonych produkt\u00f3w oraz mobilnego systemu sprzeda\u017cy. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. otrzymanie wsparcia (dotacji) w zakresie inwestycji, wdra\u017cania wynik\u00f3w prac B+R, wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku oraz dla firmy. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu zwi\u0105zane ze wzrostem zatrudnienia poprzez utworzenie nowych miejsc pracy, wprowadzenie innowacji produktowej i procesowej, wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz osi\u0105gni\u0119cie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowych i udoskonalonych produkt\u00f3w (warto\u015b\u0107 dodana projektu). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 hurtownie, sieci sklep\u00f3w, w\u0142a\u015bciciele stoisk handlowych oraz sklepy detaliczne pochodz\u0105ce z rynku krajowego. Wynikiem projektu b\u0119dzie te\u017c internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "RENATA KOZIO\u0141 ZPHU \"AMIKUS\" ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w firmie ZPHU \"AMIKUS\" w zakresie innowacyjnej technologii produkcji zniczy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 489.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-12", "DOFINANSOWANIE": "1899365.41", "WARTOSC": "3426017.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa ZPHU \"AMIKUS\" poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacji. Projekt dotyczy niepokrewnej dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci w kierunku produkcji drzewnej poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w tj. wyrob\u00f3w z drewna wytwarzanych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnej linii technologicznej. Projekt obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3re s\u0105 bezpo\u015brednim efektem wdra\u017canych prac B+R tj. uruchomienie produkcji schod\u00f3w drewnianych klejonych. W tym celu planuje si\u0119 zakup innowacyjnego centrum obr\u00f3bczego sterowanego numerycznie (innowacja procesowa w skali rynku mi\u0119dzynarodowego), dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie wytwarzanie schod\u00f3w drewnianych oraz innych wyrob\u00f3w z drewna m.in. dla budownictwa, opakowa\u0144 drewnianych oraz wykonywanie us\u0142ug tartacznych. Rozszerzenie oferty wi\u0105\u017ce si\u0119 z potrzeb\u0105 budowy budynku stolarni oraz jego wyposa\u017cenie w niezb\u0119dne nowoczesne maszyny produkcyjne (m.in. centrum obr\u00f3bcze, automatyczna wielopi\u0142a z systemem ruchomej pi\u0142y, suszarnia pr\u00f3\u017cniowa, trak ta\u015bmowy, system wyci\u0105gu zanieczyszcze\u0144, spr\u0119\u017carka). Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z wdro\u017ceniem ekoinnowacji oraz zastosowaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. otrzymanie wsparcia w zakresie inwestycji, wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R oraz wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku oraz dla firmy. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu zwi\u0105zane ze wzrostem zatrudnienia poprzez utworzenie nowych miejsc pracy, wprowadzenie innowacji procesowej i nietechnologicznej, wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz osi\u0105gni\u0119cie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przedsi\u0119biorstwa oraz klienci indywidualni pochodz\u0105cy z rynku krajowego.", "BENEFICJENT": "RENATA KOZIO\u0141 ZPHU \"AMIKUS\" ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacji w firmie ZPHU AMIKUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 483.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1696272.32", "WARTOSC": "1995614.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w\u015br\u00f3d 60 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jab\u0142o\u0144 w okresie do 31.12.2021 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwiony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych jedynie w zakresie nieobj\u0119tym przepisami ustawy z dnia 27.08.2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (Dz.U. z 2015 r. Poz. 581) Zadania: 1.Utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 2.Funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 15 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 3.Utworzenie Klubu Aktywnego Seniora - \u015brodowiskowej instytucji aktywizuj\u0105cej osoby starsze, niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne 4.Rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego w miejscu zamieszkania Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RADA WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu (diagnozie potrzeb, dotarciu do potencjalnych podopiecznych, realizacji wsparcia w formie wolontariatu, monitorowaniu stopnia osi\u0105gniecia zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSP\u00d3\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM", "TYTUL": "GMINA JAB\u0141O\u0143 DLA SENIOR\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 431.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "1400330.70", "WARTOSC": "2336968.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, piec\u00f3w na pellet, kot\u0142\u00f3w zgazowuj\u0105cych, pomp aerotermalnych i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Jab\u0142o\u0144 wyniesie 204 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 0,89 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: Kocio\u0142 na pellet 15 kW -8 szt.,Kocio\u0142 na pellet 24 kW - 3 szt.,Kocio\u0142 holzgas 18 kW- 2 szt., Kolektory s\u0142oneczne 2 panele-148 szt.,Kolektory s\u0142oneczne 3 panele-31 szt. Pompa ciep\u0142a c.w.u.- 2 szt. Instalacja fotowoltaiczna 3,2 kW - 10 szt. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, aerotermaln\u0105 oraz biomas\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Jab\u0142o\u0144 (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,89 MW. Produkcja energii cieplnej - 575,47 MW/rok. Produkcja energii elektrycznej- 28,41 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 194. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 10 szt. Spadek emisji CO 2 - 226,357 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Jab\u0142o\u0144, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Inst. fotow. i kolektory solar. montowane b\u0119d\u0105 na budynkach mieszkalnych (elewacja, dach), w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci monta\u017cu instalacji na dachu b\u0105d\u017a elewacji, kolektory s\u0142oneczne zostan\u0105 zamontowane na gruncie lub na budynkach gospodarczych typu gara\u017c, altana.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "OZE w gminie Jab\u0142o\u0144 I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 356.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "1250061.91", "WARTOSC": "1626605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego, zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Jab\u0142o\u0144 przy ul. Zamoyskiego 9B. W ramach koszt\u00f3w kwalifikowalnych planuje si\u0119 docieplenie stropu nad piwnic\u0105 nieogrzewan\u0105, docieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych pomi\u0119dzy ogrzewanym pomieszczeniem zebra\u0144 WM i pomieszczeniami nieogrzewanej piwnicy, docieplenie strop\u00f3w pod poddaszem nieu\u017cytkowym po\u0142o\u017conym nad pi\u0119trem w klatce nr 1 i 4, docieplenie po\u0142\u0105czone jest z wykonaniem na dociepleniu pod\u0142ogi z p\u0142yt OSB, docieplenie \u015bcian wewn\u0119trznych pomi\u0119dzy pomieszczeniami poddasza u\u017cytkowego i nieu\u017cytkowego, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku wraz z wykonaniem kolorowej elewacji, wykonanie izolacji przeciwwodnej oraz docieplenia \u015bcian fundamentowych, wymiana drzwi wewn\u0119trznych do ogrzewanej piwnicy i z klatek do nieogrzewanego poddasza nieu\u017cytkowego, wymiana cz\u0119\u015bci okien oraz cz\u0119\u015bci drzwi balkonowych, wymiana drzwi zewn\u0119trznych wej\u015bciowych do klatek schodowych, przebudowa instalacji c.o. i c.w.u., wymiana opaski odwadniaj\u0105cej budynku, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na 2 pompy ciep\u0142a, wykonanie instalacji fotowoltaicznej zasilaj\u0105cej pompy. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 89,42 %. Pozosta\u0142y zakres rzeczowy projektu obejmuje: studium wykonalno\u015bci, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany na dzia\u0142ce nr 2154/6 , obr\u0119b Jab\u0142o\u0144, gmina Jab\u0142o\u0144 , na obszarze zabytkowym. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym do\u0142\u0105czono decyzj\u0119 LWZK z dnia 25.02.2019 r.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY ULICY AUGUSTA ZAMOYSKIEGO 9B W JAB\u0141ONIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ulicy Augusta Zamoyskiego 9B w Jab\u0142oniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 318.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1165944.49", "WARTOSC": "1371699.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci, jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum i Bran\u017cowej Szkole I Stopnia wchodzacych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Jab\u0142oniu, poprzez zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci nabycia kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego odpowiadaj\u0105cego potrzebom regionalnego rynku pracy w\u015br\u00f3d 207(51K/156M) uczni\u00f3w oraz 19(14K/5M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz wyposa\u017cenie pracownii do praktycznej nauki zawodu, w okresie od 1.10.2020-31.08.2022. \u00a0 Grupa docelowa to: 1) 175(51K/124M) uczni\u00f3w Technikum ZSCKR w Jab\u0142oniu w zawodach: -technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych (t.\u017biUG)-50UP(40K/10M) -technik rolnik(t.R)-32UP(32M) -technik mechanizacji rolnictwa i agrotroniki (t.MRiA)-60UP(60M) -technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej(t.UiSEO)-33UP(11K/22M) z klas I-IV, w wieku 15-19lat. \u00a0 2) 32(32M) uczni\u00f3w Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia (BSIst.) ZSCKR w Jab\u0142oniu w zawodzie: - rolnik (R)-32UP (32M) \u00a0 3) 19(14K/5M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu nauczaj\u0105cy w Technikum i BSIst. ZSCKR w Jab\u0142oniu, w zawodach: -t.\u017biUG-4UP(4K) -t.R-8UP(8K) -R-2UP92K) -t.MRiA-4UP(M) -t.UiSEO-1UP(M) \u00a0 Zadania: -kursy i zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie uprawnie\u0144 zawodowych lub kompetencji -zaj\u0119cia laboratoryjne na uczelni wy\u017cszej dla uczni\u00f3w -studia podyplomowe dla nauczyciela kszta\u0142cenia zawodowego umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie kwalifikacji -sta\u017ce uczniowskie dla uczni\u00f3w wykraczaj\u0105ce poza zakres i program praktycznej nauki zawodu w szkole -doposa\u017cenie pracowni zaw. \u00a0 Rezultaty: -5 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu nab\u0119dzie kwalifikacje -83 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c uczniowski -194 uczni\u00f3w uko\u0144czy kursy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie uprawnie\u0144 zawodowych lub kompetencji wymaganych przez pracodawc\u00f3w -50 uczni\u00f3w zdob\u0119dzie nowe kwalifikacje zaw.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI / ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO IM. AUGUSTA ZAMOYSKIEGO W JAB\u0141ONIU", "TYTUL": "Wsparcie na starcie - nowe mo\u017cliwo\u015bci edukacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1637011.02", "WARTOSC": "2500211.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze", "OPIS": "Rozbudowa i modernizacja sytemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie Podedw\u00f3rze i Jab\u0142o\u0144 zak\u0142ada: (1) modernizacj\u0119 uj\u0119cia wody Podedw\u00f3rze ze stacj\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 w miejscowo\u015bci Opole - zakres modernizacji uj\u0119cia wody \"PODEDW\u00d3RZE\" - dzia\u0142ki 40/1 i 41/1 obejmuje modernizacj\u0119 budynku stacji (remont ok\u0142adzin i tynk\u00f3w wewn\u0119trznych, posadzek, zmiany instalacji wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 chlorowni) oraz studni ujmuj\u0105cych wod\u0119 i drogi dojazdowej oraz modernizacj\u0119 technologii wraz z wymian\u0105 ruroci\u0105g\u00f3w technologicznych oraz zmian\u0119 zagospodarowania dzia\u0142ki i obiekt\u00f3w towarzysz\u0105cych.W ramach zadania wykonany zostanie zestaw ogniw fotowoltaicznych na stacji uj\u0119cia i uzdatniania wody w miejscowo\u015bci Podedw\u00f3rze o mocy 2,0 kW, (2) budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Mosty - budowa sieci wodoci\u0105gowej projektowana jest na odcinkach o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 941,9 m , na dzia\u0142kach nr ewid. 2/2, 3, 4/1, 4/2, 27, 28, 29, 30,25,152, ( ewid. Mosty). (3) remont i przebudowa stacji uj\u0119cia i uzdatniania wody w miejscowo\u015bci Jab\u0142o\u0144 - przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 studni, remont stacji uj\u0119cia i uzdatniania wody w Jab\u0142oniu na dz. nr ewid. 2027, o wydajno\u015bci 48m3/h. W ramach zadania wykonany zostanie zestaw ogniw fotowoltaicznych na stacji uj\u0119cia i uzdatniania wody w miejscowo\u015bci Jab\u0142o\u0144 kt\u00f3re pozwol\u0105 na oszcz\u0119dno\u015bci w kosztach eksploatacyjnych ( koszt energii elektrycznej) (4) System kontroli strat wody - pomiaru ci\u015bnienia w sieci wodoci\u0105gowej w m. Jab\u0142o\u0144 - do zmniejszenia strat wody na sieci - wykrycia jak najszybciej awarii, niekontrolowanego wyp\u0142ywu zostanie wykonana telemetria tj. zamontowane przep\u0142ywomierze oraz czujniki ci\u015bnienia z przekazaniem sygna\u0142u do stacji dyspozytorskiej w budynku SUW. (5) System odczytu wodomierzy w m. Jab\u0142o\u0144 - dla usprawnienia odczyt\u00f3w z wodomierzy ilo\u015bci pobranej wody, przez odbiorc\u00f3w posiadaj\u0105cych przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej przewidziano monta\u017c wodomierzy wraz z nak\u0142adkami modu\u0142owymi umo\u017cliwiaj\u0105cy radiowy odczyt zu\u017cytej wody.", "BENEFICJENT": "GMINA PODEDW\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja sytemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie Podedw\u00f3rze i Jab\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 291.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1121408.72", "WARTOSC": "1319304.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wzrost potencja\u0142u zawodowego 151(46K/105M) uczni\u00f3w oraz 18(12K/6M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Jab\u0142oniu, do wymaga\u0144 regionalnego i krajowego rynku pracy poprzez nabycie kwalifikacji, kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz wyposa\u017cenie pracowni do praktycznej nauki zawodu, do 29.02.2020 r. \u00a0 \u00a0 Grupa docelowa to: \u00a0 1) 151(46K/105M) uczni\u00f3w Technikum ZSCKR w Jab\u0142oniu w zawodach: -technik mechanizacji rolnictwa/technik mechanizacji rolnictwa i agrotroniki (t.MR/t.MRiA)-40UP(M) -technik agrobiznesu(t.A)-18UP(9K/9M) -technik rolnik(t.R)-30UP(M) -technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej(t.UiSEO)-25UP(7K/18M) -technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych(t.\u017biUG)-38UP(30K/8M), z klas I-IV, w wieku 15-19lat. \u00a0 \u00a0 S\u0105 to os. bierne zawodowo, z wykszt. gimnazjalnym, aktualnie pobieraj\u0105ce nauk\u0119 trybie dziennym, pochodz\u0105ce z teren\u00f3w wiejskich, cz\u0119sto z rodzin o niskim statusie materialnym. 2)18(12K/6M) nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu w Technikum ZSCKR w Jab\u0142oniu nauczaj\u0105cych w zawodach: -t.MR/t.MRiA-4UP(M) -t.A-2UP(2K) -t.R-8UP(7K/1M) -t.UiSEO-1UP(M) -t.\u017biUG-3UP(K) \u00a0 \u00a0 S\u0105 to os. pracuj\u0105ce, w wieku aktywno\u015bci zaw., z wykszt. wy\u017cszym, z t. wiejskich. \u00a0 \u00a0 Zadania: -kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie uprawnie\u0144 zawodowych lub kompetencji w zakresie kszta\u0142conego zawodu -kursy, szkolenia doskonal\u0105ce i studia podyplomowe dla nauczycieli w zakresie nauczanego zawodu -sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w u pracodawcy -wyposa\u017cenie pracowni do praktycznej nauki zawodu \u00a0 \u00a0 Rezultaty: -18 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu nab\u0119dzie kwalifikacje lub kompetencje -52 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c zaw. (wykraczaj\u0105cy poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego) -134 uczni\u00f3w uko\u0144czy kurs/szkolenie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie uprawnie\u0144 zawodowych lub kompetencji wymaganych przez pracodawc\u00f3w - 1 szko\u0142a zostanie doposa", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI / ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO IM. AUGUSTA ZAMOYSKIEGO W JAB\u0141ONIU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zawodowy krokiem w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 285.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-21", "DOFINANSOWANIE": "1113616.81", "WARTOSC": "1611469.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej. Zakres projektu: - zagospodarowanie zdegradowanej przestrzeni publicznej na dzia\u0142ce nr 2122/3 w m-ci Jab\u0142o\u0144 poprzez: budow\u0119 bie\u017cni 3 -torowej, rozbudowie istniej\u0105cego placu zabaw o nowe urz\u0105dzenia zabawowe, budow\u0119 si\u0142owni zewn\u0119trznej, monta\u017cu lamp o\u015bwietleniowych solarnych, monta\u017cu kamer systemu monitoringu zewn\u0119trznego z przesy\u0142em sygna\u0142u radiowo, wykonaniu chodnik\u00f3w utwardzonych kostk\u0105 betonow\u0105, dostawie i monta\u017cu koszy na \u015bmieci, dostawie i monta\u017cu stojaka na rowery, monta\u017cu \u0142awek bez oparcia z siedziskami drewnianymi, wykonanie nowej nawierzchni poliuretanowej na boisku wielofunkcyjnym, - zagospodarowanie zdegradowanej przestrzeni publicznej w m-ci Jab\u0142o\u0144 poprzez monta\u017c ma\u0142ej infrastruktury - 13 szt. \u0142awek zwyk\u0142ych z oparciem, 20 szt. koszy na \u015bmieci, 8 szt. lamp parkowych oraz po 1 szt. s\u0142up\u00f3w i tablic og\u0142oszeniowych- 1 szt. na dzia\u0142kach o nr 2035/1, 2168, 2169, 2138, 1078, 1566/5, 1564/5, 1570/4, 2082, 2156, 2155, 2144, 2145. - zagospodarowanie zdegradowanej przestrzeni publicznej w m-ci Jab\u0142o\u0144 poprzez budow\u0119 placu zabaw, budow\u0119 sceny, parking\u00f3w, utwardzenie ci\u0105g\u00f3w pieszych i jezdnych wraz z zagospodarowaniem terenu i ma\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 na dzia\u0142kach o nr 2202, 2089, 2094, 2216, 2210, 2107, 2168 - zagospodarowaniu zdegradowanej przestrzeni publicznej na dzia\u0142ce nr 256/5, 254 w m-ci Kalinka poprzez: dostaw\u0119 i monta\u017c grzejnik\u00f3w elektrycznych w budynku \u015bwietlicy, rozbudow\u0119 istniej\u0105cego placu zabaw o nowe urz\u0105dzenia zabawowe, budow\u0119 si\u0142owni zewn\u0119trznej, remont boiska do pi\u0142ki pla\u017cowej i zakup bramek do pi\u0142ki no\u017cnej, monta\u017c o\u015bwietlenia solarnego i monitoringu, utwardzenie terenu. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu [osoby/rok: 3616]. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Jab\u0142o\u0144", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Rewitalizacja obszar\u00f3w zdegradowanych na terenie Gminy Jab\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "863390.61", "WARTOSC": "1113632.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego, zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Jab\u0142o\u0144 przy ul. Lipowej 4. W ramach koszt\u00f3w kwalifikowalnych planuje si\u0119 docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z wykonaniem wyprawy elewacyjnej z tynku silikatowego, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic wraz z wykonaniem wyprawy elewacyjnej z tynku silikatowego na cokole, docieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, docieplenie p\u0142yt \u017celbetowych nad wej\u015bciami g\u0142\u00f3wnymi, p\u0142yt balkonowych, attyk i gzyms\u00f3w wraz z wykonaniem wyprawy elewacyjnej z tynku silikatowego, wymiana istniej\u0105cych okien i okien balkonowych, wymiana istniej\u0105cych drzwi wej\u015bciowych, wykonanie izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian fundamentowych, wykonanie nowej instalacji c.w.u. wraz ze zmian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na pompy ciep\u0142a, wymiana instalacji c.o. zasilanej pompami ciep\u0142a wraz z wymian\u0105 pion\u00f3w i grzejnik\u00f3w, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a do ogrzewania i c.w.u. na 2 pompy ciep\u0142a woda-glikol w uk\u0142adzie kaskadowym, wykonanie 10 odwiert\u00f3w w ramach sond gruntowych, ka\u017cdy o g\u0142\u0119boko\u015bci 100 m, wykonanie instalacji fotowoltaicznej zasilaj\u0105cej pompy, w postaci 40 paneli umiejscowionych na dachu. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 93,78%. Pozosta\u0142y zakres rzeczowy projektu obejmuje: studium wykonalno\u015bci, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA W JAB\u0141ONIU PRZY UL. LIPOWEJ 4", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej w Jab\u0142oniu przy ul. Lipowej 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3235550.61", "WARTOSC": "3806530.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 80 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu parczewskiego i pu\u0142awskiego obj\u0119tej projektem do 31.12.2022 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (24 k) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (4 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (4 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT. PREM 1) - co najmniej 30% (24 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 50 miejsc w powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Rykach oraz sfinansowanie pobytu 30 dzieci w innych \u017c\u0142obkach z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 pi\u0119ciu zada\u0144: 1. UTWORZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI JAB\u0141O\u0143 (25 MIEJSC) (PARTNER- GJ) 2. PROWADZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI JAB\u0141O\u0143 (25 MIEJSC) (PARTNER- GJ) 3. UTWORZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI GO\u0141\u0104B (25 MIEJSC) (WNIOSKODAWCA) 4. PROWADZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI GO\u0141\u0104B (25 MIEJSC) (WNIOSKODAWCA) 5. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER-FI) Projekt jest realizowany w partnerstwie obejmuj\u0105cym jednostk\u0119 sektora finans\u00f3w publicznych (Gmina Jab\u0142o\u0144) oraz podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej (FUNDACJA WSPO\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM). (KRYT. PREM. 2) \u00a0", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "GMINA JAB\u0141O\u0143 DLA MALUSZK\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "721918.24", "WARTOSC": "1061850.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Powiecie Parczewskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych zada\u0144 termomodernizacyjnych. Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce ulepszenia: 1) w DPS w Kalince: modernizacja instalacji c.o., ocieplenie dachu cz\u0119\u015bci starszej, ocieplenie stropu poddasza cz\u0119\u015bci nowej, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian fundamentowych, 2) w budynku warsztatowo-terapeutycznym: instalacja c.o., ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, 3) w budynku administracyjnym: instalacja c.o., ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bciany zewn\u0119trznej drewnianej, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian murowanych, ocieplenie \u015bcian fundamentowych. Dzi\u0119ki kompleksowej modernizacji energetycznej efektywno\u015b\u0107 energetyczna zwi\u0119kszy si\u0119 o 55,06%. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (GJ/rok) - 2 010, 38; szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tom CO2/rok) - 155, 60; zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (MWh/rok) - 614 281, 54.", "BENEFICJENT": "POWIAT PARCZEWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Kalince", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 183.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "683560.85", "WARTOSC": "804189.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY projektu: poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 45 os\u00f3b/24K, 21M wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. na terenie gm. Jab\u0142o\u0144 poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142.\u2013zawodowej w okresie 01.03.2019-28.02.2022 CELE SZCZEG\u00d3\u0141OWE, kt. zostan\u0105 zrealizowane do 28.02.2022: 1. Nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji \u017cyciowych w\u015br\u00f3d 45UP/ 24K,21M, 2. Nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji w zakr. poruszania si\u0119 po rynku pracy 45 UP/ 24K, 21M, 3. Wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych aktywno\u015bc spo\u0142.-zawodow\u0105 45UP/ 24K, 21M, 4. Uzysk. kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 45UP/24K,21M DZIA\u0141ANIA: Zad1: diagnoza problemowa, badania lekarskie i zawarcie kontrakt\u00f3w socjalnych dla ka\u017cdego uczestnika projektu oraz wsparcie specjalistyczne dostosowane do potrzeb UP: psycholog/trener pracy/poradnictwo zawod. po\u0142\u0105czone ze wsparciem specjalist. z udzia\u0142em otoczenia: mediacje rodz./terapia rodz. Zad2: aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa tj.: treningi kompet. \u017cyciowych, postaw przedsi\u0119biorczych, zaj. psychoruchowe, kursy/szkolenia zawod. G\u0141. REZULTATY: 1.Liczba os. zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142. (ZWS),kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: min. 30/17K, 13M 2.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:18/10K, 8M 3.Liczba\u00a0 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracujacych po opuszczeniu programu(\u0142acznie z pracujacymi na w\u0142asny rachunek): 6 /4K,2M GR. DOCELOWA: 45 os./24K, 21M ZWS z terenu gm. Jab\u0142o\u0144, w tym 6 os./4K, 2M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 45 os./24K,21M z otoczenia os. ZWS - cz\u0142onkowie rodzin UP.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143 / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JAB\u0141ONIU", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "3741866.99", "WARTOSC": "5468131.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Planuje si\u0119 zmodernizowa\u0107 o\u015bwietlenie uliczne na terenie siedmiu gmin partnerskich. Wymienionych zostanie 3045 opraw \u015bwietlnych - przestarza\u0142e i energoch\u0142onne lampy zostan\u0105 zast\u0105pione nowoczesnymi oprawami LED o mocy od 76 do 224 W. Ponadto zaplanowano monta\u017c latarni LED z ogniwami fotowoltaicznymi w Wisznicach (10 szt.) oraz w \u0141omazach (5 szt.) - moc 150 W, moc zestawu fotowoltaicznego 250 kW. \u0141\u0105czna moc zainstalowana w wyniku projektu wynosi 311,85 KW i zmniejszy si\u0119 w stosunku do stanu wyj\u015bciowego o 187,49 KW. Wymienione zostan\u0105 te\u017c \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w obiektach publicznych, w tym: w SP w Horodyszczu na piec BIO o mocy 150 KW, w WTZ i O\u015brodku Zdrowia w Wygodzie na piec BIO o mocy 100 KW. Opracowana zostanie strona internetowa, kt\u00f3ra wykorzystywana b\u0119dzie do promocji minimalizowania konsumpcji energii i zmniejszania energoch\u0142onno\u015bci obiekt\u00f3w. Roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w wyniku wymiany o\u015bwietlenia w poszczeg\u00f3lnych gminach wyniesie (%): - Gmina Jab\u0142o\u0144: 37,4, - Gmina \u0141omazy: 35,56, - Gmina Milan\u00f3w: 39,06, - Gmina Rokitno: 35,47, - Gmina Rossosz: 40,05, - Miasto Terespol: 36,98, - Gmina Wisznice: 39,14. Dla ca\u0142ego projektu (z uwzgl\u0119dnieniem piec\u00f3w BIO) wska\u017anik efektywno\u015bci energetycznej wynosi 36,16%. Ograniczenie emisji CO2 zmniejszy si\u0119 z 806,72 do 489,02 Mg/ rok, tj. o 39,39% (317,7 Mg/ rok). Monitoring projektu dotyczy\u0142 b\u0119dzie dodatkowych wska\u017anik\u00f3w: zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej i elektrycznej. Poprzez ograniczenie emisji substancji szkodliwych do powietrza, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\".", "BENEFICJENT": "GMINA WISZNICE", "TYTUL": "Promocja niskoemisyjno\u015bci na terenie gmin p\u00f3\u0142nocnej Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "492879.58", "WARTOSC": "929919.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy Zak\u0142ad Produkcyjno-Us\u0142ugowy Rados\u0142aw Kozio\u0142 poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 dw\u00f3ch budynk\u00f3w produkcyjno-magazynowych, w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce kompleksowe zadania modernizacyjne obiekt\u00f3w b\u0119d\u0105ce efektem przeprowadzonego audytu energetycznego: 1. Docieplenie obiekt\u00f3w (\u015bcian zewn\u0119trznych i stropodach\u00f3w); 2. Wymiana okien i drzwi/bram zewn\u0119trznych; 3. Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; 4. Przebudowa systemu grzewczego z w\u0119glowego na biomas\u0119 (OZE); 5. Monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 z OZE; 6. Zastosowanie automatyki pogodowej oraz systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. 8. Instalacja termostat\u00f3w. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego poprawi si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa, modernizacja energetyczna budynk\u00f3w produkcyjno-magazynowych w ramach projektu o \u0142\u0105cznej pow. u\u017cytkowej 1037,33 m2 oraz budowa jednostek wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacje OZE (instalacja fotowoltaiczna, piec na biomas\u0119). W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej oraz elektrycznej, roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii elektrycznej i cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej z OZE. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiektu, w tym pracownicy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY RADOS\u0141AW KOZIO\u0141", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy Zak\u0142ad Produkcyjno-Us\u0142ugowy Rados\u0142aw Kozio\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-05", "DOFINANSOWANIE": "468167.70", "WARTOSC": "892067.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa ZPHU \"AMIKUS\" poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku produkcyjno-magazynowego z cz. socjalno-biurow\u0105 przedsi\u0119biorstwa. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce kompleksowe zadania modernizacyjne obiektu b\u0119d\u0105ce efektem przeprowadzonego audytu energetycznego: 1. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu i pod\u0142\u00f3g budynku; 2. Wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych; 3. Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne; 4. Monta\u017c instalacji wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z OZE; 5. Przebudowa systemu grzewczego (biomasa); 6. Zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. uzyskanie wsparcia na realizacj\u0119 przedsi\u0119wzi\u0119cia, w wyniku kt\u00f3rego poprawi si\u0119 efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstwa, modernizacja energetyczna budynku produkcyjno-magazynowego z cz. socjalno-biurow\u0105 w ramach projektu o pow. u\u017cytkowej 1043m2 oraz budowa jednostek wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych instalacje OZE do wytwarzania energii elektrycznej. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu: roczna oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej oraz elektrycznej, roczne zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii elektrycznej z wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy obiektu, g\u0142\u00f3wnie pracownicy firmy.", "BENEFICJENT": "RENATA KOZIO\u0141 ZPHU \"AMIKUS\" ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWY", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku produkcyjnego w firmie ZPHU \"AMIKUS\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "462404.46", "WARTOSC": "544005.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Celem projektu planowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 2020 roku jest podniesienie u minimum 37 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w G\u0119si kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia (zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze oraz dodatkowe zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, nauczanie metod\u0105 projektu oraz wykorzystania sprz\u0119tu IT) do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez dokszta\u0142cenie 13 nauczycieli i doposa\u017cenie pracowni szkolnych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: \u25a0 Wska\u017aniki produktu: \u25cf nauczyciele 13 os\u00f3b (12 nauczycielek, 1 nauczyciel) \u25cf uczniowie - minimum 20 uczni\u00f3w i 17 uczennic \u25a0 rezultatu: \u25cf L. doposa\u017conych szk\u00f3\u0142 1 szt. - wszystkie wska\u017aniki produktu i rezultatu opisano w pkt. 3.1 wniosku. Grupa docelowa: \u25a0 uczniowie szko\u0142y podstawowej 52 oso\u00f3b (26 uczni\u00f3w i 26 uczennice) \u25a0 nauczyciele (13os\u00f3b, 12K, 1M) Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: \u25a0 organizacja zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy: \u25a0 ICT (zad.1) \u25a0 przedmioty matematyczno-przyrodnicze (zad.2) \u25a0 j\u0119zyki obce (zad.3) \u25a0 podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z: \u25cf nowoczesnych metod (zad. 4) \u25cf technologii i sprz\u0119tu (zad. 5) \u25a0 organizowanie i udzielanie doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz pomocy psychologiczno\u2013pedagogicznej (zad. 6) \u25a0 wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno\u2013przyrodniczych oraz pracowni ICT (zad. 7) Projekt jest komplementarny do projekt\u00f3w realizowanych przez beneficjent\u00f3w projekt\u00f3w innnowacyjnych. Podczas prowadzenia zaje\u0107 dodatkowych nauczyciele b\u0119d\u0105 wykorzystywali zar\u00f3wno e-podr\u0119czniki jak te\u017c e-pomoce wypracowane w ramach wcze\u015bniejszych priejkt\u00f3w finansowanych z EFS (w tym z projekt\u00f3w innowacyjnych).", "BENEFICJENT": "SPO\u0141ECZNO - O\u015aWIATOWE STOWARZYSZENIE POMOCY POKRZYWDZONYM I NIEPE\u0141NOSPRAWNYM \"EDUKATOR\"", "TYTUL": "Edukacja XXI wieku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "438800.00", "WARTOSC": "673045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Celem realizowanego projektu jest dostosowanie obiektu b\u0119d\u0105cego w posiadaniu gminy Jab\u0142o\u0144, znajduj\u0105cego si\u0119 na li\u015bcie zabytk\u00f3w pod nazw\u0105 \"osada folwarczna\" do cel\u00f3w Muzealnych. Obecnie, obiekt wymaga prac budowlanych by m\u00f3c pe\u0142ni\u0107 funkcje muzealn\u0105. W ramach projektu, planowane s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu adaptacj\u0119 budynku zgodnie z wymaganiami konserwatora zabytk\u00f3w a tak\u017ce niezb\u0119dne wyposa\u017cenie by instytucja jaka jest Muzeum mog\u0142a funkcjonowa\u0107 a tak\u017ce przechowywa\u0107 per\u0142y dotycz\u0105ce rodu Zamoyskich. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: prace zwi\u0105zane dokumentacja projektow\u0105 w zakresie remontu obiektu oraz aran\u017cacj\u0105 Muzeum, opracowanie studium wykonalno\u015bci, przeprowadzenie remontu obiektu w tym: zmiana zadaszenia, wymiana stolarki okiennej, wewn\u0119trzne ocieplenie obiektu, renowacja elewacji obiektu. monta\u017c pompy ciep\u0142a, wymiana instalacji wewn\u0119trznych, zagospodarowanie przestrzenne terenu, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, wykonanie tablicy informacyjnej, renowacja zabytkowego kufra, organizacja sesji popularno naukowej dot. \u017cycia i tw\u00f3rczo\u015bci Augusta Zamoyskiego wraz z plenerem rze\u017abiarskim, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu. Realizacja danego projektu pozytywnie wp\u0142ynie na otoczenie spo\u0142eczno-gospodarcze gminy Jab\u0142o\u0144 i powiatu parczewskiego. Grup\u0105 docelow\u0105 korzystaj\u0105c\u0105 z efekt\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 tury\u015bci w postaci wycieczek indywidualnych czy grupowych, na skale krajow\u0105 lub \u015bwiatow\u0105 a tak\u017ce spo\u0142ecze\u0144stwo gminy Jab\u0142o\u0144. Wska\u017aniki: EPC - 1 szt., liczba os\u00f3b korzyst. z obiekt\u00f3w kultury -640 szt., wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin - do 640 os\u00f3b, liczba instytucji kult. obj\u0119tych wsparciem - 1 szt., liczba obiekt\u00f3w dostos. do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., liczba wspartych zasob\u00f3w kultury 1 szt.Po realizacji projektu ca\u0142y obiekt (wszystkie pomieszczenia) b\u0119dzie przystosowany do cel\u00f3w kulturalnych.Zakres prac nie wymaga projektu prac geologicznych oraz odr\u0119bnych zezwole\u0144 w zakresie zagospodarowania terenu.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Dostosowanie obiektu konserwatorskiego na potrzeby Muzeum Augusta Zamoyskiego w Jab\u0142oniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "645629.17", "WARTOSC": "934263.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest : 1. Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie gminy Sosn\u00f3wka - (Celem modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego jest wymiana opraw o\u015bwietleniowych 191 szt na terenie Gminy Sosn\u00f3wka. Wymiana istniej\u0105cych wyeksploatowanych opraw sodowych i rt\u0119ciowych ,na oprawy typu LED o ca\u0142kowitym poborze mocy: 54W ilo\u015b\u0107 do wymiany 88 kpl.,75W ilo\u015b\u0107 do wymiany 103 kpl. z 5-krotn\u0105 regulacj\u0105 mocy oprawy, dobranych na podstawie audytu energetycznego modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego, Zainstalowanie oprogramowania zarz\u0105dzaj\u0105cego sterowaniem o\u015bwietlenia oraz zapewnienie utrzymania transmisji przesy\u0142anych danych z 23 sterownik\u00f3w zainstalowanych w szafkach o\u015bwietlenia ulicznego ),2. Modernizacja i budowa o\u015bwietlenia na terenie gminy Jab\u0142o\u0144 - Cel modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego jest wymiana opraw o\u015bwietleniowych 159 szt na terenie Gminy Jab\u0142o\u0144, Wymiana istniej\u0105cych wyeksploatowanych opraw sodowych i rt\u0119ciowych o mocy 150W,na oprawy typu LED o ca\u0142kowitym poborze mocy: 54W ilo\u015b\u0107 do wymiany 159 kpl. z 5-krotn\u0105 regulacj\u0105 mocy oprawy, dobranych na podstawie audytu energetycznego modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego, Zainstalowanie oprogramowania zarz\u0105dzaj\u0105cego sterowaniem o\u015bwietlenia oraz zapewnienie utrzymania transmisji przesy\u0142anych danych z 3 sterownik\u00f3w zainstalowanych w szafkach o\u015bwietlenia ulicznego) , 3. Budowa o\u015bwietlenia na stadionie w miejscowo\u015bci Jab\u0142o\u0144 - obszar rewitalizowany (O\u015bwietlenie boiska z 4 maszt\u00f3w o\u015bwietleniowych LED), 4. Budowa o\u015bwietlenia 15 szt w miejscowo\u015bci Kolano-Kolonia gmina Jab\u0142o\u0144 (Budowa linii kablowych wydzielonego o\u015bwietlenia drogowego wraz s\u0142upami o\u015bwietlenia i szafk\u0105 sterowania).Zakres projektu wynika z aktualnych PGN przyj\u0119tych Uchwa\u0142\u0105 Rady Gmin Sosn\u00f3wka i Jab\u0142o\u0144. Liczba energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 369 szt. Redukcja emisji CO2- 25,64 Mg/rok ( Gmina Sosn\u00f3wka), 19,16 Mg/rok (Gmina Jab\u0142o\u0144). \u0141\u0105cznie - 44,80 Mg CO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA SOSN\u00d3WKA", "TYTUL": "Modernizacja i budowa o\u015bwietlenia na terenie gmin Sosn\u00f3wka i Jab\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-03", "DATA_START": "2018-07-04", "DOFINANSOWANIE": "1448507.01", "WARTOSC": "1609452.23", "MIEJSCE": "WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "This project responds to the problems identified on the border area, connected with low communication accessibility, poor quality of road infrastructure, inefficient transportation system and insufficient preparation of local governments for the implementation of cross-border transport projects. Within the project it is planned to build and rebuild the road sections, important for local and regional transport network, located in the municipalities of Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Rossosz, Sosn\u00f3wka, Wisznice and Parczewski poviat in Poland and in the municipalities of Znamienka in Belarus and Zabrody (Ukraine). The overall objective of the project is increasing communication accessibility of the partner communities on the border area of Poland, Belarus and Ukraine. The main project outputs are: 1. Total length of newly built roads \u2013 7,91 km 2. Total length of reconstructed or upgraded roads \u2013 11,58 km 3. Number of districts benefitting from modernized/created transport infrastructure \u2013 6 4. Number of partnerships established in order to modernize/create the environmentally friendly transport systems\u2013 1 5. Number of elaborated strategies regarding improvement of transport system/region accessibility \u2013 1 The project will contribute to improving the quality and development of transport infrastructure, have a positive impact on the improvement of transport and communication in the border area, increase the accessibility of peripheral areas and facilitate the use of the partner municipalities\u2019 potential. Execution of planned activities will reduce travel time on the selected road sections by 30%, for the benefit of all road users: residents, farmers, tourists and economic operators. The long-term crossborder impact will be enterprise growth and improving the quality of residents\u2019 life.", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Improving quality of transport infrastructure on the border area of Poland, Belarus and Ukraine", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "171812.11", "WARTOSC": "322639.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 Punktu Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych w Jab\u0142oniu. Zadaniem PSZOK b\u0119dzie zbieranie w spos\u00f3b selektywny okre\u015blonych rodzaj\u00f3w odpad\u00f3w pochodz\u0105cych z nieruchomo\u015bci zamieszka\u0142ych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przekazywane do miejsc, gdzie we w\u0142a\u015bciwy spos\u00f3b zostan\u0105 zagospodarowane lub unieszkodliwione.Dzia\u0142anie PSZOK na terenie naszej gminy niew\u0105tpliwie przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia odzysku surowc\u00f3w wt\u00f3rnych z odpad\u00f3w komunalnych. W dobie szybkiego rozwoju technologii istnieje wiele mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania surowc\u00f3w odpadowych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Jab\u0142o\u0144. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 PSZOK wraz z budow\u0105 zasiek\u00f3w zadaszonych, budow\u0105 szczelnego osadnika \u015bciek\u00f3w, utwardzenie placu. Obiekt realizowany b\u0119dzie w systemie tradycyjnym. Kolejno\u015b\u0107 wykonywanych rob\u00f3t: * zagospodarowanie placu budowy * roboty budowlano - monta\u017cowe * roboty wyko\u0144czeniowe. Na dzia\u0142ce znajduj\u0105 si\u0119 budynki, kt\u00f3re s\u0105 cz\u0119\u015bciowo przewidziane do remontu (wymiana pokrycia dachowego, wymiana stolarki okiennej, orynnowanie, od\u015bwie\u017cenie elewacji, wydzielenie pomieszczenia socjalnego i wc) i u\u017cytkowane w PSZOK, wc przewidziany do rozbi\u00f3rki. Dzia\u0142ki s\u0105siednie boczne s\u0105 zabudowane. Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w- 2903 szt.,Liczba os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w - .2924 szt.liczba kampanii informacyjno -promocyjnych - 1 szt. Liczba wspartych PSZOK - 1 szt.,", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Poprawa funkcjonowania Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych w gminie Jab\u0142o\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "137893.69", "WARTOSC": "162227.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w SP w Gminie Jab\u0142o\u0144 poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 65 uczni\u00f3w/nic (31 uczennic) kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 12\u00a0nauczycielek oraz doposa\u017cenie Szko\u0142y Podstawowej w Jab\u0142oniu do 30.06.2018. Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. lubelskiego - 65 uczni\u00f3w (31 uczennic) z\u00a0SP\u00a0w Gminie Jab\u0142o\u0144 oraz\u00a0do 12 nauczycielek w SP w Jab\u0142oniu. W ramach proj. uczniowie/nice wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno - wyr\u00f3wnawczych, warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe. Ponadto 12 nauczycielek we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach,1 nauczycielka w studiach podyplomowych oraz utworzona zostanie mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrodnicza, kt\u00f3ra zostannie wyposa\u017cona w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie, a tak\u017ce zakupione zostanie wynagrodzenie do pracowni ICT. Zaj\u0119cia z przedmiot\u00f3w przyrodniczych b\u0119d\u0105 real. z wykorzystaniem rozwi\u0105zania wypracowanego w proj. PO KL \u201ePI-PWP E-nauczyciel przyrody\u201d, program wspomagania nauczania ETOS\u00a0(E-tutor of Science), wraz ze scenariuszami zaj\u0119\u0107 dla nauczycieli i animacjami, w du\u017cej mierze dotycz\u0105cymi e-ekspetyment\u00f3w. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 65 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 1 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 12. W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Utworzenie mi\u0119dzyszkolnej pracowni przyrodniczej i doposa\u017cenie pracowni ICT w SP w Jab\u0142oniu 2. Zaj\u0119cia dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze 3. Zaj\u0119cia pozalekcyjne w formie warsztat\u00f3w/labolatori\u00f3w, m. in. z programowania, eksperyment\u00f3w 4. Wsparcie dla nauczycieli, m.in. szkolenia z wykorzystania TIK i metody eksperymentu w praktyce nauczania, studia podyplomowe z oligofrenopedagogiki", "BENEFICJENT": "GMINA JAB\u0141O\u0143", "TYTUL": "Akademia kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-14", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "2148366.50", "WARTOSC": "2539490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zosta\u0142 utworzony przez grup\u0119 podmiot\u00f3w partnerskich SSEB, Gminy: Jab\u0142o\u0144, Le\u015bna Podlaska, Tuczna, Wisznice, Milan\u00f3w Terespol), w celu podniesienia poziomu dost\u0119pu do e-us\u0142ug publ. Projekt posiada cze\u015b\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 dla wszystkich partner\u00f3w, przez nich wsp\u00f3lnie realizowan\u0105 i finansowan\u0105. W tej cz\u0119\u015bci celem do osi\u0105gni\u0119cia jest rozbudowa centralnej platformy geoportalu i osi\u0105gni\u0119cie przez e-us\u0142ugi oferowane na ww. platformie 4 poziomu dojrza\u0142o\u015bci. Ka\u017cda z gmin-partner\u00f3w projektu (PP) jest cz\u0142onkiem SSEB i w spos\u00f3b aktywny b\u0119dzie mog\u0142a wykorzystywa\u0107 rezultaty projektu dotycz\u0105ce cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnej - powstan\u0105 warstwy geoportalu dedykowane PP, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 oni mogli prowadzi\u0107 dzia\u0142ania promocyjne uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyfik\u0119 ka\u017cdego z PP, poszukiwa\u0107 aktywnie partner\u00f3w w\u015br\u00f3d innych cz\u0142onk\u00f3w SSEB w Polsce i za granic\u0105 (interaktywna mapa partnerstwa). W projekcie wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bci przypisane do realizacji przez ka\u017cdego PP z osobna, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce r\u00f3\u017cnice w obszarze potrzeb, obecnego poziomu wyposa\u017cenia w sprz\u0119t i oprogramowanie IT. Ka\u017cdy z partner\u00f3w realizuje zadania polegaj\u0105ce na rozbudowie zaplecza teleinformatycznego (zakup komputer\u00f3w, serwer\u00f3w, system\u00f3w bezpiecze\u0144stwa) oraz uruchomieniu e-us\u0142ug publicznych na platformie gminnej. U wszystkich PP grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w projektu s\u0105 interesanci urz\u0119d\u00f3w gmin (mieszka\u0144cy a tak\u017ce osoby zwi\u0105zane z gmin\u0105 z powodu prowadzonej tu dzia\u0142. gosp., a tak\u017ce tury\u015bci i inwestorzy), za\u015b potrzeba realizacji projektu wyp\u0142ywa bezpo\u015brednio z oczekiwa\u0144 grupy docelowej (zidentyfikowana podczas konsultacji spo\u0142.) Projekt zak\u0142ada, \u017ce dzi\u0119ki jego realizacji zwi\u0119kszy si\u0119 liczba spraw urz\u0119dowych, jakie interesanci PP b\u0119d\u0105 mogli za\u0142atwi\u0107 przez Internet. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel PP musz\u0105 uzupe\u0142ni\u0107 braki w wyposa\u017ceniu sprz\u0119tu IT, w oprogramowaniu, a tak\u017ce zleci\u0107 budow\u0119 e-us\u0142ug urz\u0119dowych. Projekt jest projektem nieinfrastrukturalnym - nie przewiduje przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 budowlanych ani budowy sieci szerokopasmowych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SAMORZ\u0104D\u00d3W EUROREGIONU BUG", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug gmin partnerskich na terenie Euroregionu Bug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "352429.63", "WARTOSC": "716390.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Przedsi\u0119biorstwa Handlowo Us\u0142ugowego Piotr Trubaj.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE PIOTR TRUBAJ", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w PHU Piotr Trubaj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GENOWEFA TRUBAJ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1388347.50", "WARTOSC": "1633350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnym/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gminy:\u00a0 Be\u0142\u017cyce, Niedrzwica Du\u017ca, Jab\u0142onna, Jab\u0142o\u0144,Go\u015bcierad\u00f3w i Rejowiec Fabr., Lublin, Krasnystaw, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w. Odpowiada\u00a0 on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w\u00a0 terenach (kryt.form.spec.1).Istot\u0105 projektu jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin. Projekt wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na obszarach wymienionych wpkt.1.8 (kryt.for.1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych.\u00a0 Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z terenu w/w gmin do IV 2020 r. Kluczowe rezultaty osi\u0105gni\u0119te w ramach projektu to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K)\u00a0 w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z doradc\u0105 wspieraj\u0105cym, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (doradztwo wspieraj\u0105ce), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe, szkolenia),\u00a0 oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.4 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 2).\u00a0mutex/ocfipreoqyfb/mutex", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Z nami \u0142atwiej w \u017cyciu i na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 928984.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 322134.54000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 246327.62}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 165475.86000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 157007.63}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 145679.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116885.76000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 110846.69000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 89033.29000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 70755.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65952.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 62970.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47833.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 44485.509999999995}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42366.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23527.29}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 22283.269999999997}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22140.43}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 21304.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21146.239999999998}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18450.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15110.65}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 8571.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8327.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8115.929999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7573.179999999999}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7500.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7445.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6947.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6701.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6608.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3793.4700000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3732.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3276.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3102.55}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2504.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2490.75}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1700.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 858.61}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 762.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 246.16}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 60.92}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 341175.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 74112.62}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 37454.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 28239.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18899.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1036094.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 965684.31}, {"name": "Gimnazja", "value": 558199.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 283070.45999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 205437.74999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194269.27000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 128898.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 115926.26999999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 94878.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 61881.15999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46551.08}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 43245.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 42825.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27066.91}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20081.100000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20068.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19872.55}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11569.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8420.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7699.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7385.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3684.8100000000004}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2034.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1571.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1382.9399999999998}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 1185.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 805.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 481.52000000000004}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1833383.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 521563.07}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 331500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 314232.05}, {"name": "Biblioteki", "value": 257300.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 56863.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31875.64}, {"name": "Muzea", "value": 31300.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 16253.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1359316.38}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 700785.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 432650.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 47227.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1264877.07}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 522464.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 409168.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 198915.21}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 33362.7}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20910.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14938.31}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3042973.49}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46481.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1003.3800000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40493.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2089.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 603.19}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3035684.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1266387.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 131100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 117379.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 77991.68}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 64773.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 53106.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 45261.38}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31610.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31432.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30416.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 24802.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16600.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16250.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9017.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5210.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2506.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1296.88}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1200.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 310136.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31334.86}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 778448.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 579678.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 454829.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 364778.63}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 157007.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 116885.76000000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 110846.69000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 94801.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 54862.03}, {"name": "Rodzina", "value": 45862.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44831.29}, {"name": "Informatyka", "value": 27274.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18450.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7500.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7141.490000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6608.17}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3793.4700000000003}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1700.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 341175.49}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 102351.62}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 37454.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 32899.11}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2064762.83}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1192551.27}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 206820.68999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 158751.9}, {"name": "Rodzina", "value": 102303.85}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 94878.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27066.91}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20081.100000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 18959.510000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13953.39}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8956.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1185.73}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2685431.9799999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 620100.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 56863.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 1875.64}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1050182.95}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 748013.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 432650.0}, {"name": "Informatyka", "value": 309133.43}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1205817.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 931633.4299999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 232277.90999999997}, {"name": "Informatyka", "value": 59036.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23.3}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20910.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14938.31}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3042973.49}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 40961.9}, {"name": "Informatyka", "value": 5519.210000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1003.3800000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 37173.48}, {"name": "Informatyka", "value": 3320.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2089.8}, {"name": "Informatyka", "value": 603.19}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4433171.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 291576.79}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 109525.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46558.259999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38060.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34116.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9017.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 310136.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 31334.86}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5314549.920000001, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.01, "v_pc": "1352,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3011618.64, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 901002.2100000001, "v": "901,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 645972.51, "v": "645,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 317916.86000000004, "v": "317,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 199653.34, "v": "199,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110327.53, "v": "110,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 87731.20999999999, "v": "87,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23826.269999999997, "v": "23,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11569.24, "v": "11,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4932.110000000001, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5053780.83, "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.93, "v_pc": "1286,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3843786.2, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.05}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1209994.63, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.94}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4581338.419999999, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.98, "v_pc": "1166,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3078036.0999999996, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.18}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1334970.2100000002, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 151831.15999999997, "v": "151,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8327.99, "v": "8,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7445.28, "v": "7,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 727.6800000000001, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 419.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2310862.45, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.57, "v_pc": "588,31 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "182.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "312.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2263029.02, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.93}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 47833.43, "v": "47,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1624345.4599999995, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.73, "v_pc": "413,53 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1304325.3, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 192703.61000000002, "v": "192,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.86}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72649.54000000001, "v": "72,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46551.08, "v": "46,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8115.929999999999, "v": "8,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1403358.1099999999, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.81, "v_pc": "357,27 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 777244.87, "v": "777,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 442.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.38}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 289153.25000000006, "v": "289,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 281402.12999999995, "v": "281,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 41934.299999999996, "v": "41,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 295.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11132.81, "v": "11,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2490.75, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 829856.3999999999, "v": "829,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43, "v_pc": "211,27 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 774787.36, "v": "774,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.36}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 39958.39, "v": "39,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15110.65, "v": "15,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 704782.1800000002, "v": "704,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92, "v_pc": "179,43 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 226583.99, "v": "226,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.14}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 148713.88, "v": "148,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78158.68000000001, "v": "78,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 77991.68, "v": "77,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.06}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65054.700000000004, "v": "65,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 42366.19, "v": "42,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 31493.109999999997, "v": "31,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25382.94, "v": "25,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9037.01, "v": "9,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 641010.0, "v": "641,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65, "v_pc": "163,19 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "35.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 352410.0, "v": "352,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 257300.0, "v": "257,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.13}, {"name": "Muzea", "value": 31300.0, "v": "31,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88}]}, {"name": "Informatyka", "value": 407765.49, "v": "407,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 829.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "103,81 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "2157.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "174.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 407765.49, "v": "407,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 829.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 377783.66, "v": "377,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 369.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "96,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 371175.49, "v": "371,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 399.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6608.17, "v": "6,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 317636.2, "v": "317,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31, "v_pc": "80,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 317636.2, "v": "317,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 205725.24999999997, "v": "205,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "52,37 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "182.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 205725.24999999997, "v": "205,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152970.16999999998, "v": "152,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "38,94 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152970.16999999998, "v": "152,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70432.83, "v": "70,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "17,93 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 45261.38, "v": "45,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25171.450000000004, "v": "25,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.73}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 64161.0, "v": "64,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "16,33 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "117.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28123.0, "v": "28,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 43.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 27226.0, "v": "27,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.43}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8007.0, "v": "8,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.47}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 805.0, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 53787.71, "v": "53,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,69 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30912.31, "v": "30,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.47}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 22875.4, "v": "22,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.52}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18450.0, "v": "18,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,70 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18450.0, "v": "18,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1700.0, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,43 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "247.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1700.0, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1185.73, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 1185.73, "v": "1,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}