{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "kod_gus": "060611214000", "ludnosc": 8974, "budzet": {"dochody": "45,92 mln z\u0142", "wydatki": "43,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "967,71 tys z\u0142", "wydatki": "1,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.6, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.378080959999986}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.378080959999986}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.12502146000000836}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.12502146000000836}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.324792619999982}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.324792619999982}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.441732449999988}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.441732449999988}], "dochod_ue": "5,12 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "59,30 mln z\u0142", "gmina_pc": "6607.7 z\u0142", "powiat": "88,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "9865.9 z\u0142", "wojewodztwo": "7,80 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "473,92 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,83 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "838,54 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "10655133.94", "WARTOSC": "18728480.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wybudowaniu oraz wyposa\u017ceniu obiektu Innowacyjnego Centrum Rehabilitacji w Szczeg\u00f3lnych Warunkach Na\u0142\u0119czowa, stanowi\u0105cego g\u0142\u00f3wny element sk\u0142adowy pakietu rehabilitacyjnego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie utworzenie sieciowego produktu turystycznego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z dw\u00f3ch element\u00f3w sk\u0142adowych oferowanego pakietu: rehabilitacji cia\u0142a (w oparciu o atrakcje spa i basenu oraz zabiegi rehabilitacyjne) i rehabilitacji ducha (w oparciu o warsztaty Montessori i kulturo terapi\u0119). Produkt turystyczny pod nazw\u0105 Aktywni + b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z pakiet\u00f3w stanowi\u0105cych turnusy rehabilitacji leczniczej dla poprawy stanu zdrowia oraz samopoczucia. Produkt b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 i czerpa\u0142 z Na\u0142\u0119czowa jako uznanego uzdrowiska atrakcyjno\u015b\u0107 turystyczn\u0105, g\u0142\u00f3wnej atrakcji, sk\u0142adowej projektu. B\u0119dzie wykorzystywa\u0142 walory Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego organizuj\u0105c warsztaty kulturo terapii. Projekt dotyczy turystyki zdrowotnej, kt\u00f3ra mie\u015bci si\u0119 w obszarze turystyka, medycyna, zdrowie i uznana jest za inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 przez wszystkie wojew\u00f3dztwa, poniewa\u017c dotyczy wdro\u017cenia sieciowego produktu turystycznego w obszarze turystyki zdrowotnej. Sp\u00f3jno\u015b\u0107 merytoryczn\u0105 zapewni ca\u0142emu produktowi sieciowemu jednolity koncept opisany w idei \u201dAktywni +\u201d. Wszystkie przygotowane do sprzeda\u017cy pakiety s\u0105 przygotowane zgodnie z jednolit\u0105 ide\u0105 \u2013 poszczeg\u00f3lne us\u0142ugi i infrastruktura s\u0105 ze sob\u0105 zintegrowane pod wzgl\u0119dem produktowym, organizacyjnym i promocyjnym.", "BENEFICJENT": "MAKK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Aktywni + w szczeg\u00f3lnych warunkach Na\u0142\u0119czowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1187.33}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6999300.00", "WARTOSC": "10100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez O\u015brodek Kardiologii Inwazyjnej IKARDIA sp. z o.o. w Na\u0142\u0119czowie (IKARDIA, Sp\u00f3\u0142ka, Szpital, Wnioskodawca) rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych, stanowi\u0105cych efekt przeprowadzonych prac badawczo \u2013 rozwojowych. Istot\u0105 zaplanowanej innowacji jest zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa leczenia chorych z przewlek\u0142\u0105 niedro\u017cno\u015bci\u0105 (okluzj\u0105) t\u0119tnic wie\u0144cowych - CTO. Nowa us\u0142uga to: KOMPLEKSOWE LECZENIE CHORYCH Z PRZEWLEK\u0141\u0104 OKLUZJ\u0104 T\u0118TNIC WIE\u0143COWYCH METOD\u0104 PRZEZSK\u00d3RN\u0104 Z ZASTOSOWANIEM ZINTEGROWANEGO SYSTEMU OBRAZOWANIA T\u0118TNIC WIE\u0143COWYCH TJ. OBRAZU Z BADANIA ECHA WEWN\u0104TRZWIE\u0143COWEGO (IVUS) Z OBRAZEM ANGIOGRAFICZNYM I OBRAZU UZYSKANEGO Z OPTYCZN\u0104 TOMOGRAFI\u0104 KOHERENTN\u0104 (OCT) ORAZ OCEN\u0104 REZERWY WIE\u0143COWEJ METOD\u0104 FFR/iFR. (innowacja produktowa). Innowacyjno\u015b\u0107 metody leczenia CTO, opracowanej przez zesp\u00f3\u0142 B+R w Sp\u00f3\u0142ce polega na kompleksowym podej\u015bciu do chorego, a w szczeg\u00f3lno\u015bci do samej okluzji naczynia, co w spos\u00f3b zdecydowany: 1. podniesie bezpiecze\u0144stwo zabiegu - zmniejszy si\u0119 liczba powik\u0142a\u0144, a szczeg\u00f3lnie perforacji naczynia tj. przebicia, rozerwania jego \u015bciany i wylania si\u0119 krwi do worka osierdziowego z konieczno\u015bci\u0105 jego nak\u0142ucia i drena\u017cu. Obecnie takie powik\u0142ania wyst\u0119puj\u0105 w 1-2 % zabieg\u00f3w, 2. zwi\u0119kszy jego skuteczno\u015b\u0107 do ponad 90%, 3. poprawi tzw. wyniki odleg\u0142e (w obserwacji wieloletniej), gdy\u017c: a. zmniejszy ryzyko nawrotu zw\u0119\u017cenia w stentach (restenozy), b. zmniejszy ryzyko wykrzepiania krwi w stentach (zakrzepicy) c. zmniejszy ryzyko rozwini\u0119cia si\u0119 przewlek\u0142ej niewydolno\u015bci kr\u0105\u017cenia. d. zmniejszy ryzyko wyst\u0105pienia nefropatii pokontrastowej (gro\u017anego uszkodzenia nerek), z uwagi na zmniejszon\u0105 o 50% ilo\u015b\u0107 zu\u017cytego \u015brodka kontrastowego. Zakres projektu obejmie zakup urz\u0105dze\u0144 medycznych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia us\u0142ugi. Projekt stanowi ostatni etap prac B+R i pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej \u2013 w pe\u0142ni funkcjonalnej innowacyjnej w skali Europy us\u0142ugi gotowej do wdro\u017cenia.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KARDIOLOGII INWAZYJNEJ \"IKARDIA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna metoda leczenia chorych z przewlek\u0142\u0105 okluzj\u0105 t\u0119tnic wie\u0144cowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 779.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-18", "DOFINANSOWANIE": "3072354.21", "WARTOSC": "4499877.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Zakres inwestycji: \u00b7 Przedmiotem opracowania jest budowa i modernizacja systemu o\u015bwietlenia drogowego na terenie Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: a) w przypadku modernizacji na terenie ca\u0142ej Gminy - zamiany istniej\u0105cego, nieefektywnego o\u015bwietlenia na nowoczesne energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie LED: demonta\u017c opraw o\u015bwietlenia wraz z osprz\u0119tem elektrycznym (1297 szt.), zakup i monta\u017c nowych opraw typu LED (1289 szt.), monta\u017c osprz\u0119tu elektrycznego i wysi\u0119gnik\u00f3w, modernizacj\u0119 systemu sterowania o\u015bwietleniem - modernizacj\u0119 szaf sterowniczo pomiarowych, zainstalowanie indywidualnego systemu sterowania o\u015bwietleniem ulicznym, utylizacj\u0119 zdemontowanych materia\u0142\u00f3w b) w przypadku budowy: monta\u017c s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych wraz z wysi\u0119gnikami w miejscowo\u015bci Sadurki, Piotrowice, Drzewce i Drzewce Kolonia - \u0142\u0105cznie 115 szt. , monta\u017c szafek o\u015bwietleniowych z zasilaniem, monta\u017c kabla, monta\u017c uziom\u00f3w w tym r\u00f3wnie\u017c poziomych w wykopie, monta\u017c odgromnik\u00f3w oraz wykonanie bada\u0144. Ponadto projekt obejmuje przeprowadzenie wymaganych pr\u00f3b i bada\u0144, uzyskanie odbior\u00f3w rob\u00f3t i przygotowanie dokument\u00f3w zwi\u0105zanych z oddaniem do u\u017cytkowania wybudowanych obiekt\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w. Zakres projektu wynika z aktualnego planu gospodarki niskoemisyjnej przyj\u0119tego Uchwa\u0142\u0105 Rady Miejskiej z dnia 06.11.2019r. nr XV/95/19 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 422,84 Mg/rok, liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 1404 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa i modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Miasta i Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 342.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3055531.26", "WARTOSC": "6676242.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci kanalizacji sanitarnej uj\u0119tej we wniosku o dofinansowanie zosta\u0142a wyliczona na podstawie przedmiaru wchodz\u0105cego w sk\u0142ad kosztorysu inwestorskiego (strony 2-12). W ramach projektu przewiduje si\u0119 wykonanie sieci d=200 mm - 7894,7 m, t\u0142oczna: d=125 mm - 425 m, d=90 mm - 221,5 m, pompownie sieciowe \u015bciek\u00f3w - 2 szt.(PS4 o \u015brednicy 1600 mm i PS5 o \u015brednicy 1000 mm), przy\u0142\u0105cza d=160 mm - 3088,0 m (niekwalifikowalne), t\u0142oczny d=63 mm - 52 mb (niekwalifikowalne), pompownia przydomowa - 1 szt. (Po2 o \u015brednicy 1000 mm). Do sieci pod\u0142\u0105czone zostan\u0105 133 nieruchomo\u015bci. W ramach rob\u00f3t towarzysz\u0105cych przewiduje si\u0119 wykonanie instalacji OZE (2 lamp hybrydowych) zlokalizowanych przy przepompowniach \u015bciek\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do ich o\u015bwietlenia. Dodatkowo w proj. przewidziano stworzenie serwisu www portalu ICT na potrzeby \u0142atwiejszego i sprawniejszego kontaktu z interesariuszami, na kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cna sprawdzi\u0107 stan konta, pobra\u0107 umowy i inne niezb\u0119dne druki, zg\u0142osi\u0107 ewent skargi itp. , a tak\u017ce dokona\u0107 oceny poziomu satysfakcji interesariuszy z otrzymanych us\u0142ug. Ponadto w ramach projektu zaplanowany zosta\u0142 monta\u017c wodomierza w celu lepszej kontroli ilo\u015bci zu\u017cytej wody i ograniczeniu strat, monitoringu przy przepompowni oraz monitoringu jako\u015bci w\u00f3d. Odbiorcami rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu do sieci kanalizacyjnej pod\u0142\u0105czone zostan\u0105 522 osoby.Grup\u0105 docelow\u0105 omawianego projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy gminy, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia, czyli ulepszonego odprowadzania zanieczyszcze\u0144 a tym samym oczyszczania \u015bciek\u00f3w. Projekt jest korzystny ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych jakimi s\u0105 ograniczenie zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do w\u00f3d powierzchniowych ze zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych, poprawa jako\u015bci \u015brodowiska, przede wszystkim w\u00f3d gruntowych, powierzchniowych oraz gleby, a tak\u017ce podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez lepszy dost\u0119p do infrastruktury technicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Sadurki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 340.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2016-02-11", "DOFINANSOWANIE": "2805089.22", "WARTOSC": "4025010.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost wykorzystania energii pochodz\u0105cej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w og\u00f3lnym bilansie energetycznym Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w, dzi\u0119ki inwestycjom w nowoczesne technologie - przyjazne \u015brodowisku \u017ar\u00f3d\u0142a energii odnawialnej - monta\u017c 400 instalacji solarnych, 61 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 2,9 MW, w tym: instalacje solarne 1,48 MW, kot\u0142y na biomas\u0119 1,43 MW Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 1 114,1 [ [tony ekwiwalentu CO2 /rok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- : 1 982,5 MWhe/rok Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 1os. Produkty: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE- 461 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: mieszka\u0144cy gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 n/w zada\u0144: 1.Opracowanie Studium wykonalno\u015bci 2.Opracowanie grupowych projekt\u00f3w technicznych 3.Inwentaryzacja obiekt\u00f3w 4.Konsultacje spo\u0142eczne, diagnoza i analiza ankiet 5.Zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych 6.Zakup i monta\u017c piec\u00f3w na biomas\u0119 7.Opracowanie projekt\u00f3w technicznych indywidualnych 8.Opracowanie portalu internetowego 9.Zatrudnienie Inspektora nadzoru 10 Zarz\u0105dzanie projektem 11.koszty osobowe - oddelegowanie 12.Promocja projektu. Program ochrony powietrza wymagane jest dla stref, w kt\u00f3rych stwierdzono przekroczenia poziom\u00f3w dopuszczalnych lub docelowych, powi\u0119kszonych, w stosownych przypadkach, o margines tolerancji, cho\u0107by jednej substancji, spo\u015br\u00f3d okre\u015blonych w rozporz\u0105dzeniu Na obszarze woj. lubelskiego, do przygotowania Programu ochrony powietrza zakwalifikowano stref\u0119 Aglomeracja Lubelska oraz stref\u0119 lubelsk\u0105, (przekrocz. poziomu dopuszczalnego py\u0142u zawieszonego PM10). Niniejsze opracowanie nie dotyczy w/w stref w zwi\u0105zku z powy\u017cszym nie ma obowi\u0105zku opracowania Program\u00f3w ochrony powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Eko-energia w Gminie Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 312.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-22", "DOFINANSOWANIE": "7334996.42", "WARTOSC": "17227995.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa jednotorowej, napowietrznej linii elektroenergetycznej 110 kV relacji Poniatowa \u2013 Na\u0142\u0119cz\u00f3w od stacji GPZ Poniatowa do s\u0142upa nr 118 w Na\u0142\u0119czowie w celu umo\u017cliwienia rozwoju energetyki odnawialnej. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego \u2013 Powiat Opole Lubelskie, Powiat Lublin i Powiat Pu\u0142awy.", "BENEFICJENT": "PGE DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Przebudowa linii 110 kV relacji Poniatowa - Na\u0142\u0119cz\u00f3w w celu umo\u017cliwienia rozwoju energetyki odnawialnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "2059900.00", "WARTOSC": "4466559.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych- 96szt. (57 -2 panele 3,4KW i 39 - 3 panele 5,10KW), piec\u00f3w na biomas\u0119 - 3 szt. - 25KW i ogniw fotowoltaicznych - 252szt. - 3,10 KW.\u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych wyniesie 351 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,25MW). Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105 oraz biomas\u0105. Instalacje b\u0119d\u0105 montowane w budynkach mieszkalnych (w przypadku kolektor\u00f3w i fotowoltaiki - dach/elewacja), z wy\u0142\u0105cznym przeznaczeniem na potrzeby mieszkaniowe u\u017cytkownik\u00f3w instalacji. Instalacje fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 instalacjami on-grid, produkowana energia b\u0119dzie zu\u017cywana na bie\u017c\u0105co, a ewentualne nadwy\u017cki trafi\u0105 do sieci energetycznej. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety i umowy u\u017cyczenia.Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,25 MW. Produkcja energii cieplnej 218,82 MW/rok. Produkcja energii elektrycznej 778,68 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej 99szt. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej 252 szt. Spadek emisji CO 2 - 347,8444 Mg/rok.; dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej 0,47 MWt; dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej 0,78 MWe. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Eko-energia w Gminie Na\u0142\u0119cz\u00f3w - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1990802.06", "WARTOSC": "3263610.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie o\u015brodka kompleksowej rehabilitacji kardiologicznej po\u0142\u0105czonej z rehabilitacj\u0105 narz\u0105du ruchu. Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie na rynku innowacyjnej na skal\u0119 krajow\u0105 metody rehabilitacji kardiologicznej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Wprowadzenie na rynek innowacyjnej na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 metody kompleksowej rehabilitacji kardiologicznej po\u0142\u0105czonej z rehabilitacj\u0105 narz\u0105du ruchu z wykorzystaniem nowoczesnych pomocy technologicznych 2. Wdro\u017cenie organizacyjnej innowacji na skal\u0119 krajow\u0105 kompleksowego rozwi\u0105zania rehabilitacji kardiologicznej poprzez po\u0142\u0105czenie rehabilitacji kardiologicznej i narz\u0105du ruchu po\u0142\u0105czonych jedn\u0105 sp\u00f3jn\u0105 baz\u0105 danych 3. Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy w kierunku us\u0142ug rehabilitacji kardiologicznej. 4. Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku krajowym. Wska\u017aniki produktu: 1. Otrzymanie wsparcia w formie dotacji w zakresie inwestycji, 2. Otrzymanie wsparcia w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy, jak r\u00f3wnie\u017c rynku krajowego , 3. Poniesienie nak\u0142ad\u00f3w w\u0142asnych na inwestycje, Wska\u017aniki rezultatu: 1. Wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, 2. Wprowadzenie us\u0142ugi innowacyjnej na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, 3. Wdro\u017cenie organizacyjnej innowacji na skal\u0119 krajow\u0105 3. Uzyskanie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowych us\u0142ug Wdro\u017cona innowacja pozwoli na nowe podej\u015bcie do kompleksowej rehabilitacji kardiologicznej mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu rehab. kardiologicznej z rehab. narz\u0105du ruchu. Badania wykazuj\u0105 na znaczn\u0105 popraw\u0119 stanu pacjenta w przypadku po\u0142\u0105czenia tych dw\u00f3ch form rehabilitacji. Innowacyjna na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 oferta zosta\u0142a potwierdzona opini\u0105 Instytutu Techniki i Aparatury Medycznej ITAM. Oferta b\u0119dzie skierowana do pacjent\u00f3w ze schorzeniami kardiologicznymi. Lokalizacja na terenie uzdrowiska w Na\u0142\u0119czowi przyczyni si\u0119 do podniesienia presti\u017cu i promocji o\u015brodka. Planowane jest zawarcie um\u00f3w z uzdrowiskami na \u015bwiadczenie us\u0142ug z zakresu rehabilitacji kardiologicznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie o\u015brodka kompleksowej rehabilitacji kardiologicznej po\u0142\u0105czonej z rehabilitacj\u0105 narz\u0105du ruchu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-03", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "1983864.97", "WARTOSC": "8877875.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy Amplus Sp. z o.o. poprzez rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia nowej dla firmy i rynku us\u0142ugi rehabilitacji os\u00f3b starszych w zakresie nietrzymania moczu. Us\u0142uga ta b\u0119dzie \u015bwiadczona w oparciu o instrukcj\u0119 post\u0119powania fizjoterapeutycznego u os\u00f3b starszych z problemami nietrzymania moczu z innowacyjnym wykorzystaniem urz\u0105dzenia Magneto Stym, opracowan\u0105 przez pracownik\u00f3w naukowych Uniwersytetu Rzeszowskiego jako rezultat przeprowadzonych prac naukowo-badawczych. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na budowie i wyposa\u017ceniu o\u015brodka rehabilitacyjnego - Pa\u0142acu Zdrojowego dla Senior\u00f3w, w kt\u00f3rym b\u0119dzie \u015bwiadczona us\u0142uga rehabilitacji os\u00f3b starszych wraz z zakwaterowaniem i ca\u0142odobow\u0105 opiek\u0105 piel\u0119gniarsk\u0105. Realizacja projektu pozwoli zrealizowa\u0107 tak\u017ce nast\u0119puj\u0105ce cele: 1) wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2) wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej w skali rynku mi\u0119dzynarodowego, 2) wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Amplus Sp. z o.o. na rynku regionalnym, krajowym i mi\u0119dzynarodowym 3) wej\u015bcie z ofert\u0105 na rynki zagraniczne 4) utworzenie nowych miejsc pracy, w tym dla wysoko wykwalifikowanego personelu, 5) rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, 6) prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania 7) wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznej w skali rynku krajowego.", "BENEFICJENT": "AMPLUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjna metoda rehabilitacji os\u00f3b starszych z problemami nietrzymania moczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 221.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1772015.40", "WARTOSC": "2084724.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia lub utrzymanie pracy w\u015br\u00f3d 32 os\u00f3b (28K,4M) -rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat trzech z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, g\u0142\u00f3wnie z gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w, poprzez zapewnienie opieki nad ich dzie\u0107mi w formie \u017c\u0142obka, do 30.06.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ?Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu -16\u00a0 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu -16. ?GD stanowi\u0105 32 osoby(28K,4M) - rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat trzech z terenu WL, g\u0142\u00f3wnie z gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w. S\u0105 to osoby fizyczne, kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. S\u0105 to osoby, kt\u00f3re mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. Na GD sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: a) osoby bezrobotne lub bierne zawodowo pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r - Kodeks pracy ;?b) osoby pracuj\u0105ce, sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. ? Co najmniej 30% grupy docelowej projektu stanowi\u0105: a) \u00a0osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub ?b) \u00a0osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub ?c) \u00a0osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3), z czego 10% to OzN, 10% to os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, a 10% to ONK.Projekt zak\u0142ada, \u017ce w grupie docelowej obj\u0119tej wsparciem co najmniej 30% stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo. G\u0142\u00f3wne zadania to adaptacja budynku i pomieszcze\u0144 do potrzeb utworzenia \u017c\u0142obka (w tym zakup odpowiedniego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia) oraz jego prowadzenie i realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych/ dodatkowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ EDUKACJI I WYCHOWANIA \"KARMELKOWO\"", "TYTUL": "Na\u0142\u0119czowski Karmel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 197.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1655560.00", "WARTOSC": "1948560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (40K) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do XII.2022 \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (40 os\u00f3b) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 12% tj.min. os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Wsparcie w ramach projektu: Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza zaburze\u0144 psychicznych, doradztwo zawodowe, diagnoza psychologiczna,mentoring,coaching, warsztaty. Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy:warsztaty, treningi, szkolenia w zakresie kwalifikacji/kompetencji zawodowych Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SYNERGIUM", "TYTUL": "POMOST DO ZATRUDNIENIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1655560.00", "WARTOSC": "1948560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 40 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (25K/15M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do XII.2022 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (40 os\u00f3b) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 12% tj.min. os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Wsparcie w ramach projektu: Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza zaburze\u0144 psychicznych, doradztwo zawodowe, diagnoza psychologiczna,mentoring,coaching, warsztaty. Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy:warsztaty, treningi, szkolenia w zakresie kwalifikacji/kompetencji zawodowych Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo pracy i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SYNERGIUM", "TYTUL": "MOST DO AKTYWNEJ PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-28", "DOFINANSOWANIE": "1516055.54", "WARTOSC": "1962429.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Zakres inwestycji: \u00b7 Przedmiotem opracowania jest Zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych zabytkowego Parku Zdrojowego w Na\u0142\u0119czowie. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: roboty przygotowawcze, nasadzenia (w tym m.in.: zak\u0142adanie kwietnik\u00f3w, mulczowanie, sadzenie bylin, sadzenie ro\u015blin okrywowych, runa parkowego i paproci, sadzenie krzew\u00f3w r\u00f3\u017c sadzenie drzew i krzew\u00f3w, \u015bci\u00f3\u0142kowanie, zabiegi agrotechniczne, zak\u0142adanie trawnik\u00f3w dywanowych, przygotowanie gruntu, obrze\u017ca trawnikowe, rekultywacja istniej\u0105cych trawnik\u00f3w, siew), gospodark\u0119 drzewostanem w parku. Ponadto zakres projektu obejmuje nadz\u00f3r inwestorski, opracowanie studium wykonalno\u015bci, dokumentacji technicznej, promocj\u0119 projektu i zarz\u0105dzanie projektem oraz ustawienie tablicy interaktywnej dostosowanej do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w oraz tury\u015bci. Zakres projektu wynika z aktualnego Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w na lata 2019-2023. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - 1 szt., Wzrost oczekiwanej liczb odwiedzin - 500 szt., Liczba wspartych obiekt\u00f3w - 1 szt. Projekt zgodnie z list\u0105 typ\u00f3w projekt\u00f3w okre\u015blonych w SZOOP RPO WL 2014-2020 i Regulaminem konkursu wpisuje si\u0119 w typ projektu 6. Ochrona i zachowanie zabytkowych ogrod\u00f3w i park\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych zabytkowego Parku Zdrojowego w Na\u0142\u0119czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1378419.83", "WARTOSC": "1621670.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 36 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin obj\u0119tych projektem do 31.12.2020 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 36 miejsc w 3 powsta\u0142ych w ramach projektu oddzia\u0142ach \u017c\u0142obkowych, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 trzech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 3 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH PRZY NIEPUBLICZNYM PRZEDSZKOLU KOLOROWE KREDKI W NA\u0141\u0118CZOWIE (WNIOSKODAWCA) 2. PROWADZENIE 3 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH PRZY NIEPUBLICZNYM PRZEDSZKOLU KOLOROWE KREDKI W NA\u0141\u0118CZOWIE (WNIOSKODAWCA) 3. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCHDLA DZIECI\u00a0 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH PRZY NIEPUBLICZNYM PRZEDSZKOLU KOLOROWE KREDKI W NA\u0141\u0118CZOWIE (PARTNER 1)", "BENEFICJENT": "KOLOROWE KREDKI AGNIESZKA ROZP\u0118DOWSKA", "TYTUL": "KOLOROWE KREDKI DLA MALUSZK\u00d3W- ODDZIA\u0141Y \u017b\u0141OBKOWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-01-29", "DOFINANSOWANIE": "1272520.57", "WARTOSC": "1898629.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Na\u0142\u0119cz\u00f3w dzi\u0119ki kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Szko\u0142y Podstawowej im. Stefana \u017beromskiego w Na\u0142\u0119czowie. W ramach projektu planowane jest ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych o \u0142\u0105cznej powierzchni 1617,26 m2, ocieplenie \u015bcian fundamentowych o \u0142\u0105cznej powierzchni 365,77 m2, ocieplenie dachu o \u0142\u0105cznej powierzchni 1196,86 m2, wymiana okienna nowe PCV o \u0142\u0105cznej powierzchni 833,49 m2, wymiana drzwi zewn\u0119trznych o \u0142\u0105cznej powierzchni 15,2 m2, wymiana o\u015bwietlenia na LED o mocy zainstalowanej 7,322 kW, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej znamionowej 10 kW, wymiana instalacji c.o. w kt\u00f3rej zakres wchodzi wymiana grzejnik\u00f3w na nowe energooszcz\u0119dne z zaworami termostatycznymi, wymian\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w, zaizolowanie przewod\u00f3w i wyposa\u017cenie w system zarz\u0105dzania energi\u0105 i ciep\u0142omierze. Odbiorcami rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w, a zw\u0142aszcza uczniowie i pracownicy Szko\u0142y Podstawowej. Dzi\u0119ki realizacji projektu w znacznym stopniu poprawie ulegnie stan \u015brodowiska naturalnego, w tym powietrza atmosferycznego. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 2 623,29 GJ/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 0,01 MW, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,01 MW, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 1 056 174,18 kWh/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 8,892 MWhe/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 8,892 MWhe/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 84,66 MWh/rok. Roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wyniesie 68,5%.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Szko\u0142y Podstawowej im. Stefana \u017beromskiego w Na\u0142\u0119czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1170619.67", "WARTOSC": "2730307.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Na\u0142\u0119cz\u00f3w poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane roboty termomodernizacyjne budynku SPZOZ w Na\u0142\u0119czowie przy ul. Kolejowej 7. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania zdiagnozowanych problem\u00f3w, a wi\u0119c jest zgodna z celem Dzia\u0142ania 5.2 RPO WL 2014-2020 - (realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycznego UE oraz Strategii Europa 2020). W zakresie projektu przewidziano: -opracowanie Studium Wykonalno\u015bci - zarz\u0105dzanie projektem poprzez personel Wnioskodawcy - opracowanie dokumentacji technicznej w tym kosztorys\u00f3w, audytu i projekt\u00f3w - promocja Projektu w zakresie kt\u00f3rej przewidziano tablic\u0119 informacyjn\u0105 i pami\u0105tkow\u0105 - zastosowanie kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, 7,5 kW obiekt. - roboty zwi\u0105zane z klimatyzacj\u0105 - r. zw. z o\u015bwietleniem, koszt niekwal-kot\u0142owni\u0105 na gaz wraz z automatyk\u0105, modernizacj\u0105 instalacji c.o. - r. zw. z dociepleniem przyziemia, wymian\u0105 stolarki okiennej i drzwiowej, termo: dachu, \u015bcian nadziemnych,koszty niekwal-remont: attyk i komin\u00f3w,schod\u00f3w i galerii,demonta\u017c \u015bwietlika i remont szachtu \u017cu\u017clowni, demonta\u017c i monta\u017c szklanych daszk\u00f3w,wykonanie balustrad oraz instalacji odgromowej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia dost\u0119pno\u015bci do nowoczesnej infrastruktury u\u017cytkowej, przez co w znacznym stopniu podniesie si\u0119 jako\u015b\u0107 \u017cycia, a zanieczyszczenie powietrza atmosferycznego ulegnie zmniejszeniu. W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 910,48 GJ/rok.O 392 523,52 kWh/rok zmniejszy si\u0119 tak\u017ce roczne zu\u017cycie e. pierwotnej. S zacuje si\u0119, \u017ce roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 63,95 tony ekwiwalentu CO2 (51,20%). Roczny spadek emisji NOx/NO2 wyniesie 35,79%, natomiast SOx/SO2 38,89%. Dodatkowa moc OZE= 0,0075 MW,a produkcja energii cieplnej 4,63 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku SPZOZ w Na\u0142\u0119czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "972248.70", "WARTOSC": "1143822.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 30 os\u00f3b starszych (25kobiet i 5m\u0119\u017cczyzn)\u00a0po 60 roku \u017cycia wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez \u015bwiadczenie us\u0142ug w ramach Klubu Senioraw w Na\u0142\u0119czowie w okresie od 01.2019 r. do 12.2021r.\u00a0Podejmowane\u00a0dzia\u0142ania\u00a0w\u00a0Klubie\u00a0Seniora\u00a0s\u0142u\u017cy\u0107\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizacji\u00a0takich\u00a0cel\u00f3w\u00a0jak: przeciwdzia\u0142ania osamotnieniu, marginalizacji senior\u00f3w aktywizacji\u00a0spo\u0142ecznej.\u00a0 Klub\u00a0Seniora\u00a0utworzony\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie aktywizowa\u0142, integrowa\u0142,\u00a0zmienia\u0142 wizerunek cz\u0142owieka starszego w spo\u0142ecze\u0144stwie, rozbudza\u0142\u00a0zainteresowania\u00a0i\u00a0potrzeby\u00a0kulturalne,\u00a0edukowa\u0142 oraz upowszechnia\u0142\u00a0zdrowy\u00a0styl\u00a0\u017cycia. Projekt\u00a0skierowany\u00a0jest\u00a0do\u00a030 os\u00f3b\u00a0(25kobiet\u00a0i\u00a05 m\u0119\u017cczyzn),\u00a0kt\u00f3re\u00a0spe\u0142niaj\u0105\u00a0warunki:\u00a0\u00ads\u0105\u00a0mieszka\u0144cami miasta Gminy/Miasta Na\u0142\u0119cz\u00f3w i\u00a0\u00admaj\u0105\u00a0uko\u0144czone\u00a060\u00a0lat W\u00a0grupie\u00a0tej\u00a0znajd\u0105\u00a0si\u0119\u00a0emeryci\u00a0i\u00a0renci\u015bci,\u00a0osoby\u00a0chore\u00a0i\u00a0niepe\u0142nosprawne o\u00a0r\u00f3\u017cnym\u00a0poziomie\u00a0wykszta\u0142cenia. W\u00a0projekcie\u00a0zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania:\u00a0 1.\u00a0Us\u0142ugi\u00a0spo\u0142eczne\u00a0o\u00a0charakterze\u00a0profilaktycznym,\u00a0aktywizuj\u0105cym\u00a0i\u00a0interwencyjnym\u00a0w\u00a0ramach\u00a0klubu\u00a0seniora 2.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0edukacyjne\u00a0i\u00a0integracyjnene\u00a0w\u00a0ramach\u00a0Klubu\u00a0Seniora 3.\u00a0Funkcjonownaie\u00a0Klubu\u00a0Seniora G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty:\u00a030 wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0(25K i 5M) 30 wspartych\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0obj\u0119tych\u00a0us\u0142ugami\u00a0spo\u0142ecznymi\u00a0\u015bwiadczonymi\u00a0w\u00a0interesie\u00a0og\u00f3lnym\u00a0w\u00a0programie (25K, 5M)", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W NA\u0141\u0118CZOWIE", "TYTUL": "Na\u0142\u0119czowska Akademia Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-28", "DOFINANSOWANIE": "866914.83", "WARTOSC": "1254476.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Zakres inwestycji: * Przedmiotem opracowania jest Zagospodarowanie teren\u00f3w zielonych zabytkowego Parku Zdrojowego w Na\u0142\u0119czowie. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: wykonanie le\u017calni (roboty ziemne i rozbi\u00f3rkowe, fundamenty, komora techniczna, wi\u0119\u017aba dachowa, pod\u0142oga i posadzka, schody i pochylnia, roboty elewacyjne, dekoracyjne i wyko\u0144czeniowe), altany na wyspie (fundamenty, elementy no\u015bne konstrukcji, wi\u0119\u017aba dachowa, roboty wyko\u0144czeniowe) \"\u0179r\u00f3d\u0142a Mi\u0142o\u015bci\" (roboty tynkarskie, ok\u0142adziny elewacyjne i detale kamienne, misa kamienna, posadzki i schody terenowe, nawierzchnie utwardzone - plac przed altan\u0105, nawierzchnia doj\u015bcia do le\u017calni z kostki brukowej, aleja na wyspie, schody na wyspie. Ponadto zakres projektu obejmuje nadz\u00f3r inwestorski, opracowanie studium wykonalno\u015bci, dokumentacji technicznej, promocj\u0119 projektu i zarz\u0105dzanie projektem oraz ustawienie tablicy interaktywnej dostosowanej do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w oraz tury\u015bci i kuracjusze. Zakres projektu wynika z aktualnego Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w na lata 2019-2023. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - 1 szt., Wzrost oczekiwanej liczb odwiedzin - 500 szt., Liczba wspartych obiekt\u00f3w - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Zagospodarowanie zabytkowego Parku Zdrojowego w Na\u0142\u0119czowie w zakresie architektoniczno - budowlanym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "774243.11", "WARTOSC": "910874.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w oddziale gim. i szkole podst. w SP Sadurki, oddziale gim. w SP Na\u0142\u0119cz\u00f3w, oddziale gim. i szkole podst. w SP Piotrowice, szkole podst. w SP Drzewce w gm. Na\u0142\u0119cz\u00f3w (organ prowadz\u0105cy) w woj.lubelskim do ko\u0144ca XIIII.2018r2019r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 250 uczni\u00f3w (129K) i kurs\u00f3w zawodowych dla 40 nauczycieli (32K) przedm. og\u00f3lnych z w/w szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i ICT w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu podniesienie u min. 225 uczni\u00f3w (90%) kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os. z niepe\u0142nosp. Cel jest zgodny z celem szczeg. dzia\u0142. 12.2 z SZOOP RPO woj. lubel.: -proj. skier. jest do 250 uczni\u00f3w i 40 nauczycieli z woj. lubel. -proj. obejme typy wskazane w dzia\u0142. 12.2 SZOOP woj. lubel. -min. 36 (90%) nauczycieli (29K) przed. og\u00f3lnych uzyska nowe kwalifikacje zawodowe, w szczeg. w zakresie cyfrowym oraz TIK w nauczaniu, co poprawi jako\u015b\u0107 ich pracy i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j uczni\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142 -min. 225 uczni\u00f3w (117K) uzyska dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci i rozwinie ju\u017c posiadane umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zesp. a tak\u017ce kompetencje spo\u0142eczne, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 - podniesiona zostanie jako\u015b\u0107 edukacji w 4 szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem, prow. kszta\u0142c. og\u00f3lne Zakres tematyczny zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w obejmuje wy\u0142\u0105cznie: ICT, mat.-przyr., j\u0119z. obce. Osi\u0105gn. za\u0142o\u017conych w proj. wska\u017anik. prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142. Cel zostanie zrealizowany do ko\u0144ca VIIII 2018r2019r. Przedsi\u0119wzi\u0119cia finans. ze \u015brodk\u00f3w EFS stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu przez szko\u0142y lub plac\u00f3wki systemu o\u015bwiaty. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozpocz\u0119ciem realizacji proj. przez szko\u0142y obj\u0119te wsparciem (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie mo\u017ce ulec zmniejszeniu w stosunk", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Lepsza jako\u015b\u0107 edukacji w Gminie Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1411680.00", "WARTOSC": "1660800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej dla 320 os\u00f3b (208K, 112M) poprzez rozwini\u0119cie specjalistycznego poradnictwa rodzinnego na terenie gmin Go\u015bcierad\u00f3w, Annopol, Urz\u0119d\u00f3w, Na\u0142\u0119cz\u00f3w do ko\u0144ca XII 2020r. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym poprzez: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czowychowawczych i/lub rodzin zast\u0119pczych 2. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo\u00ad\u00adwychowawczych 3. Prac\u0119 socjaln\u0105. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU INICJATYW OBYWATELSKICH", "TYTUL": "Mobilne specjalistyczne wsparcie rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "814878.45", "WARTOSC": "1225897.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest udost\u0119pnienie atrakcyjnych przyrodniczo i kulturowo miejsc:\"Jastrz\u0119biego Szlaku\" i Wzg\u00f3rza Poniat\u00f3wka oraz rozw\u00f3j aktywnych form turystyki. Projekt obejmuje: 1.Zagospodarowanie Wzg\u00f3rza Poniat\u00f3wka wraz z remontem zabytkowej kapliczki, 2.Budow\u0119 \"Jastrz\u0119biego Szlaku\" (szlak turystyczny, rowerowy i droga dla rower\u00f3w), 3.Stworzenie systemu informatycznego, 4.Opracowanie i wydanie wydawnictwa dotycz\u0105cych szlaku, 5.Opracowanie LOGO szlaku oraz tablice informacyjno-pami\u0105tkowe, 6. Nadz\u00f3r inwestorski i koszty zarz\u0105dzania. Kluczowym rezultatem Proj. jest wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne o 3000 odwiedzaj\u0105cych. Proj.stworzy 2 nowe produkty oferty turystycznej (szlak i wzg\u00f3rze) i wp\u0142ywa na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j sektora turystki, gdy\u017c przyczynia si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci turystycznej woj. lubelskiego (g\u0142ownie OF Powi\u015ble) u\u0142atwiaj\u0105c dost\u0119p do atrakcyjnych miejsc (Wzg\u00f3rze Poniat\u00f3wka, dolina rz. Bystra), nie powoduj\u0105c degradacji przez wzmo\u017cony ruch turystyczny. Projekt rozwija aktywne formy turystyki i integruje szlaki turystyczne, dzi\u0119ki wyznaczeniu nowych szlak\u00f3w oraz wykorzystaniu technologii ICT do marketingu turystycznego (system informacyjno-promocyjny wpisuj\u0105cy si\u0119 i wykorzystuj\u0105cy istniej\u0105ce portale turystyczne, posiadaj\u0105cy aplikacj\u0119 audioprzewodnika, system gromadzenia i przekazywania danych oraz monitoruj\u0105cy przep\u0142yw ludno\u015bci). W proj. powstanie 0,118 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w oraz 19,8 km \u015bcie\u017cki rowerowej i szlaku turystycznego. Wybudowanych zostanie 7 ob. turystycznych i rekreacyjnych, 4 ob. dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gm.Na\u0142\u0119cz\u00f3w,W\u0105wolnica i Wojciech\u00f3w, tury\u015bci, kuracjusze Uzdrowiska w Na\u0142\u0119czowie. Projekt dzi\u0119ki oznaczeniu i wytyczeniu tras turystycznych redukuje negatywne oddzia\u0142ywanie dzia\u0142alno\u015bci ludzkiej i chroni obszar przed nadmiern\u0105 presj\u0105 turyst\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA NA\u0141\u0118CZ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci walor\u00f3w \u015brodowiskowych i klimatycznych Gminy Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Gminy W\u0105wolnica i Gminy Wojciech\u00f3w poprzez utworzenie szlaku turystycznego, przyrodniczego \"Jastrz\u0119bi Szlak\" i zagospodarowanie wzg\u00f3rza Poniat\u00f3wka w Na\u0142\u0119czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "129935.00", "WARTOSC": "245877.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymi celami projektu jest propagowanie \"zielonej energii\" w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,52 kW przyczyni si\u0119 to realizacji powy\u017cszych cel\u00f3w. Dodatkowym efektem realizacji projektu b\u0119dzie niew\u0105tpliwie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych jakim jest s\u0142o\u0144ce oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w w tym CO2. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "WILLA MONIKA SPA S.C.ZOFIA \u015aNIE\u017bYK-MATWIEJCZUK, JAROS\u0141AW MATWIEJCZUK", "TYTUL": "Zakup instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,52 kW celem podnoszenia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w naszego regionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "757243.75", "WARTOSC": "890875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy", "OPIS": "Opis projektu: G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 45 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w przedszkolach Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie oraz obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciamispecjalistycznymi86dzieci (47 ch\u0142. i 39 dz.) w okresie do 31.08.2018 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 45 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie oferta dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Realizowane zadania: Zadanie 1 Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie Zadanie 2 Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 3 Utworzenie filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Garbowie Zadanie 4 Rozszerzenie oferty edukacyjnej filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Garbowie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 5 Realizowane przez Partnera 1) Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie o indywidualne zaj\u0119cia specjalistyczne dla dziecka z autyzmem. Parneram Wspieraj\u0105cym realizacje projektu b\u0119dzie Gmina Na\u0142\u0119cz\u00f3w i Gmina Garb\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KOLOROWE KREDKI AGNIESZKA ROZP\u0118DOWSKA", "TYTUL": "Kolorowe kredki dla Maluszk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1671520.92", "WARTOSC": "1966495.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 40 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie oraz jego filialnych oddzia\u0142ach w Lublinie i obj\u0119cie zaj\u0119ciami specjalistycznymi 96 dzieci (48 ch\u0142. i 48 dz.) w okresie do 31.12.2019 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 40 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie ofert\u0105 dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 96 dzieci (48 ch\u0142 i 48 dz) - obj\u0119cie10 nauczycieli szkoleniami w zakresie pedagogiki specjalnej Realizowane zadania: Zadanie 1 Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie (12 nowych miejsc) Zadanie 2 Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 3 Utworzenie filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Lublinie (28 nowych miejsc) Zadanie 4 Rozszerzenie oferty edukacyjnej filii Niepublicznego Przedszkola Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie- 2 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w Lublinie o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 5 (Realizowane przez Partnera 1) Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Kolorowe Kredki w Na\u0142\u0119czowie \u2013 2 zamiejscowych oddzia\u0142ach przedszkolnych w Lublinie indywidualne o zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci z podejrzeniem autyzmu. Zadanie 6 Realizowane przez Partnera 1) Szkolenia dla nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej Wnioskodawca sk\u0142ada\u00a0 jeden wniosek o do", "BENEFICJENT": "KOLOROWE KREDKI AGNIESZKA ROZP\u0118DOWSKA", "TYTUL": "KOLOROWE KREDKI DLA MALUSZK\u00d3W II ETAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1011360.00", "WARTOSC": "1200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt wsparciem obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re s\u0105 partnerami projektu (kryt. dost. 4). Dla ka\u017cdego samorz\u0105du bior\u0105cego udzia\u0142 w projekcie planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w zakresie obu ze wspieranych obszar\u00f3w przewidzianych do realizacji w ramach konkursu tj: - w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych b\u0119dzie to: elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej, doskonalenie kompetencji kadr w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych jakos\u0107 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w; - w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami b\u0119dzie to: wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych, doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych, wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania i zarz\u0105dzania zasobami nieruchomo\u015bci/opracowanie algorytmu/. Cel g\u0142. to: usprawnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug wa\u017cnych z punktu widzenia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa lubelskiego do VIII 2018r. poprzez wypracowanie i wdro\u017cenie sp\u00f3jnego i procesowego modelu ich realizacji. Rezultaty: - implementacja elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - opracowanie i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta, - opracowanie skutecznych mechanizm\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy i wspierania przedsi\u0119biorc\u00f3w, - opracowania algorytmu op\u0142acalno\u015bci nieruchomo\u015bci, - przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w samorz\u0105du do efektywnego zarz\u0105dzania obs\u0142ug\u0105 podatkow\u0105, nieruchomo\u015bciami i wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z przedsi\u0119biorcami. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 6 samorz\u0105d\u00f3w z woj.lubelskiego: Urz\u0105d Miasta \u015awidnik, UM Opole Lubelskie, UM Na\u0142\u0119cz\u00f3w, UG Konopnica, UG W\u00f3lka, UG Go\u015bcierad\u00f3w, kadra kierownicza oraz pracownicy w/w samorz\u0105d\u00f3w. G\u0142. zadania: wdro\u017cenie elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej, elektronicznego systemu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, modelu zarz\u0105dzania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Samorz\u0105d otwarty na przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "83810.00", "WARTOSC": "121278.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Firma Makk Polska Staniak Ireneusz dzia\u0142a w bran\u017cy budowlanej.W projekcie zaplanowano przeprowadzenie audytu wzorniczego,kt\u00f3ry obejmie w szczeg\u00f3lno\u015bci:analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie stosowanej oferty produktowej oraz planowanej do wdro\u017cenia po zako\u0144czonym projekcie;stworzenie modelu biznesowego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego innowacyjne produkty firmy a w konsekwencji wp\u0142ywaj\u0105cego na przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 w bran\u017cy;analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem;analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy;wskazanie optymalnej struktury organizacyjnej dzia\u0142\u00f3w firmy w tym zarz\u0105dzania procesami,tworzenia i rozwoju wzornictwa.Audyt ma na celu w szczeg\u00f3lno\u015bci zaplanowanie wdro\u017cenia innowacyjnych produkt\u00f3w do oferty firmy.Zaplanowanie i wdro\u017cenie nowej technologii pozwoli na stworzenie produkt\u00f3w innowacyjnych wzorniczo i technologicznie.Przygotowana strategia wzornicza pozwoli na rozszerzenie oferty,wska\u017ce dzia\u0142ania konieczne do rozwoju wzornictwa w firmieWnioskodawcy i realizacji cel\u00f3w.Zostan\u0105 okre\u015blone cechy i preferencje nabywc\u00f3w oraz trendy panuj\u0105ce na rynkach krajowych i \u015bwiatowych,jak r\u00f3wnie\u017c zostanie dokonana ocena kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 konkurencji w kontek\u015bcie trend\u00f3w bran\u017cowych.Realizacja projektu potrwa4m-ce:1.Audyt wzorniczy(3mies):tj.m.in. analiza wzornicza Wnioskodawcy,zdefiniowanie i charakterystyka klient\u00f3w i konkurencji,kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych,zarz\u0105dzania wzornictwem,wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego firmy;2.sporz\u0105dzenie i przekazanie raportu z audytu i strategii wzorniczej(1mies.),3.Akceptacja strategii przez Wnioskodawc\u0119 i rozliczenie finansowe wykonanej us\u0142ugi.Wykonawca do realizacji wyznacza nast\u0119puj\u0105cych ekspert\u00f3w:Patryka G\u00f3\u017ad\u017a,Rados\u0142awa Nowakowskiego,Anet\u0119 Biszek,Micha\u0142a Jachymek.Eksperci posiadaj\u0105 szerokie do\u015bwiadczenie we wzornictwie w r\u00f3\u017cnych bran\u017cach.Zaproponowane rozwi\u0105zania,kt\u00f3re znajd\u0105 si\u0119 w strategii wzorniczej,zostan\u0105 nast\u0119pnie wdro\u017cone przez firm\u0119.", "BENEFICJENT": "MAKK POLSKA STANIAK IRENEUSZ", "TYTUL": "Audyt i strategia wzornicza dla firmy MAKK POLSKA Staniak Ireneusz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "34450.00", "WARTOSC": "65190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzona instalacja fotowoltaiczna o mocy 9,99 kW, zamontowana na dachu budynku zlokalizowanego przy ul. Kolejowej 1 w gminie Na\u0142\u0119cz\u00f3w, powiat pu\u0142awski. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z 37 sztuk paneli po 270 W. Do po\u0142\u0105czenia paneli fotowoltaicznych z sieci\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 zostanie wykorzystany 3-fazowy inwerter o mocy 10 kW, zainstalowana zostanie rozdzielnica z zabezpieczeniami i ogranicznikami przepi\u0119\u0107. W celu zabezpieczenia instalacji zastosowane zostan\u0105 roz\u0142\u0105czniki bezpiecznikowe 2-biegunowe 20 A 1000V DC. Ochron\u0119 przeciwprzepi\u0119ciow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 modu\u0142owe ograniczniki przepi\u0119\u0107. Ponadto, w ramach wykorzystania TIK zamontowane zostanie urz\u0105dzenie do inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105, pozwalaj\u0105ce na zdalne wykrywanie urz\u0105dze\u0144 i mapowanie adres\u00f3w RS485, zdalne sterowanie mocy czynnej i biernej, z \u0142atwym dost\u0119pem do zarz\u0105dzania instalacj\u0105 z urz\u0105dze\u0144 mobilnych, generuj\u0105cy proaktywne raporty o wydajno\u015bci i alarmach, pozwalaj\u0105cy na zg\u0142aszanie usterek poprzez SMS i mail. Wnioskodawca dysponuje pe\u0142n\u0105 gotowo\u015bci\u0105 do realizacji inwestycji: dysponuje tytu\u0142em prawnym do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie zlokalizowana instalacja, odpowiednim zapleczem finansowym. Inwestycja z uwagi na wielko\u015b\u0107 instalacji (instalacja poni\u017cej 40 kW montowana na dachu budynku) nie wymaga wypisu i wyrysu z Miejscowego Planu Zagospodarowania Przestrzennego, pozwolenia lub zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych, opinii \u015brodowiskowej. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105, co potwierdza list intencyjny.", "BENEFICJENT": "KOLOROWE KREDKI AGNIESZKA ROZP\u0118DOWSKA", "TYTUL": "Wykorzystanie OZE w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Kolorowe Kredki Agnieszka Rozp\u0119dowska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MATISS AGNIESZKA CZARNECKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ROBERT MATYSIAK MATISS REKLAMY", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1182326.88", "WARTOSC": "1390972.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 100 os\u00f3b (10K, 90M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,90M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "779149.08", "WARTOSC": "916645.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.11.2019-31.10.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i 55 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia\u00a0 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "K.A.M. FIT KAMIL MAGO\u015a", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 na czasie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "819962.75", "WARTOSC": "964662.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez min. 55% os\u00f3b z grupy 105 os\u00f3b (39K, 66M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do\u00a0zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu\u00a0ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.04.2019 -\u00a031.12.2020 r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 105 os.(39K,66M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. \u00a0 Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - m\u00f3j nowy zaw\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794902.34", "WARTOSC": "935179.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.05.2019-01.04.2020r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 5K i 55M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (5 kobiet - K i\u00a055 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "GRANTUNION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny rozw\u00f3j Twoich kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "436084.29", "WARTOSC": "513040.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okr. 01.10.2019-30.06.2020r. grupy 30 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w tym 3K i 27M), zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu lub pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 30 os\u00f3b (3 kobiet - K i 27 m\u0119\u017cczyzn - M) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZIELONY S\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - Mobilno\u015b\u0107 - Funkcjonalno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1472.497390238467, "v": "13,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1472,50 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 934.3346166703811, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 223.73497659906397, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 109.17829173166925, "v": "979,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76.79363383106752, "v": "689,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44.52878760864721, "v": "399,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 39.57881212391353, "v": "355,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18.650640739915314, "v": "167,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.217627590817917, "v": "109,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.214821707154, "v": "55,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.381399598841097, "v": "39,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 2.1598529084020504, "v": "19,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.7239291285937152, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1105.6630588366393, "v": "9,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1105,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 731.4943960329841, "v": "6,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 317.18693559170936, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.20380209494094, "v": "369,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9.11684310229552, "v": "81,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 5.032544016046356, "v": "45,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.5673378649431693, "v": "14,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.0612001337196345, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 195.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 469.8200089146423, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "469,82 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 119.00836527746823, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 88.12543904613327, "v": "790,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 71.70106529975484, "v": "643,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 57.704671272565186, "v": "517,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 47.04673055493648, "v": "422,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1706.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 39.16085469133051, "v": "351,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.496650323155784, "v": "246,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 10.028972587474927, "v": "90,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7.430033429908624, "v": "66,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.1172264319144194, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 441.5897983062179, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "441,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234.6447314464007, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 153.604562068197, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 36.296046356139954, "v": "325,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1625.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 15.317469355917094, "v": "137,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 258768.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1.7269890795631826, "v": "15,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 392.69834633385335, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "392,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "32.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 264.946232449298, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42.33963227100512, "v": "379,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.096097615333186, "v": "332,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19.81181635836862, "v": "177,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.373797637619786, "v": "137,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 13.13077000222866, "v": "117,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 318.54489859594383, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 1153.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "318,54 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "171.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1084.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 296.3135903721863, "v": "2,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21.47805437931803, "v": "192,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.7532538444394918, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 189.64957209716962, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "189,65 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86.32782259861823, "v": "774,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.98951749498551, "v": "367,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 30.06815578337419, "v": "269,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9.947655449075105, "v": "89,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.326674838422108, "v": "56,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5.638048807666592, "v": "50,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3.8005772230889234, "v": "34,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.6620358814352576, "v": "23,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.1954312458212613, "v": "19,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.693652774682416, "v": "15,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 123.38953198127926, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "123,39 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81.45754401604636, "v": "731,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 28.97258747492757, "v": "260,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 12.067954089592156, "v": "108,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8914464007131714, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 106.50142968575886, "v": "955,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "106,50 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80.09954646757299, "v": "718,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 22.338514597726768, "v": "200,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8980020057945173, "v": "26,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1.1653666146645867, "v": "10,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64.72344773790951, "v": "580,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "64,72 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64.72344773790951, "v": "580,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 60.163765322041456, "v": "539,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "60,16 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 56.47967127256519, "v": "506,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.6840940494762644, "v": "33,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28.801894361488745, "v": "258,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,80 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.83803209271228, "v": "213,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4.963862268776466, "v": "44,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25.851084243369737, "v": "231,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "25,85 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.81316246935592, "v": "213,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.037921774013818, "v": "18,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 20.04950300869178, "v": "179,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,05 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 20.04950300869178, "v": "179,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15.4691798529084, "v": "138,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,47 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "106.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7.625079117450412, "v": "68,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7.493419879652329, "v": "67,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.33764207711165595, "v": "3,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.013038778694004903, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 7.816358368620459, "v": "70,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,82 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 5.9237798083351905, "v": "53,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8925785602852685, "v": "16,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.8972453755293069, "v": "8,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,90 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.8972453755293069, "v": "8,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.6220247381323825, "v": "5,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 135386.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,62 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.6220247381323825, "v": "5,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 135386.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.10229774905281926, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.10229774905281926, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.04606641408513483, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.04606641408513483, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}