{"gmina": "gmina wiejska Ko\u0144skowola", "kod_gus": "060611214000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 8915, "budzet": {"dochody": "48,70 mln z\u0142", "wydatki": "46,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "987,17 tys z\u0142", "wydatki": "1,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4241768799999915}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4241768799999915}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5454708700000346}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5454708700000346}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.185872119999982}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.185872119999982}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2708423199999705}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2708423199999705}], "dochod_ue": "4,72 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "3722.4 z\u0142", "powiat": "87,96 mln z\u0142", "powiat_pc": "9865.9 z\u0142", "wojewodztwo": "7,75 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,32 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,32 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4422260.00", "WARTOSC": "7712469.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Przedmiotem projektu, jest realizacja inwestycji w wyniku, kt\u00f3rej zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji nowe produkty \u2013 kot\u0142y kondensacyjne, kt\u00f3re powsta\u0142y w wyniku wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 Pozna\u0144sk\u0105 w ramach zleconych prac B+R - Innowacyjny kocio\u0142 kondensacyjny na pellet. Do w/w kot\u0142\u00f3w zostan\u0105 wykorzystane, opracowane w wyniku bada\u0144 w\u0142asnych, innowacyjne palniki na pellet, na kt\u00f3re uzyskano patent 222330, pozytywn\u0105 ocen\u0119 A w sprawozdaniu o stanie techniki dla wzoru u\u017cytkowego W.127580 oraz certyfikat na najwy\u017csz\u0105 5 klas\u0119 emisji spalin. Na bazie opatentowanego palnika opracowano udoskonalon\u0105 wersje ECOMAT-PLUS \u2013podstawowy element nowego kot\u0142a. W wyniku przeprowadzonych powsta\u0142 prototyp kot\u0142a wykorzystuj\u0105cego efekt kondensacji wraz z ekonomizerem (odzysk ciep\u0142a ze spalin), w kt\u00f3rym zosta\u0142 zastosowany innowacyjny palnik ECOMAT-PLUS. Prototyp poddano badaniom w laboratorium Politechniki Pozna\u0144skiej, kt\u00f3rych otrzymane rezultaty potwierdzi\u0142y wysok\u0105 innowacyjno\u015b\u0107. W celu wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R zostanie przeprowadzona inwestycja \u2013 budowa nowego zak\u0142adu produkcyjnego, posiadaj\u0105cego nowoczesn\u0105 zautomatyzowan\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105. Planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1.Zakup dzia\u0142ki budowlanej w woj. lubelskim 2.Zakup us\u0142ug- wykonanie projektu budowlanego hali produkcyjnej oraz kompleksowa us\u0142uga maj\u0105ca na celu pozyskanie pozwolenia na przeprowadzenie inwestycji 3.Budowa hali produkcyjnej 4. Zakup linii produkcyjnej \u2013 zakup maszyn i narz\u0119dzi: robot spawalniczy; przecinarka ta\u015bmowa; zaginarka do blachy; wykrawarka numeryczna; przecinarka plazmowa; gilotyna; prasa kraw\u0119dziowa; wycinarka laserowa; w\u00f3zek wid\u0142owy; suwnica pomostowa 5.Zakup us\u0142ug doradczych -identyfikacja i mapowania kluczowych proces\u00f3w technologicznych oraz pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji, zakup us\u0142ugi umo\u017cliwiaj\u0105cej uzyskanie certyfikat\u00f3w na 5 klase oraz ECODESIGN dla wszystkich mocy kot\u0142\u00f3w", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 KOTELBA TERMOTECHNIKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy TERMOTECHNIKA Micha\u0142 Kotelba poprzez wdro\u017cenie prac B+R - rozpocz\u0119cie produkcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 grzewczych na pellet w nowym zak\u0142adzie produkcyjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 496.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3556765.75", "WARTOSC": "5155499.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Realizacja Projektu ma na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, kulturow\u0105 i turystyczn\u0105 zabytkowego Ratusza i Rynku w Ko\u0144skowoli - dw\u00f3ch obiekt\u00f3w o istotnym znaczeniu kulturowym i historycznym dla regionu lubelskiego. Obiekty s\u0105 ze sob\u0105 \u015bci\u015ble funkcjonalnie powi\u0105zane (Ratusz stoi w centrum Rynku), stanowi\u0105 jednak odr\u0119bne zabytki. Obecnie wy\u0142\u0105czony z u\u017cytku budynek dawnego Ratusza zostanie poddany kompleksowej restauracji, w wyniku czego powstanie budynek 2-kondygnacyjny cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony, o wys. kalenicy ok. 11,7m i pow. u\u017cytk. 707,5m2. Ratuszowi przywr\u00f3cona zostanie historyczna bry\u0142a wg zachowanych danych ikonograficznych. Ratusz zostanie wyposa\u017cony w instalacje niezb\u0119dne dla projektowanych funkcji (elektryczna, teletechniczna, wod.-kan., gazowa, centralne ogrzewanie i ciep\u0142a woda u\u017cytkowa (kot\u0142ownia gazowa), wentylacja, instalacja ciep\u0142a technologicznego) oraz w podstawowe meble i urz\u0105dzenia. W podziemiach Ratusza powstanie Muzeum T\u0119czy\u0144skich wykorzystuj\u0105ce techniki multimedialne do prezentacji tre\u015bci historycznych. Eksponaty do Muzeum (25 szt.) zapewnia Partner - po ich konserwacji, digitalizacji i wykonaniu wiernych kopii b\u0119d\u0105 eksponowane w gablotach i w postaci multimedialnej. Pozosta\u0142e pomieszczenia s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 realizacji specyficznego programu kulturalno-edukacyjnego opartego mi\u0119dzy innymi na tradycjach r\u00f3\u017canych Ko\u0144skowoli i unikatowym ko\u0144skowolskim \u015awi\u0119cie R\u00f3\u017c. Drugi obiekt zabytkowy - Rynek - po przeprowadzeniu koniecznych prac odzyska sw\u00f3j historyczny centrotw\u00f3rczy charakter, stanie si\u0119 miejscem aktywno\u015bci ludzkiej. Dzia\u0142ania w obr\u0119bie Rynku obejmuj\u0105: wykonanie nawierzchni pieszych i ko\u0142owych (w cz\u0119\u015bci zach. i p\u00f3\u0142n.) z 46 miejscami parkingowymi, odwodnienie terenu, adaptacj\u0119 i uzupe\u0142nienie zieleni ozdobnej, wykonanie drobnych form architektury (m.in. fontanna, \u0142awki), wykonanie o\u015bwietlenia Rynku (34 latarnie). Odnowiony plac Rynku zajmuje powierzchni\u0119 9665m2. Rezultaty projektu: wzrost liczby odwiedzin w obiektach i korzystaj\u0105cych z oferty obiekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "Dostosowanie zabytkowego ratusza w Ko\u0144skowoli wraz z otoczeniem na cele kultury oraz promocji tradycji szk\u00f3\u0142karskich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 398.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-08", "DOFINANSOWANIE": "2348504.35", "WARTOSC": "5215808.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawa funkcjonalno\u015bci przestrzeni publicznej i ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznego dzi\u0119ki rewitalizacji obszaru problemowego Gminy Ko\u0144skowola. Zakres projektu obejmuje uporz\u0105dkowanie wraz z zagospodarowaniem Rynku w Ko\u0144skowoli i jego otoczenia (wraz z parkingiem), w tym: monta\u017c kanalizacji sanitarnej i deszczowej grawitacyjnej, uporz\u0105dkowanie zieleni (nasadzenie drzew w formie szpaler\u00f3w), przebudowa przyleg\u0142ych dr\u00f3g publicznych, przebudowa ci\u0105g\u00f3w dla pieszych, budowa zatok postojowych (na 50 stanowisk) oraz budow\u0119 p\u0142yty rynku-zgodnie z projektem i kosztorysami. W ramach rekultywacji obszaru przewiduje si\u0119 tak\u017ce zagospodarowanie terenu przy budynku za pomoc\u0105 element\u00f3w ma\u0142ej architektury: budowa fontanny, budowa placu zabaw , monta\u017c o\u015bwietlenia. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej, wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Ko\u0144skowola, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie wraz z zagospodarowaniem Rynku w Ko\u0144skowoli i jego otoczenia (wraz z parkingiem)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 263.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-01-10", "DOFINANSOWANIE": "2169027.22", "WARTOSC": "3375294.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki wodnej poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b obj\u0119tych zbiorczym systemem zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie gminy Ko\u0144skowola. Cel szczeg\u00f3\u0142owy projektu to poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Ko\u0144skowola poprzez zmniejszenie ryzyka wynikaj\u0105cego z kontaktu z wod\u0105 zanieczyszczon\u0105. W ramach projektu zgodnie z harmonogramem rzeczowo finansowym przewidziano takie zadania do realizacji jak: 1)Prace zwi\u0105zane z SUW ( w ramach, kt\u00f3rego zostan\u0105 wykonane: rozbudowa uj\u0119cia wody wraz ze stacj\u0105 uzdatniania wody, technologia uj\u0119cia wody i instalacje sanitarne, obiekty zewn\u0119trzne stacji uzdatniania wody, sieci i instalacje zewn\u0119trzne wod-kan., ulice wewn\u0119trzne i ukszta\u0142towanie terenu, instalacje elektryczne wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne zalicznikowe.) 2)Dokumentacja techniczna, 3)Nadz\u00f3r inwestorski, 4)Studium Wykonalno\u015bci, 5)Koszty zarz\u0105dzania, 6) Koszty promocji. Kluczowe rezultaty projektu zgodnie ze wska\u017anikami rezultatu: 1) Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119: 3668, 2) Wydajno\u015b\u0107 dobowa wybudowanych uj\u0119\u0107 wody (m3/dob\u0119): 740,01 m3/dob\u0119, 3) Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119: 3668. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 do kt\u00f3rej skierowany jest projekt s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Ko\u0144skowola, lokalni przedsi\u0119biorcy oraz samorz\u0105d terytorialny. W ramach projektu po rozbudowie uj\u0119cia wody oraz budowie stacji uzdatniania wody w Ko\u0144skowoli nast\u0105pi poprawa jako\u015bci dostarczanej wody dla 3668 os\u00f3b obs\u0142ugiwanych przez SUW.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "Rozbudowa uj\u0119cia wody wraz ze stacj\u0105 uzdatniania w miejscowo\u015bci Ko\u0144skowola ul. \u017byrzy\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "15342997.14", "WARTOSC": "18050584.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Cel projektu: Celem projektu jest upowszechnienie dost\u0119pu do zdeinstytucjonalizowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych osobom doznaj\u0105cym przemocy, osobom w kryzysie, osobom niepe\u0142nosprawnym, seniorom oraz dzieciom i m\u0142odzie\u017cy na terenie gmin Pu\u0142awy (gmina miejska), Ko\u0144skowola i \u017byrzyn poprzez wsparcie infrastruktury niezb\u0119dnej do jej sprawnego \u015bwiadczenia. Po\u015brednio celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu poprzez dzienne zaopiekowanie os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych i umo\u017cliwienie powrotu do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119. Wska\u017aniki: Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach: 210 os./rok Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej: 6 szt. Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej: 1 szt. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 7 szt. Liczba wspartych instytucji \u015bwiadcz\u0105cych \u015brodowiskowe formy wsparcia w miejscu zamieszkania: 1 szt. Potencjalna liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach: 253 os. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach: 46 EPC Projekt obejmuje zadania: Dokumentacja techniczna, Studium wykonalno\u015bci, Roboty budowlane, Nadz\u00f3r inwestorski, Promocja, Wyposa\u017cenie. Grupy docelowe - Gmina Miasto Pu\u0142awy, Gmina Ko\u0144skowola i Gmina \u017byrzyn, osoby doznaj\u0105ce przemocy i w kryzysie, niepe\u0142nosprawne, seniorzy, rodziny os\u00f3b starszych, dzieci i m\u0142odzie\u017c, organizacje pozarz\u0105dowe wspieraj\u0105ce osoby wykluczone. Opis techniczno-ekonomiczny: projektuje si\u0119 rozbudow\u0119 7 obiekt\u00f3w w pe\u0142ni dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne zdeinstytucjonalizowane, zlokalizowane mo\u017cliwie jak najbli\u017cej miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "MIASTO PU\u0141AWY", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych pomoc osobom wykluczonym lub zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1683809.19", "WARTOSC": "1980951.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 podniesione kompetencje kluczowe, w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy u 387 uczni\u00f3w (196 dz. I 191 ch\u0142.) 4 szk\u00f3\u0142 wiejskich Gminy Ko\u0144skowola do 31.01.2019 r. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez indywidualne podej\u015bcie do ucznia szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Grupa docelowa: - 430 uczni\u00f3w (218 dz. i 212 ch\u0142.) 4 wiejskich szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Ko\u0144skowola, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali wojew\u00f3dztwa i znajduj\u0105 si\u0119 na wykazie szk\u00f3\u0142 stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 16 do Regulaminu konkursu. - 68 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych (54 k. i 14 m.) tych szk\u00f3\u0142 Zak\u0142adane rezultaty: - 387 uczni\u00f3w (196 dz. i 191 ch\u0142.) po opuszczeniu projektu nab\u0119dzie kompetencje kluczowe - 60 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach (47 k. i 13 m.) po opuszczeniu projektu uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - w 4 szko\u0142ach uczestnicz\u0105cych w projekcie wykorzystywany b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - w 4 szko\u0142ach uczestnicz\u0105cych w projekcie w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych wykorzystywane b\u0119dzie zakupione w ramach projektu doposa\u017cenie. Planowane zadania: - organizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy(ICT, matematyczno- przyrodnicze, j\u0119zyki obce) z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) -podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystaniaz\u00a0 nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu - doradztwo zawodowe i pomoc psychologiczno- pedagogiczna (w tym porady dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w) - wyposa\u017cenie 4 pracowni ICT Wszystkie 4 szko\u0142y, w kt\u00f3rych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nauka programowania spe\u0142niaj\u0105 co najmniej jeden z warunk\u00f3w okre\u015blonych w podrozdziale 3.4 pkt 23 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020.(kryt. prem. 5)", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "AKADEMIA KOMPETENCJI KLUCZOWYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1659846.00", "WARTOSC": "1952760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w\u015br\u00f3d 80 mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 31.08.2021 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. (KRYT.SPEC.6) Za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 3 zada\u0144 1. UTWORZENIE NA TERNIE GMINY KO\u0143SKOWOLA (W STAREJ WSI) DZIENNEGO DOMU POMOCY (DDP) Z WYPO\u017bYCZALNI\u0104 SPRZ\u0118TU REHABILITACYJNEGO(PARTNER WIOD\u0104CY) 2. UTWORZENIE PRZY \u015aRODOWISKOWYM DOMU SAMOPOMOCY W KO\u0143SKOWOLI PUNKTU PORAD I KONSULTACJI (PARTNER WIOD\u0104CY) 3. UTWORZENIE KLUBU SENIORA (PARTNER 1) Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RADA WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu (diagnozie potrzeb, dotarciu do potencjalnych podopiecznych, realizacji wsparcia w formie wolontariatu, monitorowaniu stopnia osi\u0105gniecia zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w) (KRYT.PREM. 4) Wszelkie podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania podejmowane b\u0119d\u0105 zgodnie z zasad\u0105niedyskryminacji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i niedyskryminacji ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych w gminach wiejskich powiatu pu\u0142awskiego- Gmina Ko\u0144skowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-14", "DATA_START": "2014-09-03", "DOFINANSOWANIE": "14016433.87", "WARTOSC": "25426343.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania transportu miejskiego, co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug kulturalnych, zdrowotnych, edukacyjnych itp. mieszka\u0144com Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy poprzez wspieranie przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 w transporcie miejskim MOF M.Pu\u0142awy; ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji. W ramach realizacji projektu zostanie zakupionych 16 niskoemisyjnych Autobus\u00f3w o normie EURO VI, dzi\u0119ki czemu stare autobusy zostan\u0105 wycofane z u\u017cytkowania. Realizacja wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144 z zakresu transportu publicznego m.in. monta\u017c wiat przystankowych, biletomat\u00f3w, informacji przystankowej (tablice \u015bwietlne), zakup ogniw fotowoltaicznych w autobusach, pojazdu technicznego, wykonanie prac remontowo-budowlanych, budowa: p\u0119tli, zatok i peron\u00f3w autobusowych, pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie MOF M.Pu\u0142awy. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy MOF M.Pu\u0142awy. Zakres projektu zaplanowany do realizacji przez poszczeg\u00f3lnych Partner\u00f3w: 1. Gmina Pu\u0142awy a) Budowa zatok autobusowych - 5 szt. w miejscowo\u015bci Polesie oraz 15 szt. peron\u00f3w na terenie Gminy. b) Budowa p\u0119tli autobusowej w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b c) Zakp i monta\u017c wiat przystankowych - 28 szt. w miejscowo\u015bciach: G\u00f3ra Pu\u0142awska - 4 szt., Klikawa - 3 szt., Pachnowola - 2 szt., Sosn\u00f3w - 1 szt., Dobros\u0142aw\u00f3w - 2 szt., Zarzecze - 3 szt., Bronowicw/Kowala 1 szt., Kowala - 2 szt., Go\u0142\u0105b - 4 szt., Tomasz\u00f3w - 2 szt., Polesie - 4 szt. d) Zakup i instalacja informacji przystankowej wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym - 3 szt. w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b i G\u00f3ra Pu\u0142awska. e) Wykonanie dokumentacji technicznej oraz pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego, nadzoru autorskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PU\u0141AWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conego transportu \u0142\u0105cz\u0105cego Pu\u0142awy i jego obszar funkcjonalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1690043.10", "WARTOSC": "1988286.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w grupie 160 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Ko\u0144skowola do 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 160 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Ko\u0144skowola. S\u0105 to: - dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6 -16 lat pochodz\u0105ce z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 90 os\u00f3b - rodzice i prawni opiekunowie dzieci pochodz\u0105cych z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 70 os\u00f3b Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych form wsparcia rodziny w 2 gminach wiejskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w kt\u00f3rych zidentyfikowano brak takich us\u0142ug wsparcia (KRYT. SPEC. 8).\u00a0 ZADANIA: - ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE GMINY \u017bYRZYN w ramach kt\u00f3rego utworzona zostanie \u015awietlica \u015arodowiskowa w \u017berdzi i trzy Ogniska wychowawcze w miejscowo\u015bciach Osiny, Ko\u015bmin, \u017byrzyn - 50 nowych miejsc. - ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE GMINY KO\u0143SKOWOLA w ramach kt\u00f3rego utworzona zostanie Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego w Ko\u0144skowoli i trzy Ogniska wychowawcze w miejscowo\u015bciach Chrz\u0105ch\u00f3w i Po\u017c\u00f3g - 40 nowych miejsc. - UTWORZENIE MI\u0118DZYGMINNEGO PUNKTU KONSULTACYJNO-DORADCZEGO w ramach dzia\u0142ania Punktu rodziny obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych spotka\u0144 z psychologiem, 2 terapeutami, mediatorem rodzinnym oraz prawnikiem. Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, niepe\u0142nosprawnym i niesamodzielnym, wzrostu liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY GMIN WIEJSKICH POWIATU PU\u0141AWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1678206.00", "WARTOSC": "1974360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w\u015br\u00f3d 80 mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 31.12.2021 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. (KRYT.SPEC.6) Za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 3 zada\u0144 1. UTWORZENIE NA TERENIE GMINY \u017bYRZYN DZIENNEGO DOMU POMOCY (DDP) I 11 MIESZKA\u0143 CHRONIONYCH. 2. UTWORZENIE WE WSP\u00d3\u0141PRACY ZE \u015aRODOWISKOWYM DOMEM SAMOPOMOCY W KO\u0143SKOWOLI PUNKTU PORAD I KONSULTACJI 3. UTWORZENIE KLUBU SENIORA Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RADA WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu (diagnozie potrzeb, dotarciu do potencjalnych podopiecznych, realizacji wsparcia w formie wolontariatu, monitorowaniu stopnia osi\u0105gniecia zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w) (KRYT.PREM 4) Wszelkie podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania podejmowane b\u0119da zgodnie z zasada niedyskryminacji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i niedyskryminacji ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych w gminach wiejskich powiatu pu\u0142awskiego- Gmina \u017byrzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-21", "DOFINANSOWANIE": "967155.46", "WARTOSC": "1586859.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gm. Ko\u0144skowola poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na energ.W zwi\u0105zku ze zmniejszeniem mocy zainstalowanej systemu o\u015bwietlenia ulicznego po wykonaniu modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego, zmniejszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zu\u017cycie energii do cel\u00f3w o\u015bwietlania ulic a w konsekwencji, ograniczona zostanie emisja spalin zwi\u0105zana z produkcj\u0105 ee. Przedmiotowy projekt przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 a tak\u017ce SO2 i NOx oraz PM10 o 81,68%. Obecnie ca\u0142kowita moc zainstalowana opraw o\u015bw. ulicznego r\u00f3wna si\u0119 110,07 kW. Po modernizacji istniej\u0105cego o\u015bwietlenia ulic moc ca\u0142kowita zainstalowana spadnie do 25,20 kW. Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce czas u\u017cytkowania mocy zainstalowanej przed i po modernizacji b\u0119dzie taki sam roczne zu\u017cycie ee spadnie z 351,70 MWh/rok do 64,42 MWh/rok. Inwestycja poprawi tak\u017ce komfort \u017cycia i bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w oraz kierowc\u00f3w m.in. poprzez instalacj\u0119 o\u015bwietlenia spe\u0142niaj\u0105cego norm\u0119 o\u015bwietlenia ulic PN-EN 13201, wzrost bezpiecze\u0144stwa kierowc\u00f3w i pieszych w zwi\u0105zku z zapewnieniem odpowiedniego o\u015bw. ulic. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: wymiana przestarza\u0142ych, energoch\u0142onnych opraw o\u015bwiet. na energooszcz\u0119dne oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED szt. 755, wraz z przewodami zasilaj\u0105cymi, wymiana starych skorodowanych wysi\u0119gnik\u00f3w na nowe zabezpieczone przed warunkami atm. poprzez ocynkowanie, wraz z elementami monta\u017cowymi, wymiana starych zabezpiecze\u0144 opraw na nowe izolowane wraz z wk\u0142adkami topikowymi, wymiana istniej\u0105cych, b\u0119d\u0105cych w z\u0142ym stanie technicznym szaf SO zamontowanych na s\u0142upach linii nn., wyniesienie z rozdzielnic stacyjnych uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo - sterowniczych do projektowanych szafek o\u015bwietlenia ulicznego. Poprzez wdro\u017cenie systemu sterowania oprawami oraz zastosowanie uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo-rozliczeniowych nast\u0105pi sta\u0142y monitoring zu\u017cycia energii ko\u0144cowej. Dokumentacj\u0105 potwierdzaj\u0105c\u0105 zmiany w zu\u017cyciu e.ko\u0144cowej (w tym elektrycznej) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c faktury od dostawc\u00f3w e.e.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "Modernizacja istniej\u0105cego o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Ko\u0144skowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "897714.52", "WARTOSC": "1572903.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest \"Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie gminy Ko\u0144skowola poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej\". Realizacja P pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na e. z paliw kopalnych w przedm. budynkach. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej term przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosf. i poprawie jego jako\u015bci. W ramach P na zak\u0142ada si\u0119 uprawnienie energetyczne obiekt\u00f3w w zakresie: 1)Szko\u0142a Podstawowa (SP) w Chrz\u0105chowie o powierzchni 2693 m2 i obecnym zu\u017cyciu energii 2 057,24 GJ rok (ogrzewanie i o\u015bwietlenie) w kt\u00f3rej zaplanowano: -Docieplenie \u015bcian zew. ; - Docieplenie stropu poddasza; - Wymiana drzwi zew.; - Wymiana stolarki okiennej; - Wymiana instalacji c.o.w, tym wymiana kot\u0142a gazowego (koszt niekwalifikowany); - Monta\u017c paneli PV - 0,01MW, - Wymiana o\u015bwietlenia na energ. 2) Budynek OSP w Opoce, o pow. 289,69 m2 i zu\u017cyciu energii w ilo\u015bci 581,67 GJ/rok w kt\u00f3rej zaplanowano: - Docieplenie \u015bcian zew.; - Docieplenie stropu poddasza; - Wymiana drzwi zew.; - Wymiana stolarki okiennej; - Wymiana instalacji c.o.w, tym wymiana kot\u0142a gazowego ; - Monta\u017c pompy ciep\u0142a powietrznej na cele cwu - moc 0,011MW; - Wymiana o\u015bwietlenia na energ. 3) Przedszkole w Ko\u0144skowoli o pow. 433,15 m2 i zapotrzebowaniu na e. ciepln\u0105 i elektr. w ilo\u015bci 576,30 GJ/rok w kt\u00f3rym zaplanowano: - Docieplenie \u015bcian zew,; - Docieplenie stropu poddasza; - Wymiana instalacji c.o.; - Monta\u017c paneli s\u0142onecznych o mocy 0,003MW; -Wymiana o\u015bwietlenia na energ. W wyniku realizacji P ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 1252,30 GJ/rok, a zaoszcz\u0119dzonej e. elektrycznej 113,54 MWh/rok. O 723 270 kWh/rok zmniejszy si\u0119 tak\u017ce roczne zu\u017cycie e.pierwotnej. Redukcja emisji CO2: 160,861 tony ekwiwalentu CO2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 z OZE wyniesie 0,014 MWt oraz 0,010 MWe. Produkcja e.cieplnej z instalacji wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 9,865 MWh/rok, natomiast produkcja e. elektrycznej wyniesie 10,21 MWh.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Ko\u0144skowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2740804.03", "WARTOSC": "3224475.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 60 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin uczestnicz\u0105cych w projekcie do 31.08.2019 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W projekcie za\u0142o\u017cono 40% wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W rezultacie realizowanego projektu minimum 24 osoby podejm\u0105 prac\u0119 (kryt. 3) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 60 miejsc w 4 powsta\u0142ych w ramach projektu \u017c\u0142obkach, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Zaplanowana w projekcie aktywizacja zawodowa (doradztwo zawodowe, szkolenia podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci, kompetencje i kwalifikacje, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy) umo\u017cliwi mamom uczestnicz\u0105cym w projekcie nabycie lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na powr\u00f3t na rynek pracy. Typ projektu 1: Przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce dost\u0119p do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie: a) \u017c\u0142obk\u00f3w, Typ projektu 2: Programy aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a) poradnictwo zawodowe lub/i po\u015brednictwo pracy, b) sta\u017ce i praktyki zawodowe, c) szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia, podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych (w tym organizacja szkole\u0144 po\u0142\u0105czona z praktyk\u0105 zawodow\u0105 u pracodawcy). Wszystkie uczestniczki wsparcia skorzystaj\u0105 z jednej formy wsparcia w ramach typu 1 i conajmniej jednej formy w ramach typu 2 (kryt. 2)", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-12-14", "DOFINANSOWANIE": "754091.44", "WARTOSC": "1091214.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja, na podstawie do\u0142\u0105czonego Modelu Biznesowego, 2 linii produkt\u00f3w o najwi\u0119kszym potencjale eksportowym: 1) seria BIO-GOLD \u2013 luksusowa seria 5 kosmetyk\u00f3w dla kobiet dojrza\u0142ych potrzebuj\u0105cych regeneracji sk\u00f3ry zm\u0119czonej; 2) seria CAVIAR & DIAMOND \u2013 seria sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 3 kosmetyk\u00f3w dla kobiet ze sk\u00f3r\u0105 dojrza\u0142\u0105 (seniorek) z pierwszymi oznakami starzenia oraz z widocznymi ju\u017c zmarszczkami. Pulanna jako firma z wieloletnim sta\u017cem dzia\u0142ania na rynku krajowym oraz zagranicznym posiada niezb\u0119dne know-how do realizacji zada\u0144 o charakterze internacjonalizacji. Wnioskodawca o tej pory jedynie we w\u0142asnym zakresie dokonywa\u0142 niezb\u0119dnych analiz rynkowych, dlatego zdecydowano si\u0119 na wyb\u00f3r profesjonalnego podmiotu zewn\u0119trznego, kt\u00f3ry dokona\u0142 wnikliwej analizy planowego zakresu dzia\u0142a\u0144 oraz przygotowa\u0142 rekomendacje najlepszych rozwi\u0105za\u0144 dzia\u0142a\u0144 biznesowych na nowych rynkach mi\u0119dzynarodowych. W ramach przeprowadzonego zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci rozeznania rynku do opracowania modelu wybrano us\u0142ugi Europejskiej Grupy Szkoleniowo-Doradczej Sp. z.o.o. Us\u0142uga by\u0142a realizowana w terminie od 20 lipca do 20 sierpnia 2018 roku i wynosi\u0142a \u0142\u0105cznie 29 000 PLN netto. Na podstawie przeprowadzonej analizy potencja\u0142u zewn\u0119trznego i wewn\u0119trznego wybrano do internacjonalizacji rynki kraj\u00f3w: Zjednoczone Emiraty Arabskie, W\u0142ochy i Holandia. G\u0142\u00f3wne zadnia w ramach internacjonalizacji: 1. Opracowanie modelu biznesowego 2. Certyfikacja ISO 9001:2015 3. Przygotowanie materia\u0142\u00f3w informacyjnych i promocyjnych 4. Targi COSMOPROF WORLDWIDE BOLONIA 2019 i 2020 5. Targi PLMA Amsterdam 2019 6. Targi BeautyWorld Middle East w Dubaju 2020", "BENEFICJENT": "\"PULANNA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy \"PULANNA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 rekomendowanych w Modelu Biznesowym zwi\u0105zanym z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "678588.56", "WARTOSC": "1903845.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u os\u00f3b obj\u0119tych systemem zaopatrzenia w wod\u0119 oraz zbiorczym systemem gospodarowania \u015bciekami poprzez realizacj\u0119 inwestycji prowadz\u0105cej do rozwoju infrastruktury wod - kan. Projekt realizuje cele Dzia\u0142ania 6.4 RPO WL: Gospodarka wodno-\u015bciekowa. Zidentyfikowane cele s\u0105 po\u017c\u0105dane przez wnioskodawc\u0119 i interesariuszy. Rezultaty: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 (CI18): - 65, Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 65, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej 3,45km, D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej 0,167 km. Odbiorcy: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy. Zadania: Sie\u0107 wodoci\u0105gowa Skowieszyn; Sie\u0107 wodoci\u0105gowa Wron\u00f3w; Przebudowa sieci ul. Po\u017cowska; Dokumentacja techniczna; Nadz\u00f3r inwestorski; Opracowanie Studium wykonalno\u015bci; Koszty zarz\u0105dzania; Koszty promocji. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych zrealizowana zostanie Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej Skowieszyn. Inwestycja obejmuje miejscowo\u015bci Skowieszyn (budowa sieci wodoci\u0105gowej i kanalizacyjnej), Ko\u0144skowola (przebudowa sieci wodoci\u0105gowej) oraz Wron\u00f3w (budowa sieci wodoci\u0105gowej). Dla nowych odbiorc\u00f3w wody zapewnione jest prawid\u0142owe zagospodarowanie \u015bciek\u00f3w poprzez wybudowanie w ramach tego projektu w pasie drogi sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi odprowadzenie i zagospodarowanie \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "Rozbudowa systemu wodno-kanalizacyjnego na terenie Gminy Ko\u0144skowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-08-20", "DOFINANSOWANIE": "575280.67", "WARTOSC": "850065.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (p.) jest przywr\u00f3cenie pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci zdegradowanemu budynkowi Gminnego O\u015brodka Kultury oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i poziomu bezpiecze\u0144stwa publicznego. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu to: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z budynku Gminnego O\u015brodka Kultury- tj. mieszka\u0144cy gminy Ko\u0144skowola oraz tury\u015bci. Zakres p. obejmuje remont budynku GOK w tym sali widowiskowej, obejmuj\u0105cy: 1) Prace og\u00f3lnobudowlane: A. Usuni\u0119cie boazerii; B. U\u0142o\u017cenie terakoty; C. Wymian\u0119 grzejnik\u00f3w (g.); D. Monta\u017c gablot na dyplomy, puchary i maskownic g.; E. Wykonanie toalety dla niepe\u0142nosprawnych; F. Wymian\u0119 armatury w toalecie; G. Wymian\u0119 drzwi i okien; I. Wymian\u0119 balustrad przy schodach; J. Wymian\u0119 wyk\u0142adziny przy wej\u015bciu na sal\u0119 widowiskow\u0105; K. Usuni\u0119cie krat przy wej\u015bciu do galerii; L. Wymian\u0119 foteli; M. Wymian\u0119 ekranu; N. Wymian\u0119 kurtyn scenicznych; O. Wymian\u0119 podestu; P. Wymian\u0119 obudowy sufitu w sali widowiskowej; Q. Wymian\u0119 przeszklenia mi\u0119dzy WC; R. Wymiana szafki hydrantowej; S. Postawienie nowej \u015bcianki dzia\u0142owej; T. Wyko\u0144czenie \u015bcian i sufit\u00f3w. 2) Prace z bran\u017cy sanitarnej: A. Wykonanie instalacji (i.) wodoci\u0105gowej oraz kanalizacyjnej do projektowanego; pomieszczenia WC niepe\u0142nosprawnych, monta\u017c pod umywalkowych podgrzewaczy; elektrycznych dla pozosta\u0142ych pomieszcze\u0144 WC; B. Przebudow\u0119 i. wentylacji w pomieszczeniach WC; C. Wymian\u0119 grzejnik\u00f3w rurowych na p\u0142ytowe; D. Wymian\u0119 hydrantu p.po\u017c. w pom. Sali widowiskowej. E. Wykonanie klimatyzacji. 3) Prace z bran\u017cy elektrycznej: A. Rozdzia\u0142 energii; B. Instalacja o\u015bwietleniowa og\u00f3lna i awaryjne o\u015bwietlenie ewakuacyjne C. Instalacja gniazd wtykowych; D. Instalacja zasilania dla urz\u0105dze\u0144 grzewczo-wentylacyjnych; E. Wymiana o\u015bwietlenia z zastosowaniem energooszcz\u0119dnej technologii LED.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY W KO\u0143SKOWOLI IM. K. WALCZAK", "TYTUL": "Remont i wyposa\u017cenie budynku Gminnego O\u015brodka Kultury w Ko\u0144skowoli im. K. Walczak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3069747.84", "WARTOSC": "3611468.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 80 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego obj\u0119tej projektem do 30.09.2022 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (24 k) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (4 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (4 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT.PREM. 1) - co najmniej 30% (24 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 50 miejsc w powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Rykach (KRYT.PREM. 6) oraz sfinansowanie pobytu 30 dzieci w innych \u017c\u0142obkach z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 czterech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 2. PROWADZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 3. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCH DLA DZIECI W 4 ODDZIA\u0141ACH \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH ORAZ DOSTOSOWANIE ISTNIEJ\u0104CYCH MIEJSC DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 (PARTNER-GMINA \u017bYRZYN-G) 4. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER FUNDACJA ROZWOJU I WSP\u00d3\u0141PRACY INCEPTUM-FI) Projekt jest realizowany w partnerstwie obejmuj\u0105cym jednostk\u0119 sektora finans\u00f3w publicznych (Gmina \u017byrzyn) oraz podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej (FUNDACJA WSPO\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM). (KRYT. PREM. 2)", "BENEFICJENT": "COMET MARCIN STACHURSKI", "TYTUL": "NASZE MALUSZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1693587.59", "WARTOSC": "1992456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w\u015br\u00f3d 60 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pu\u0142awy i Kazimierz Dolny do 30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczn. (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwiony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych jedynie w zakresie nieobj\u0119tym przepisami ustawy z dnia 27.08.2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (Dz.U. z 2015 r. Poz. 581) Zadania: 1.Utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 2.Funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 15 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 3.Utworzenie Klubu Aktywnego Seniora - \u015brodowiskowej instytucji aktywizuj\u0105cej osoby starsze, niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne 4.Rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego w miejscu zamieszkania 5.Utworzenie LOKALNEGO CENTRUM TELEOPIEKI DLA SENIOR\u00d3W Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RADA WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu (diagnozie potrzeb, dotarciu do potencjalnych podopiecznych, realizacji wsparcia w formie wolontariatu, monitorowaniu stopnia osi\u0105gni\u0119\u0107", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "NASI SENIORZY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "411384.18", "WARTOSC": "778465.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja energetyczna budynku z przeznaczeniem na stacj\u0119 demonta\u017cu pojazd\u00f3w mechanicznych. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres termomodernizacji: modernizacja instalacji c.o. i c.w.u polega na wymianie kot\u0142a na kocio\u0142 na biomas\u0119 wraz z pod\u0142\u0105czeniem instalacji c.w.u. do nowego kot\u0142a, izolacja przewod\u00f3w c.o., wymiana przewod\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych, wymiana grzejnik\u00f3w;ocieplenie stropodachu warstw\u0105 izolacji cieplnej o grubo\u015bci 15 cm i wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ??0,032 W/mK; monta\u017c wentylacji mechanicznej w pomieszczeniu LPG;monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy 20 kW zgodnie z projektem; ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych warstw\u0105 izolacji cieplnej o grubo\u015bci 14 cm i wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ??0,038 W/mK; wymiana okien na okna o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U?0,9 W/m2K i drzwi zewn\u0119trznych na drzwi o wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a U?1,3 W/m2K;izolacja fundament\u00f3w;modernizacja o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego 84 oprawy (wymiana na o\u015bwietlenie LED); wykonanie rob\u00f3t towarzysz\u0105cych zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105.System zarz\u0105dzania energi\u0105 - wnioskodawca b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do spe\u0142nienia norm okre\u015blonych w PN-EN ISO 50001:2011 \"Systemy zarz\u0105dzania energi\u0105. Wymagania i zalecenia u\u017cytkowania\". Budynek stanowi Wnioskodawcy Projekt wp\u0142ynie na wzmocnienie konkurencyjno\u015bci KBMauto Krzysztof W\u00f3jcik. Na potrzeby planowanej inwestycji przeprowadzono analiz\u0119 popytu i konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "KBMAUTO KRZYSZTOF W\u00d3JCIK", "TYTUL": "G\u0141EBOKA TERMOMODERNIZACJA STACJI DEMONTA\u017bU POJAZD\u00d3W MECHANICZNYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "392366.78", "WARTOSC": "742478.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa \"PULANNA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do sp\u00f3\u0142ki \"PULANNA\", znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w Ko\u0144skowoli, w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. W ramach projektu przewidziano 2 kategorie dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze; 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. \"PULANNA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowany energetycznie i dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie budynek, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "\"PULANNA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w firmie \"PULANNA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2210965.41", "WARTOSC": "2601135.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Projekt \"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" jest projektem skierowanym do 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu\u00a0Miejskiego Obszaru Funkcjonowania Miasta Pu\u0142awy (28 K i 22 M), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowany jest w okresie od 1.03.2017 r. do 30.11.2018 r. Biuro projektu utworzone zostanie w Centrum Obs\u0142ugi Inwestora w Urz\u0119dzie Gminy \u017byrzyn w \u017byrzynie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy oraz utworzenie 8 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy na ternie powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 30.11.2018 r. Rezultaty projektu: - 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - utworzonych zostanie 8 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 50 uczestnik\u00f3w) 2. Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 40 uczestnik\u00f3w) 3. Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe).Co najmniej 40 uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych co najmniej 2 formami wsparcia, w tym dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W celu zapewnienia wi\u0119kszej trwa\u0142o\u015bci udzielanego wsparcia Uczestnik projektu zobowi\u0105\u017ce si\u0119 do wniesienia \u015brodk\u00f3w w\u0142asne na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci co najmniej 2% warto\u015bci przyznanej dotacji, oraz zobowi\u0105\u017ce do dostarczenia dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia\u00a0 rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W co najmniej 8 przedsi\u0119biorstwach powsta\u0142ych wskutek przyznaniadotacji\u00a0 zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia. \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA GIE\u0141CZWI\"", "TYTUL": "INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2120641.28", "WARTOSC": "2494872.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest upowszechnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w zakresie ilo\u015bciowym, jak i jako\u015bciowym, w grupie 56os (w tym min.86% K) opiekuj\u0105cych sie dzie\u0107mi do lat 3 z terenu (w rozumieniu KC MOFMP ) obj\u0119tego projektem do dnia 31.08.2021r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. Przez utworzenie 36 nowych miejsc w powstaj\u0105cym oddziale \u017c\u0142obkowym, poprawi si\u0119 szansa na zatrudnienie os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze, oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie szans na podjecie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.: -Conajmniej 30% UP(17os) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -min. 5% os(3os) d\u0142ugotrwale bezrobotne, -min. 5% os(3os) z ON, (KRYT.PREM 1). -30% os(17os) bezrobotnych lub biernych zawodowo(KRYT.PREM 5). -Wsparciem obj\u0119ty zostanie nowo utworzony w projekcie \u017c\u0142obek, z terenu miasta \u015bredniego wojew\u00f3dztwa lubelskiego-Pu\u0142awy(KRYT.PREM 4.). Wyb\u00f3r grupy docelowej podyktowany jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby zwi\u0105zane konieczno\u015bci\u0105 wsparcia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, a co za tym idzie stworzenia nowego \u017c\u0142obka zapewniaj\u0105cego profesjonalna opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 w nim liczb\u0119 miejsc mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokrycia koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w innym \u017c\u0142obku w klubie dzieci\u0119cym (do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic).\u00a0 W ramach realizacji projektu przewidziano realizacj\u0119 5 zada\u0144 1. Utworzenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego - dostosowanie pomieszce\u0144 do potrzeb i wymog\u00f3w (WN) 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka (WN) 3. Prowadzenie \u017c\u0142obka (WN) 4. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 Specjalistyczno-Terapeutycznych (WN) 5. Finansowanie Koszt\u00f3w Us\u0142ug za pobyt dzieci w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic(Partner Gmina \u017byrzyn)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dla Malucha \u2013 szans\u0105 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1567882.80", "WARTOSC": "1844568.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Opis projektu: G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 43 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w przedszkolach Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy oraz obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciami specjalistycznymi 172 dzieci (99 ch\u0142. i 73 dz.) w okresie do 31.03.2018 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 43 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie oferta dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Realizowane zadania: 1. Utworzenie dw\u00f3ch nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w Ko\u0144skowoli. 2. Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu J\u0119zykowym \u201eKraina Wiedzy\u201d w Pu\u0142awach 3. Rozszerzenie oferty edukacyjnej Oddzia\u0142\u00f3w Przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w Ko\u0144skowoli o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 4. Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu J\u0119zykowym \u201eKraina Wiedzy\u201d w Pu\u0142awach o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 5. Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Punkcie Przedszkolnym \u201eDomowe Przedszkole\u201d w Pu\u0142awach o zaj\u0119cia dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 6. Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Przedszkolu im. Misia Uszatka w \u017byrzynie o zaj\u0119cia dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Parneram Wspieraj\u0105cym realizacje projektu b\u0119dzie Gmina Miasto Pu\u0142awy.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "\u015aWIAT PRZEDSZKOLAKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "97038.66", "WARTOSC": "97038.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TECHNIKA GRZEWCZA I SANITARNA \"CHOLEWA I S\u00adKA\" ROMAN CHOLEWA I DAWID CHOLEWA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "41179.66", "WARTOSC": "63353.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 12,96 kW na obiekcie Wnioskodawcy, tj. Banku Sp\u00f3\u0142dzielczego w Ko\u0144skowoli przy ul. Lubelskiej 91A. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii jak r\u00f3wnie\u017c poprawa konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku. W zakresie prac zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu przewidziano zastosowanie paneli fotowoltaicznych w technologii polikrystalicznej. Ze wzgl\u0119du na ochron\u0119 konserwatorsk\u0105 oraz zapewnienie najkorzystniejszego profilu produkcji, panele zostan\u0105 umieszczone na dachu obiektu. Odpowiednia powierzchnia po\u0142aci jak r\u00f3wnie\u017c jej k\u0105t nachylenia pozwoli na umieszczenie wszystkich paneli w optymalnym ustawieniu wzgl\u0119dem po\u0142udniowej strony \u015bwiata. Ca\u0142o\u015b\u0107 element\u00f3w umieszczonych na po\u0142aci dachu czyli panele usadowione na konstrukcji aluminiowej zostan\u0105 po\u0142\u0105czone poprzez skrzynki i rozdzielnice skrzynkowe wraz z okablowaniem z inwerterem. Urz\u0105dzenie to z kolei zapewni przetworzenie pr\u0105du sta\u0142ego wytworzonego przez modu\u0142y na akceptowalny przez sie\u0107 pr\u0105d zmienny. W\u0142\u0105czenie w sie\u0107 obiektu wyprodukowanej energii elektrycznej zostanie unormowane system zarz\u0105dzania i komunikacji TIK kt\u00f3ry zapewni najwy\u017cszy profil autokonsumpcji energii na obiekcie. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie zatrudnienia Wnioskodawcy oraz wzro\u015bnie \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa w zakresie OZE zar\u00f3wno na etapie inwestycyjnym jak i w trakcie pracy instalacji. W wyniku realizacji projektu powstanie instalacja o mocy 0,01296 MWe. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego \"BANKU SP\u00d3\u0141DZIELCZEGO W KO\u0143SKOWOLI\". WSKA\u0179NIKI: 1) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 10,37 MWhe; 2) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 10,37 MWhe; 3) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych : 3,445 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; 4) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy (pozosta\u0142e formy): 1", "BENEFICJENT": "BANK SP\u00d3\u0141DZIELCZY W KO\u0143SKOWOLI", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej dachowej o mocy 12,96 kWp w miejscowo\u015bci Ko\u0144skowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1515807.84", "WARTOSC": "3107406.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Wnioskodawca dysponuje wynikami w\u0142asnych prac B+R wskazuj\u0105cymi na to, \u017ce system cool rising nie powoduje niekorzystnych zmian w procesie rozrostu ciasta, dzi\u0119ki czemu pieczywo nie kurczy si\u0119, jego powierzchnia nie p\u0119ka i nie traci ono walor\u00f3w od\u017cywczych. Jest ono bardziej aromatyczne i przez d\u0142ugi czas \u015bwie\u017ce. Najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 tej metody jest opcja odroczenia wypieku nawet o 36 godzin i jego przeprowadzenie u odbiorcy, dysponuj\u0105cym piecem piekarskim (np. w sklepie). Wnioskodawca dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 w miejscowo\u015bci K\u0142oczew, kt\u00f3rej w chwili obecnej funkcjonuje piekarnia. W niej w\u0142a\u015bnie zlokalizowane zostanie wi\u0119kszo\u015b\u0107 zakupionych \u015brodk\u00f3w i odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie produkcja pieczywa w ramach znacz\u0105co ulepszonej metody (cool rising). Ponadto w 11 salonikach piekarniczych (opisanych w cz\u0119\u015bci B.6) planuje si\u0119 umieszczenie piec\u00f3w piekarniczych zakupionych w projekcie (wiersz 6 tabeli D.2). Przewidziano 1 zadanie - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z dziedziny spo\u017cywczej i wprowadzi 1 now\u0105 - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku polskim - innowacj\u0119 procesow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 5 nowych miejsc pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 5. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w wynios\u0105 w ci\u0105gu pierwszego roku od zako\u0144czenia finansowego realizacji projektu 500 000,00 z\u0142, za\u015b w ci\u0105gu trzech lat wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 1 600 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \"WAROWNY\" S.C SIWEK AGATA, WAROWNY DARIUSZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Piekarnia\u00a0\"Warowny\"\u00a0s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"DREWPOL\" MARIAN GNIA\u0179", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1108861.3599999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 829317.8899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 584302.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 571086.0499999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 488768.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 452185.64}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 304799.17999999993}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 248883.53000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 119621.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 114026.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 105034.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87663.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 86247.82}, {"name": "Gimnazja", "value": 85077.13999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 73264.84999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59693.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 55000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52824.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 52534.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52394.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 48502.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 46872.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39997.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 39031.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36497.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 33967.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33603.350000000006}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28201.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22903.620000000003}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21981.38}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21696.52}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20417.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20387.81}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 16892.96}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15563.06}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14495.310000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12463.029999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11070.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10622.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 10000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7453.219999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6277.7}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4302.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2875.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2495.63}, {"name": "Cmentarze", "value": 1670.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1620.6399999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 917.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 776.64}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 208.1}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 81.9}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3095460.35}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 189200.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 177505.24}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 134837.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 134140.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 119370.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 106043.67}, {"name": "Cmentarze", "value": 62200.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 53350.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 43356.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29520.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20500.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 450.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1813940.71}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 393798.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 101628.88}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8602.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2810622.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 315897.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29225.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 5583.06}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5589239.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2012676.6500000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1339252.4000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 866090.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 653599.8600000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 596381.17}, {"name": "Gimnazja", "value": 582507.0299999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 564479.94}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 464563.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 457682.11999999994}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 438376.76999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 311282.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 215150.28000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 171459.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 123746.31999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 97594.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 83909.95999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 82883.05}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 67087.38}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47797.99}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 38701.79}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 27714.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16379.970000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16325.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10903.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2220.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 941.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 730.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 684.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 667000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 395000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 205900.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 204300.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18995.42}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 15000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 5000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 754075.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 51953.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7152495.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2991587.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 328500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 248637.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 246222.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 234323.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 193997.57}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 80865.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 57939.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 45861.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38005.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32350.899999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29300.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 28950.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 23407.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21828.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17174.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11009.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8160.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6310.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4352.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2700.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2612.88}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1950.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1836.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1350.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 202235.25}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 157454.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18413.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4898.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 573.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 243785.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 177735.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28537.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 18779.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 407330.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 225584.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 72000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26703.98}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 47685.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23910.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1617.11}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1782117.8400000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1355083.34}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 834964.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 492452.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 480541.12999999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 386307.20999999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 248883.53000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 182599.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 110034.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 52534.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48542.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 46497.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20417.84}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 16892.96}, {"name": "Informatyka", "value": 8364.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4198.17}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3285110.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 177505.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 134837.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 134140.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 119370.22}, {"name": "Rodzina", "value": 106043.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 103370.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 62200.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43356.27}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1813940.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 393798.79}, {"name": "Rodzina", "value": 101628.88}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8602.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2810622.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 315897.04}, {"name": "Rodzina", "value": 29225.74}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5583.06}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9163310.270000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2795363.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1465131.31}, {"name": "Rodzina", "value": 478075.50000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 438376.76999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 412833.5399999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 48738.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34924.97}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 27714.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24200.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11587.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4304.22}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 871300.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 395000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 205900.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18995.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 754075.78}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 51953.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10472582.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 688369.9800000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 365509.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 101301.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 87928.36}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17174.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11009.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7951.84}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1950.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 202235.25}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 157454.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 18413.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4898.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 573.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 243785.67}, {"name": "Rodzina", "value": 177735.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28537.82}, {"name": "Rodzina", "value": 18779.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 434034.29}, {"name": "Rodzina", "value": 297584.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 49302.79}, {"name": "Rodzina", "value": 23910.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1365.7252563095901, "v": "12,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.22, "v_pc": "1365,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "30.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 833.1028188446437, "v": "7,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 212.07514526079635, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.52}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 109.1528794167134, "v": "973,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 77.50884576556365, "v": "690,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 71.68758160403813, "v": "639,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15.20492540661806, "v": "135,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.350417274256872, "v": "127,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13.281019629837353, "v": "118,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9.674461020751544, "v": "86,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.877066741447, "v": "52,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.8100953449242847, "v": "33,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1353.2287874369042, "v": "12,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.98, "v_pc": "1353,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 812.7875501962983, "v": "7,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 373.0536343241727, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 146.3589646662928, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.81}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 8.07627593942793, "v": "72,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.695868760515984, "v": "59,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.169377453729669, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08711609646662928, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1009.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 731.3294750420639, "v": "6,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.04, "v_pc": "731,33 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 566.6811205832867, "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 128.72273135165452, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 26.80779472798654, "v": "238,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4.378146943353898, "v": "39,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.433709478407179, "v": "21,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.3979842961301177, "v": "12,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.48255748738081883, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.3225249579360628, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.10290521592821088, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 552.6234997195737, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.61, "v_pc": "552,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 402.04474032529447, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 216.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 84.58505664610207, "v": "754,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 44.3073471676949, "v": "395,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.01}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 21.22266517106001, "v": "189,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4132136848008974, "v": "3,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.050476724621424565, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 423.44199999999995, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.12, "v_pc": "423,44 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 296.3737016264722, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 56.63046102075154, "v": "504,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.396067302299496, "v": "199,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.341608524957937, "v": "163,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.827877734155916, "v": "150,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.872283791362872, "v": "114,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 310.58658665171055, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.96, "v_pc": "310,59 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 116.21058328659564, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79.54287268648348, "v": "709,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 27.9130802019069, "v": "248,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.98}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 26.28417947279865, "v": "234,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 24.133514301738646, "v": "215,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21.76080426247897, "v": "194,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9.833269770050478, "v": "87,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.4656623667975324, "v": "21,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4453595064498037, "v": "12,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.7041727425687044, "v": "6,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.2930880538418396, "v": "2,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 127.43517666853619, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 266.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44, "v_pc": "127,44 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 127.43517666853619, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 266.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 97.73415591699383, "v": "871,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87, "v_pc": "97,73 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 74.81772293886708, "v": "667,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.55}, {"name": "Biblioteki", "value": 22.916432978126753, "v": "204,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.44}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 61.326188446438586, "v": "546,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "61,33 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 53.9117599551318, "v": "480,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.49911721817162, "v": "57,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.9153112731351655, "v": "8,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 60.452853617498604, "v": "538,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16, "v_pc": "60,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.28644083006169, "v": "359,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.64}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 17.87950196298373, "v": "159,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.286910824453169, "v": "20,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 31.523321368480094, "v": "281,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "31,52 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24.407515423443634, "v": "217,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7.115805945036456, "v": "63,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.57}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27.246306225462703, "v": "242,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52, "v_pc": "27,25 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24.89734380257992, "v": "221,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.37}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1.682557487380819, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.17}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.5608524957936063, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.1055524397083567, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22.684828939988783, "v": "202,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "22,68 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22.684828939988783, "v": "202,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15.749440269209199, "v": "140,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,75 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "67.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8.585110487941671, "v": "76,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.51}, {"name": "Cmentarze", "value": 7.164329781267527, "v": "63,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.48}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11.519682557487378, "v": "102,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.837125070106561, "v": "87,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.39}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.1217049915872126, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.73}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.5608524957936063, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.922393718452048, "v": "97,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,92 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.358455412226584, "v": "47,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.305733034212002, "v": "47,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.24901850813236118, "v": "2,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.009186763881099272, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.1307257431295565, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,13 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.1307257431295565, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1.8948917554683118, "v": "16,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,89 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1.8948917554683118, "v": "16,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.9381940549635446, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,94 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9381940549635446, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}