{"gmina": "Markusz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Markusz\u00f3w", "kod_gus": "060611214072", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 2972, "budzet": {"dochody": "17,86 mln z\u0142", "wydatki": "17,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11496135.440000001, "dane1": 10829384.310000008, "dane2": 10829384.310000008, "dane3": 666751.1299999934}, {"label": "2017", "dane0": 12910817.009999998, "dane1": 13234093.830000004, "dane2": 12910817.009999998, "dane4": 323276.8200000059}, {"label": "2018", "dane0": 14101382.339999998, "dane1": 17028278.790000007, "dane2": 14101382.339999998, "dane4": 2926896.4500000086}, {"label": "2019", "dane0": 17678492.15, "dane1": 15360797.409999993, "dane2": 15360797.409999993, "dane3": 2317694.740000006}, {"label": "2020", "dane0": 17863199.66, "dane1": 17434446.980000008, "dane2": 17434446.980000008, "dane3": 428752.67999999225}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2505967.94, "dane1": 3329467.8700000015}, {"label": "2017", "dane0": 2648958.2800000003, "dane1": 3578820.39}, {"label": "2018", "dane0": 2623152.5100000002, "dane1": 3828878.830000001}, {"label": "2019", "dane0": 2713721.17, "dane1": 4060116.429999999}, {"label": "2020", "dane0": 3002145.5600000005, "dane1": 4443404.980000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "606,05 tys z\u0142", "wydatki": "724,43 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 57.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 77.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6667511299999934}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6667511299999934}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3232768200000059}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3232768200000059}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9268964500000085}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9268964500000085}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3176947400000056}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3176947400000056}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4287526799999922}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4287526799999922}], "dochod_ue": "1,67 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,76 mln z\u0142", "gmina_pc": "2612.0 z\u0142", "powiat": "29,32 mln z\u0142", "powiat_pc": "9865.9 z\u0142", "wojewodztwo": "2,58 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "83,08 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,86 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,99 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3002145.5600000005, "wydatki": 4443404.980000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1786513.00", "WARTOSC": "2189098.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiot: zakup i monta\u017c instalacji solarnych (198 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospod. dom. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy Markusz\u00f3w) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w bud. mieszkalnych (kolektory, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy kontakty z u\u017cytkownikami); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej, promocji OZE). Zastosowano instalacje z kolektorami p\u0142askimi, cieczowymi. Doboru dokonano na podst. ilo\u015bci os\u00f3b w domu oraz zak\u0142adanego zu\u017cycia c.w.u (liczba kolektor\u00f3w w zestawie 2-5 szt.). Instalacje zlokalizowane na budynku (dach lub \u015bciana) lub na gruncie. Typy instalacji i ich moce: 2 kolektory (3,1 kW) na obiekcie- 71 szt, na gruncie 5 szt., moc zainstalowana kolektor\u00f3w dla typy 0,23 MW - trzy kolektory (4,67 kW); na obiekcie: 107 szt., na gruncie 2 szt., moc zainstalowana kolektor\u00f3w dla typu: 0,50MW, cztery kolektory (6,23 kW): na obiekcie 11 szt., na gruncie 1 szt. moc zainstalowania kolektor\u00f3w dla typu: 0,09 MW , -pi\u0119\u0107 kolektor\u00f3w (7,79 kW): na gruncie: 1 szt., moc zainstalowana kolektor\u00f3w dla typu: 0,008 MW. \u0141\u0105czna moc zainstalowana urz\u0105dze\u0144 OZE wyniesie 0,87 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA MARKUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Markusz\u00f3w - kolektory s\u0142oneczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 601.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-25", "DOFINANSOWANIE": "1716104.30", "WARTOSC": "2657076.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142. celem P.: Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie Gm. Markusz\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105ca na wzrost jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci obszaru. C. szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: 1.Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 sektora publ., 2. \u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, 3. Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE. Grupa docel.: u\u017cytkownicy budynku UG, Przedszkola i SzP w Markuszowie, (pracownicy UG i GOPS-u i jedn. podleg\u0142ych, w\u0142adze gminy, radni, so\u0142tysi, mieszka\u0144cy i podmioty funkcjon. na terenie Gm., uczniowie i kadra nauczycielska i administracyjna). Proj. obejmuje kompleksow\u0105 termom. budynku UG, Przedszkola i Sz.P. w Markuszowie (pow. u\u017cytkowa 3164,58m2). Rezultaty: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej- 1512,42GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elekt. - 53,28MWh/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej .. (CI32)-683187.kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji ..(CI34)-120,82tCO2/rok; Produkcja energii eletrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych ..OZE-26,70MWht/rok; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze OZE(CI30)-0,04MW. Produkty proj.: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-3szt., Liczba wybudowanych jedn. wytwarzania energii ciep. z OZE-0szt.L.budynk\u00f3w dost.-3szt. Zakres prac obejmuje wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: 1. Term. Przedszkola: *docieplenie \u015bcian, *docieplenie stropu, *instalacja fotowol., *wymiana c.o. , *wymiana grzejnik\u00f3w i monta\u017c termostat\u00f3w, *wymiana drzwi *schodo\u0142az 2. Termo. UG: *ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych *ocieplenie stropu * instalacja fot., * schodo\u0142az, * instalacja odgromowa, *wymiana drzwi *wymiana instalacji elek.,*wymiana instalacji c.o., *wymiana grzejnik\u00f3w i monta\u017c termostat\u00f3w, *obr\u00f3bka blach. *o\u015bwietlenie LED., 3.Termo. Sz.P *docieplenie stropodachu *inst. foto. *o\u015bwietlenie LED, *schodo\u0142az, *ocieplenie stropu, *wymiana c.o., *docieplenie coko\u0142u i wymiana w nim okien", "BENEFICJENT": "GMINA MARKUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Markusz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 577.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "763847.00", "WARTOSC": "2188451.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest uruchomienie zak\u0142adu produkcji ciastek i zaoferowanie nowych produkt\u00f3w, w tym innowacyjnego produktu ciastka z inulin\u0105 b\u0119d\u0105cych efektem prac B+R. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac B+R.ODBIORCY NOWYCH PRODUKT\u00d3W: 1. Klienci instytucjonalni prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w Polsce - ok. 90%; 2. Klienci indywidualni (rynek krajowy i lokalny) - ok. 10% . ZADANIA: a/ budowa obiektu zak\u0142adu produkcyjnego; b/ zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i WNiP niezb\u0119dnych do uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej. c/ Wyposa\u017cenie obiektu w ekologiczne rozwi\u0105zania wpisuj\u0105ce si\u0119 w realizacj\u0119 zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju d/ Wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznej e/ stworzenie nowych miejsc pracy w celu zapewnienia kadry niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w.W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: ---na poziomie produktu- Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6); - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; - Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). -na poziomie rezultatu - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych; - Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; - Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R. PROJEKT JEST ODPOWIEDZI\u0104 NA ZAPOTRZEBOWANIE RYNKU NA PRODUKTY O W\u0141A\u015aCIWO\u015aCIACH PROZDROWOTNYCH.", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA SMAKOWITO\u015aCI PIECZONE TOMASZ PIELAT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R poprzez uruchomienie produkcji ciastek z inulin\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 257.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2015-06-08", "DOFINANSOWANIE": "762217.34", "WARTOSC": "1093609.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem jest przebudowa(modernizacja) budynku SUW w m. G\u00f3ry wraz z zainstalowaniem nowych urz\u0105dze\u0144 do przesy\u0142u i uzdatniania wody. Stacja obs\u0142uguje 790 mieszka\u0144c\u00f3w, 4 przedsi\u0119biorstwa, 2 bud. u\u017cyt. pub. z terenu 4 miejscowo\u015bci. Budynek jest w b. z\u0142ym stanie techn. Stare ruroci\u0105gi ulegaj\u0105 awariom, woda z\u0142ej jako\u015bci. Zakres projektu: *przebudowa i modernizacja budynku SUW(w tym m.in.: wymiana dachu, okien i drzwi, docieplenie, likwidacja kot\u0142owni w\u0119glowej- na ogrzewanie elektryczne i adaptacja pomieszczenia na chlorowni\u0119), wymiana ogrodzenia, utwardzenie dzia\u0142ki; *instalacje sanitarne wew., w tym:-monta\u017c urz\u0105dze\u0144 technolog. w budynku(m.in.: zestawy: aeracji, filtracyjny, dmuchawy, chloratora, spr\u0119\u017carka, rozdzielnia pneumatyczna i technologiczna, zestaw hydroforowy+pompa p\u0142uczna); -w\u0119ze\u0142 sanitarny; -urz\u0105dzenia sanit. i dezynfekuj\u0105ce; *instalacje elektr. wew.; *roboty sanitarne zew.:-wymiana cz\u0119\u015bci urz\u0105dze\u0144 zew.(m.in. na studniach, odstojniku); -budowa zbiornika bezodp\u0142ywowego \u015bciek\u00f3w z chlorowni; -wymiana cz\u0119\u015bci urz\u0105dze\u0144 na zbiorniku retencyjnym i budowa drugiego zbiornika reten.; przebudowa ruroci\u0105g\u00f3w zew.; *przebudwa przy\u0142\u0105cza elektroenergetycznego. Nie zmieni si\u0119 uj\u0119cie wody ani max. ilo\u015b\u0107 pobieranej wody. Woda ze studni kierowana do zestawu aeracji I stopnia. Proces aeracji odbywa si\u0119 w aeratorze ci\u015bnieniowym. Po napowietrzeniu, woda poddawana procesowi filtracji jednostopniowej w procesie od\u017celazienia na z\u0142o\u017cu kwarcowo-katalitycznym. Nast\u0119pnie-retencja w zbiornikach wyr\u00f3wnawczych. Pompowanie wody do sieci wodoci\u0105gowej-za pomoc\u0105 zestawu hydroforowego (pompownia II stopnia). Okresowa dezynfekcja-poprzez dozowanie roztworu podchlorynu sodu do wody p\u0142yn\u0105cej do sieci wodoci\u0105gowej. Stacja wodoci\u0105gowa w pe\u0142ni zautomatyzowana. Uruchomiony serwis dla u\u017cytkownik\u00f3w do transakcji on-line (mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawdzenia stanu licznik\u00f3w na wod\u0119, rozliczenia wody, przesy\u0142anie stanu licznik\u00f3w do dzia\u0142u sprzeda\u017cy, formularze do wyra\u017cania opinii, uwag, skarg)", "BENEFICJENT": "GMINA MARKUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Przebudowa (modernizacja) stacji uzdatniania wody w miejscowo\u015bci G\u00f3ry, gmina Markusz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 256.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-07-24", "DOFINANSOWANIE": "757755.50", "WARTOSC": "1091916.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji 274 szt. istniej\u0105cych punkt\u00f3w \u015bwietlnych oraz budowy 18 szt. nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych (w tym 6 szt. hybrydowych OZE) na terenie gminy Markusz\u00f3w. \u0141\u0105cznie zostan\u0105 wymienione 274 oprawy na nowoczesne LED-196 opraw o mocy 81 W 2 oprawy o mocy 38 W, 76 opraw o mocy 52 W oraz 12 nowych projektowanych lamp o mocy oprawy 81 W, 272 szt. wysi\u0119gnik\u00f3w oraz zostanie zmodernizowane 28 skrzynek (SON). W zakresie przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie tak\u017ce postawione 12 punkt\u00f3w (lampy LED) na 12 nowych s\u0142upach z fundamentami - umiejscowienie w ziemi - ze skrzynk\u0105 (SON) zasilanych z sieci, oraz u\u0142o\u017cone zostan\u0105 kable zasiIaj\u0105ce dla nowo powsta\u0142ych 12 punkt\u00f3w o\u015bwietl. - \u0142\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 kabla nowo zainstalowanego w ziemi to 654 m. Zainstalowane zostanie 6 lamp solarnych o mocy 63 W ka\u017cda, zasilanych z OZE (s\u0142o\u0144ce PV) - 6 szt. paneli po jednym dla ka\u017cdej Iampy wraz z fundamentami umieszczonymi w ziemi pod stupy na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 zlokalizowane lampy oraz panele. Projekt realizowany jest w celu polepszenia warunk\u00f3w o\u015bwietlenia ulic i miejsc publicznych z jednoczesnym ograniczeniem zu\u017cycia energii elektrycznej. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 87,97 Mg/rok. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej. Projekt realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PR. OCHR. POWIETRZA DLA STREFY LUBEL. w G. nie stwierdzono przekroczenia emisji substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. P. ma na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania prom. i edukacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA MARKUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Niskoemisyjna Gmina Markusz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 254.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "358636.74", "WARTOSC": "358636.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INPRESS SEBASTIAN KWASS", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy IN-PRESS Sebastian Kwass", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-08-22", "DOFINANSOWANIE": "196326.00", "WARTOSC": "458710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c 26 szt. instalacji fotowoltaicznych (o \u0142\u0105cznej mocy 0,08 MW) oraz 4 szt. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (pelet) (o \u0142\u0105cznej mocy 0,07 MW) na dachach, elewacjach budynk\u00f3w mieszkalnych i gospodarczych a w przypadku braku technicznych mo\u017cliwo\u015bci r\u00f3wnie\u017c na gruncie (instalacje na gruncie nie b\u0119d\u0105 przekracza\u0142y wysoko\u015bci 3 m) oraz wewn\u0105trz budynk\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w gminy Markusz\u00f3w oraz wykonanie portalu WWW z systemem TIK-ICT a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjne. WSKA\u0179NIKI: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE - 0,15 MW; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,08 MWe; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,07 MWt; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)-62,78 t/rok; Produkcja energii elektr. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-78,00 MWhe/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-78 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-70,00 MWht/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 70 MWht/rok; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-26 szt.; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-4 szt. P. zgodny jest z PGN dla Markusz\u00f3w i pozytywnie wp\u0142ynie na wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 krajowych wynikaj\u0105cych pakietu energet.- klimat. UE oraz Strategii Europa 2020. Wg PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w gminie nie stwierdzono przekroczenia limit\u00f3w substancji szkodliwych, w tym py\u0142u PM10. GRUPA DOCELOWA: ok. 120 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Markusz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MARKUSZ\u00d3W", "TYTUL": "Energia z biomasy i s\u0142o\u0144ca dla gminy Markusz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 674069.21}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 379838.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 334873.57999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 316075.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 169752.86000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 168613.78999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 156696.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 121392.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 102791.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 82345.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 81819.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78300.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 71017.56}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68464.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43179.689999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42434.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 41647.2}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33508.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 28925.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26477.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23077.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 21837.239999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21655.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15418.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14644.859999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14244.56}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10137.48}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9806.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9681.47}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8427.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8102.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6764.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5752.280000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4187.95}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3164.34}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2763.32}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1471.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 776.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 621.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 565.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 94.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 86.31}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2178950.4699999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1084940.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 639815.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 335517.26999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 310663.85000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 227220.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206659.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 134026.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 109544.92999999998}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 66765.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 58974.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50359.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45265.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 42530.200000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34548.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20345.73}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15693.150000000001}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12353.02}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12028.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7652.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6700.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4449.39}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2648.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1451.98}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1426.52}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 580.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 81987.7}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16979.09}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1450330.42}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 411205.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1888.89}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 520.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 756394.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 235326.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 844.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 591.11}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3085480.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1689030.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 121080.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 107400.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 84235.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 45858.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26982.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26231.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 23643.59}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20627.45}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17700.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15049.39}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5793.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5201.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4496.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2906.69}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1446.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1393.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1186.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1100.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 613.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 259.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 157200.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 67526.89}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83081.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6916.35}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1045593.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 825542.9899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 459155.58999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 198511.48}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 168613.78999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 118408.77000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 114118.91}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 71017.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 52240.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 48926.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 42213.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28925.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28490.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4729.54}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3357756.9100000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1165711.3800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 355928.94000000006}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 274633.42000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 250214.81999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 115387.30999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34548.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15693.150000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14907.16}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 12353.02}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4449.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2248.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 580.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 81987.7}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 16979.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1450330.42}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 411205.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2408.8900000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 756394.14}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 235326.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1435.5500000000002}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4881911.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 170107.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 118301.09999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 65591.17}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42031.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23493.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2906.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1713.38}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 157200.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 67526.89}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 83081.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6916.35}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5246245.409999999, "v": "5,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.09, "v_pc": "1765,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3108590.0, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1922003.75, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 110669.35, "v": "110,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 81819.0, "v": "81,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23077.0, "v": "23,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 86.31, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4443404.980000001, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.48, "v_pc": "1495,09 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2679869.5500000003, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 833212.04, "v": "833,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 377799.86000000004, "v": "377,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 216631.50000000003, "v": "216,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121630.68000000001, "v": "121,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 420.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 110443.91, "v": "110,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 73152.06000000001, "v": "73,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 26477.43, "v": "26,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4187.95, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2236229.58, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2549.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.82, "v_pc": "752,43 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "268.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "740.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2206724.56, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 2869.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 29505.019999999997, "v": "29,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 192.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1690458.14, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.69, "v_pc": "568,79 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "4.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1421207.1100000003, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 120830.20000000001, "v": "120,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68591.97, "v": "68,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 60502.86, "v": "60,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.57}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.14}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1342763.6500000004, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.7, "v_pc": "451,80 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 724428.6799999999, "v": "724,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 205047.94, "v": "205,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.27}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 156696.52, "v": "156,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 141104.42, "v": "141,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 89216.55, "v": "89,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14244.56, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10137.48, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1111.1100000000001, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 776.39, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 806236.86, "v": "806,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 281.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62, "v_pc": "271,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 806236.86, "v": "806,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 281.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 592638.8099999999, "v": "592,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39, "v_pc": "199,41 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 355029.75999999995, "v": "355,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.9}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 84235.68, "v": "84,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68464.35, "v": "68,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 45265.09, "v": "45,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.63}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26231.54, "v": "26,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6764.73, "v": "6,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5201.5, "v": "5,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1446.16, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 235106.15, "v": "235,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34, "v_pc": "79,11 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "67.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 234540.35, "v": "234,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 565.8, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 200759.82, "v": "200,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15, "v_pc": "67,55 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 192657.57, "v": "192,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.96}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8102.25, "v": "8,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 185908.72999999998, "v": "185,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06, "v_pc": "62,55 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "61.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 133022.23999999996, "v": "133,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26982.0, "v": "26,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25904.489999999998, "v": "25,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.93}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 180966.80999999997, "v": "180,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03, "v_pc": "60,89 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "225.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 180966.80999999997, "v": "180,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86789.02, "v": "86,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "29,20 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 76982.91, "v": "76,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9806.11, "v": "9,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.29}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 76282.43, "v": "76,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "25,67 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40864.39000000001, "v": "40,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15418.04, "v": "15,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.21}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.66}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.55}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 67526.89, "v": "67,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "22,72 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "47.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 67526.89, "v": "67,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43129.69999999999, "v": "43,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,51 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "107.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32893.0, "v": "32,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 76.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8690.720000000001, "v": "8,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 4262.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.15}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1545.98, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}