{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Kazimierz Dolny", "kod_gus": "060611214000", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 6797, "budzet": {"dochody": "30,83 mln z\u0142", "wydatki": "29,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "582,24 tys z\u0142", "wydatki": "801,57 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.28008293999997524}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.28008293999997524}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.320822359999989}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.320822359999989}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.9668359600000045}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.9668359600000045}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6298377300000042}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6298377300000042}], "dochod_ue": "388,51 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "28,03 mln z\u0142", "gmina_pc": "4124.4 z\u0142", "powiat": "67,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "9865.9 z\u0142", "wojewodztwo": "5,91 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "146,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "281,87 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,49 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "9713318.72", "WARTOSC": "17049575.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmie prace konserwatorskie, restauratorskie i prace zabezpieczaj\u0105ce przed zniszczeniem oraz roboty budowlane wraz z przystosowaniem wa\u017cnych obiekt\u00f3w do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w muzealnych. Budynki, w kt\u00f3rych b\u0119dzie realizowany projekt, to: Kamienica tzw. \u201eCelejowska\u201d, Willa \u201ePod wiewi\u00f3rk\u0105\u201d (tzw. \u201eKuncewicz\u00f3wka\u201d), Dom przeniesiony z Modliborzyc, Spichlerz tzw. \u201eUlanowskiego\u201d, Dw\u00f3r przeniesiony z Go\u015bcieradowa, z najbli\u017cszym otoczeniem. Zamierzenie zaprojektowane w ramach prac adaptacyjnych 5 obiekt\u00f3w maj\u0105 na celu \u2013 poza kwestiami budowlanymi \u2013 zmodernizowanie powi\u0119kszeni ekspozycyjnej, a tak\u017ce znaczn\u0105 popraw\u0119 komfortu zwiedzania i pracy w Muzeum oraz powi\u0105zanie tematyczne poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w dla stworzenia logicznego ci\u0105gu zwiedzania plac\u00f3wek w Kazimierzu Dolnym. Obiekty uzyskaj\u0105 te\u017c niezb\u0119dny system zabezpiecze\u0144 przeciwpo\u017carowych i przeciww\u0142amaniowych, a poziom bezpiecze\u0144stwa podniesie wymiana instalacji technicznych (ogrzewanie, elektryka, sanitarne). W wyniku prac remontowych i modernizacyjnych w zabytkowych budynkach, mieszcz\u0105cych siedziby oddzia\u0142\u00f3w i dzia\u0142\u00f3w Muzeum, powierzchnia u\u017cytkowa przeznaczona na funkcje wystawiennicze i obs\u0142ug\u0119 zwiedzaj\u0105cych wzro\u015bnie oraz zostanie przeobra\u017cona. Modernizacja przestrzeni ekspozycyjnej pozwoli na przygotowanie nowych aran\u017cacji wystaw sta\u0142ych oraz stworzenie warunk\u00f3w do prezentacji r\u00f3wnolegle wystaw czasowych, a przy tym organizacj\u0119 wydarze\u0144 kulturalnych i edukacyjnych na znacznie wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119.", "BENEFICJENT": "MUZEUM NADWI\u015aLA\u0143SKIE W KAZIMIERZU DOLNYM", "TYTUL": "Remont konserwatorski i modernizacja ekspozycji w wybranych zabytkowych obiektach Muzeum Nadwi\u015bla\u0144skiego w Kazimierzu Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1429.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5016125.62", "WARTOSC": "7258628.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest odbudowa zabyt.zespo\u0142u archit. Wikar\u00f3wki s\u0105 prace maj\u0105ce na celu odtworzenie istotnej dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci zabudowy zdegradowanej, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119k.fizycznej dost\u0119pno\u015bci rynku pracy,poprawy jego konkurencyjno\u015bci,zwi\u0119kszenia poziomu bezpiecze\u0144stwa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i dzieci,zredukuje przest\u0119pczo\u015b\u0107 oraz po-prawi dost\u0119p do niedrogich us\u0142ug spo\u0142. i kultur.Projekt przyczyni si\u0119 do eliminacji zdegradowanych budynk\u00f3w (d. wikar\u00f3wka, d.budynek gospodarczy i d.stodo\u0142a) i terenu, przywracaj\u0105c go celom dzia\u0142alno\u015bci integracyjnej, spo\u0142ecznej, i kulturalnej,tym samym prowadz\u0105c do poprawy estetyki i sp\u00f3jno\u015bci obszaru, ograniczenia problem\u00f3w spo\u0142. i jednocze\u015bnie zwi\u0119kszaj\u0105c dost\u0119p do kuluralnych us\u0142ug.Projekt dotyczy budynk\u00f3w wskazanych w procesie partycypacji i ma du\u017ce znaczenie dla lokalnego rozwoju us\u0142ug spo\u0142ecznych i gospodarczych z uwagi na jego eksponowane po\u0142o\u017cenie w nadwi\u015bla\u0144skim obszarze rewitalizacji a odtworzenie zdegradowanej zabudowy wp\u0142ynie korzystnie na warunki funkcjonowania lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, starszych i dzieci, przedsi\u0119biorc\u00f3w i os\u00f3b przyjezdnych.Prace przyczyni\u0105 si\u0119 powstrzymania degradacji przestrzeni publicznej i poprawy jej estetyki, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia lokalnej wsp\u00f3lnoty mieszka\u0144c\u00f3w, podniesienie atrakcyjno\u015bci regionu, liczba os\u00f3b korzystaj\u0105c z przedmiotowego obiektu infrastruktury spo\u0142, kult i turystycznej, jak r\u00f3wnie\u017c rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i wzrostu zatrudnienia.Projekt przewiduje uporz\u0105d. i zagosp. zdegr. infrastruktury i przestrzeni publicznych, przystosowanie do potrzeb os\u00f3b wykluczonych oraz niepe\u0142nosprawnych, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci przestrzeni, zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci terenu.Zakres prac przy zespole budynk\u00f3w \"WIKAR\u00d3WKA\":prace budowlane, remontowe;konserwatorskie wraz z instalacje wewn\u0119trzne: wodoci\u0105gowa, sanitarna, c.o., elektryczna, instalacje zewn\u0119trzne: wodoci\u0105gowa, kanalizacji sanitarnej i deszczowej;zag.dzia\u0142ki;* wyposa\u017cenie w ma\u0142\u0105 architektur\u0119,piel.ziele", "BENEFICJENT": "KAZIMIERSKIE STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE POD WEZWANIEM \u015aW. ANNY", "TYTUL": "Rozbudowa, odbudowa i konserwacja zabytkowego zespo\u0142u architektonicznego - Wikar\u00f3wka w Kazimierzu Dolnym na cele spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 737.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2901019.19", "WARTOSC": "5147787.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Przedmiotem inwes. \"Budowa budynku us\u0142ug kultury i handlu Galeria Sztuki-Dom Pracy Tw\u00f3rczej \"SYNERGIA\" s\u0105 prace maj\u0105ce na celu odtworzenie istotnej dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci zabudowy zdegradowanej, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia fizycznej dost\u0119pno\u015bci rynku pracy, poprawy jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenia poziomu bezpiecze\u0144stwa oraz poprawy dost\u0119pu do niedrogich us\u0142ug spo\u0142ecznych, rekreacyjnych i kulturalnych. Projekt przyczyni si\u0119 do eliminacji zdegradowanego budynku i terenu przywracaj\u0105c go celom dzia\u0142alno\u015bci integracyjnej, spo\u0142ecznej, gospodarczej i kulturalnej, tym samym prowadz\u0105c do poprawy estetyki i sp\u00f3jno\u015bci obszaru, ograniczenia problem\u00f3w spo\u0142. i jednocze\u015bnie zwi\u0119kszaj\u0105c dost\u0119p do kult. us\u0142ug Synergii. Obiekt ma du\u017ce znaczenie dla lokalnego rozwoju turystyki z uwagi na jego eksponowane po\u0142o\u017cenie w nadwi\u015bla\u0144skim obszarze rewitalizacji a odtworzenie zdegradowanej zabudowy wp\u0142ynie korzystnie na warunki funkcjonowania lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, przedsi\u0119biorc\u00f3w i os\u00f3b przyjezdnych. Prace przyczyni\u0105 si\u0119 powstrzymania degradacji przestrzeni publicznej i poprawy jej estetyki, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia lokalnej wsp\u00f3lnoty mieszka\u0144c\u00f3w, podniesienie atrakcyjno\u015bci turyst. regionu, wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z przedmiotowego obiektu infrastruktury spo\u0142ecznej, kulturalnej i turystycznej, jak r\u00f3wnie\u017c rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i wzrostu zatrudnienia. Projekt przewiduje uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie zdegradowanej infrastruktury i przestrzeni publicznych, przystosowanie do potrzeb os\u00f3b wykluczonych oraz niepe\u0142nosprawnych, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci przestrzeni, zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci terenu. Zakres: prace wyburzeniowe oraz budowa budynku wielofunkcyjnego-us\u0142ug kultury i rekreacji, wraz ze specjalistycznym wyposa\u017ceniem i instalacjami: wodoci\u0105gow\u0105, sanitarn\u0105, c.o., gazow\u0105, elektroenerg,, oraz o\u015bwietlenia terenu i monitoringiem. Zakres prac obejmuje te\u017c zagospodarowanie dzia\u0142ki, w tym piel\u0119gnacj\u0119 zieleni, wyposa\u017cenie placu zabaw i utwardzenie cz\u0119\u015bci powierzchni dzia\u0142ki.", "BENEFICJENT": "MARCIN POMARA\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa budynku us\u0142ug kultury i handlu Galeria Sztuki-Dom Pracy Tw\u00f3rczej \"SYNERGIA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 426.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-14", "DOFINANSOWANIE": "1255303.22", "WARTOSC": "2240613.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a w oprawach stylowych na \u017ar\u00f3d\u0142a typu LED, wymian\u0119 opraw ulicznych na oprawy typu LED z instalacj\u0105 indywidualnego systemu sterowania (\u0142\u0105cznie 1006 opraw) oraz modernizacj\u0119 72 szaf o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Kazimierz Dolny wchodz\u0105cej w sk\u0142ad MOF Pu\u0142awy. Inwestycja obejmuje: - modernizacj\u0119 wyeksploatowanych lamp sodowych i rt\u0119ciowych na nowoczesne oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED; - modernizacj\u0119 istniej\u0105cych opraw parkowych/stylowych w celu dostosowania ich do wsp\u00f3\u0142pracy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED; - modernizacj\u0119 uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo-sterowniczych w celu ich dostosowania do wsp\u00f3\u0142pracy z oprawami typu LED; - zainstalowanie i uruchomienie systemu sterowania pozwalaj\u0105cego na indywidualne sterowanie moc\u0105 i czasem \u015bwiecenia opraw ulicznych, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zbierania danych dotycz\u0105cych czasu pracy, zu\u017cyciu energii wydajno\u015bci oprawy oraz informowaniem obs\u0142ugi o awariach zaistnia\u0142ych w systemie. Ponadto w ramach projektu za\u0142o\u017cono wydatki na nadz\u00f3r inwestorski, dokumentacj\u0119 powykonawcz\u0105, audyt o\u015bwietlenia, Studium Wykonalno\u015bci oraz promocj\u0119 projektu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Kazimierz Dolny. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Kazimierz Dolny i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych z 395,63 do 113,98 Mg/rok (71,19%). Inwestycja przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 281,65 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2; - Liczba wspartych energooszcz\u0119dnych punkt\u00f3w \u015bwietlnych - 1006 szt. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze powiatu, na kt\u00f3rym wielko\u015b\u0107 emisji py\u0142u PM10 w roku 2017 r. wynios\u0142a od 1001 do 1500 Mg/rok. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania, jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym, zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. Proj. wp\u0142ynie na zmniejszenie niskiej emisji poprzez zmniejszenie ilo\u015bci energii elektr", "BENEFICJENT": "GMINA KAZIMIERZ DOLNY", "TYTUL": "Modernizacja systemu o\u015bwietlenia drogowego na terenie Miasta i Gminy Kazimierz Dolny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-14", "DATA_START": "2014-09-03", "DOFINANSOWANIE": "14016433.87", "WARTOSC": "25426343.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania transportu miejskiego, co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug kulturalnych, zdrowotnych, edukacyjnych itp. mieszka\u0144com Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy poprzez wspieranie przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 w transporcie miejskim MOF M.Pu\u0142awy; ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji. W ramach realizacji projektu zostanie zakupionych 16 niskoemisyjnych Autobus\u00f3w o normie EURO VI, dzi\u0119ki czemu stare autobusy zostan\u0105 wycofane z u\u017cytkowania. Realizacja wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144 z zakresu transportu publicznego m.in. monta\u017c wiat przystankowych, biletomat\u00f3w, informacji przystankowej (tablice \u015bwietlne), zakup ogniw fotowoltaicznych w autobusach, pojazdu technicznego, wykonanie prac remontowo-budowlanych, budowa: p\u0119tli, zatok i peron\u00f3w autobusowych, pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie MOF M.Pu\u0142awy. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy MOF M.Pu\u0142awy. Zakres projektu zaplanowany do realizacji przez poszczeg\u00f3lnych Partner\u00f3w: 1. Gmina Pu\u0142awy a) Budowa zatok autobusowych - 5 szt. w miejscowo\u015bci Polesie oraz 15 szt. peron\u00f3w na terenie Gminy. b) Budowa p\u0119tli autobusowej w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b c) Zakp i monta\u017c wiat przystankowych - 28 szt. w miejscowo\u015bciach: G\u00f3ra Pu\u0142awska - 4 szt., Klikawa - 3 szt., Pachnowola - 2 szt., Sosn\u00f3w - 1 szt., Dobros\u0142aw\u00f3w - 2 szt., Zarzecze - 3 szt., Bronowicw/Kowala 1 szt., Kowala - 2 szt., Go\u0142\u0105b - 4 szt., Tomasz\u00f3w - 2 szt., Polesie - 4 szt. d) Zakup i instalacja informacji przystankowej wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym - 3 szt. w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b i G\u00f3ra Pu\u0142awska. e) Wykonanie dokumentacji technicznej oraz pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego, nadzoru autorskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PU\u0141AWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conego transportu \u0142\u0105cz\u0105cego Pu\u0142awy i jego obszar funkcjonalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1432564.49", "WARTOSC": "1685370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w grupie 95 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Gminy Kazimierz Dolny do 31.12.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 95 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Gminy Kazimierz Dolny. S\u0105 to: - dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6 -16 lat pochodz\u0105ce z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 50 os. - rodzice i prawni opiekunowie dzieci pochodz\u0105cych z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. - 45 os. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych form wsparcia rodziny w gminie wiejskiej wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w kt\u00f3rej zidentyfikowano brak takich us\u0142ug wsparcia ZADANIA: 1. ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE POWIATU PU\u0141AWSKIEGO w ramach kt\u00f3rego utworzona zostanie na terenie Gminy \u017byrzyn 1 \u015awietlica \u015arodowiskowa w Zagrodach (20 miejsc) oraz na terenie Gminy Kazimierz Dolny w Kazimierzu Dolnym (20 miejsc) - 40 nowych miejsc. (KRYT. SPEC.1) 2. ROZSZERZENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI MI\u0118DZYGMINNEGO PUNKTU KONSULTACYJNO-DORADCZEGO O GMIN\u0118 KAZIMIERZ DOLNY w ramach dzia\u0142ania Punktu rodziny obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych spotka\u0144 z psychologiem, 2 terapeutami, mediatorem rodzinnym oraz prawnikiem. Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, niepe\u0142nosprawnym i niesamodzielnym, wzrostu liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. (KRYT. SPEC.1) 3. KSZTA\u0141CENIE KANDYDAT\u00d3W NA RODZINY ZAST\u0118PCZE ORAZ DOSKONALENIE OS\u00d3B SPRAWUJ\u0104CYCH RODZINN\u0104 PIECZ\u0118 ZAST\u0118PCZ\u0104 (KRYT. SP", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "PLAC\u00d3WKI WSPARCIA DZIENNEGO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY GMIN MIEJSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO MIASTA PU\u0141AWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "3846834.21", "WARTOSC": "4525687.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informacyjno komunikacyjnych w Mie\u015bcie Krasnystaw i Gminach Be\u0142\u017cyce oraz Kazimierz Dolny oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e - us\u0142ug. Zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug, wprowadzenie nowych oraz zwi\u0119kszenie poziomu dojrza\u0142o\u015bci ju\u017c istniej\u0105cych dla okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w gmin a tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w. Przewidziano tak\u017ce zakup sprz\u0119tu i oprogramowania, co pozwoli usprawni\u0107 prac\u0119 oraz zapewni bezpiecze\u0144stwo danych. Powstan\u0105 nowe e-us\u0142ugi o stopniach dojrza\u0142o\u015bci 3, 4 oraz 5, nowe systemy teleinformatyczne, a co za tym idzie zwi\u0119kszy si\u0119 liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 600, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja - 42, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 - transakcja - 53 w tym na poziomie 5 - 18 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego - 3. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 247,10. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) -1, Liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A) -1, Liczba baz danych udost\u0119pnionych przez API -1. Zadania do realizacji to m. innymi - opracowanie studium i wniosku, zakup serwer\u00f3w, komputer\u00f3w, wdro\u017cenie nowych e - us\u0142ug, szkolenia. Efektem zmian ma by\u0107 poszerzenie i u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji publicznej i korzystania z niej, zwi\u0119kszenie liczby i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, a tak\u017ce ich dost\u0119pno\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c przy\u015bpieszenie realizacji czynno\u015bci, zaoszcz\u0119dzenie czasu wcze\u015bniej po\u015bwi\u0119canego na osobiste stawiennictwo w urz\u0119dzie oraz oszcz\u0119dno\u015bci finansowe, wynikaj\u0105ce z za\u0142atwiania spraw drog\u0105 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO KRASNYSTAW", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych na terenie Miasta Krasnystaw, Gminy miejsko - wiejskiej Kazimierz Dolny i Gminy miejsko - wiejskiej Be\u0142\u017cyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-26", "DOFINANSOWANIE": "579135.84", "WARTOSC": "1063511.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Przedmiotem inwes. jest przebudowa - budynku zabytkowej dzwonnicy - adaptacja na funkcje spo\u0142eczno-kultur prace maj\u0105ce na celu odtworzenie istotnej dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci zabudowy zdegradowanej, przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia fizycznej dost\u0119pno\u015bci rynku pracy, poprawy jego konkurencyjno\u015bci, zwi\u0119kszenia poziomu bezpiecze\u0144stwa oraz poprawy dost\u0119pu do niedrogich us\u0142ug spo\u0142ecznych, kulturalnych. Projekt przyczyni si\u0119 do eliminacji zdegradowanego budynku i terenu przywracaj\u0105c go celom dzia\u0142alno\u015bci integracyjnej, spo\u0142ecznej, gospodarczej i kulturalnej, tym samym prowadz\u0105c do poprawy estetyki i sp\u00f3jno\u015bci obszaru, ograniczenia problem\u00f3w spo\u0142. i jednocze\u015bnie zwi\u0119kszaj\u0105c dost\u0119p do kult. us\u0142ug spol Obiekt ma du\u017ce znaczenie dla lokalnego rozwoju turystyki z uwagi na jego eksponowane po\u0142o\u017cenie w nadwi\u015bla\u0144skim obszarze rewitalizacji a odtworzenie zdegradowanej zabudowy wp\u0142ynie korzystnie na warunki funkcjonowania lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, przedsi\u0119biorc\u00f3w i os\u00f3b przyjezdnych. Prace przyczyni\u0105 si\u0119 powstrzymania degradacji przestrzeni publicznej i poprawy jej estetyki, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia lokalnej wsp\u00f3lnoty mieszka\u0144c\u00f3w, podniesienie atrakcyjno\u015bci turyst. regionu, wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z przedmiotowego obiektu infrastruktury spo\u0142ecznej, kulturalnej i turystycznej, jak r\u00f3wnie\u017c rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i wzrostu zatrudnienia. Projekt przewiduje uporz\u0105dkowanie i zagospodarowanie zdegradowanej infrastruktury i przestrzeni publicznych, przystosowanie do potrzeb os\u00f3b wykluczonych oraz niepe\u0142nosprawnych, popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci przestrzeni, zwi\u0119kszenie sp\u00f3jno\u015bci terenu. Projekt przewiduje budynek toalety z wiat\u0105 dla przewodnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA KAZIMIERZ DOLNY", "TYTUL": "Przebudowa budynku zabytkowej dzwonnicy - adaptacja na funkcje spo\u0142eczno - kulturalne z terenem przyleg\u0142ym w Kazimierzu Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "486135.00", "WARTOSC": "1988695.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w wykorzystywanych przez Wnioskodawc\u0119 do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej jest bardzo niska. Wynika to przede wszystkim z technologii zastosowanej przy wznoszeniu budynk\u00f3w. Budynki powstawa\u0142y w r\u00f3\u017cnym okresie pocz\u0105wszy od 1932 r. Willa Jag\u00f3dka (przebudowana cz\u0119\u015bciowo na pocz\u0105tku lat 90-tych) do 1976 r. budynek oznaczony nr ewidencyjnym 25A. Od tamtej pory nie przeprowadzono \u017cadnych dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Zastosowane \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a (piec na paliwo sta\u0142e - w\u0119giel kamienny) dodatkowo przyczynia si\u0119 do zanieczyszczenia \u015brodowiska poprzez nisk\u0105 emisj\u0119. Poci\u0105ga to za sob\u0105 bardzo du\u017ce koszty prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. Dotyczy to zar\u00f3wno koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w, ogrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej jak i koszt\u00f3w energii elektrycznej. Przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji zdecydowanie podniesie rentowno\u015b\u0107 prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Zaspokojenie potrzeb przez projekt. Planowane dzia\u0142ania w ramach projektu to wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego: 1. Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej. 2. Wymiana i docieplenia dachu. 3. Docieplenia fundament\u00f3w i \u015bcian. 4. Wymiana instalacji CO i CWU wraz ze \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a (w tym instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych). 5. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a (wraz z instalacj\u0105 elektryczn\u0105). Po zrealizowaniu projektu budynki b\u0119d\u0105 wype\u0142nia\u0142y definicj\u0119 budynku o niemal zerowym zu\u017cyciu energii zgodn\u0105 z Art. 2 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2010/31/UE z 19 maja 2010 r. w sprawie charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KLAUDIA MAJKUTEWICZ BED & BREAKFAST", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1693587.59", "WARTOSC": "1992456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w\u015br\u00f3d 60 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pu\u0142awy i Kazimierz Dolny do 30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczn. (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwiony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych jedynie w zakresie nieobj\u0119tym przepisami ustawy z dnia 27.08.2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (Dz.U. z 2015 r. Poz. 581) Zadania: 1.Utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 2.Funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 15 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 3.Utworzenie Klubu Aktywnego Seniora - \u015brodowiskowej instytucji aktywizuj\u0105cej osoby starsze, niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne 4.Rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego w miejscu zamieszkania 5.Utworzenie LOKALNEGO CENTRUM TELEOPIEKI DLA SENIOR\u00d3W Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RADA WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu (diagnozie potrzeb, dotarciu do potencjalnych podopiecznych, realizacji wsparcia w formie wolontariatu, monitorowaniu stopnia osi\u0105gni\u0119\u0107", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "NASI SENIORZY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "335405.73", "WARTOSC": "971554.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku produkcyjno- biurowego w miejscowo\u015bci Kazimierz Dolny. Budynek jest dwukondygnacyjny, na parterze budynku jest magazyn m\u0105ki, piekarnia oraz cukiernia w kt\u00f3rej s\u0105 wypiekane min. s\u0142ynne na ca\u0142\u0105 Polsk\u0119 koguty kazimierskie. Drugie pi\u0119tro czyli poddasze jest przeznaczone na pomieszczenia biurowe. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku jest bardzo niska, a wynika to przede wszystkim z technologii zastosowanej przy wznoszeniu budynk\u00f3w w latach 50-tych . Od tamtej pory nie przeprowadzono \u017cadnych dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 poza bie\u017c\u0105cymi remontami wynikaj\u0105cymi z eksploatacji pomieszcze\u0144. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, poci\u0105ga to za sob\u0105 bardzo du\u017ce koszty prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej . Dotyczy to zar\u00f3wno koszt\u00f3w ogrzewania budynk\u00f3w jak i koszt\u00f3w energii elektrycznej. W ramach projektu planowana do przeprowadzenia g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku, kt\u00f3ra zdecydowanie podniesie rentowno\u015b\u0107 prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Wszelkie koszty wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z przeprowadzonego audytu energetycznego tj. modernizacja c.o. wymiana o\u015bwietlenia, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, ocieplenie stropu pod poddaszem, wymian\u0119 okien, ocieplenie \u015bcian lukarnu, ocieplenie dachu oraz zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Po zrealizowaniu projektu budynek b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 definicj\u0119 budynku o niemal zerowym zu\u017cyciu energii zgodn\u0105 z Art. 2 Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady 2010/31/UE z 19 maja 2010 r. w sprawie charakterystyki energetycznej budynk\u00f3w. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu oraz produktu min: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok], Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok], Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34), Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "REJONOWA SP\u00d3\u0141DZIELNIA ZAOPATRZENIA I ZBYTU ZGODA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku RSZiZ \"ZGODA\" w Kazimierzu Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13719386.86", "WARTOSC": "16161728.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt dotyczy unikalnych, zabytkowych obiekt\u00f3w sakralnych \u2013 zlokalizowanych na terenie Polski Wschodniej na obszarze dw\u00f3ch cennych historycznie i kulturowo miast wojew\u00f3dztwa lubelskiego historycznego Miasta Lublina (powiat M. Lublin, gmina M. Lublin) oraz centrum starego miasta w Kazimierzu Dolnym (powiat pu\u0142awski, Gmina Kazimierz Dolny). Przedmiotem projektu jest renowacja, konserwacja i restauracja cennych zabytk\u00f3w - Archikatedry pw. \u015bw. Jana Chrzciciela i \u015bw. Jana Ewangelisty w Lublinie, ko\u015bcio\u0142a pw. \u015bw. Piotra w Lublinie, ko\u015bcio\u0142a pw. \u015bw. Jana Chrzciciela i \u015bw. Bart\u0142omieja Aposto\u0142a w Kazimierzu Dolnym i ko\u015bcio\u0142a pw. \u015bw. Anny w Kazimierzu Dolnym - po\u0142o\u017conych na obszarach Lublina i Kazimierza Dolnego uznanych za Pomnik Historii, a tak\u017ce jeszcze pe\u0142niejsze ich w\u0142\u0105czenie w obieg spo\u0142eczny i kulturotw\u00f3rczy. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie do zaoferowania nowa oferta edukacyjno-kulturalna b\u0119d\u0105ca bezpo\u015brednim efektem dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych: - Archikatedra pw. \u015bw. Jana Chrzciciela i \u015bw. Jana Ewangelisty w Lublinie \u2013 1 ekspozycja sta\u0142a, udogodnienia dla zwiedzaj\u0105cych, program wydarzeniowy, nowe powierzchnie na cele kulturalne; - Ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. \u015bw. Piotra w Lublinie \u2013 3 ekspozycje sta\u0142e, udogodnienia dla zwiedzaj\u0105cych, nowe powierzchnie na cele kulturalne, wydarzenie kulturalne; - Ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. \u015bw. Jana Chrzciciela i \u015bw. Bart\u0142omieja Aposto\u0142a w Kazimierzu Dolnym \u2013 1 ekspozycja sta\u0142a, udost\u0119pnienie nowych powierzchni na cele kulturalne; - Ko\u015bci\u00f3\u0142 pw. \u015bw. Anny w Kazimierzu Dolnym - \u2013 1 ekspozycja sta\u0142a, udost\u0119pnienie nowych powierzchni na cele kulturalne.", "BENEFICJENT": "ARCHIDIECEZJA LUBELSKA", "TYTUL": "Pomniki historii \u2013 du\u017ce i ma\u0142e. Bogactwo i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 dziedzictwa kulturowego Lubelszczyzny \u2013 ochrona i udost\u0119pnianie wybranych obiekt\u00f3w sakralnych Lublina i Kazimierza Dolnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "256573.77", "WARTOSC": "256573.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA SARZY\u0143SKI BARBARA SARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Piekarni Sarzy\u0144ski Barbara Sarzy\u0144ska w Kazimierzu Dolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "243230.26", "WARTOSC": "460266.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest kompleksowa termomodernizacja budynku, kt\u00f3ry jest wykorzystywany w zwi\u0105zku z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez gruntown\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku, w ramach kt\u00f3rej zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:- Modernizacja instalacji co - Ocieplenie stropodachu - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - Wymiana okien, luksfer\u00f3w i drzwi - Monta\u017c fotowoltaiki - Wymiana o\u015bwietlenia na LED - Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: NA POZIOMIE PRODUKTU: --Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie; --Liczba przedsi\u0119biorstw kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105; --Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE; --Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w; --Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji. NA POZIOMIE REZULTATU: --Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; --Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej; --Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; --Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; --Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych; --Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej.", "BENEFICJENT": "DARIUSZ NOWAKOWSKI CARMAX", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy Dariusz Nowakowski CARMAX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "233189.25", "WARTOSC": "717182.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "CEL: Osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej piekarni Sarzy\u0144ski. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: -docieplenie \u015bcian oraz dachu budynku -zmiana dachu budynku -nowa stolarka okienna i drzwiowa -ocieplenie pod\u0142\u00f3g -zmiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne -wymiana urz\u0105dze\u0144 ch\u0142odniczych na komory ch\u0142odnicze -instalacja wentylacji wraz z rekuperacj\u0105 -odzysk ciep\u0142a z piec\u00f3w piekarniczych W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: NA POZIOMIE PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji NA POZIOMIE REZULTATU: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych", "BENEFICJENT": "BARBARA KAZIMIERA SARZY\u0143SKA PIEKARNIA SARZY\u0143SKI BARBARA SARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej Piekarni Sarzy\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2198550.96", "WARTOSC": "2586530.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 60 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin obj\u0119tych projektem (Gminy Wchodz\u0105ce w sk\u0142ad Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy) do 31.08.2021 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (18k) stanowia osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (3 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (3 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT. PREM 1) - co najmniej 30% (18 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 40 miejsc w 2 powsta\u0142ych w ramach projektu \u017c\u0142obkach (28 miejsc w Kazimierzu Dolnym, 12 miejsc w Go\u0142\u0119biu), co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 trzech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 2 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W KAZIMIERZU DOLNYM (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA KAZIMIERZ DOLNY)-W +GKD 2. PROWADZENIE 2 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W KAZIMIERZU DOLNYM (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA KAZIMIERZ DOLNY)-W +GKD 3.UTWORZENIE 1 ODDZIA\u0141U \u017b\u0141OBKOWEGO W GO\u0141\u0118BIU (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA PU\u0141AWY)- W + GP 4. PROWADZENIE 1 ODDZIA\u0141U \u017b\u0141OBKOWEGO W GO\u0141\u0118BIU (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA PU\u0141AWY)-W + GP 5. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCH DLA DZIECI (WNIOSKODAWCA)-W 6. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER FUNDACJA ROZWOJU I WSP\u00d3\u0141PRACY INCEPTUM)- PFI \u00a0", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY W GMINACH WIEJSKICH POWIATU PU\u0141AWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2210965.41", "WARTOSC": "2601135.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Projekt \"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" jest projektem skierowanym do 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu\u00a0Miejskiego Obszaru Funkcjonowania Miasta Pu\u0142awy (28 K i 22 M), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowany jest w okresie od 1.03.2017 r. do 30.11.2018 r. Biuro projektu utworzone zostanie w Centrum Obs\u0142ugi Inwestora w Urz\u0119dzie Gminy \u017byrzyn w \u017byrzynie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy oraz utworzenie 8 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy na ternie powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 30.11.2018 r. Rezultaty projektu: - 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - utworzonych zostanie 8 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 50 uczestnik\u00f3w) 2. Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 40 uczestnik\u00f3w) 3. Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe).Co najmniej 40 uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych co najmniej 2 formami wsparcia, w tym dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W celu zapewnienia wi\u0119kszej trwa\u0142o\u015bci udzielanego wsparcia Uczestnik projektu zobowi\u0105\u017ce si\u0119 do wniesienia \u015brodk\u00f3w w\u0142asne na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci co najmniej 2% warto\u015bci przyznanej dotacji, oraz zobowi\u0105\u017ce do dostarczenia dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia\u00a0 rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W co najmniej 8 przedsi\u0119biorstwach powsta\u0142ych wskutek przyznaniadotacji\u00a0 zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia. \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA GIE\u0141CZWI\"", "TYTUL": "INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2120641.28", "WARTOSC": "2494872.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest upowszechnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w zakresie ilo\u015bciowym, jak i jako\u015bciowym, w grupie 56os (w tym min.86% K) opiekuj\u0105cych sie dzie\u0107mi do lat 3 z terenu (w rozumieniu KC MOFMP ) obj\u0119tego projektem do dnia 31.08.2021r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. Przez utworzenie 36 nowych miejsc w powstaj\u0105cym oddziale \u017c\u0142obkowym, poprawi si\u0119 szansa na zatrudnienie os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze, oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie szans na podjecie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.: -Conajmniej 30% UP(17os) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -min. 5% os(3os) d\u0142ugotrwale bezrobotne, -min. 5% os(3os) z ON, (KRYT.PREM 1). -30% os(17os) bezrobotnych lub biernych zawodowo(KRYT.PREM 5). -Wsparciem obj\u0119ty zostanie nowo utworzony w projekcie \u017c\u0142obek, z terenu miasta \u015bredniego wojew\u00f3dztwa lubelskiego-Pu\u0142awy(KRYT.PREM 4.). Wyb\u00f3r grupy docelowej podyktowany jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby zwi\u0105zane konieczno\u015bci\u0105 wsparcia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, a co za tym idzie stworzenia nowego \u017c\u0142obka zapewniaj\u0105cego profesjonalna opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 w nim liczb\u0119 miejsc mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokrycia koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w innym \u017c\u0142obku w klubie dzieci\u0119cym (do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic).\u00a0 W ramach realizacji projektu przewidziano realizacj\u0119 5 zada\u0144 1. Utworzenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego - dostosowanie pomieszce\u0144 do potrzeb i wymog\u00f3w (WN) 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka (WN) 3. Prowadzenie \u017c\u0142obka (WN) 4. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 Specjalistyczno-Terapeutycznych (WN) 5. Finansowanie Koszt\u00f3w Us\u0142ug za pobyt dzieci w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic(Partner Gmina \u017byrzyn)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dla Malucha \u2013 szans\u0105 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "149760.00", "WARTOSC": "230256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy dzi\u0119ki dost\u0119powi do specjalistycznego doradztwa. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. Podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania Sp\u00f3\u0142k\u0105 dzi\u0119ki: a. Stworzeniu D\u0142ugofalowej Strategii Rozwoju firmy b. Optymalizacj\u0119 proces\u00f3w w oparciu o rozwi\u0105zania IT 2. Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki optymalizacji koszt\u00f3w 3. Ekspansja na nowe rynki / nowe produkty Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 zadania: Specjalistyczne doradztwo gospodarcze Wska\u017aniki: REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w wyniku realizacji projektu PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego Grupa docelowa to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy oraz jego otoczenie rynkowe. W ramach projektu zostanie przeprowadzone specjalistyczne doradztwo maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy: I. Opracowanie Strategii rozwoju II. Audyt w zakresie IT wraz z rekomendacjami III. Doradztwo w zakresie wdra\u017cania nowych us\u0142ug (ekoinnowacyjnych) IV. Optymalizacji koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "ABACUS CENTRUM KSI\u0118GOWE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j ABACUS CENTRUM KSI\u0118GOWE Sp. z o.o. dzi\u0119ki specjalistycznemu doradztwu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BARTOSZ NOGAS", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1357798.50", "WARTOSC": "1597410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny", "OPIS": "Projekt jest zgodny z Gminnymi/Lokalnym Progr.Rewitalizacji gmin: Miasto Lublin, Miasto Krasnystaw, Miasto Che\u0142m, Jab\u0142onna, Rejowiec Fabryczny, Go\u015bcierad\u00f3w, Wisznice, Jab\u0142o\u0144, Be\u0142\u017cyce, G\u0142usk, Adam\u00f3w, Kazimierz Dolny, W\u00f3lka, Dzierzkowice. Odpowiada on na z\u0142o\u017cone problemy spo\u0142. wyst\u0119puj\u0105ce na w/w terenach. Istot\u0105\u00a0 jest kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych obszary w/w gmin i wynika z aktualnych program\u00f3w rewitalizacji obowi\u0105zuj\u0105cych na tych terenach (kryt nr 1) i przyczyni si\u0119 do wsparcia procesu rewitalizacji maj\u0105cego na celu przeciwdzia\u0142anie procesowi wykluczenia spo\u0142ecznego na obszarach degradowanych. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 50 os. biernych zawodowo z terenu w/w gmin do VIII 2021 r. Kluczowe rezultaty to : wyposa\u017cenie 50 uczestnik\u00f3w( co najmniej 25K) w kompetencje spo\u0142eczne, przygotowanie 50 os (25K) do \u017cycia zgodnego z systemem warto\u015bci, opracowanie dla 50 indyw.\u015bcie\u017cek reintegracji oraz IPD, przygotowanie 50 os (25 K) do wej\u015bcia na rynek pracy, wyposa\u017cenie 50 os(25 K) w kwalifikacje zawodowe . Zadania: 1.Diagnoza indywidualnych potrzeb, 2. Opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji i praca z coachem, 3. Terapia psychospo\u0142eczna, 4.Mentoring zawodowy, 5 Szkolenie zaw., 6. Sta\u017ce zaw. W projekcie realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi aktywnej integracji w grupach: grupa us\u0142ug spo\u0142ecznych (coaching), grupa us\u0142ug zawodowych (mentoring, sta\u017ce zawodowe), grupa us\u0142ug zawodowych (szkolenia), oraz grupa us\u0142ug o charakterze zdrowotnym (terapia psychospo\u0142eczna)- kryt.6 . Wnioskodawca dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(kryt. nr 4) w terminie 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u we wsparciu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "R\u00f3wnamy szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "734874.79", "WARTOSC": "864558.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa komunikacji pomi\u0119dzy urz\u0119dem a spo\u0142ecze\u0144stwem za pomoc\u0105 narz\u0119dzi informatycznych. Projekt skierowany jest do wszystkich grup interesariuszy tj. do ka\u017cdego kto posiada interes prawny i faktyczny do za\u0142atwienia sprawy w urz\u0119dzie. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany przez cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rymi s\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa w procedurze oceny oddzia\u0142ywania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 na \u015brodowisko oraz tworzenia plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000. 2.Udost\u0119pnienie on-line zdigitalizowanych zasob\u00f3w RDO\u015a w formie rejestr\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c w celach historycznych i naukowych. 3. Udost\u0119pnienie on-line interaktywnych formularzy wniosk\u00f3w w celu u\u0142atwienia i usprawnienia rozpatrywania i za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dzie. Powy\u017csze cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez uruchomienie platformy zawieraj\u0105cej e-us\u0142ugi (1.e-konsultacje, 2.e-rejestry, 3.e-formularze) oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci technicznych w wyniku zakupu: serwer\u00f3w i system\u00f3w informatycznych, pami\u0119ci masowych, urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. Wszystkie us\u0142ugi spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 trzeci poziom dojrza\u0142o\u015bci. Dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug za po\u015brednictwem strony internetowej b\u0119dzie b\u0119dzie realizowana w standardzie WCAG 2.0. e-us\u0142ugi dost\u0119pne w projekcie b\u0119d\u0105 uwierzytelniane za po\u015brednictwem profilu zaufanego EPUAP. Szczeg\u00f3\u0142owy opis za\u0142o\u017ce\u0144 i sposoby realizacji projektu zawarte s\u0105 w za\u0142\u0105czniku \"Opis projektu - funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug\"", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Poprawa komunikacji pomi\u0119dzy Regionaln\u0105 Dyrekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska w Lublinie a spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez narz\u0119dzia informatyczne - e-drzwi do ochrony \u015brodowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1234961.36}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 778188.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 766995.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 583278.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 477044.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 467575.91}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 420219.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 345686.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 256263.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 181995.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 176163.18000000002}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 109704.54}, {"name": "Gimnazja", "value": 75553.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 70624.59}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 67196.70999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64197.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 59825.36}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57935.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 57744.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 57505.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 42853.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42640.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42054.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32553.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 30880.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26965.620000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26195.1}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25004.34}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24822.010000000002}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22674.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20715.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20520.56}, {"name": "Cmentarze", "value": 20313.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 19980.19}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18240.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10696.96}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10545.03}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9902.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5653.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4808.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4458.360000000001}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4321.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4279.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3841.82}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 3359.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1643.89}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1300.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 906.53}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 306.26}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 209.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.81}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 559681.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 493565.27}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 289577.04000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 118685.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 68777.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 49691.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 48975.37}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 11685.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9432.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 130246.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89917.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61702.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 582284.98}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 254534.52}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 244000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 230000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 129743.22}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 74569.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 2279.77}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 133836.0}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4682373.36}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2141449.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 830243.9400000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 530217.1}, {"name": "Gimnazja", "value": 298856.61000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 296265.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 277801.81000000006}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 256994.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 222049.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 167798.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 149581.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50546.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50004.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 41880.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33360.21}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 26226.16}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23381.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16421.54}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8356.07}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6255.9400000000005}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5194.969999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2747.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1743.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1193.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 896.63}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35268.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18949.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105703.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 22017.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17955.29}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18701.070000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3176.64}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4564400.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2380517.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 255824.71}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 232718.87}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206700.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 74330.66}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 69120.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35010.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 34221.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 24423.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20515.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 16171.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15980.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15675.25}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15350.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12230.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11368.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11071.35}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3246.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 375115.44}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1706543.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1506467.3899999994}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1351071.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 775952.8000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 477064.65}, {"name": "Rodzina", "value": 216177.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200005.00000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 185465.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 141813.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 72452.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 63718.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63398.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24822.010000000002}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 19980.19}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9588.5}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1300.0}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 814389.3999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 493565.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 162053.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 78725.36}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 59691.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39960.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11685.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 130246.17}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 89917.44}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61702.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 812284.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 331383.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 244000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 129743.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 133836.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6184598.380000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2584812.1799999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 580453.93}, {"name": "Rodzina", "value": 361166.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 296265.83}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51443.29}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26226.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23381.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13194.340000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 298.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35268.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18949.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 105703.6}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22017.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 17955.29}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 18701.070000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 3176.64}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7151618.449999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 384087.98}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 311781.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 69120.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30700.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24423.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20515.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15980.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 375115.44}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1253.2443195527442, "v": "8,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.17, "v_pc": "1253,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 883.8626747094307, "v": "6,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 175.0046049727821, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 57.46380609092247, "v": "390,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40.61480064734442, "v": "276,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 26.951469766073266, "v": "183,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23.769211416801532, "v": "161,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.721789024569663, "v": "100,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13.654565249374725, "v": "92,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7.0119332058261, "v": "47,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.878662645284684, "v": "33,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.8539208474326907, "v": "26,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1.4568809769015743, "v": "9,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1137.1137619538029, "v": "7,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.47, "v_pc": "1137,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 680.4399382080329, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.83}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 395.0691893482418, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.97448433132264, "v": "244,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.16}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16.140141238781816, "v": "109,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9.444950713550096, "v": "64,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.83}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.04505811387376784, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 504.6174753567751, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.74, "v_pc": "504,62 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 383.8495571575695, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.06}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41.48878917169339, "v": "282,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27.706133588347804, "v": "188,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.89548918640577, "v": "169,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.93}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.05542298072679, "v": "136,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.591334412240695, "v": "44,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.030748859791084302, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 289.5148815653965, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.73, "v_pc": "289,51 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "198.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 272.4323657495954, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.082515815801088, "v": "116,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.9}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 263.2949477710755, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.12, "v_pc": "263,29 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 117.93000441371193, "v": "801,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 61.824187141385906, "v": "420,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 58.169464469618944, "v": "395,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.09}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10.390553185228777, "v": "70,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 652.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6.304810946005591, "v": "42,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.3358878917169337, "v": "22,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.2330807709283507, "v": "21,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.106958952479035, "v": "14,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.8}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 245.59218037369428, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.71, "v_pc": "245,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "78.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 152.5269574812417, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.1}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 36.08596733853171, "v": "245,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 35.89819037810799, "v": "244,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.61}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 21.078122701191703, "v": "143,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0029424746211563924, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 162.77114756510224, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78, "v_pc": "162,77 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 86.94559070178019, "v": "590,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 37.6378858319847, "v": "255,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.52429895542151, "v": "78,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8.52373988524349, "v": "57,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6.16165367073709, "v": "41,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 5.150919523319112, "v": "35,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3.0477416507282626, "v": "20,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.3080859202589377, "v": "15,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1.4712314256289538, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 158.6918831837575, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69, "v_pc": "158,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 85.66793879652788, "v": "582,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.185486243931145, "v": "266,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.69}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.83845814329852, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.32}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78.238384581433, "v": "531,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82, "v_pc": "78,24 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "39.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 72.52383110195674, "v": "492,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.69}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2.9424746211563924, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 1.4712373105781962, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.7356186552890981, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.5652228924525526, "v": "3,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 55.18838311019567, "v": "375,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "55,19 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 55.18838311019567, "v": "375,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 48.16779755774607, "v": "327,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 199.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12, "v_pc": "48,17 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 29.683173458878915, "v": "201,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 23947.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.910847432690893, "v": "114,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.573776666176254, "v": "10,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44.21430336913344, "v": "300,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02, "v_pc": "44,21 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37.37157716639694, "v": "254,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.879064293070472, "v": "39,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.29}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.9636619096660292, "v": "6,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}]}, {"name": "Informatyka", "value": 21.411887597469477, "v": "145,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 362.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "21,41 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "365.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "493.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.411887597469477, "v": "145,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 362.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9.536855965867295, "v": "64,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "93.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9.536855965867295, "v": "64,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.374532882153892, "v": "63,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "9,37 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.789421803736943, "v": "32,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.08}, {"name": "Cmentarze", "value": 2.98852434897749, "v": "20,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5965867294394587, "v": "10,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 17.03}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7.868594968368399, "v": "53,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "7,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.8084213623657495, "v": "25,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.7301118140356033, "v": "25,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.3300617919670443, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3.593264675592173, "v": "24,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,59 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.593264675592173, "v": "24,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.939560100044137, "v": "19,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,94 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.939560100044137, "v": "19,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.19126085037516552, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "314.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.19126085037516552, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}