{"gmina": "Janowiec", "typ_gminy": "gmina wiejska Janowiec", "kod_gus": "060611214032", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 3657, "budzet": {"dochody": "20,55 mln z\u0142", "wydatki": "17,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16827718.720000003, "dane1": 14459649.610000003, "dane2": 14459649.610000003, "dane3": 2368069.1099999994}, {"label": "2017", "dane0": 14103540.45, "dane1": 14220933.189999998, "dane2": 14103540.45, "dane4": 117392.73999999836}, {"label": "2018", "dane0": 14437828.429999998, "dane1": 16036539.330000002, "dane2": 14437828.429999998, "dane4": 1598710.900000004}, {"label": "2019", "dane0": 18049824.630000003, "dane1": 18193873.310000002, "dane2": 18049824.630000003, "dane4": 144048.6799999997}, {"label": "2020", "dane0": 20546580.309999995, "dane1": 17012210.38999999, "dane2": 17012210.38999999, "dane3": 3534369.9200000055}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3222737.5500000003, "dane1": 4579764.409999997}, {"label": "2017", "dane0": 3043852.77, "dane1": 4646153.559999998}, {"label": "2018", "dane0": 2862172.95, "dane1": 4303771.420000003}, {"label": "2019", "dane0": 2687868.28, "dane1": 4339633.7}, {"label": "2020", "dane0": 2833837.62, "dane1": 4432035.71}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "631,62 tys z\u0142", "wydatki": "631,06 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 75.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3680691099999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3680691099999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.11739273999999836}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.11739273999999836}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.5987109000000042}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.5987109000000042}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.1440486799999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.1440486799999997}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.5343699200000054}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.5343699200000054}], "dochod_ue": "305,65 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,91 mln z\u0142", "gmina_pc": "3257.4 z\u0142", "powiat": "36,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "9865.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,18 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "90,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,90 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2833837.62, "wydatki": 4432035.71}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1999965.80", "WARTOSC": "3687540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy inwestycji technologicznej polegaj\u0105cej na zakupie maszyn i urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do rozpocz\u0119cia produkcji lekkiego betonu towarowego o udoskonalonych cechach i parametrach u\u017cytkowych. Nowa mieszanka betonowa jest wynikiem przeprowadzenia na zlecenie Wnioskodawcy prac B+R przez przedsi\u0119biorstwo CEMBET. Prace nad nowym produktem prowadzone by\u0142y w okresie od 04.07.2018 do 31.10.2018 r. Opracowana mieszanka betonowa charakteryzuje si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 mrozoodporno\u015bci\u0105, lepsz\u0105 odporno\u015bci\u0105 na korozj\u0119 chemiczn\u0105, nisk\u0105 g\u0119sto\u015bci\u0105 obj\u0119to\u015bciow\u0105 co skutkuje obni\u017ceniem wagi gotowego produktu,a tak\u017ce w\u0142a\u015bciwo\u015bciami termoizolacyjnymi, oraz wysok\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 na obci\u0105\u017cenia dynamiczne, nisk\u0105 nasi\u0105kliwo\u015bci\u0105 i wodoszczelno\u015bci\u0105, w por\u00f3wnaniu do produkt\u00f3w obecnie wyst\u0119puj\u0105cych na rynku. Nowa mieszanka z uwagi na swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci znajdzie zastosowanie przede wszystkim w budownictwie pasywnym i energooszcz\u0119dnym. Kolejn\u0105 jej unikatow\u0105 cech\u0105 jest fakt, \u017ce do jej produkcji zostanie wykorzystany odpad w postaci gruzu z betonu kom\u00f3rkowego, w zwi\u0105zku z powy\u017cszym realizacja niniejszego projektu przyczynia si\u0119 do zagospodarowania odpad\u00f3w budowlanych, kt\u00f3re dotychczas by\u0142y sk\u0142adowane na wysypiskach. Nowy produkt, a tak\u017ce spos\u00f3b jego produkcji cechuje nowo\u015b\u0107 w skali mi\u0119dzynarodowej, potwierdza to opinia o innowacyjno\u015bci przygotowana przez dr in\u017c. Tomasza Piotrowskiego pracownika naukowego Wydzia\u0142u In\u017cynierii L\u0105dowej Politechniki Warszawskiej. \u017beby mo\u017cliwe by\u0142o wdro\u017cenie na rynek nowego produktu konieczne jest nabycie nast\u0119puj\u0105cych maszyn i urz\u0105dze\u0144: -Mobilna linia mieszaj\u0105co-dozuj\u0105ca -Dozator kruszyw odnawialnych oraz pozyskanych w procesie recyklingu gruzu betonu kom\u00f3rkowego -System dozowania materia\u0142\u00f3w sypkich i p\u0142ynnych -Silosy o pojemno\u015bci 45 m3 - 3 sztuki -System za\u0142adunku kruszyw Urz\u0105dzenie te zostan\u0105 po\u0142\u0105czone w jeden ci\u0105g technologiczny wykorzystywany do produkcji nowej mieszanki.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANE \"PIN-BUD\" RYSZARD PINKIEWICZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji wynik\u00f3w prac B+R nad opracowaniem receptury ekologicznego, lekkiego betonu towarowego o udoskonalonych cechach i parametrach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 546.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1699998.29", "WARTOSC": "1999998.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest wprow. us\u0142. spo\u0142. \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142.\u2013o charakt. \u015brodowiskowym i personalnym\u2013udzielane lokalnie, w miejscu zamieszk. os. potrzebuj\u0105cej, z uwzgl\u0119dnieniem jej stanu zdrowia i zdolno\u015bci psychofizycznych. Us\u0142. maj\u0105 na celu zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki, os. zale\u017cnym, w szczeg. os. niesprawnym,ON zagro\u017conych ub\u00f3stwem, starszym i schorowanym, dopasowanej do potrzeb. S\u0105 to us\u0142. \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a)zindywidualizowany (dostosowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci danej osoby) b)umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105; c)zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142. lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem; d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w; Us\u0142. b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wsparcia zar\u00f3wno rodzinnego jak i indywidualnego, maj\u0105 na celu zapobieganie wykluczeniu spo\u0142. ze wzgl\u0119du na stygmatyzacj\u0119 niepe\u0142nosprawnych oraz os. w podesz\u0142ym wieku. Cel przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na zadania a realizacja zaprojektowanych zada\u0144 umo\u017cliwi obj\u0119cie pacjent\u00f3w stosown\u0105 opiek\u0105 i zapewni im nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: -wparcie udzielane przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 -us\u0142. b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w domu pacjenta w miejscu, kt\u00f3re stwarza poczucie bezpiecze\u0144stwa -dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznego sprz\u0119tu dost\u0119p do darmowej adekwatnej i wystarczaj\u0105cej pomocy medycznej i socjalnej -spo\u0142ecznych-nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142., zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142. -zdrowotnych-wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142. -odbudowa i podtrzymanie umiej\u0119tno\u015bci uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142. lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142. w miejscu zamieszkania -wsparcie rodzin i opiekun\u00f3w podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obowi\u0105zk\u00f3w Partner b\u0119dzie bra\u0142 czynny udzia\u0142 w rekrutacji w zwi\u0105zku z wieloletnim do\u015bw i posiadanie stosownych \"narz\u0119dzi\"", "BENEFICJENT": "2BIZNES SP. Z O. O.", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja wykluczonych, b\u0105d\u017a zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Janowiec, poprzez wprowadzenie \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 464.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1655791.49", "WARTOSC": "1947990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest utworzenie plac\u00f3wki DDP \"Dom nad Potokiem\", w kt\u00f3rej os. zale\u017cne, w szczeg\u00f3lno\u015bci os starsze otrzymaj\u0105 pomoc i wsparcie.Nasz DDP b\u0119dzie miejscem, w kt\u00f3rym os niesamodzielne nie b\u0119d\u0105 ci\u0119\u017carem, b\u0119d\u0105 czu\u0142y si\u0119 bezpieczne i wa\u017cne. Plac\u00f3wk\u0105, do kt\u00f3rej cz\u0142owiek starszy i chory b\u0119dzie ch\u0119tnie ucz\u0119szcza\u0142, w kt\u00f3rej znajdzie przyjaci\u00f3\u0142 i ludzi, kt\u00f3rzy zadbaj\u0105 o niego i jego samopoczucie psychosomatyczne. Us\u0142ugi w DDP maj\u0105 na celu wyd\u0142u\u017cenie okresu sprawno\u015bci psychofizycznej i umo\u017cliwienie pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych, zawodowych osobom z chorobami przewlek\u0142ymi, osobom niepe\u0142nosprawnym, osobom w podesz\u0142ym wieku.Organizacja DDP oraz zakres i poziom \u015bwiadczonych w nim us\u0142ug uwzgl\u0119dnia w szczeg\u00f3lno\u015bci wolno\u015b\u0107, intymno\u015b\u0107, godno\u015b\u0107 i poczucie bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 oraz stopie\u0144 ich fizycznej i psychicznej sprawno\u015bci. B\u0119d\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brod. domowym i rodzinnym b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105 c) zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w Otrzymanie dofinansowania umo\u017cliwi: -wdro\u017cenie kompleksowej opieki spo\u0142ecznej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Janowiec -wprowadzenie nowych us\u0142ug dostosowanej do potrzeb lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y \u015bwiadczone -zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci wsparcia i opieki osobom potrzebuj\u0105cym -wzrost deinstytucjonalizacji na terenie Gminy Janowiec -polepszenie stanu psychosomatycznego pacjent\u00f3w dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci pomocy i ci\u0105g\u0142ej analizy ich stanu, -wsparcie rodzin, opiekun\u00f3w os\u00f3b podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obowi\u0105zk\u00f3w, -nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji przez cz\u0142onk\u00f3w rodziny podopiecznych.", "BENEFICJENT": "2BIZNES SP. Z O. O.", "TYTUL": "DDP \"Dom nad Potokiem\" Gminie Janowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 452.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1578027.21", "WARTOSC": "3413893.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105, kt\u00f3rej celem jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w obszarze animaloterapii oraz zwi\u0105zane z tym prace budowlane i zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie prowadzenie innowacyjnej terapii, dla os\u00f3b dotkni\u0119tych autyzmem i innymi zaburzeniami oraz wsparcie ich opiekun\u00f3w w zakresie codziennej opieki (grupa docelowa). Wnioskodawca dysponuje wynikami prac B+R wskazuj\u0105cymi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 znacznego podniesienia skuteczno\u015bci animaloterapii (dogoterpia i hipoterapia) - szczeg\u00f3lnie os\u00f3b dotkni\u0119tych autyzmem. Do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu niezb\u0119dne jest utworzenie Centrum Animaloterapii odbiegaj\u0105cego w zakresie funkcjonalnym, terapeutycznym oraz naukowo badawczym od dotychcz. standard\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 terapii zak\u0142ada udzielanie wsparcia w stacjonarnych turnusach, w trakcie kt\u00f3rych pacjenci poddani zostan\u0105 intensywnym oddzia\u0142ywaniom hipoterapii i dogoterapii, kontrolowanym na bie\u017c\u0105co pod nadzorem zespo\u0142u badawczego WSSP w Lublinie. Wnioskodawca dzier\u017cawi\u0142 b\u0119dzie w Wojszynie, gm. Janowiec nieruchomo\u015b\u0107 zabudowan\u0105 o powierzchni 2,8ha. W budynku A zlokalizowana b\u0119dzie baza lokalowa, za zapleczem gastronomicznym. W budynku B (gospodarczym) znajd\u0105 si\u0119 stajnie oraz kojce dla ps\u00f3w. Oba budynki po\u0142\u0105czone s\u0105 \u0142\u0105cznikiem, kt\u00f3ry zaadaptowany zostanie na potrzeby sali fizjoterapeutycznej. Otoczenie stanowi przestrze\u0144 zielona, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana na wybiegi dla zwierz\u0105t oraz w cz\u0119\u015bci na - sprzyjaj\u0105ce leczeniu - potrzeby relaksacyjne i terapeutyczne. Przewidziano 2 zadania - 1) Prace remontowo-budowlane; 2) Wyposa\u017cenie w \u015brodki trwa\u0142e.W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z obszaru medycyny i wprowadzi 1 nowy - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku - produkt, tj. innowacyjn\u0105 terapi\u0119 os\u00f3b dotkni\u0119tych autyzmem. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 2 nowych miejsc pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 2.", "BENEFICJENT": "ZIELONY WOJSZYN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nadwi\u015bla\u0144skie Centrum Animaloterapii ZIELONY WOJSZYN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 431.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-01", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1059173.85", "WARTOSC": "2438373.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac Badawczo Rozwojowych. Dzi\u0119ki temu, Wnioskodawca planuje podnie\u015b\u0107 swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku krajowym. Cele szczeg\u00f3\u0142owe w ramach projektu: - utworzenie nowego miejsca pracy, - innowacyjne us\u0142ugi w ofercie firmy, - wprowadzenie do ofert przedsi\u0119biorstwa trzech nowych us\u0142ug. Zadania w ramach projektu: - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych b\u0119d\u0105cych wyposa\u017ceniem serwisu, zgodnie z wytycznymi raportu z prac B+R, - prace budowlane, w wyniki kt\u00f3rych powstanie nowoczesny serwis zgodny z wytycznymi raportu z prac B+R. Grup\u0105 docelow\u0105 jest przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy, oraz jego Klienci..", "BENEFICJENT": "PK MOTORS DZIK PAWE\u0141", "TYTUL": "Wzbogacenie oferty PK MOTORS Pawe\u0142 Dzik o innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 diagnozowania i serwisowania pojazd\u00f3w elektrycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 289.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "650026.89", "WARTOSC": "1230051.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa ZIELONY WOJSZYN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do sp\u00f3\u0142ki ZIELONY WOJSZYN, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w Wojszynie (powiat pu\u0142awski), w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. W ramach projektu przewidziano dzia\u0142ania zwi\u0105zane z zakupem rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. ZIELONY WOJSZYN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowany energetycznie i dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie budynek, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "ZIELONY WOJSZYN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w firmie ZIELONY WOJSZYN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-14", "DATA_START": "2014-09-03", "DOFINANSOWANIE": "14016433.87", "WARTOSC": "25426343.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania transportu miejskiego, co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug kulturalnych, zdrowotnych, edukacyjnych itp. mieszka\u0144com Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy poprzez wspieranie przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 w transporcie miejskim MOF M.Pu\u0142awy; ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji. W ramach realizacji projektu zostanie zakupionych 16 niskoemisyjnych Autobus\u00f3w o normie EURO VI, dzi\u0119ki czemu stare autobusy zostan\u0105 wycofane z u\u017cytkowania. Realizacja wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144 z zakresu transportu publicznego m.in. monta\u017c wiat przystankowych, biletomat\u00f3w, informacji przystankowej (tablice \u015bwietlne), zakup ogniw fotowoltaicznych w autobusach, pojazdu technicznego, wykonanie prac remontowo-budowlanych, budowa: p\u0119tli, zatok i peron\u00f3w autobusowych, pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie MOF M.Pu\u0142awy. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy MOF M.Pu\u0142awy. Zakres projektu zaplanowany do realizacji przez poszczeg\u00f3lnych Partner\u00f3w: 1. Gmina Pu\u0142awy a) Budowa zatok autobusowych - 5 szt. w miejscowo\u015bci Polesie oraz 15 szt. peron\u00f3w na terenie Gminy. b) Budowa p\u0119tli autobusowej w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b c) Zakp i monta\u017c wiat przystankowych - 28 szt. w miejscowo\u015bciach: G\u00f3ra Pu\u0142awska - 4 szt., Klikawa - 3 szt., Pachnowola - 2 szt., Sosn\u00f3w - 1 szt., Dobros\u0142aw\u00f3w - 2 szt., Zarzecze - 3 szt., Bronowicw/Kowala 1 szt., Kowala - 2 szt., Go\u0142\u0105b - 4 szt., Tomasz\u00f3w - 2 szt., Polesie - 4 szt. d) Zakup i instalacja informacji przystankowej wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym - 3 szt. w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b i G\u00f3ra Pu\u0142awska. e) Wykonanie dokumentacji technicznej oraz pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego, nadzoru autorskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PU\u0141AWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conego transportu \u0142\u0105cz\u0105cego Pu\u0142awy i jego obszar funkcjonalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-08", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "589730.00", "WARTOSC": "807972.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Podmiotem zewn\u0119trznym, kt\u00f3ry wspar\u0142 firm\u0119 w procesie przygotowania nowego modelu biznesowego jest Paszport do Eksportu Sp. z o.o. Firma doradcza by\u0142a odpowiedzialna za przeprowadzenie analiz wykorzystanych w procesie przygotowania planu dzia\u0142a\u0144, cel\u00f3w strategicznych firmy i dalszej dzia\u0142alno\u015bci na rynkach zagranicznych. Prace prowadz\u0105ce do przygotowania modelu biznesowego prowadzone by\u0142y w dniach 22.05.2019 \u2013 03.06.2019. W tym czasie firma doradcza pozostawa\u0142a w sta\u0142ym kontakcie z Wnioskodawc\u0105 w celu opracowania najbardziej dopasowanego do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci firmy nowego modelu biznesowego. Produktem przeznaczonym do internacjonalizacji s\u0105 produkty Technologii EM znajduj\u0105ce si\u0119 w ofercie firmy. Nowymi rynkami docelowymi, na kt\u00f3re firma planuje rozpocz\u0105\u0107 internacjonalizacj\u0119 s\u0105 W\u0142ochy i Kazachstan. W ramach wdro\u017cenia modelu biznesowego firma planuje: zakupienie us\u0142ug doradczych w zakresie uzyskania ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej za granic\u0105, uzyskania dokumentacji GMP niezb\u0119dnej do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, stworzenia regulamin\u00f3w i gwarancji produktowych, uzyskania dokumentacji wymaganej do rejestracji produkt\u00f3w na nowych rynkach i projektowania proces\u00f3w technologicznych. Firma planuje tak\u017ce zakup oprogramowania w celu automatyzacji proces\u00f3w biznesowych, stworzenie koncepcji wzornictwa w zakresie produktu, opakowania i znaku firmowego, zaprojektowanie strony internetowej, us\u0142ug\u0119 projektowania, t\u0142umaczenia i wytworzenia materia\u0142\u00f3w promocyjnych, nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych w procesie internacjonalizacji, szkolenie pracownik\u00f3w z negocjacji handlowych i z planowania zasob\u00f3w oraz udzia\u0142 w 2 imprezach targowych w charakterze wystawcy: AgroWorld w Kazachstanie, Fieragricola we W\u0142oszech oraz udzia\u0142 w 4 wyjazdowych misjach gospodarczych do Kazachstanu i do W\u0142och.", "BENEFICJENT": "\"GREENLAND TECHNOLOGIA EM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przygotowanie do internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa Greenland Technologia EM Sp. z o.o. na nowe rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "145920.00", "WARTOSC": "224352.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy dzi\u0119ki dost\u0119powi do specjalistycznego doradztwa. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Stworzenie strategii rozwoju. 2. Rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa o nowe us\u0142ugi. 3. Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki optymalizacji koszt\u00f3w. Cele zostan\u0105 w pe\u0142ni osi\u0105gni\u0119te poprzez skorzystanie z zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych. Wska\u017aniki: REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w wyniku realizacji projektu PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego W ramach projektu zostanie przeprowadzone doradztwo w zakresie: I. Opracowanie Strategii rozwoju II. Doradztwo w zakresie wdra\u017cania nowych us\u0142ug (ekoinnowacyjnych) III. Optymalizacji koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Grupa docelowa to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy oraz jego otoczenie rynkowe.", "BENEFICJENT": "PK MOTORS DZIK PAWE\u0141", "TYTUL": "Rozw\u00f3j PK Motors Dzik Pawe\u0142 dzi\u0119ki specjalistycznemu doradztwu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2210965.41", "WARTOSC": "2601135.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Projekt \"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" jest projektem skierowanym do 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu\u00a0Miejskiego Obszaru Funkcjonowania Miasta Pu\u0142awy (28 K i 22 M), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowany jest w okresie od 1.03.2017 r. do 30.11.2018 r. Biuro projektu utworzone zostanie w Centrum Obs\u0142ugi Inwestora w Urz\u0119dzie Gminy \u017byrzyn w \u017byrzynie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy oraz utworzenie 8 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy na ternie powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 30.11.2018 r. Rezultaty projektu: - 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - utworzonych zostanie 8 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 50 uczestnik\u00f3w) 2. Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 40 uczestnik\u00f3w) 3. Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe).Co najmniej 40 uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych co najmniej 2 formami wsparcia, w tym dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W celu zapewnienia wi\u0119kszej trwa\u0142o\u015bci udzielanego wsparcia Uczestnik projektu zobowi\u0105\u017ce si\u0119 do wniesienia \u015brodk\u00f3w w\u0142asne na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci co najmniej 2% warto\u015bci przyznanej dotacji, oraz zobowi\u0105\u017ce do dostarczenia dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia\u00a0 rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W co najmniej 8 przedsi\u0119biorstwach powsta\u0142ych wskutek przyznaniadotacji\u00a0 zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia. \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA GIE\u0141CZWI\"", "TYTUL": "INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2120641.28", "WARTOSC": "2494872.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest upowszechnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w zakresie ilo\u015bciowym, jak i jako\u015bciowym, w grupie 56os (w tym min.86% K) opiekuj\u0105cych sie dzie\u0107mi do lat 3 z terenu (w rozumieniu KC MOFMP ) obj\u0119tego projektem do dnia 31.08.2021r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. Przez utworzenie 36 nowych miejsc w powstaj\u0105cym oddziale \u017c\u0142obkowym, poprawi si\u0119 szansa na zatrudnienie os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze, oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie szans na podjecie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.: -Conajmniej 30% UP(17os) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -min. 5% os(3os) d\u0142ugotrwale bezrobotne, -min. 5% os(3os) z ON, (KRYT.PREM 1). -30% os(17os) bezrobotnych lub biernych zawodowo(KRYT.PREM 5). -Wsparciem obj\u0119ty zostanie nowo utworzony w projekcie \u017c\u0142obek, z terenu miasta \u015bredniego wojew\u00f3dztwa lubelskiego-Pu\u0142awy(KRYT.PREM 4.). Wyb\u00f3r grupy docelowej podyktowany jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby zwi\u0105zane konieczno\u015bci\u0105 wsparcia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, a co za tym idzie stworzenia nowego \u017c\u0142obka zapewniaj\u0105cego profesjonalna opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 w nim liczb\u0119 miejsc mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokrycia koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w innym \u017c\u0142obku w klubie dzieci\u0119cym (do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic).\u00a0 W ramach realizacji projektu przewidziano realizacj\u0119 5 zada\u0144 1. Utworzenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego - dostosowanie pomieszce\u0144 do potrzeb i wymog\u00f3w (WN) 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka (WN) 3. Prowadzenie \u017c\u0142obka (WN) 4. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 Specjalistyczno-Terapeutycznych (WN) 5. Finansowanie Koszt\u00f3w Us\u0142ug za pobyt dzieci w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic(Partner Gmina \u017byrzyn)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dla Malucha \u2013 szans\u0105 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "66567.96", "WARTOSC": "66567.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANDY MAX SP. Z O.O", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "26202.47", "WARTOSC": "49583.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze obj\u0119tym RPO WL 2014-2020 tj. na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w Dzia\u0142ania oraz rozwoju gospodarczego regionu (woj. lubelskiego). Inwestycja zostanie zrealizowana na dachu budynku znajduj\u0105cego si\u0119 na dzia\u0142ce 125/1 w miejscowo\u015bci Trzcianki 43, (24-123 Trzcianki) w gminie Janowiec w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Podstawowym celem projektu jest produkcja energii elektrycznej z czystych \u017ar\u00f3de\u0142, wp\u0142ywaj\u0105ca na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska m. in. poprzez redukcj\u0119 emisji szkodliwych substancji do atmosfery dzi\u0119ki budowie instalacji fotowoltaicznej Moc instalacji to 8,4 kWp. Opr\u00f3cz wytwarzania energii elektrycznej projekt jednocze\u015bnie s\u0142u\u017cy dywersyfikacji energii i zmniejszeniu emisji szkodliwych substancji do atmosfery. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce efekty: Wska\u017aniki produktu: - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0084 MWe d)Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,0084 MW 2. Wska\u017aniki rezultatu: - Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 9,054 MWhe/rok - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 9,054 MWhe/rok , - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 3,0085 Mg CO2 (tony/rok). Grup\u0105 doc. jest Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie, w ty m\u0142odzie\u017c, do kt\u00f3rych skierowany b\u0119dzie pakiet dzia\u0142a\u0144 edukacji ekologicznej. Projekt zak\u0142ada zastos. Int. syst. zarz. en. wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK). Cele projektu wpisuj\u0105 si\u0119 w cele 4 Osi Priorytetowej RPO WL na lata 2014-2020 \"Energia przyjazna \u015brodowisku\" oraz w cele Dzia\u0142ania 4.2.", "BENEFICJENT": "AROPAN SP. Z O. O.", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Aropan Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 412925.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 65667.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 52437.71}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 39180.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 29500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16450.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13407.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11992.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 601944.69}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 384547.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 328086.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 325550.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 252289.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 248669.38999999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 200913.00999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 168662.06999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 106572.93999999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 96818.19}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66130.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58277.32000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 45566.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38185.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 37180.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36164.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29433.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22852.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18365.28}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16859.58}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12840.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12243.87}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11022.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10255.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8085.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6989.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6590.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6459.030000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6119.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5757.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4119.31}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3615.49}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3467.7599999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3432.0499999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3263.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 2863.7200000000003}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2443.58}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 195.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 143.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 113.99}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2527066.9299999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1039049.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 409707.74}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 312773.88999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 273625.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 243018.59}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 191410.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 116626.83}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 116462.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 91556.93000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71777.47}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 59697.39000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47223.149999999994}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 29115.600000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28702.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25155.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24733.93}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 14225.67}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10646.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6011.8099999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5430.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3122.7700000000004}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1374.8000000000002}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 540.01}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3578037.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1384805.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 125700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113854.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 87768.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63522.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 61040.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58145.95}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 17118.45}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17076.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 14344.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13965.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6450.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 5999.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5051.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4081.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1205.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 385.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 314.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 431050.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 420000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 112000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 53000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 453309.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 250000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 106564.51}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 89999.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 424917.94}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65667.24}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 52437.71}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39180.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16450.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13407.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 827743.4400000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 740446.77}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 384547.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 325550.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 257683.22999999995}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 175174.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 168662.06999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 107133.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 104548.10999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 61367.22000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12840.46}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11022.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6989.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6590.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3776.9499999999994}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3357353.329999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1143396.4499999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 312773.88999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 273625.24}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 191410.16}, {"name": "Rodzina", "value": 189005.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 145577.96000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24733.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12561.050000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6011.8099999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5430.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3122.7700000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2392.8}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5088542.4399999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 209752.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 140489.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 63285.88}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 37871.130000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20550.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13965.82}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5999.34}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 532000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 431050.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 53000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 453309.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 258800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 106564.51}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89999.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5338915.029999998, "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.38, "v_pc": "1459,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3609312.4299999992, "v": "3,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1504863.9200000002, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 176186.41999999995, "v": "176,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 36164.44, "v": "36,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12243.87, "v": "12,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 143.95, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4432035.71, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.05, "v_pc": "1211,93 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "41.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3075456.0500000007, "v": "3,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 679115.5, "v": "679,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 349976.54000000004, "v": "349,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.89}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 100727.60999999999, "v": "100,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79474.0, "v": "79,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62198.71, "v": "62,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 59791.72, "v": "59,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22852.0, "v": "22,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2443.58, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1497865.5599999996, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.8, "v_pc": "409,59 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1270668.5600000003, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 90130.97, "v": "90,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 63903.72, "v": "63,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39580.55, "v": "39,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.000000000004, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.29}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14255.76, "v": "14,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1483950.9, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.72, "v_pc": "405,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 587599.32, "v": "587,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.59}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 453309.08, "v": "453,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 30.54}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 431050.0, "v": "431,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11992.5, "v": "11,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 951691.9700000001, "v": "951,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59, "v_pc": "260,24 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "56.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 631060.29, "v": "631,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 162485.43, "v": "162,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 134827.64, "v": "134,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.16}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16859.58, "v": "16,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6459.030000000001, "v": "6,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 627074.1200000001, "v": "627,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68, "v_pc": "171,47 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "58.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 371366.04, "v": "371,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 87768.54, "v": "87,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.99}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63522.8, "v": "63,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.13}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 58145.95, "v": "58,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.27}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38185.31, "v": "38,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8085.48, "v": "8,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 584020.46, "v": "584,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43, "v_pc": "159,70 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 472020.46, "v": "472,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 112000.0, "v": "112,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.17}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 581957.46, "v": "581,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.42, "v_pc": "159,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "751.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "196.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 581957.46, "v": "581,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 404632.97000000003, "v": "404,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37, "v_pc": "110,65 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 354829.75, "v": "354,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 37180.38, "v": "37,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.18}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8800.0, "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3822.84, "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 328673.59, "v": "328,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93, "v_pc": "89,88 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "56.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 328673.59, "v": "328,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 322519.02999999997, "v": "322,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89, "v_pc": "88,19 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "149.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 301724.6, "v": "301,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 14344.43, "v": "14,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 6450.0, "v": "6,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 190974.37, "v": "190,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "52,22 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 171809.48, "v": "171,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.96}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 13407.0, "v": "13,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5757.89, "v": "5,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 106564.51, "v": "106,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "29,14 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 106564.51, "v": "106,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 105437.70999999999, "v": "105,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "28,83 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "80.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 53000.0, "v": "53,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.26}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 52437.71, "v": "52,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.73}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36887.99999999999, "v": "36,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 32113.999999999996, "v": "32,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 87.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3204.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5240.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.68}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1570.0000000000002, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12419.0, "v": "12,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,40 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12419.0, "v": "12,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6590.0, "v": "6,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,80 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "96.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6590.0, "v": "6,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}