{"gmina": "gmina wiejska \u017byrzyn", "kod_gus": "060611214000", "ludnosc": 6506, "budzet": {"dochody": "38,58 mln z\u0142", "wydatki": "40,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "817,17 tys z\u0142", "wydatki": "944,90 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.86310842000002}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.86310842000002}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3693960100000277}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3693960100000277}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.156234710000012}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.156234710000012}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6518513600000293}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6518513600000293}], "dochod_ue": "9,96 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "22,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "3392.9 z\u0142", "powiat": "64,19 mln z\u0142", "powiat_pc": "9865.9 z\u0142", "wojewodztwo": "5,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,45 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2649752.47", "WARTOSC": "3157474.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz piec\u00f3w na biomas\u0119 zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 dokumentacj\u0105. Instalacje solarne zostan\u0105 zamontowane na 264 obiektach prywatnych w Gminie \u017byrzyn (\u0142\u0105czna moc 1065,5 kW). piece na biomas\u0119 zostan\u0105 zainstalowane w 26 budynkach prywatnych na terenie gminy \u017byrzyn (\u0142\u0105czna moc 480 kW ). Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy \u017byrzyn (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,54 MW. Produkcja energii cieplnej -1212,60 MWth/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 290 szt. Spadek emisji CO 2 - 689,22 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy \u017byrzyn, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "\"Zielona energia w Gminie \u017byrzyn- monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 407.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-23", "DOFINANSOWANIE": "1999500.00", "WARTOSC": "3813000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Drewnolit Cezary Ru\u0142ka na rynku mi\u0119dzynarodowym. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacyjnego systemu suszenia drewna, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany podczas prac badawczo - rozwojowych przeprowadzonych przez jednostk\u0119 naukow\u0105, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci suszenia przy jednoczesnym zmniejszeniu ilo\u015bci zu\u017cywanej energii. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza kupi\u0107 niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e w postaci innowacyjnej suszarni do drewna wraz z jednoczesnym impregnowaniem drewna. Idea nowego sposobu drewna polega na wymuszonym obiegu powietrza wraz z dozowaniem dodatku w postaci impregnatu w zale\u017cno\u015bci od szczeg\u00f3\u0142owych wymaga\u0144. Dzi\u0119ki temu mo\u017cna skr\u00f3ci\u0107 czas suszenia o oko\u0142o 7 dni i uzyska\u0107 wymagan\u0105 wilgotno\u015b\u0107 drzew li\u015bciastych i iglastych. Dotychczas w suszarniach nie wykorzystywano suszenia drewna z wymuszonym obiegiem powietrza wraz z dozowaniem ciek\u0142ego impregnatu. Suszarnia b\u0119dzie wspomagana odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii z promieniowania s\u0142onecznego. Grup\u0105 docelow\u0105 Wnioskodawcy s\u0105 firmy stolarskie, ekipy dekarskie, firmy budowlane oraz osoby indywidualne. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zwi\u0119kszy zdolno\u015b\u0107 produkcyjna zak\u0142adu. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma planuje zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie wysoko wykwalifikowanego personelu o 2 etaty, wprowadzi jedn\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali rynku mi\u0119dzynarodowego oraz jedn\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali rynku mi\u0119dzynarodowego, a tak\u017ce jedn\u0105 innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "CEZARY RU\u0141KA DREWNOLIT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie przez firm\u0119 Drewnolit nowego sposobu suszenia drewna w zmiennych warunkach nadmuchu powietrza z jednoczesnym impregnowaniem wraz z wykorzystaniem energii odnawialnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 307.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1986500.00", "WARTOSC": "3567000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Drewnolit Cezary Ru\u0142ka na rynku mi\u0119dzynarodowym. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy innowacyjnego systemu produkcji pelletu drzewnego, kt\u00f3ry zosta\u0142 opracowany podczas prac badawczo - rozwojowych przeprowadzonych przez jednostk\u0119 naukow\u0105, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci produkcji przy jednoczesnym zmniejszeniu ilo\u015bci zu\u017cywanej energii. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza kupi\u0107 niezb\u0119dne \u015brodki trwa\u0142e w postaci innowacyjnej linii do produkcji pelletu drzewnego oraz pelletu rozpa\u0142kowego. Idea nowego sposobu produkcji pelletu polega na wzbogaceniu pelletu domieszk\u0105 oleju rzepakowego. Dzi\u0119ki temu mo\u017cna uzyska\u0107 kr\u00f3tszy czas rozpalania materia\u0142u, d\u0142u\u017cszy czas utrzymywania ciep\u0142a, zmniejszenie tarcia w podajniku do pieca oraz ochron\u0119 pieca przed korozj\u0105. Dotychczas w produkcji pelletu drzewnego i rozpa\u0142kowego nie wykorzystywano oleju rzepakowego. Grup\u0105 docelow\u0105 Wnioskodawcy s\u0105 osoby indywidualne oraz firmy zajmuj\u0105ce si\u0119 handlem w przemy\u015ble drzewnym. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zwi\u0119kszy zdolno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 zak\u0142adu. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma planuje zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie o 2 etaty, wprowadzi jedn\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 w skali rynku mi\u0119dzynarodowego oraz jedn\u0105 innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali rynku mi\u0119dzynarodowego, a tak\u017ce jedn\u0105 innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "CEZARY RU\u0141KA DREWNOLIT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w firmie Drewnolit nowej technologii wytwarzania wysokowydajnego pelletu z drewnianych wi\u00f3r\u00f3w odpadowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 305.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "15342997.14", "WARTOSC": "18050584.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Cel projektu: Celem projektu jest upowszechnienie dost\u0119pu do zdeinstytucjonalizowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych osobom doznaj\u0105cym przemocy, osobom w kryzysie, osobom niepe\u0142nosprawnym, seniorom oraz dzieciom i m\u0142odzie\u017cy na terenie gmin Pu\u0142awy (gmina miejska), Ko\u0144skowola i \u017byrzyn poprzez wsparcie infrastruktury niezb\u0119dnej do jej sprawnego \u015bwiadczenia. Po\u015brednio celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu poprzez dzienne zaopiekowanie os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych i umo\u017cliwienie powrotu do aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119. Wska\u017aniki: Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach: 210 os./rok Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej: 6 szt. Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej: 1 szt. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 7 szt. Liczba wspartych instytucji \u015bwiadcz\u0105cych \u015brodowiskowe formy wsparcia w miejscu zamieszkania: 1 szt. Potencjalna liczba u\u017cytkownik\u00f3w us\u0142ug aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej \u015bwiadczonych we wspartych obiektach: 253 os. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach: 46 EPC Projekt obejmuje zadania: Dokumentacja techniczna, Studium wykonalno\u015bci, Roboty budowlane, Nadz\u00f3r inwestorski, Promocja, Wyposa\u017cenie. Grupy docelowe - Gmina Miasto Pu\u0142awy, Gmina Ko\u0144skowola i Gmina \u017byrzyn, osoby doznaj\u0105ce przemocy i w kryzysie, niepe\u0142nosprawne, seniorzy, rodziny os\u00f3b starszych, dzieci i m\u0142odzie\u017c, organizacje pozarz\u0105dowe wspieraj\u0105ce osoby wykluczone. Opis techniczno-ekonomiczny: projektuje si\u0119 rozbudow\u0119 7 obiekt\u00f3w w pe\u0142ni dostosowanych do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne zdeinstytucjonalizowane, zlokalizowane mo\u017cliwie jak najbli\u017cej miejsca zamieszkania.", "BENEFICJENT": "MIASTO PU\u0141AWY", "TYTUL": "Utworzenie plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych pomoc osobom wykluczonym lub zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-12-18", "DOFINANSOWANIE": "1076953.44", "WARTOSC": "1632180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Projekt \"Rewitalizacja kompleksu parkowego przy ko\u015bciele parafialnym w \u017byrzynie\" w ramach RPO WL na lata 2015-2020 polega na odnowieniu zabytkowego zespo\u0142u parkowego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zachowanie i wzmocnienie potencja\u0142u dziedzictwa naturalnego charakterystycznego dla gminy \u017byrzyn. Przedmiotem inwestycji jest rewitalizacja zabytkowego kompleksu parkowego po\u0142o\u017conego przy ko\u015bciele parafialnym w miejscowo\u015bci \u017byrzyn. Zakres projektu: renowacja zabytkowego parkanu z kapliczkami, wykonanie o\u015bwietlenia solarnego pozwalaj\u0105cego na wygenerowanie oszcz\u0119dno\u015bci w trakcie funkcjonowania kompleksu, wykonanie zieleni - rekultywacja obecnych zasob\u00f3w parkowych, odnowienie drzewostanu polegaj\u0105ce na selekcji p\u0119d\u00f3w na 17 drzewach, selekcyjnym ci\u0119ciu odrost\u00f3w, ci\u0119ciu koryguj\u0105cym jednego konara na klonie pospolitym nr 15, oczyszczeniu kom\u00f3r ubytk\u00f3w wg\u0142\u0119bnych na 9 drzewach, wykonanie parkingu z 14 miejscami zwi\u0119kszaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107 do kompleksu dla mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w odwiedzaj\u0105cych parafi\u0119. Ca\u0142o\u015b\u0107 kompleksu parkowego b\u0119d\u0105cy przedmiotem projektu znajduje si\u0119 w posiadaniu wnioskodawcy. Kompleks parkowy i parkan s\u0105 wpisane do ewidencji zabytk\u00f3w. \u0141\u0105czna powierzchnia terenu przeznaczona do przekszta\u0142cenia w wyniku realizacji projektu: ok. 2000 m2. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy \u017byrzyn oraz inne osoby korzystaj\u0105ce z odnowionego w wyniku realizacji projektu kompleksu. Planowane do realizacji zadania maj\u0105 na celu efektywne wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa naturalnego w osi\u0105ganiu korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, w wymiarze lokalnym. Rezultaty projektu: wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin - 48 os\u00f3b, liczba obiekt\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 1 szt.,", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO- KATOLICKA P.W.\u015aW APOSTO\u0141\u00d3W PIOTRA I PAW\u0141A W \u017bYRZYNIE", "TYTUL": "Rewitalizacja kompleksu parkowego przy ko\u015bciele parafialnym w \u017byrzynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-14", "DATA_START": "2014-09-03", "DOFINANSOWANIE": "14016433.87", "WARTOSC": "25426343.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania transportu miejskiego, co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug kulturalnych, zdrowotnych, edukacyjnych itp. mieszka\u0144com Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy poprzez wspieranie przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 w transporcie miejskim MOF M.Pu\u0142awy; ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji. W ramach realizacji projektu zostanie zakupionych 16 niskoemisyjnych Autobus\u00f3w o normie EURO VI, dzi\u0119ki czemu stare autobusy zostan\u0105 wycofane z u\u017cytkowania. Realizacja wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144 z zakresu transportu publicznego m.in. monta\u017c wiat przystankowych, biletomat\u00f3w, informacji przystankowej (tablice \u015bwietlne), zakup ogniw fotowoltaicznych w autobusach, pojazdu technicznego, wykonanie prac remontowo-budowlanych, budowa: p\u0119tli, zatok i peron\u00f3w autobusowych, pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie MOF M.Pu\u0142awy. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy MOF M.Pu\u0142awy. Zakres projektu zaplanowany do realizacji przez poszczeg\u00f3lnych Partner\u00f3w: 1. Gmina Pu\u0142awy a) Budowa zatok autobusowych - 5 szt. w miejscowo\u015bci Polesie oraz 15 szt. peron\u00f3w na terenie Gminy. b) Budowa p\u0119tli autobusowej w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b c) Zakp i monta\u017c wiat przystankowych - 28 szt. w miejscowo\u015bciach: G\u00f3ra Pu\u0142awska - 4 szt., Klikawa - 3 szt., Pachnowola - 2 szt., Sosn\u00f3w - 1 szt., Dobros\u0142aw\u00f3w - 2 szt., Zarzecze - 3 szt., Bronowicw/Kowala 1 szt., Kowala - 2 szt., Go\u0142\u0105b - 4 szt., Tomasz\u00f3w - 2 szt., Polesie - 4 szt. d) Zakup i instalacja informacji przystankowej wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym - 3 szt. w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b i G\u00f3ra Pu\u0142awska. e) Wykonanie dokumentacji technicznej oraz pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego, nadzoru autorskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PU\u0141AWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conego transportu \u0142\u0105cz\u0105cego Pu\u0142awy i jego obszar funkcjonalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "727797.20", "WARTOSC": "936536.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja ogniw fotowoltaicznych oraz pomp aerotermalnych zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 dokumentacj\u0105. Instalacje fotowoltaiczne typu on - grid zostan\u0105 zamontowane na 40 obiektach prywatnych w Gminie \u017byrzyn (\u0142\u0105czna moc 100 kW). Pompy o \u0142\u0105cznej mocy 48 kW zostan\u0105 zainstalowane na 26 budynkach prywatnych. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105 oraz aerotermaln\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy \u017byrzyn (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,165 MW. Produkcja energii cieplnej -102,84 MWth/rok. Produkcja energii elektrycznej 92,92 MWe/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 40 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 26 szt. Spadek emisji CO 2 - 101,08 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy \u017byrzyn, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "\"Zielona energia w Gminie \u017byrzyn- monta\u017c instalacji fotowoltaicznych i aerotermalnych pomp ciep\u0142a\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1690043.10", "WARTOSC": "1988286.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w grupie 160 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Ko\u0144skowola do 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 160 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Ko\u0144skowola. S\u0105 to: - dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6 -16 lat pochodz\u0105ce z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 90 os\u00f3b - rodzice i prawni opiekunowie dzieci pochodz\u0105cych z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 70 os\u00f3b Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych form wsparcia rodziny w 2 gminach wiejskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w kt\u00f3rych zidentyfikowano brak takich us\u0142ug wsparcia (KRYT. SPEC. 8).\u00a0 ZADANIA: - ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE GMINY \u017bYRZYN w ramach kt\u00f3rego utworzona zostanie \u015awietlica \u015arodowiskowa w \u017berdzi i trzy Ogniska wychowawcze w miejscowo\u015bciach Osiny, Ko\u015bmin, \u017byrzyn - 50 nowych miejsc. - ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE GMINY KO\u0143SKOWOLA w ramach kt\u00f3rego utworzona zostanie Plac\u00f3wka Wsparcia Dziennego w Ko\u0144skowoli i trzy Ogniska wychowawcze w miejscowo\u015bciach Chrz\u0105ch\u00f3w i Po\u017c\u00f3g - 40 nowych miejsc. - UTWORZENIE MI\u0118DZYGMINNEGO PUNKTU KONSULTACYJNO-DORADCZEGO w ramach dzia\u0142ania Punktu rodziny obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych spotka\u0144 z psychologiem, 2 terapeutami, mediatorem rodzinnym oraz prawnikiem. Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, niepe\u0142nosprawnym i niesamodzielnym, wzrostu liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY GMIN WIEJSKICH POWIATU PU\u0141AWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1678206.00", "WARTOSC": "1974360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w\u015br\u00f3d 80 mieszka\u0144c\u00f3w gmin wiejskich powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 31.12.2021 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. (KRYT.SPEC.6) Za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 3 zada\u0144 1. UTWORZENIE NA TERENIE GMINY \u017bYRZYN DZIENNEGO DOMU POMOCY (DDP) I 11 MIESZKA\u0143 CHRONIONYCH. 2. UTWORZENIE WE WSP\u00d3\u0141PRACY ZE \u015aRODOWISKOWYM DOMEM SAMOPOMOCY W KO\u0143SKOWOLI PUNKTU PORAD I KONSULTACJI 3. UTWORZENIE KLUBU SENIORA Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RADA WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu (diagnozie potrzeb, dotarciu do potencjalnych podopiecznych, realizacji wsparcia w formie wolontariatu, monitorowaniu stopnia osi\u0105gniecia zak\u0142adanych wska\u017anik\u00f3w) (KRYT.PREM 4) Wszelkie podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania podejmowane b\u0119da zgodnie z zasada niedyskryminacji ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107 i niedyskryminacji ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych w gminach wiejskich powiatu pu\u0142awskiego- Gmina \u017byrzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1432564.49", "WARTOSC": "1685370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w grupie 95 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Gminy Kazimierz Dolny do 31.12.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 95 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy \u017byrzyn i Gminy Kazimierz Dolny. S\u0105 to: - dzieci i m\u0142odzie\u017c w wieku 6 -16 lat pochodz\u0105ce z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 50 os. - rodzice i prawni opiekunowie dzieci pochodz\u0105cych z rodzin wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. - 45 os. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j r\u00f3\u017cnych form wsparcia rodziny w gminie wiejskiej wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w kt\u00f3rej zidentyfikowano brak takich us\u0142ug wsparcia ZADANIA: 1. ROZW\u00d3J PLAC\u00d3WEK WSPARCIA DZIENNEGO NA TERENIE POWIATU PU\u0141AWSKIEGO w ramach kt\u00f3rego utworzona zostanie na terenie Gminy \u017byrzyn 1 \u015awietlica \u015arodowiskowa w Zagrodach (20 miejsc) oraz na terenie Gminy Kazimierz Dolny w Kazimierzu Dolnym (20 miejsc) - 40 nowych miejsc. (KRYT. SPEC.1) 2. ROZSZERZENIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI MI\u0118DZYGMINNEGO PUNKTU KONSULTACYJNO-DORADCZEGO O GMIN\u0118 KAZIMIERZ DOLNY w ramach dzia\u0142ania Punktu rodziny obj\u0119te projektem b\u0119d\u0105 mog\u0142y skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnych spotka\u0144 z psychologiem, 2 terapeutami, mediatorem rodzinnym oraz prawnikiem. Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zw\u0142aszcza osobom starszym, niepe\u0142nosprawnym i niesamodzielnym, wzrostu liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych. (KRYT. SPEC.1) 3. KSZTA\u0141CENIE KANDYDAT\u00d3W NA RODZINY ZAST\u0118PCZE ORAZ DOSKONALENIE OS\u00d3B SPRAWUJ\u0104CYCH RODZINN\u0104 PIECZ\u0118 ZAST\u0118PCZ\u0104 (KRYT. SP", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "PLAC\u00d3WKI WSPARCIA DZIENNEGO DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY GMIN MIEJSKIEGO OBSZARU FUNKCJONALNEGO MIASTA PU\u0141AWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "673835.76", "WARTOSC": "792747.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 podniesione kompetencje kluczowe, w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy u 123 uczni\u00f3w (63 dz. I 60 ch\u0142.) Szko\u0142y Podstawowej w Skrudkach do 31.01.2020 r. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez indywidualne podej\u015bcie do ucznia szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Rezultaty: - 123 uczni\u00f3w (63 dz. i 60 ch\u0142.) po opuszczeniu projektu nab\u0119dzie kompetencje kluczowe - 16 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach (13 k. i 3 m.) po opuszczeniu projektu uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - w szkole uczestnicz\u0105cej w projekcie wykorzystywany b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - w szkole uczestnicz\u0105cej w projekcie w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych wykorzystywane b\u0119dzie zakupione w ramach projektu doposa\u017cenie. Zadania: - organizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy (ICT, matematyczno- przyrodnicze, j\u0119zyki obce) z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) - podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu - pomoc psychologiczno- pedagogiczna (w tym porady dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w) - wyposa\u017cenie 1 pracowni ICT Grupa docelowa: - 137 uczni\u00f3w (70 dz. i 67 ch\u0142.) Szko\u0142y Podstawowej w Skrudkach, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na li\u015bcie szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali wojew\u00f3dztwa stanowi\u0105cej za\u0142\u0105cznik nr 16 do Regulaminu konkursu. - 21 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych (17 k. i 4 m.) tej szko\u0142y Szko\u0142a Podstawowa w Skrudkach, w kt\u00f3rej odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nauka programowania spe\u0142nia co najmniej jeden z warunk\u00f3w okre\u015blonych w podrozdziale 3.4 pkt 23 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020.(kryt. prem. 5)", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "EDUKACJA W GMINIE \u017bYRZYN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2740804.03", "WARTOSC": "3224475.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 60 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin uczestnicz\u0105cych w projekcie do 31.08.2019 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W projekcie za\u0142o\u017cono 40% wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W rezultacie realizowanego projektu minimum 24 osoby podejm\u0105 prac\u0119 (kryt. 3) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 60 miejsc w 4 powsta\u0142ych w ramach projektu \u017c\u0142obkach, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Zaplanowana w projekcie aktywizacja zawodowa (doradztwo zawodowe, szkolenia podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci, kompetencje i kwalifikacje, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy) umo\u017cliwi mamom uczestnicz\u0105cym w projekcie nabycie lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na powr\u00f3t na rynek pracy. Typ projektu 1: Przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce dost\u0119p do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie: a) \u017c\u0142obk\u00f3w, Typ projektu 2: Programy aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a) poradnictwo zawodowe lub/i po\u015brednictwo pracy, b) sta\u017ce i praktyki zawodowe, c) szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia, podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych (w tym organizacja szkole\u0144 po\u0142\u0105czona z praktyk\u0105 zawodow\u0105 u pracodawcy). Wszystkie uczestniczki wsparcia skorzystaj\u0105 z jednej formy wsparcia w ramach typu 1 i conajmniej jednej formy w ramach typu 2 (kryt. 2)", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-08-03", "DOFINANSOWANIE": "577423.70", "WARTOSC": "753380.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacji og\u00f3lnej przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy w obiektach Szko\u0142y Podstawowej im. Adama Mickiewicza w \u017byrzynie, Szko\u0142y Podstawowej im. Ks. Jana Twardowskiego w Osinach, Szko\u0142y Podstawowej im. Henryka Sienkiewicza w Skrudkach. Zakres prac pozwoli na prowadzenie zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe. W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie do pracowni biologiczno - chemicznych, matematyczno-fizycznych, geograficzno - j\u0119zykowych dla Szko\u0142y Podstawowej w Osinach i Skrudkach (w tym m.in. wyposa\u017cenie z zakresu TIK tj. tablica interaktywna, system do zbierania i analizowania odpowiedzi, laptopy wraz z oprogramowaniem dla uczni\u00f3w i nauczycieli, projektor multimedialny, urz\u0105dzenie wielofunkcyjne, zestawy program\u00f3w multimedialnych) oraz matematycznej i j\u0119zykowej dla Szko\u0142y Podstawowej w \u017byrzynie (w tym m.in. wyposa\u017cenie z zakresu TIK tj.: rzutnik multimedialny, tablica interaktywna, system do zbierania i analizowania odpowiedzi, urz\u0105dzenie wielofunkcyjne, laptopy z oprogramowaniem dla nauczycieli i uczni\u00f3w, zestawy program\u00f3w multimedialnych do matematyki i j\u0119zyka angielskiego). Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz wyposa\u017cenia zosta\u0142 zawarty w Diagnozach potrzeb poszczeg\u00f3lnych szk\u00f3\u0142. Dofinansowanie pozwoli na dostosowanie sal lekcyjnych do pe\u0142nienia funkcji pracowni przedmiotowych, a co za tym idzie, do udoskonalenia procesu kszta\u0142cenia w szko\u0142ach obj\u0119tych projektem a tym samym wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich. Wska\u017aniki: liczba wsp.obiekt\u00f3w infrast. og\u00f3lnej - 3 szt., Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 437.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza dydaktycznego plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w Gminie \u017byrzyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "487025.98", "WARTOSC": "736684.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku budynku Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Skrudki. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego (- ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, wymiana okien, ocieplenie stropu,monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, monta\u017c instalacji C.O.wymiana grzejnik\u00f3w wraz z monta\u017cem zawor\u00f3w termostatycznych, regulacja instalacji,, Modernizacja instalacji c.w.u. ). Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 46,9 %. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku ( monta\u017c automatyki pogodowej, system zarz\u0105dzania energi\u0105 ). Instalacja fotowoltaiczna o mocy 8 kw zostanie zamontowana na budynku szko\u0142y. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Skrudki. Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy \u017byrzyn, a zarz\u0105dzany jest przez Dyrektora Szko\u0142y. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne oraz realizowany nadz\u00f3r inwestorski, ponoszone b\u0119d\u0105 koszty zarz\u0105dzania projektem.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Skrudki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.85}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3069747.84", "WARTOSC": "3611468.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 80 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego obj\u0119tej projektem do 30.09.2022 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (24 k) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (4 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (4 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT.PREM. 1) - co najmniej 30% (24 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 50 miejsc w powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Rykach (KRYT.PREM. 6) oraz sfinansowanie pobytu 30 dzieci w innych \u017c\u0142obkach z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 czterech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 2. PROWADZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 3. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCH DLA DZIECI W 4 ODDZIA\u0141ACH \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH ORAZ DOSTOSOWANIE ISTNIEJ\u0104CYCH MIEJSC DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 (PARTNER-GMINA \u017bYRZYN-G) 4. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER FUNDACJA ROZWOJU I WSP\u00d3\u0141PRACY INCEPTUM-FI) Projekt jest realizowany w partnerstwie obejmuj\u0105cym jednostk\u0119 sektora finans\u00f3w publicznych (Gmina \u017byrzyn) oraz podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej (FUNDACJA WSPO\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM). (KRYT. PREM. 2)", "BENEFICJENT": "COMET MARCIN STACHURSKI", "TYTUL": "NASZE MALUSZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "307809.46", "WARTOSC": "663844.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku budynku budynku przedszkola ze \u015bwietlic\u0105 w miejscowo\u015bci Ba\u0142t\u00f3w. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego (- ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, wymiana okien, ocieplenie stropu,monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, monta\u017c instalacji C.O.wymiana grzejnik\u00f3w wraz z monta\u017cem zawor\u00f3w termostatycznych, regulacja instalacji,, Modernizacja instalacji c.w.u., wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED ). Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 80 %. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku ( monta\u017c automatyki pogodowej, system zarz\u0105dzania energi\u0105 ). Instalacja fotowoltaiczna o mocy 4 kw zostanie zamontowana na dachu budynku. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do przedszkola oraz \u015bwietlicy, a tak\u017ce kadra pedagogiczna. Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy \u017byrzyn, a zarz\u0105dzane jest przez Dyrektora Przedszkola. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania promocyjne oraz realizowany nadz\u00f3r inwestorski, ponoszone b\u0119d\u0105 koszty zarz\u0105dzania projektem.W kosztach niekwalifikowalnych uj\u0119to: roboty demonta\u017cowe instalacji wodoci\u0105gowej, monta\u017c kot\u0142a gazowego, roboty instalacyjne w zakresie sprz\u0119tu sanitarnego, monta\u017c o\u015bwietlenia LED.", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przedszkola ze \u015bwietlic\u0105 w miejscowo\u015bci Ba\u0142t\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2210965.41", "WARTOSC": "2601135.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Projekt \"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" jest projektem skierowanym do 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu\u00a0Miejskiego Obszaru Funkcjonowania Miasta Pu\u0142awy (28 K i 22 M), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowany jest w okresie od 1.03.2017 r. do 30.11.2018 r. Biuro projektu utworzone zostanie w Centrum Obs\u0142ugi Inwestora w Urz\u0119dzie Gminy \u017byrzyn w \u017byrzynie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy oraz utworzenie 8 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy na ternie powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 30.11.2018 r. Rezultaty projektu: - 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - utworzonych zostanie 8 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 50 uczestnik\u00f3w) 2. Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 40 uczestnik\u00f3w) 3. Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe).Co najmniej 40 uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych co najmniej 2 formami wsparcia, w tym dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W celu zapewnienia wi\u0119kszej trwa\u0142o\u015bci udzielanego wsparcia Uczestnik projektu zobowi\u0105\u017ce si\u0119 do wniesienia \u015brodk\u00f3w w\u0142asne na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci co najmniej 2% warto\u015bci przyznanej dotacji, oraz zobowi\u0105\u017ce do dostarczenia dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia\u00a0 rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W co najmniej 8 przedsi\u0119biorstwach powsta\u0142ych wskutek przyznaniadotacji\u00a0 zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia. \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA GIE\u0141CZWI\"", "TYTUL": "INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2120641.28", "WARTOSC": "2494872.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest upowszechnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w zakresie ilo\u015bciowym, jak i jako\u015bciowym, w grupie 56os (w tym min.86% K) opiekuj\u0105cych sie dzie\u0107mi do lat 3 z terenu (w rozumieniu KC MOFMP ) obj\u0119tego projektem do dnia 31.08.2021r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. Przez utworzenie 36 nowych miejsc w powstaj\u0105cym oddziale \u017c\u0142obkowym, poprawi si\u0119 szansa na zatrudnienie os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze, oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie szans na podjecie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.: -Conajmniej 30% UP(17os) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -min. 5% os(3os) d\u0142ugotrwale bezrobotne, -min. 5% os(3os) z ON, (KRYT.PREM 1). -30% os(17os) bezrobotnych lub biernych zawodowo(KRYT.PREM 5). -Wsparciem obj\u0119ty zostanie nowo utworzony w projekcie \u017c\u0142obek, z terenu miasta \u015bredniego wojew\u00f3dztwa lubelskiego-Pu\u0142awy(KRYT.PREM 4.). Wyb\u00f3r grupy docelowej podyktowany jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby zwi\u0105zane konieczno\u015bci\u0105 wsparcia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, a co za tym idzie stworzenia nowego \u017c\u0142obka zapewniaj\u0105cego profesjonalna opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 w nim liczb\u0119 miejsc mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokrycia koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w innym \u017c\u0142obku w klubie dzieci\u0119cym (do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic).\u00a0 W ramach realizacji projektu przewidziano realizacj\u0119 5 zada\u0144 1. Utworzenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego - dostosowanie pomieszce\u0144 do potrzeb i wymog\u00f3w (WN) 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka (WN) 3. Prowadzenie \u017c\u0142obka (WN) 4. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 Specjalistyczno-Terapeutycznych (WN) 5. Finansowanie Koszt\u00f3w Us\u0142ug za pobyt dzieci w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic(Partner Gmina \u017byrzyn)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dla Malucha \u2013 szans\u0105 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1567882.80", "WARTOSC": "1844568.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Opis projektu: G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 43 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w przedszkolach Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy oraz obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciami specjalistycznymi 172 dzieci (99 ch\u0142. i 73 dz.) w okresie do 31.03.2018 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 43 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie oferta dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Realizowane zadania: 1. Utworzenie dw\u00f3ch nowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w Ko\u0144skowoli. 2. Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w Niepublicznym Przedszkolu J\u0119zykowym \u201eKraina Wiedzy\u201d w Pu\u0142awach 3. Rozszerzenie oferty edukacyjnej Oddzia\u0142\u00f3w Przedszkolnych przy Szkole Podstawowej w Ko\u0144skowoli o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 4. Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu J\u0119zykowym \u201eKraina Wiedzy\u201d w Pu\u0142awach o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 5. Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Punkcie Przedszkolnym \u201eDomowe Przedszkole\u201d w Pu\u0142awach o zaj\u0119cia dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. 6. Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Przedszkolu im. Misia Uszatka w \u017byrzynie o zaj\u0119cia dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Parneram Wspieraj\u0105cym realizacje projektu b\u0119dzie Gmina Miasto Pu\u0142awy.", "BENEFICJENT": "GMINA KO\u0143SKOWOLA", "TYTUL": "\u015aWIAT PRZEDSZKOLAKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "137623.90", "WARTOSC": "260426.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzona instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,96 kW na dzia\u0142kach o nr 162, 163 w miejscowo\u015bci Cezaryn, gmina \u017byrzyn, powiat pu\u0142awski. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z 148 sztuk paneli po 270 W. Do po\u0142\u0105czenia paneli fotowoltaicznych z sieci\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 zostan\u0105 wykorzystane dwa 3-fazowe inwertery, zainstalowana zostanie rozdzielnica z zabezpieczeniami i ogranicznikami przepi\u0119\u0107. W celu zabezpieczenia instalacji zastosowane zostan\u0105 roz\u0142\u0105czniki bezpiecznikowe 2-biegunowe 20 A 1000V DC, wykonane zostan\u0105 wewn\u0119trzna instalacja elektryczna i trzy zwody pionowe o wysoko\u015bci 3 m w celu zapewnienia ochrony odgromowej. Ochron\u0119 przeciwprzepi\u0119ciow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 modu\u0142owe ograniczniki przepi\u0119\u0107. Ponadto, w ramach wykorzystania TIK zamontowany zostanie router GSM z modu\u0142em Wi-Fi, kt\u00f3ry pozwoli na zdalne, automatyczne przesy\u0142anie danych o pracy i parametrach osi\u0105ganych przez instalacj\u0119. Wnioskodawca dysponuje pe\u0142n\u0105 gotowo\u015bci\u0105 do realizacji inwestycji: dysponuje tytu\u0142em prawnym do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie zlokalizowana instalacja, dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 i kosztorysem inwestorskim, wypisem i wyrysem z Miejscowego Planu Zagospodarowania Przestrzennego, kt\u00f3ry potwierdza mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu instalacji na przedmiotowej nieruchomo\u015bci, opini\u0105 Starosty Pu\u0142awskiego w zakresie braku potrzeby uzyskania pozwolenia lub zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych, opini\u0105 W\u00f3jta Gminy \u017byrzyn w zakresie braku potrzeby przeprowadzania post\u0119powania ws. oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105, co potwierdza list intencyjny.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI REMONTOWO-BUDOWLANE HANDEL I PRODUKCJA DREWNA BARBARA RU\u0141KA", "TYTUL": "Energia odnawialna - Barbara Ru\u0142ka US\u0141UGI REMONTOWO-BUDOWLANE HANDEL I PRODUKCJA DREWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "137418.59", "WARTOSC": "260038.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzona instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,96 kW na dzia\u0142ce o nr 162 w miejscowo\u015bci Cezaryn, gmina \u017byrzyn, powiat pu\u0142awski. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z 148 sztuk paneli po 270 W. Do po\u0142\u0105czenia paneli fotowoltaicznych z sieci\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 zostan\u0105 wykorzystane dwa 3-fazowe inwertery, zainstalowana zostanie rozdzielnica z zabezpieczeniami i ogranicznikami przepi\u0119\u0107. W celu zabezpieczenia instalacji zastosowane zostan\u0105 roz\u0142\u0105czniki bezpiecznikowe 2-biegunowe 20 A 1000V DC, wykonane zostan\u0105 wewn\u0119trzna instalacja elektryczna i trzy zwody pionowe o wysoko\u015bci 3 m w celu zapewnienia ochrony odgromowej. Ochron\u0119 przeciwprzepi\u0119ciow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 modu\u0142owe ograniczniki przepi\u0119\u0107. Ponadto, w ramach wykorzystania TIK zamontowany zostanie router GSM z modu\u0142em Wi-Fi, kt\u00f3ry pozwoli na zdalne, automatyczne przesy\u0142anie danych o pracy i parametrach osi\u0105ganych przez instalacj\u0119. Wnioskodawca dysponuje pe\u0142n\u0105 gotowo\u015bci\u0105 do realizacji inwestycji: dysponuje tytu\u0142em prawnym do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie zlokalizowana instalacja, dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 i kosztorysem inwestorskim, wypisem i wyrysem z Miejscowego Planu Zagospodarowania Przestrzennego, kt\u00f3ry potwierdza mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu instalacji na przedmiotowej nieruchomo\u015bci, opini\u0105 Starosty Pu\u0142awskiego w zakresie braku potrzeby uzyskania pozwolenia lub zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych, opini\u0105 W\u00f3jta Gminy \u017byrzyn w zakresie braku potrzeby przeprowadzania post\u0119powania ws. oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105, co potwierdza list intencyjny.", "BENEFICJENT": "CEZARY RU\u0141KA DREWNOLIT", "TYTUL": "Energia odnawialna - Cezary Ru\u0142ka DREWNOLIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "136392.08", "WARTOSC": "258095.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "W ramach projektu zostanie utworzona instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,96 kW na dzia\u0142kach o nr 162 i 163 w miejscowo\u015bci Cezaryn, gmina \u017byrzyn, powiat pu\u0142awski. Instalacja sk\u0142ada si\u0119 z 148 sztuk paneli po 270 W. Do po\u0142\u0105czenia paneli fotowoltaicznych z sieci\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 zostan\u0105 wykorzystane dwa 3-fazowe inwertery, zainstalowana zostanie rozdzielnica z zabezpieczeniami i ogranicznikami przepi\u0119\u0107. W celu zabezpieczenia instalacji zastosowane zostan\u0105 roz\u0142\u0105czniki bezpiecznikowe 2-biegunowe 20 A 1000V DC, wykonane zostan\u0105 wewn\u0119trzna instalacja elektryczna i trzy zwody pionowe o wysoko\u015bci 3 m w celu zapewnienia ochrony odgromowej. Ochron\u0119 przeciwprzepi\u0119ciow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 modu\u0142owe ograniczniki przepi\u0119\u0107. Ponadto, w ramach wykorzystania TIK zamontowany zostanie router GSM z modu\u0142em Wi-Fi, kt\u00f3ry pozwoli na zdalne, automatyczne przesy\u0142anie danych o pracy i parametrach osi\u0105ganych przez instalacj\u0119. Wnioskodawca dysponuje pe\u0142n\u0105 gotowo\u015bci\u0105 do realizacji inwestycji: dysponuje tytu\u0142em prawnym do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie zlokalizowana instalacja, dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 i kosztorysem inwestorskim, wypisem i wyrysem z Miejscowego Planu Zagospodarowania Przestrzennego, kt\u00f3ry potwierdza mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu instalacji na przedmiotowej nieruchomo\u015bci, opini\u0105 Starosty Pu\u0142awskiego w zakresie braku potrzeby uzyskania pozwolenia lub zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych, opini\u0105 W\u00f3jta Gminy \u017byrzyn w zakresie braku potrzeby przeprowadzania post\u0119powania ws. oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczn\u0105, co potwierdza list intencyjny.", "BENEFICJENT": "SK\u0141ADY DREWNA RU\u0141KA S\u0141AWOMIR", "TYTUL": "Energia odnawialna - SK\u0141ADY DREWNA S\u0142awomir Ru\u0142ka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-05", "DOFINANSOWANIE": "917294.40", "WARTOSC": "1102766.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski, GM.: Le\u017cajsk - gmina wiejska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski, GM.: Try\u0144cza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze obs\u0142ugi podatkowej i optymalizacji wykorzystania gminnych nieruchomo\u015bci w 6 samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa lubelskiego i podkarpackiego do XI 2019 roku.G\u0142\u00f3wne rezultaty to :-poprawa jako\u015bci obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w w 6 jst w woj.lubelskim i podkarpackim poprzez wdro\u017cenie elektronicznych system\u00f3w obs\u0142ugi podatkowej, zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami i systemu oceny zadowolenia,- racjonalne wykorzystanie zasob\u00f3w nieruchomo\u015bciowych poprzez zastosowanie algorytmu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami,- przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w samorz\u0105du do efektywnego zarz\u0105dzania obs\u0142ug\u0105 podatkow\u0105 i nieruchomo\u015bciami,- optymalizacja decyzji dot. ulg i zwolnie\u0144 podatkowychGrup\u0119 docelow\u0105 w wymiarze instytucjonalnym stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 : UG Try\u0144cza, UG Le\u017cajsk, UM Le\u017cajsk , UG Cyc\u00f3w, UG \u017byrzyn i UG Adam\u00f3w. W wymiarze personalnym grupa docelowa to :- kadra kier. z w/w samorz\u0105d\u00f3w- pracownicy z w/w samorz\u0105d\u00f3w zajmuj\u0105cy si\u0119 obs\u0142ug\u0105 podatkow\u0105, odpowiedzialni za obszar gospodarowania nieruchomo\u015bciami, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z podmiotami gospodarczymi, informatycy- pracownicy gminnych zak\u0142ad\u00f3w komunalnychDla ka\u017cdej jst przewidziano zg.z kryterium dost\u0119pu nast. obszary wsparcia:a) podatki i op\u0142aty lokalne ( ka\u017cda z 6 jst zostanie obj\u0119ta 3 zadaniami : elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej, doskonalenie kompetencji kadr poprzez szkolenia,wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprzez opracowanie i wdro\u017cenie symulatora ulg i podatk\u00f3w oraz systemu oceny zadowolenia)b) zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami (ka\u017cda jst zostanie obj\u0119ta 3 zadaniami:wdro\u017cenie narz\u0119dzi elektronicznych poprawiajacych m.in dost\u0119p do informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych, doskonalenie kompetencji kadr poprzez szkolenia, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprzez opracowanie strategii zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami (plany wykorzystania zasob\u00f3w nieruchomo\u015bci) i zastosowanie algorytmu oraz opracowanie i wdro\u017cenie systemu oceny zadowolenia klienta)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Efektywne rozwi\u0105zania w zakresie zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w samorzadach w wojew\u00f3dztwie lubelskim i podkarpackim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "75650.00", "WARTOSC": "109470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest audyt wzorniczy, przeprowadzony przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w firmy Idealia Sp. z o.o. w przedsi\u0119biorstwie Drewnolit, kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie raport w postaci strategii wzorniczej. Audyt wzorniczy b\u0119dzie to analiza dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorcy pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych. Obejmnie m.in.: analiz\u0119 wzornicz\u0105 beneficjenta w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, analiz\u0119 potrzeb beneficjenta w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego beneficjenta. Strategia wzornicza, rozumiana jako raport z przeprowadzonego audytu, b\u0119dzie zawiera\u0107 co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: (a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; (b) og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w; (c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego; (d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie; (e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie; (f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie Zamawiaj\u0105cego; (g) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Strategia i zawarte tam rekomendacje, b\u0119d\u0105 podstaw\u0105 dalszych, szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re obejm\u0105 zar\u00f3wno dzia\u0142ania projektowania wzorniczego jak i wdro\u017ceniowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 przedmiotem dzia\u0142a\u0144 w II Etapie.", "BENEFICJENT": "CEZARY RU\u0141KA DREWNOLIT", "TYTUL": "Opracowanie strategii wzorniczej z rekomendacjami dla przedsi\u0119biorstwa DREWNOLIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "HYDRO-TECH ARKADIUSZ GOJDZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.61}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1605.8837811251162, "v": "10,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1605,88 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1073.4186996618507, "v": "6,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 252.79232400860738, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 78.36884106978174, "v": "509,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66.22665078389178, "v": "430,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 31.559852443897935, "v": "205,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29.84278051029819, "v": "194,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.029028588994773, "v": "156,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23.436652320934527, "v": "152,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11.95129418997848, "v": "77,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.743435290501076, "v": "50,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.514222256378727, "v": "42,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1468.5828850292035, "v": "9,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1468,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 795.2788702735935, "v": "5,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 314.2000922225638, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 176.8126314171534, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 124.0911297264064, "v": "807,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.96627881955118, "v": "292,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11.425170611743008, "v": "74,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.7357854288349217, "v": "11,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07292652935751613, "v": "0,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1028.3567952659084, "v": "6,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 118.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1028,36 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "166.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "322.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 924.5897233323087, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 151.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58.61873193974791, "v": "381,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.117937288656625, "v": "72,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10.980438057177988, "v": "71,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10.448398401475561, "v": "67,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 9.084591146633876, "v": "59,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2.183861051337227, "v": "14,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 450.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.6865647094989241, "v": "4,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.4205348908699662, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.22601444820165997, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 604.2966692284047, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 163.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "604,30 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 412.4798032585306, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 444.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 145.23511681524747, "v": "944,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31.839525053796496, "v": "207,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13.400385797725177, "v": "87,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.3418383031048262, "v": "8,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 387.14526283430666, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "387,15 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 254.67082846603128, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 79.11752228711958, "v": "514,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30.686480172148787, "v": "199,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.398313864125422, "v": "67,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.433785736243468, "v": "61,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.8383323086381798, "v": "18,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 345.59837534583465, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "345,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 262.89474946203507, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 41.69532585305872, "v": "271,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 41.008300030740855, "v": "266,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 244.48452505379652, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "244,48 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 108.17133876421764, "v": "703,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 94.5824761758377, "v": "615,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 41.73071011374116, "v": "271,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 237.428481401783, "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "237,43 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "158.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 222.84207347064248, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14.586407931140485, "v": "94,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 80.30061635413465, "v": "522,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "80,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58.745797725176764, "v": "382,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19.725029203811864, "v": "128,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.8297894251460192, "v": "11,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49.23415462649862, "v": "320,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "49,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49.23415462649862, "v": "320,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36.434346756839844, "v": "237,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,43 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35.62197048877959, "v": "231,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.812376268060252, "v": "5,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 27.397110359667998, "v": "178,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "27,40 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 27.397110359667998, "v": "178,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 24.84711343375346, "v": "161,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,85 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16.72479711035967, "v": "108,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.12231632339379, "v": "52,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15.956698432216415, "v": "103,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14.882459268367661, "v": "96,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5671687672917307, "v": "3,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.5070703965570242, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13.389025514909315, "v": "87,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.294804795573317, "v": "40,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.235628650476482, "v": "40,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.538579772517676, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.3200122963418383, "v": "2,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11.4036274208423, "v": "74,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,40 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11.277589916999693, "v": "73,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.1260375038426068, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 3.584726406394098, "v": "23,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "22.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.584726406394098, "v": "23,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.12296341838303104, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "166.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.12296341838303104, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}