[{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "2892673904.16", "WARTOSC": "4287690568.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii kolejowej nr 7 na odcinku Otwock \u2013 Lublin (od km 26,050 do km 175,850), wraz z pracami na linii objazdowej nr 30 na odcinku \u0141uk\u00f3w \u2013 Parczew i przygotowaniem dokumentacji projektowej dla odcinka Warszawa Wschodnia \u2013 Otwock. W ramach realizacji inwestycji przewiduje si\u0119: przebudow\u0119 torowisk (dobudow\u0119 drugiego toru na odc. Otwock-Pilawa, z\u0142agodzenie \u0142uk\u00f3w), modernizacj\u0119, przebudow\u0119 oraz budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: most\u00f3w, wiadukt\u00f3w, przepust\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, wymian\u0119 sieci trakcyjnej i urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem (na sterowane komputerowo), budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, przebudow\u0119 peron\u00f3w i ich wyposa\u017cenia, budow\u0119 uk\u0142adu sterowania ruchem, budow\u0119 ekran\u00f3w akustycznych, odnowienie systemu odwodnienia linii kolejowej. Dodatkowo w celu zapewnienia trasy objazdowej dla poci\u0105g\u00f3w w trakcie modernizacji linii kolejowej nr 7 zaplanowano do realizacji prace projektowo-budowlane na linii kolejowej nr 30 \u0141uk\u00f3w-Lublin P\u00f3\u0142nocny na odcinku \u0141uk\u00f3w-Parczew.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa - Dorohusk na odcinku Warszawa - Otwock - D\u0119blin - Lublin, etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5200.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "483157243.32", "WARTOSC": "992166150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Projekt ma na celu \u201eBudow\u0119 drogi ekspresowej S19 Lublin - Rzesz\u00f3w, odc. od w\u0119z\u0142a \u201eKra\u015bnik Po\u0142udnie\u201d (bez w\u0119z\u0142a) do w\u0119z\u0142a \u201eLasy Janowskie\u201d zlokalizowanej w sieci bazowej TEN-T o d\u0142ugo\u015bci 32,86 km. Projekt jest realizowany w systemie P&B w ramach 3 zada\u0144: - Zadanie 1: Kra\u015bnik \u2013 Jan\u00f3w Lubelski, - Zadanie 2: obw. m. Jan\u00f3w Lubelski, - Zadanie 3: Jan\u00f3w Lubelski \u2013 Lasy Janowskie. Przedmiotowy odcinek drogi S19 zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie lubelskim (przy granicy z wojew\u00f3dztwem podkarpackim), na terenie powiat\u00f3w kra\u015bnickiego (gmina Kra\u015bnik, gmina Szastarka) i janowskiego (gmina Modliborzyce, miasto i gmina Jan\u00f3w Lubelski).", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S19 Lublin \u2013 Rzesz\u00f3w, odc. Kra\u015bnik Po\u0142udnie (bez w\u0119z\u0142a) \u2013 w. Lasy Janowskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4211.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5354009.21", "WARTOSC": "6352645.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie wsparciem dla os\u00f3b zarej. w PUP w Pu\u0142awach i przyczyni si\u0119 do ich aktywizacji zawodowej.G\u0142. rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji przez os poni\u017cej 30 lat (co najm 30% UP) oraz osi\u0105gni\u0119cie efekt zatrudnieniowej na poziomie min.44%-dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji(w tym imigranci,reemigranci,os. z niep,os. d\u0142. bezrobotne,os. z niskimi kwalif (do poziomu ISCED 3))oraz 59,5%-dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.Wsparciem w projekcie obj\u0119te zostan\u0105 grupy znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy min. 20% UP.W ramach projektu realizowana jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna,kt\u00f3ra opiera si\u0119 na elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy wsk. w typach operacji w ramach osi I, przy czym opracowanie IPD jest obligatoryjne a zaplanowane w projekcie szkolenia zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em uczestnika projektu oraz potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie b\u0119d\u0105 zgodne z zasadami r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.Na podstawie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej,poprzedzonej analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych,dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostan\u0105 dobrane odpowiednie us\u0142ugi i/lub instrumenty rynku pracy tj.sta\u017ce,bony szkoleniowe,szkolenia indywidualne i grupowe,szkolenia z przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej(przy czym dla 27 UP korzystaj\u0105cych ze \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. przeprowadzone zostan\u0105 ww. szkolenia z przedsi\u0119biorczo\u015bci co oznacza \u017ce 27 UP zostanie przeszkolonych oraz otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj. DG),wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy oraz prace interwencyjne. Przy czym zwrot w ramach prac interwencyjnych jest zgodny z ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz zasadami udzielenia pomocy de minimis. Dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 organizowania prac interwencyjnych w podmiotach nieb\u0119d\u0105cych beneficjentami pomocy publicznej.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3284502.41", "WARTOSC": "3574385.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gniecie poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku: - os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: 17%; - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych: 35%; - os\u00f3b o niskich kwalifikacjach: 48%; - os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup: 43% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2920686.25", "WARTOSC": "3436101.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "G\u0141 PROBLEM, na kt\u00f3ry P stanowi odpowied\u017a to niewystarczaj\u0105ce dostosowanie KZ do potrzeb r. pracy w Pow. Pu\u0142awskim zmniejszaj\u0105ce szanse U na podj\u0119cie pracy. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P jest podniesienie jako\u015bci KZ w 6 szko\u0142ach dla kt\u00f3rych Wnioskodawca jest organem prowadz\u0105cym: ZS nr 1 w Pu\u0142awach (ZS1) ZS nr 2 w Pu\u0142awach (ZS2), ZSnr2 w Na\u0142\u0119czowie (ZN) ZS w Kaziemierzu Dolnym (ZK) Zespole Kszta\u0142cenia Zawodowego (ZKZ), M\u0142odzie\u017cowym O\u015brodku Socjoterapii (MOS) w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatrudniania absolwent\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 na r. pracy poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w ramach P: zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 242U w tym 63K dzi\u0119ki realizacji m.in. sta\u017cy, kurs\u00f3w, szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia kwalifikacji zg z oczekiwaniami pracodawc\u00f3w,podniesieniu k. klucz. doposa\u017cenie SZ w nowoczesny sprz\u0119t,podniesienie kwalif. N z ka\u017cdej ze szk\u00f3\u0142 36N (24 K) do 31.08.2022 Cele szczeg\u00f3\u0142owe realizowane poprzez DZIA\u0141ANIA W P. 1. Uzupe\u0142nienie kwalifikacji niezb\u0119dnych na r pracy przez 242U (63K) do 31.08.2022r. 2. Dostosowanie kwalifikacji 36N (24K) w formie szkole\u0144 i studi\u00f3w podyplomowych do 31.08.2022. 3. Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia ZS1,ZS2, ZN,ZK,ZKZ,MOS poprzez zakup nowoczesnego wyposa\u017cenia do 31.08.2022 r. 4. Nabycie praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach 110 U(30K) (min 40%GD) do 31.08.2022r 5. Podniesienie kompetencji kluczowych 129U\u00a0 (40K) poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w i szkole\u0144 do 31.08.2022r. GRUPA DOCELOWA: a) Uczniowie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego z ZS1,ZS2,ZN,ZK,ZKZ,MOS 242 U w tym 63 K) b) Szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe ZS1,ZS2,ZN,ZK,ZKZ,MOS ; c) nauczyciele zatrudnieni w ZS1,ZS2,ZN,ZK,ZKZ,MOS N w tym 36 w tym 24K. Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 powi\u0105zanych t.dzia\u0142a\u0144 w celu zapewnienia kompleksowego wsparcia. Rez. b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji potw. uzyskaniem certyfikatu u U i N, a efektem poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia. WARTO\u015a\u0106 P3\u00a0436\u00a0101,48 Z\u0141, dofinansow: 3092491,32 wk\u0142ad w\u0142asny:343610,16 z\u0142 Okres real: 1.09.2020-31.08.2022 Obs", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Pu\u0142awskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2886089.22", "WARTOSC": "3395399.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niskowykwalifikowanych oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. Dzia\u0142ania PUP w Pu\u0142awach zmierzaj\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119d\u0105 realizowane do 30.06.2021 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "\u201eAktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pu\u0142awskim (VI)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.15}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2541600.00", "WARTOSC": "2765900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 208 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I ( tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.15}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2451644.58", "WARTOSC": "2668021.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gniecie poziomu efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku: - os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych:17%; - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych:35%; - os\u00f3b o niskich kwalifikacjach:48%; - os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup: 43% W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. Bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105ca wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.37}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9709479.44", "WARTOSC": "11422917.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie pu\u0142awskim woj.lubelskiego w latach 2020-2023 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych -145 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-45 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -310 Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem-186 Liczba inicjatyw dotycz\u0105cych rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej sfinansowanych ze \u015brodk\u00f3w -70 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk.\u00a0 \u00a0 Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "RAZEM - INICJATYWY Z OBSZARU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2287906.59", "WARTOSC": "2714649.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Projekt b\u0119dzie wsparciem dla os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP w Pu\u0142awach i przyczyni si\u0119 do ich skutecznej aktywizacji zawodowej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji po opuszczeniu programu przez osoby poni\u017cej 30 lat (co najmniej 30% uczestnik\u00f3w projektu) oraz osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 39%-dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED3)) oraz 54%-dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup. Wsparciem w projekcie obj\u0119te zostan\u0105 grupy znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach - co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu. W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na co najmniej trzech elementach indywidualnej i kompleksowej pomocy a zaplanowane w projekcie szkolenia zawodowe b\u0119d\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em uczestnika projektu oraz ze zdiagnozowanymi potrzebami lokalnego i regionalnego rynku pracy. Dzia\u0142ania prowadzone w projekcie b\u0119d\u0105 zgodne z zasadami r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.Na podstawie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej,poprzedzonej analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych,dla ka\u017cdego uczestnika projektu PUP b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy tj. sta\u017ce, bony szkoleniowe, szkolenia indywidualne i grupowe, bony na zasiedlenie, wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9121860.00", "WARTOSC": "10731600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "P. \"Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw - podregion pu\u0142awski\" skierowany jest do 990 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu pu\u0142awskiego. W P. we\u017amie udzia\u0142 1980 (K-1089, M-891) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 396 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-218, M-178); -min. 773 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-425, M-348); -min. 198 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 99 przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem P. jest wzrost konkurencyjno\u015bci 990 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu pu\u0142awskiego woj. Lubelskiego w okresie 01/01/2019-31/12/2021. Us\u0142ugi rozwojowe kierowane do pracownik\u00f3w M\u015aP pozwol\u0105 na nabycie, potwierdzenie lub wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencji spo\u0142ecznych 1980 pracownik\u00f3w sektora M\u015aP, co przyczyni si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017conego celu g\u0142\u00f3wnego (\u015brednio 2 UR na UP). G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 1782 pracownik\u00f3w (K-981, M-801) oraz realizacja celu rozwojowego min. 713 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w P. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. P. zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do BUR. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. P. realizowany w partnerstwie: Instytut Rozwoju i Innowacji Euro-Konsult Sp. z o.o. - lider; Netrix Group Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw - podregion pu\u0142awski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1993520.69", "WARTOSC": "2345318.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niskowykwalifikowanych oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. Dzia\u0142ania PUP w Pu\u0142awach zmierzaj\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119d\u0105 realizowane do 31.12.2017r. - KRYT.FORM.SPECY. 6.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "\u201eAktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pu\u0142awskim (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2971219.78", "WARTOSC": "3495552.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Projekt jest skierowanym do 60 os fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu PP i PO (33K i 27M), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowany jest w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. Biuro projektu utworzone zostanie w biurze WN w Pu\u0142awach, spe\u0142niaj\u0105ce dost\u0119pno\u015b\u0107 architektoniczn\u0105 dla os ON. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 48 os pozostaj\u0105cych bez pracy oraz utworzenie 10 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy na ternie PP i PO w okresie do 31.12.2020 r. WN zapewnieni dost\u0119pno\u015bci oferowanego wsparcia zgodnie ze standardami dost\u0119pno\u015bci, zgodnie z za\u0142\u0105cznikiem nr 2 do Wytycznych w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os z ON oraz zasady r\u00f3wno\u015bci szans K i M w ramach funduszy unijnych na lata 2014-2020. Rezultaty projektu: - 48 os pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - utworzonych zostanie 10 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 60 uczestnik\u00f3w) 2. Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 48 uczestnik\u00f3w) 3. Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe).Co najmniej 48 uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych co najmniej 2 formami wsparcia, w tym dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W co najmniej 10 przedsi\u0119biorstwach powsta\u0142ych wskutek przyznania dotacji zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia. WARTO\u015a\u0106 DODANA: 1. Podniesiona \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142. w zakr. podejmowania w\u0142asnej przedsi\u0119b. 2. Promocja UE, a w szczeg\u00f3lno\u015bci EFS 3. Stabilniejsza syt. finans. rodzin 4. Zmniejsz", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "W\u0142asna firma - nowy start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7970310.26", "WARTOSC": "9376835.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie pu\u0142awskim woj.lubelskiego w latach 2017-2019 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu -146 Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (szt.) -146 Wska\u017aniki efektywno\u015bciowe( Kryt.2) : 1.liczba gr. inicjat.,kt\u00f3re wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES -20 (Lider-11,Partn.Cons. po 9), sredniorocznie ok.7 2.liczba \u015brodowisk,kt\u00f3re przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przeds. maj\u0105cego na ceu rozw\u00f3j es - 26 (Lider-15,Partner Cons. 11),sredniorocznie ok.8 3.liczba org.poz. prowadz.dzia\u0142.pozytku publicznego lub dzia\u0142.gosp.-10 (Lider-4,Partnerzy po 3), \u015bredniorocznie ok.3 4.liczba miejsc pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworz. w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS-45 (Lider-12,ZMW-24,CONS.-9),\u015bredniorocznie min.7 5.procent wzrostu obr. PS obj\u0119tych wsparciem-\u015bredniorocznie 2 % (wska\u017anik w jednakowym stopniu dotyczy zar\u00f3wno Lidera jak i Partner\u00f3w) 6. liczba miejsc pracy pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS-101(Lider-35,Partnerzy po 33),\u015bredniorocznie ok.35-42 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk. (KRYT.4). Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142. Us\u0142ugi wsparcia es realizowane w ramach proj.nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 us\u0142.,kt\u00f3rych realizacja wynika z obowi\u0105zku zachowania trwa\u0142o\u015bci proj.wsp\u00f3\u0142.ze \u015brodk\u00f3w EFS w wyniku konkursu 1/POKL/7.2.2./2012 W RAMACH po kl 2017-2013-kryt.14", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Razem - inicjatywy z obszaru ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6720525.00", "WARTOSC": "7917525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j 240 przedsi\u0119biorstw MSP z terenu subregionu pu\u0142awskiego i realizacja cel\u00f3w rozwojowych (edukacyjnych i biznes.) tych firm i ich pracownik\u00f3w (1575os), w okresie od 01.04.2017r. do 31.12.2018r. poprzez dofinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug rozwojowych w ramach PSF. Realizacja celu zmniejszy problemy i bariery towarzysz\u0105ce gr.docelowej podnosz\u0105c jej kwalifik.zawodowe-wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci, kompetencje,zmotywuje do powstania i utrzymania miejsc pracy, prowadz\u0105c do adaptacyjno\u015bci MSP,stymuluj\u0105c rozw\u00f3j gospod.regionu, jego konkurencyjno\u015b\u0107. Dzi\u0119ki realizacji projektu pojedyncze przedsi\u0119bior.mikro, ma\u0142e i \u015brednie, w tym osoby fizyczne prow.dzia\u0142al.gospod. na teren.wojew.lubelskiego, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 (fili\u0119 , delegat.,oddzia\u0142 lub innie prawnie dozwol. form\u0119 organiz.) w podregionie pu\u0142awskim i ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj.oraz osoby samozatrudnione uczestnicz\u0105c w us\u0142ugach rozwoj. nab\u0119d\u0105, potwierdz\u0105 lub wzro\u015bnie u nich wiedza, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifik. lub kompetencje spo\u0142.W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 min. 20% -315 os\u00f3b w wieku 50+ oraz min. 39% -615 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cz.). Pracownicy zostan\u0105 skierowani przez swego pracodawc\u0119 do skorzystania z us\u0142ugi rozwoj. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 co najmniej 240 MSP, w tym 48MSP dzia\u0142aj\u0105cy w obszarach inteligent. Specjaliz. WL i 24przedsi\u0119biorstw szybkiego wzrostu (kryterium premiuj\u0105ce 2 i 3). W oparciu o z\u0142o\u017cony formularz i zawart\u0105 z MSP umow\u0119 wsparcia,przedsi\u0119biorstwa otrzymaj\u0105 dofinan. koszt\u00f3w us\u0142ug rozwoj.(szkole\u0144, doradztwa, analizy potrzeb rozwoj.) w ramach pomocy de minimis/pomocy publ.w limitach okre\u015blonych w dokumentacji. Przedsi\u0119biorcy w oparciu o popytowy charakter adaptacyjno\u015bci wybior\u0105 przy pomocy Operatora projektu PSF \u2013FPCP us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi, a \u015bwiadczone przez uprawnione podmioty zweryfik. w Bazie przez PARP. Po weryfik. dokumentacji rozliczeniowej MSP otrzyma od Operatora refundacj\u0119 koszt\u00f3w poniesionych na dan\u0105 us\u0142ug\u0119 rozwoj", "BENEFICJENT": "\"PU\u0141AWSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania - podregion pu\u0142awski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1524089.40", "WARTOSC": "1793046.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Projekt \"Nowe perspektywy\" realizowany b\u0119dzie na obszarze powiatu pu\u0142awskiego w okresie 1.08.2016 do 31.03.2018 r. Skierowany jest do 72 os\u00f3b z terenu powiatu pu\u0142awskiego (w tym min. 40 kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy oraz zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu.. Minimum 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby w wieku 50+. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Zwi\u0119kszony dost\u0119p do zatrudnienia 72 os\u00f3b( w tym min.40 kobiet) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie powiatu pu\u0142awskiego, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy oraz zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu w okresie do 31.03.2018 r. Realizacja projektu obejmuje zaplanowane, kompleksowe dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu skuteczna organizacj\u0119 procesu zwolnie\u0144 poprzez zaprojektowanie i udzielenie pomocy zwalnianym pracownikom w odnalezieniu si\u0119 w nowej sytuacji \u017cyciowej, w tym przede wszystkim prowadz\u0105ce do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie to: doradztwo zawodowe (indywidualne i grupowe),szkolenia zawodowe i sta\u017ce zawodowe, po\u015brednictwo pracy. Zaplanowane w projekcie wsparcie odpowiada zdiagnozowanym potrzebom pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki. Projekt zak\u0142ada 55% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1473191.10", "WARTOSC": "1733166.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Projekt \"Nowe kwalifikacje szans\u0105 na zatrudnienie\" skierowany jest do 70 os\u00f3b z terenu powiatu pu\u0142awskiego (w tym min. 51 kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy oraz zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu w okresie do 31.03.2018 r. Realizowany jest na obszarze powiatu pu\u0142awskiego w okresie 1.08.2016 do 31.03.2018 r. Projekt zak\u0142ada zaplanowane, kompleksowe dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu skuteczn\u0105 organizacj\u0119 procesu zwolnie\u0144 poprzez zaprojektowanie i udzielenie pomocy zwalnianym pracownikom w odnalezieniu si\u0119 w nowej sytuacji \u017cyciowej, w tym przede wszystkim prowadz\u0105ce do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie to: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowe z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy - Szkolenia zawodowe: 1. Szkolenie zawodowe z zakresu Urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energii odnawialnej. (2gr x 10 os\u00f3b) 2. Szkolenie zawodowe z zakresu opieki nad osobami starszymi i niepe\u0142nosprawnymi. (2 gr. x 10 os\u00f3b) 3. Szkolenia zawodowe z zakresu dietetyki i zdrowego \u017cywienia. (3 gr. x 10 os.) - Sta\u017ce zawodowe - Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "NOWE KWALIFIKACJE SZANS\u0104 NA ZATRUDNIENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.84}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1340623.34", "WARTOSC": "1577203.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niskowykwalifikowanych oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. Dzia\u0142ania PUP w Pu\u0142awach zmierzaj\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119d\u0105 realizowane do 31.12.2016r. - KRYT.FORM.SPECY. 6.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pu\u0142awskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1255276.94", "WARTOSC": "1476796.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niskowykwalifikowanych oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. Dzia\u0142ania PUP w Pu\u0142awach zmierzaj\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119d\u0105 realizowane do 31.12.2018 r. - KRYT.FORM.SPECY. 6.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "\u201eAktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pu\u0142awskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1197316.51", "WARTOSC": "1408607.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze powiatu pu\u0142awskiego w okresie 1.06.2018 do 30.04.2020 r. Skierowany jest do 60 os\u00f3b z terenu powiatu pu\u0142awskiego (w tym min. 33 kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy oraz zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Minimum 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach i/lub osoby w wieku 50+. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Zwi\u0119kszony dost\u0119p do zatrudnienia 60 os\u00f3b( w tym min.33 kobiet) zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na terenie powiatu pu\u0142awskiego, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy oraz zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu w okresie do 30.04.2020 r. Realizacja projektu obejmuje zaplanowane, kompleksowe dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu skuteczn\u0105 organizacj\u0119 procesu zwolnie\u0144 poprzez zaprojektowanie i udzielenie pomocy zwalnianym pracownikom w odnalezieniu si\u0119 w nowej sytuacji \u017cyciowej, w tym przede wszystkim prowadz\u0105ce do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie to: doradztwo zawodowe (indywidualne ),szkolenia i sta\u017ce zawodowe subsydiowane zatrudnienie i po\u015brednictwo pracy. Zaplanowane w projekcie wsparcie odpowiada zdiagnozowanym potrzebom pracodawc\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki. Projekt zak\u0142ada 55% efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105.", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "PRACA DLA AKTYWNYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1175168.12", "WARTOSC": "1382550.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niskowykwalifikowanych oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie pu\u0142awskim. Dzia\u0142ania PUP w Pu\u0142awach zmierzaj\u0105ce do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego b\u0119d\u0105 realizowane do 31.12.2019 r.", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "\u201eAktywizacja os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w powiecie pu\u0142awskim (V)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1174171.17", "WARTOSC": "1381377.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142. s\u0105 zwi\u0119kszone szanse na r\u00f3wny dost\u0119p do aktywnego udzia\u0142u os. niepe\u0142n. oraz os. do\u015bwiad. przemocy dom. lub b\u0119d\u0105cych jej \u015bwiadkami z terenu pow.pu\u0142awskiego w \u017cyciu spo\u0142. oraz na rynku pracy poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug akt. integracji spo\u0142ecznej i zawodowej w okresie od 1.03.2019 r. do 31.12.2021 r. Za\u0142o\u017cono realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. DIAGNOZA POTRZEB I OPRACOWANIE INDYWIDUALNYCH \u015aCIE\u017bEK REINTEGRACJI DLA 110 OS\u00d3B 2. US\u0141UGA AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE SPO\u0141ECZNYM \u2013 GRUPOWY TRENING PSYCHOLOGICZNY DLA 110 OS\u00d3B 3. US\u0141UGA AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE SPO\u0141ECZNYM \u2013 INDYWIDUALNY TRENING PSYCHOLOGICZNY DLA 30 OS\u00d3B 4. US\u0141UGA AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE SPO\u0141ECZNYM \u2013 WYJAZDY SZKOLENIOWE DLA 110 OS\u00d3B 5. US\u0141UGA AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE ZDROWOTNYM\u00a0\u2013 ZABIEGI USPRAWNIAJ\u0104CE RUCHOWO DLA 80 OS\u00d3B 6. US\u0141UGA AKTYWNEJ INTEGRACJI O CHARAKTERZE ZDROWOTNYM - WARSZTATY Z ZAKRESU EDUKACJI \u017bYWIENIOWEJ DLA 110 OS\u00d3B 7. DORADZTWO ZAWODOWE INDYWIDUALNE- OPRACOWANIE IPD DLA 60 OS\u00d3B 8. SZKOLENIA ZAWODOWE PROWADZ\u0104CE DO NABYCIA, PODNIESIENIA, UZUPE\u0141NIENIA LUB ZMIANY KWALIFIKACJI ZAWODOWYCH DLA 60 OS\u00d3B 9. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 13 OS\u00d3B, KT\u00d3RE UZYSKA\u0141Y KWALIFIKACJE 10. PO\u015aREDNICTWO PRACY DLA 60 OS\u00d3B W obszarze tematycznym interwencji i zasi\u0119gu oddzia\u0142ywania projektu nie wyst\u0119puj\u0105 nier\u00f3wno\u015bci ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107; \u017cadna z grup nie znajduje si\u0119 w gorszym po\u0142o\u017ceniu, zar\u00f3wno kobiety, jak i m\u0119\u017cczy\u017ani maj\u0105 r\u00f3wny dost\u0119p do edukacji i szkole\u0144. Wnioskodawca zapewni dost\u0119pno\u015b\u0107 projektu dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami i nie b\u0119dzie dyskryminowa\u0142 uczestnik\u00f3w projektu niezale\u017cnie od stopnia sprawno\u015bci. Proj. jest zgodny z politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi. PCPR w Pu\u0142awach dokona weryfikacji oraz przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i efektywno\u015bci zatrudnieniowej uzyskanej przez uczestnik\u00f3w projektu, zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata", "BENEFICJENT": "POWIAT PU\u0141AWSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "AKTYWNI ZAWODOWO I SPO\u0141ECZNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-06-12", "DOFINANSOWANIE": "1100543.20", "WARTOSC": "1618399.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Projekt \"Modernizacja i przebudowa infrastruktury wodoci\u0105gowej w gminie Baran\u00f3w \" w ramach RPO WL na lata 2014-2020 polega na budowie i modernizacji podstawowej infrastruktury technicznej w zakresie systemu zaopatrzenia w wod\u0119 w gminie Baran\u00f3w. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres projektu obejmuje: 1.Modernizacja i przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Baran\u00f3w, ul.Wschodnia polegaj\u0105ca na po\u0142o\u017ceniu nowego podziemnego kolektora wzd\u0142u\u017c drogi, po\u0142\u0105czeniu go z podobnym kolektorem na ul.Zagrody i wy\u0142\u0105czeniu z eksploatacji starego wodoci\u0105gu. Dodatkowo realizowanych b\u0119dzie 8 przy\u0142\u0105czy (do nieruchomo\u015bci, kt\u00f3re posiadaj\u0105 system odprowadzenia \u015bciek\u00f3w) oraz 3 hydranty ppo\u017c.wraz z zasuwami.\u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci magistralnej wyniesie 300 m, przy\u0142\u0105czy 134 m.Nowa sie\u0107 wodoci\u0105gowa b\u0119dzie eksploatowana zamiast starej. 2. Przebudowa stacji wodoci\u0105gowej zlokalizowanej na dzia\u0142ce po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci \u015aniad\u00f3wka oznaczonej numerem ewidencyjnym 305/2 stanowi\u0105cej w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Baran\u00f3w. Ca\u0142e wyposa\u017cenie technologiczne studni oraz budynku hydroforni zostanie wymienione na nowe . Wymianie ulegn\u0105 r\u00f3wnie\u017c przewody technologiczne zewn\u0119trzne i zagospodarowanie terenu (ogrodzenie, drogi i place wewn\u0119trzne oraz ziele\u0144). 3.Przebudowa stacji wodoci\u0105gowej zlokalizowana jest na dzia\u0142ce po\u0142o\u017conej w miejscowo\u015bci Czo\u0142na oznaczonej numerem ewidencyjnym 1/1 stanowi\u0105cej w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Baran\u00f3w. Zastosowanie zestaw\u00f3w hydroforowych wyposa\u017conych w nowoczesny system sterowania pozwoli na monitorowanie ich pracy i zabezpieczenie przed powstawaniem strat wody przez wcze\u015bniejsze wykrywanie i zg\u0142aszanie ewentualnych awarii wodoci\u0105gu . Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy i podmioty gospodarcze dzia\u0142aj\u0105ce na terenie Gminy Baran\u00f3w .Dzi\u0119ki temu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 dostarczanej wody i niezawodno\u015b\u0107 w jej dostawie, oraz poprawi si\u0119 stan sanitarny mieszka\u0144c\u00f3w. Przewidywana \u0142\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z ulepszonego systemu zaopatrzenia w wod\u0119 wyniesie 4094 osoby.", "BENEFICJENT": "GMINA BARAN\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja i przebudowa infrastruktury wodoci\u0105gowej w gminie Baran\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7193324.60", "WARTOSC": "7628936.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 w obszarze zdrowia psychicznego poprzez przetestowanie modelu wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi wypracowanego w konkursie I etapu w powiecie lubelskim ziemskim i grodzkim,pu\u0142awskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego i \u015bwidnickiego. do V 2021 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- wyposa\u017cenie u\u017cytkownik\u00f3w innowacji w kompleksowe narz\u0119dzia leczenia i terapii os\u00f3b z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w do zintegrowanego i skutecznego leczenia w wyspecjalizowanym o\u015brodku,- wyposa\u017cenie szerokiego grona u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich innowacji w umiej\u0119tno\u015bci pracy z osobami z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- osi\u0105gni\u0119cie efektu synergii terapii medycznej i rehabilitacji spo\u0142ecznej.Grup\u0119 docelow\u0105 w wymiarze testowania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: u\u017cytkownicy i odbiorcy innowacyjnego modelu.Odbiorcami po\u015brednimi b\u0119d\u0105 cz\u0142onkowie rodzin pacjenta i cz\u0142onkowie jego najbli\u017cszego otoczenia G\u0142\u00f3wne zadania: powo\u0142anie Centrum Zdrowia Psychicznego, wsparcie pacjent\u00f3w z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105 psychiatryczn\u0105 i ich rodzin w ramach CZP, szkolenie dla u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich, weryfikacja i modyfikacja modelu uwzgl\u0119dniaj\u0105ca wyniki testowania i przekazanie jej do IOK.O\u015bwiadczamy, \u017ce projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Jednak\u017ce posiadamy pisemn\u0105 zgod\u0119 IOK na jego modyfikacj\u0119 w zakresie ograniczenia lokalizacji testowania i zmian w partnerstwie (pismo DZF.IX.7611.28.2017.ES.3 z dn.7.09.2017 r.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy wi\u0119cej - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "832899.23", "WARTOSC": "906409.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b m\u0142odych, tzw. grupy NEET, jako istotnego czynnika zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci trwa\u0142ego zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na lokalnym rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 65 os\u00f3b (co najmniej 60% K), w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, o niskich kwalifikacjach, zamieszka\u0142e na terenie powiatu pu\u0142awskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu: - co najmniej 50% - osoby bierne zawodowo, - co najmniej 25% - osoby w wieku 15-24 lata, - co najmniej 10% - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, - co najmniej 2% - osoby niepe\u0142nosprawne. W projekcie zostanie utworzone Biuro Doradztwa i Kariery dzia\u0142aj\u0105cego na terenie powiatu pu\u0142awskiego, kt\u00f3re b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142 zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie m.in.: - poradnictwo psychologiczne (130 h), - doradztwo zawodowe (260 h), - po\u015brednictwo pracy (260 h), - szkolenia aktywizacyjno-motywacyjne (70 h). Ponadto w projekcie zaplanowano jedno wybrane szkolenie zako\u0144czone egzaminem zwi\u0105zane z bran\u017c\u0105 turystyczn\u0105: - Kelner\u2013barman-barysta \u2013 90 h, - Recepcjonista w hotelarstwie \u2013 90 h. - Pracownik biura podr\u00f3\u017cy \u2013 90 h. Ponadto uczestnicy przejd\u0105 kurs z bran\u017cowego j. angielskiego \u2013 120 godz. Po zdaniu egzaminu ko\u0144cowego z j\u0119zyka otrzymaj\u0105 certyfikaty kwalifikacyjne wystawione przez Instytut Colina Rose w Polsce. Opr\u00f3cz tego uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w 3 m-c sta\u017cach zawodowych u pracodawc\u00f3w (\u0142\u0105cznie 195 m-c). Po zako\u0144czeniu sta\u017cy ka\u017cdy uczestnik projektu otrzyma co najmniej jedn\u0105 ofert\u0119 pracy. Wyb\u00f3r kursu i sta\u017cy b\u0119dzie wynikiem wypracowanych IPD. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b: - d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 35% - niepe\u0142nosprawnych \u2013 17% - o niskich kwalifikacjach \u2013 36", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK STOWARZYSZE\u0143 FORUM LUBELSKICH ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "M\u0142odzi na START \u2013 nowe perspektywy pracy na terenie tr\u00f3jk\u0105ta turystycznego: Kazimierz Dolny \u2013 Na\u0142\u0119cz\u00f3w - Pu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "754179.91", "WARTOSC": "894850.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej 64 os. m\u0142odych (co najmniej 60%K), w wieku: 15-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy), o niskich kwalifikacjach i zamieszka\u0142ych na ternie pow. pu\u0142awskiego w woj. lubelskim, do IX.2018. Bezpo\u015brednie wsparcie w proj. otrzyma 64UP (co najmniej 60%K), w tym co najmniej 80%UP os. bierne zawodowo. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 UP stanowi\u0105 os. bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. Poza tym bezpo\u015brednie wsparcie w proj. otrzymaj\u0105: -os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, co najmniej 10%UP, -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, co najmniej 30%UP. W proj. zostanie utworzone mobilne Biuro Doradztwa i Kariery dzia\u0142aj\u0105cego na terenie pow. pu\u0142awskiego, \u015bwiadcz\u0105ce zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie m.in.: -poradnictwo psychologiczne-128h, -poradnictwo zawodowe-256h, -IPD, -po\u015brednictwo pracy-256h, -warsztaty aktywizacyjno-motywacyjne-56h. Min. 50% UP wezm\u0105 udzia\u0142 w wybranym szkoleniu zako\u0144czonym egzaminem potwierdzaj\u0105cym nabyte kwalifikacje (\u0142. 720h). Zaj\u0119cia w 8grupach po 8-os. Co najmniej jedna grupa 8UP we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniu: \u201eOpiekun os\u00f3b starszych\u201d\u201390h. Pozostali UP wezm\u0105 udzia\u0142 w jednym wybranym szkoleniu: -\u201eKelner\u2013barman-barista\u201d\u201390h, -\u201eRecepcjonista w hotelarstwie\u201d\u201390h. -\u201ePracownik biura podr\u00f3\u017cy\u201d\u201390h. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 szkolenia b\u0119dzie kurs bran\u017cowego j. angielskiego \u2013 120h (\u0142. 960h). Po zdaniu egzaminu UP otrzymaj\u0105 certyfikaty kwalifikacyjne Instytutu Colina Rose w Polsce. Poza tym UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 3 m-c sta\u017cach zawodowych (192 m-c). Wyb\u00f3r kursu i sta\u017cy b\u0119dzie wynikiem wypracowanych IPD. W proj. b\u0119dzie utrzymana trwa\u0142o\u015b\u0107 zatrudnienia UP, przez co najmniej 3 m-c po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj., w tym co najmniej: -17%UP \u2013os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -35%UP \u2013os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, -48%UP \u2013os. o niskich kwalifikacjac", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK STOWARZYSZE\u0143 FORUM LUBELSKICH ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c NEET na START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "713374.18", "WARTOSC": "839263.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 75U(38K,37M), wzrost kompetencji 5N/IPNZ (3K,2M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 im. Jana Koszczyca Witkiewicza w Kazimierzu Dolnym(T i ZSZ), m.in. poprzez zaj. specjalistyczne i kursy kwalifikacyjne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 31.08.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N kszta\u0142cenia zawodowego oraz IPNZ, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-5; L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-2; ?GD jest: A)75U(38K,37M), z T i ZSZ wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Jana Koszczyca Witkiewicza w Kazimierzu Dolnym??B)5N zawodu/ instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(3K,2M) z ww. szk\u00f3\u0142. Zadania: ?1. Wsparcie dla N? 2. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla U i doposa\u017cenie pracowni? 3. Kursy kwalifikacyjne dla U.? 4. Sta\u017ce i praktyki 5. Wsp\u00f3\u0142praca z otoczeniem naukowo-gospodarczym", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja zawodowa szans\u0105 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1620135.52", "WARTOSC": "1906041.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel og\u00f3lny proj. to zwi\u0119kszenie szans zatrudn. 80 os\u00f3b bez zatrudn. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w pow. \u0142uk./ryck./pu\u0142aw., poprzez indyw. i kompleks. aktywiz. eduk.-zaw. do XI.2019. W projekcie we\u017amie udzia\u0142: I. Bezrobotnych \u2013 64 os. (30K i 34M), w tym: a) 39 os. d\u0142ugotrwale bezrob. (18 K i 21 M). b) 10 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk. rodzin (4K i 6M) zarejestr. w PUP jako os. bezrob., prowadz. indywid. gospod. rolne do 2 ha przelicz., zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnict. II. Biernych zawod.- 16 os. (8 K i 8M) Zak\u0142adamy udzia\u0142 w proj. 20 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105g. w proj.: - 80 os. zostanie obj\u0119tych IPD, - 72 os. uzyska kwalif. do wykonywania okre\u015bl. zawod\u00f3w potwier. cert./\u015bwiadectw. czelad./uprawn./pr. jazdy, - 72 os. zostanie obj\u0119tych po\u015bredn. pracy - 72 os. zdob\u0119dzie do\u015bwiad. zaw. poprzez odbycie 6-m-cznego sta\u017cu, Zak\u0142adamy, \u017ce ok.8 uczest. mo\u017ce przerwa\u0107 udzia\u0142 w pr. Po zako\u0144cz. udziale w proj. podejmie prac\u0119: - os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - min. 33% - kobiety \u2013 min. 39% - os. z niepe\u0142nos.- min. 33% - os. d\u0142ugotr. bezrob.- min. 30% - os. o niskich kwal. (do poziomu wykszta\u0142. ponadgimn. w\u0142\u0105cznie) \u2013 min. 38% - w przypadku uczest. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup - na poziomie min. 45%. Zadania: 1. Poradn. zawod. wraz z IPD V/18-IV/19r. - po 4 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. W ram. zad. 1 zrealizowane zostanie tak\u017ce grup. poradn. zaw. dla 8 grup. 2. Szkolenia zaw. V/18-V/19r. real. 8 szkole\u0144 zaw. zg. z zapotrzebowaniem na rynku pracy 3. Po\u015brednictwo pracy VI/18-V/19r. - po 3 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. 4. Sta\u017ce VII/18-XI/19r. 6 m-cy na stanow. zg. z tematyk\u0105 uko\u0144cz. szkol. Projekt jest zgodny z: - w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem kraj. (CDF nie jest zobowi\u0105zane do stosowania ust. PZP) - zasad\u0105 r\u00f3wn. szans K i M - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotow. (w szczeg. z zas. r\u00f3wn. szans i niesdyskr., w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017con. rozwoju) - zapisami SZOOP RPO WL", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA FINANSOWEGO URSZULA BANCERZ", "TYTUL": "Pora na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "589039.37", "WARTOSC": "692987.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 60U(25K,35M), wzrost kompetencji 6N/IPNZ (5K,1M) oraz wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Na\u0142\u0119czowie(T,ZSZ,SB), m.in. poprzez zaj. specjalistyczne i kursy kwalifikacyjne dla U, szkol. dla N oraz doposa\u017cenie bazy dydakt. ww. szk\u00f3\u0142 do 31.08.2020r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba N kszta\u0142cenia zawodowego oraz IPNZ, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-6; L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-3; ?GD jest: A)60U(25K,35M), z T,ZSZ i SB wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Na\u0142\u0119czowie.?B)6N zawodu/ instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu(5K,1M) z ww. szk\u00f3\u0142. Zadania: ?1. Wsparcie dla N? 2. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne dla U i doposa\u017cenie pracowni? 3. Kursy kwalifikacyjne dla U.? 4. Sta\u017ce i praktyki 5. Wsp\u00f3\u0142praca z otoczeniem naukowo-gospodarczym", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Edukacja przysz\u0142o\u015bci w Na\u0142\u0119czowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3748342.02", "WARTOSC": "4409814.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przesi\u0119biorstwach. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czycki, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przedsi\u0119biorstwach. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 96 os. (58K/38M) GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 60 kobiet): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach. ZADANIA: 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 4409814,15 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWANIA: 4189323,43 z\u0142", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 w ramach Fabryki Szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4393137.14", "WARTOSC": "5168396.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie pow. che\u0142msk.(ziem.grodz),hrubieszow.,krasnostaw.,lubartowsk.,lubelsk.(ziem.grodz),\u0142\u0119czy\u0144sk.,parczewsk.,pu\u0142awk.,\u015bwidnick.woj.lubelskim [WL] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 77 DzG przez 77os. (46K/31M) oraz powstanie min.65 nowych miejsc pracy na terenie woj.lubelsk. do 30.09.2021r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplem. wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-dorad.,wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji, wsparcia pomost.(finans. i doradcze). GD-84 os.fiz.(51K/33M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu w/w pow. zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. jako przeds. w KRS, CEIDG lub prowadz. dzia\u0142.na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedz. okres przyst\u0105pienia do proj. W tym: 90% GD to os. niezatrudnione,10% GD to os. pracuj\u0105ce, w tym tzw. ubogie pracuj\u0105ce, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterm.. pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cyw-prawn.(szeg. Opis pkt.3.2) Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DzG 2. Wsparcie w postaci bezzwrotnej dotacji 3.Wsparcie pomostowe G\u0142\u00f3wne rez.: - liczba utworz. miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-93 Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceut., us\u0142ugi med.-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, OZE, budownictwem oraz gosp. odpadami lub srebrnej (tj. DzG maj\u0105cej na celu zaspokajanie potrzeb wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 z procesu starzenia si\u0119 ludno\u015bci )-kryt.prem.2 W ramach proj., w co najmniej 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie Dz zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia (kryt.prem.6)", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3548031.75", "WARTOSC": "4174155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do IX.2020 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym. Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "880649.29", "WARTOSC": "1036058.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach\u00a0\"Program wykrywania zaka\u017ce\u0144 Borrelia burgdorferi w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dzwa lubelskiego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem grup ryzyka jako profilaktyka boreliozy z Lyme na lata 2017-2019\". Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie badaniami przesiewowymi (skriningowymi) w celu wczesnego wykrycia choroby uczestnik\u00f3w projektu w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym.\u00a0Projekt Wnioskodawcy skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego w wieku aktywno\u015bci zawodowej kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do uczestniczenia w programie zdrowotnym, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem grup ryzyka.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie wiedzy na temat profilaktyki boreliozy w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Lubelszczyzny i w efekcie wzrost ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 profilaktycznych. W ramach projektu realizowane b\u0119dz\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zgodnie z programem zdrowotnym oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania diagnostyczne w kierunku boreliozy.", "BENEFICJENT": "LUXMED-UZDROWISKO NA\u0141\u0118CZ\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Program profilaktyki boreliozy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849838.50", "WARTOSC": "999810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, oraz\u00a0wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119\u00a0do obj\u0119cia programem profilaktycznym.\u00a0W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia.\u00a0Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubeskiego, podregionu pu\u0142awskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty: janowski, kra\u015bnicki, \u0142ukowski, opolski, pu\u0142awski, rycki\u00a0spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu bada\u0144 przesiewowych.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144\u00a0profilaktycznych oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania kolonoskopowe, r\u00f3wnie\u017c w znieczuleniu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "528221.87", "WARTOSC": "621437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profil. i diagn. w\u015br\u00f3d 600 UP (300K i 300M) z terenu PPu\u0142. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania na RJG z czego minimum 65% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zam. na ter. wiej. czyli osoby w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania jest najmniejsza. P wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych i s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszeniu zg\u0142aszalno\u015bci si\u0119 na badania profilaktyczne w celu poprawy stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Zwi\u0119kszony zostanie odsetek zdiagnozowanych przypadk\u00f3w RJG w jego wczesnym stadium i dzi\u0119ki temu zostanie zmniejszony odsetek umieralno\u015bci na RJG. W ramach P realizowany b\u0119dzie cykl spotka\u0144 edu-inf, na kt\u00f3rych UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat diagnozy i profilaktyki RJG, a tak\u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci w rozmowach ze specjalistami w dziedzinie RJG. Spotkania b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w miejscach, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 bli\u017cej miejsca zamieszkania UP co spowoduje, \u017ce zwi\u0119kszona zostanie potencjalna mo\u017cliwo\u015b\u0107 zach\u0119cenia mieszka\u0144c\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Podczas spotka\u0144 zostan\u0105 rozdane broszury informacyjne z podstawowymi informacjami na temat RJG. Wy\u015bwietlony b\u0119dzie kr\u00f3ki film obejmuj\u0105cy t\u0105 tematyk\u0119 i zawieraj\u0105cy histori\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105d\u017a straci\u0142y osob\u0119 blisk\u0105 w wyniku RJG. Takie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na motywacj\u0119 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych. Dodatkowo na spotkania zostanie zaproszona osoba znana w danym \u015brodowisku, kt\u00f3rej dotkn\u0119\u0142a problematyka RJG i kt\u00f3ra zagwarantuje wi\u0119ksze zainteresowanie spotkaniem poprzez zach\u0119cenie do przyj\u015bcia na nie. Wszystkie te dzia\u0142ania (wraz z akcj\u0105 informacyjn\u0105) spowoduj\u0105 zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w PPu\u0142. \u00a0Zadania: 1. Akcja informacyjno-edukacyjna, 2. Badania przesiewowe. Rezultaty: 500 bada\u0144 przesiewowych (250K i 250M)", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego w podregionie pu\u0142awskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "417605.00", "WARTOSC": "491300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 750 os.(500Mi250K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia danym programem profilaktycznym tj. do 65 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dalej:WL) ca\u0142ego podregionu pu\u0142awskiego (dalej:PrP) w tym powiaty: powiat janowski (dalej:PJ),powiat kra\u015bnicki(dalej:PK),powiat \u0142ukowski(dalej:P\u0141),powiat opolski(dalej:PO),powiat pu\u0142awski (dalej:PP),powiat rycki (dalej:PR) (zamieszkuj\u0105ce wg KC) ainteresowanych profilaktyk\u0105 raka jelita grubego. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacj\u0105 terenow\u0105 NUTS 3 100% UP projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka tj: 1. Wsystemie bez zaprosze\u0144 : a). osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, b). osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, c)osoby w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost i utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej 750os.(250K/500M), w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3re z przyczyn zdrowotnych w zakresie raka jelita grubego s\u0105 zagro\u017cone utrat\u0105 i brakiem zatrudnienia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 raka jelita grubego na terenie podregionie pu\u0142awskiego w okresie 01.05.2018 do 30.09.2019. Realizacja celu obejmuje: 1.Wype\u0142nie ankiety wst\u0119pniej w POZ-750 os\u00f3b, 2. Przeprowadzenie badania kolonoskopii-750 os\u00f3b, 3.Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 profilaktyki edukacyjnej-750 os\u00f3b. Proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WL poprzez kompleksowe, wysokiej jako\u015bci wsparcie udzielane uczestnikom projektu w ramach zaplanowanych zada\u0144, kt\u00f3rych ostatecznym celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie liczby dzia\u0142a\u0144 zdrowotnych negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy. Cel projektu jest zgodny z celem RPO WL.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w podregionie pu\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "305575.00", "WARTOSC": "359500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem g\u0142. jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zaw. powodowanej stanem zdrowia poprzez profil. i diagn. w\u015br\u00f3d 1000 UP (1000K) z terenu PPu\u0142. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania na RSM z czego minimum 65% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zam. na ter. wiej. czyli osoby w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania jest najmniejsza. P wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych i s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszeniu zg\u0142aszalno\u015bci si\u0119 na badania profil. w celu poprawy stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Zwi\u0119kszony zostanie odsetek zdiagnozowanych przypadk\u00f3w RSM w jego wczesnym stadium i dzi\u0119ki temu zostanie zmniejszony odsetek umieralno\u015bci na RSM . W ramach P realizowany b\u0119dzie cykl spotka\u0144 edu-inf, na kt\u00f3rych UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat diagnozy i profilaktyki RSM , a tak\u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci w rozmowach ze specjalistami w dziedzinie RSM. Spotkania b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w miejscach, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 bli\u017cej miejsca zamieszkania UP co spowoduje, \u017ce zwi\u0119kszona zostanie potencjalna mo\u017cliwo\u015b\u0107 zach\u0119cenia mieszka\u0144c\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Podczas spotka\u0144 zostan\u0105 rozdane broszury z podstawowymi informacjami na temat RSM. Wy\u015bwietlony b\u0119dzie kr\u00f3ki film obejmuj\u0105cy t\u0105 tematyk\u0119 i zawieraj\u0105cy histori\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105d\u017a straci\u0142y osob\u0119 blisk\u0105 w wyniku RSM. Takie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na motywacj\u0119 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych. Na spotkania zostanie zaproszona osoba znana w danym \u015brodowisku, kt\u00f3rej dotkn\u0119\u0142a problematyka RSM i kt\u00f3ra zagwarantuje wi\u0119ksze zainteresowanie spotkaniem poprzez zach\u0119cenie do przyj\u015bcia na nie. Wszystkie dzia\u0142ania (wraz z akcj\u0105 informacyjn\u0105) spowoduj\u0105 zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w PPu\u0142. Podczas bada\u0144 UP dostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 publikacj\u0119 na temat RP. Zadania: 1. Akcja informacyjno-edukacyjna. 2. Badania przesiewowe. Rezultaty: 800 bada\u0144 przesiewowych, 1000os. obj. wsparciem", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Program profilaktyki raka szyjki macicy w podregionie pu\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "305575.00", "WARTOSC": "359500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem g\u0142. jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zaw. powodowanej stanem zdrowia poprzez profil. i diagn. w\u015br\u00f3d 1000 UP (1000K) z terenu PPu\u0142. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania na RP z czego minimum 65% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zam. na ter. wiej. czyli osoby w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania jest najmniejsza. P wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych i s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszeniu zg\u0142aszalno\u015bci si\u0119 na badania profil. w celu poprawy stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Zwi\u0119kszony zostanie odsetek zdiagnozowanych przypadk\u00f3w RP\u00a0 w jego wczesnym stadium i dzi\u0119ki temu zostanie zmniejszony odsetek umieralno\u015bci na RP . W ramach P realizowany b\u0119dzie cykl spotka\u0144 edu-inf, na kt\u00f3rych UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat diagnozy i profilaktyki RP , a tak\u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci w rozmowach ze specjalistami w dziedzinie RP . Spotkania b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w miejscach, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 bli\u017cej miejsca zamieszkania UP co spowoduje, \u017ce zwi\u0119kszona zostanie potencjalna mo\u017cliwo\u015b\u0107 zach\u0119cenia mieszka\u0144c\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Podczas spotka\u0144 zostan\u0105 rozdane broszury z podstawowymi informacjami na temat RP . Wy\u015bwietlony b\u0119dzie kr\u00f3ki film obejmuj\u0105cy t\u0105 tematyk\u0119 i zawieraj\u0105cy histori\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105d\u017a straci\u0142y osob\u0119 blisk\u0105 w wyniku RP . Takie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na motywacj\u0119 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych. Na spotkania zostanie zaproszona osoba znana w danym \u015brodowisku, kt\u00f3rej dotkn\u0119\u0142a problematyka RP i kt\u00f3ra zagwarantuje wi\u0119ksze zainteresowanie spotkaniem poprzez zach\u0119cenie do przyj\u015bcia na nie. Wszystkie te dzia\u0142ania (wraz z akcj\u0105 informacyjn\u0105) spowoduj\u0105 zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w PPu\u0142. Podczas bada\u0144 UP dostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 publikacj\u0119 na temat RP. Zadania: 1. Akcja informacyjno-edukacyjna. 2. Badania przesiewowe. Rezultaty: 800 bada\u0144 przesiewowych, 1000os. obj. wsparciem", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Program profilaktyki raka piersi w podregionie pu\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "59832.00", "WARTOSC": "66480.00", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: Lvivska oblast", "OPIS": "A joint call for the area where the project will be implemented is the initiation and continuation of cultural exchange and the protection of historical heritage through joint cultural events and the transfer of tradition to the younger generation. The main objective of the project will be to protect and promote cultural and historical heritage, strengthen cultural links and cooperation, improve the image and the attractiveness of the region and increasing the potential of local communities. The current cultural exchange between residents of cross-border regions does not exist practically. Each of the beneficiaries, in turn, conducts wide cultural activity based on elements of folk and historical traditions. In the Ksi\u0119\u017cpol commune 9 ritual and musical groups gathering 140 people work actively, in Chervonograd 27 artistical groups work, they give concerts mainly in the local, some are known in the voivodeship and the country scale. The implementation of the project will allow residents of both regions to get acquainted with the cultural achievements of both project partners, with particular emphasis on cultural and historical heritage. The project mainly planned active activities involving common participation in workshops on culinary traditions, artistic traditions - singing, dancing, folk rituals, art and photographic workshops documenting objects of cultural and historical heritage.The main permanent product will be a common strategy of which the main assumption will be creation of permanent cooperation in the field of cultural exchange and protection of historical heritage. The B2 beneficiary will create an artistic group whose repertoire will be based mainly on traditional folk music. They will develop their repertoire as part of artistic workshops. The cooperation will consist in continuing the activities initiated in the project in the next years after the end of the project. The project will be implemented in a way that ensures the participate in them.", "BENEFICJENT": "GMINA KSI\u0118\u017bPOL", "TYTUL": "Ksiezpol & Kristinopol: ethno+geo=perspective", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]