{"gmina": "Pu\u0142awy", "typ_gminy": "gmina wiejska Pu\u0142awy", "kod_gus": "060611214092", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 12009, "budzet": {"dochody": "61,68 mln z\u0142", "wydatki": "61,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 42343660.58999999, "dane1": 44791111.06999999, "dane2": 42343660.58999999, "dane4": 2447450.480000004}, {"label": "2017", "dane0": 45200460.86, "dane1": 46997443.839999996, "dane2": 45200460.86, "dane4": 1796982.9799999967}, {"label": "2018", "dane0": 47658098.07000001, "dane1": 47815194.0, "dane2": 47658098.07000001, "dane4": 157095.92999999225}, {"label": "2019", "dane0": 56361146.60999998, "dane1": 52986031.610000014, "dane2": 52986031.610000014, "dane3": 3375114.9999999627}, {"label": "2020", "dane0": 61684816.20000005, "dane1": 61097348.80000002, "dane2": 61097348.80000002, "dane3": 587467.4000000283}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8118132.99, "dane1": 18862049.279999997}, {"label": "2017", "dane0": 8888837.82, "dane1": 17518797.530000005}, {"label": "2018", "dane0": 7758179.25, "dane1": 16657780.689999998}, {"label": "2019", "dane0": 8954338.669999998, "dane1": 15973257.739999998}, {"label": "2020", "dane0": 8941135.659999998, "dane1": 17875617.409999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,33 mln z\u0142", "wydatki": "2,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 57.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 59.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.447450480000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.447450480000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7969829799999968}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7969829799999968}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.15709592999999225}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.15709592999999225}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.375114999999963}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.375114999999963}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5874674000000283}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5874674000000283}], "dochod_ue": "1,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "37,11 mln z\u0142", "gmina_pc": "3090.4 z\u0142", "powiat": "118,48 mln z\u0142", "powiat_pc": "9865.9 z\u0142", "wojewodztwo": "10,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "165,99 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,39 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,81 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 8941135.659999998, "wydatki": 17875617.409999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2016-07-25", "DOFINANSOWANIE": "2626935.93", "WARTOSC": "4424559.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Pu\u0142awy. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w budynkach. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego czysto\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja poprawi komfort u\u017cytkownik\u00f3w budynk\u00f3w, zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Projekt obejmuje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez m.in.: 1. Kompleksowa modernizacja ogrzewania budynku - demonta\u017c istniej\u0105cego ogrzewania i monta\u017c nowego o du\u017cej sprawno\u015bci; monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych i podpionowych.; 2. Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; 3. Docieplenie \u015bciany w gruncie; 4. Docieplenie stropodachu; 5. Modernizacja o\u015bwietlenia; 6. Monta\u017c paneli fotowoltaicznych o mocy 7,8 kWp. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w o: a) \u0142\u0105cznie o 4659,67 GJ czyli 69,22%, w tym; b) energii cieplnej 4314,68 GJ czyli 68,85%; c) energii elektrycznej o 344,99 GJ czyli 73,88%. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o 423,57 t (71,10%). Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 SO2 i NOx, CH4, N20, CFC oraz NMVOCs o ponad 30%.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Pu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3235550.61", "WARTOSC": "3806530.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 80 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu parczewskiego i pu\u0142awskiego obj\u0119tej projektem do 31.12.2022 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (24 k) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (4 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (4 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT. PREM 1) - co najmniej 30% (24 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 50 miejsc w powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Rykach oraz sfinansowanie pobytu 30 dzieci w innych \u017c\u0142obkach z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 pi\u0119ciu zada\u0144: 1. UTWORZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI JAB\u0141O\u0143 (25 MIEJSC) (PARTNER- GJ) 2. PROWADZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI JAB\u0141O\u0143 (25 MIEJSC) (PARTNER- GJ) 3. UTWORZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI GO\u0141\u0104B (25 MIEJSC) (WNIOSKODAWCA) 4. PROWADZENIE 2 NOWYCH ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W MIEJSCOWO\u015aCI GO\u0141\u0104B (25 MIEJSC) (WNIOSKODAWCA) 5. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER-FI) Projekt jest realizowany w partnerstwie obejmuj\u0105cym jednostk\u0119 sektora finans\u00f3w publicznych (Gmina Jab\u0142o\u0144) oraz podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej (FUNDACJA WSPO\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM). (KRYT. PREM. 2) \u00a0", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "GMINA JAB\u0141O\u0143 DLA MALUSZK\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-07-22", "DOFINANSOWANIE": "2404562.87", "WARTOSC": "3473839.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gm. Pu\u0142awy poprzez wymian\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na energ. W zwi\u0105zku ze zmniejszeniem mocy zainstalowanej systemu o\u015bwietlenia ulicznego po wykonaniu modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego, zmniejszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zu\u017cycie energii do cel\u00f3w o\u015bwietlania ulic a w konsekwencji, ograniczona zostanie emisja spalin zwi\u0105zana z produkcj\u0105 ee. Przedmiotowy projekt przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 a tak\u017ce SO2 i NOx oraz PM10 o 82,03%. Obecnie ca\u0142kowita moc zainstalowana opraw o\u015bw. ulicznego r\u00f3wna si\u0119 291,20 kW. Po modernizacji istniej\u0105cego o\u015bwietlenia ulic moc ca\u0142kowita zainstalowana spadnie do 74,74 kW. Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce czas u\u017cytkowania mocy zainstalowanej przed i po modernizacji b\u0119dzie taki sam roczne zu\u017cycie ee spadnie z 1 164,8 MWh/rok do 209,27 MWh/rok. Inwestycja poprawi tak\u017ce komfort \u017cycia i bezpiecze\u0144stwo mieszka\u0144c\u00f3w oraz kierowc\u00f3w m.in. poprzez instalacj\u0119 o\u015bwietlenia spe\u0142niaj\u0105cego norm\u0119 o\u015bwietlenia ulic PN-EN 13201, wzrost bezpiecze\u0144stwa kierowc\u00f3w i pieszych w zwi\u0105zku z zapewnieniem odpowiedniego o\u015bw. ulic. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: Wymiana istniej\u0105cych opraw ze \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a rt\u0119ciowymi i sodowymi na oprawy ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED (1 708 szt.) - z zastosowaniem systemu sterowania i kontroli pracy ka\u017cdej oprawy poprzez sie\u0107 internetow\u0105; Modernizacja 103 uk\u0142ad\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem ulicznym . Poprzez wdro\u017cenie systemu sterowania oprawami oraz zastosowanie uk\u0142ad\u00f3w pomiarowo-rozliczeniowych nast\u0105pi sta\u0142y monitoring zu\u017cycia energii ko\u0144cowej. Dokumentacj\u0105 potwierdzaj\u0105c\u0105 zmiany w zu\u017cyciu e.ko\u0144cowej (w tym elektrycznej) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c faktury od dostawc\u00f3w e.e.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "Modernizacja instalacji o\u015bwietlenia drogowego na terenie Gminy Pu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-06-27", "DOFINANSOWANIE": "2361466.56", "WARTOSC": "4167974.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (p.) jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. Pu\u0142awy. Realizacja p. przyczyni si\u0119 do dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej (ec.) i elektrycznej (ee.), przez co wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ee. i ec. i wytwarzanie ee. i ec. z OZE spowoduje zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, przyczyniaj\u0105c si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosf. i poprawy jego jako\u015bci. Realizacja p. poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 gminy. W ramach p. na terenie gm. zostanie zainstalowanych 181 instalacji (i.) fotowoltaicznych o sumarycznej mocy 746,64 kW, w tym: - 23 i. o mocy 2,72 kW; - 27 i. o mocy 3,40 kW; - 46 i. o mocy 4,08 kW; - 85 i. o mocy 4,76 kW. Na wariant docelowy sk\u0142ada si\u0119 monta\u017c 10 i. pomp ciep\u0142a o sumarycznej mocy 20 kW, w tym: - 7 i.i o mocy 2 kW i zbiornikiem 200 l; - 3 i. o mocy 2 kW i zbiornikiem 300 l. W ramach projektu przewidziano ponadto monta\u017c 37 i. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o sumarycznej mocy 745,00 kW, w tym: - 20 i.o mocy 16 kW; - 17 i. o mocy 25 kW. W p. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt]: 0,76500; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En.elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]: 0,74664; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW]: 1,51164; Produkcja en.cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok]: 777,98; Produkcja en. elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok]: 746,64. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34] [tCO2/rok] wyniesie 994,20 Planowana inwestycja jest zgodna dokumentami strat. (punkt 2.11.) oraz z programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii na terenie Gminy Pu\u0142awy cz\u0119\u015b\u0107 I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2140824.41", "WARTOSC": "3761734.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu polega na rozszerzeniu dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105cego w sektorze budownictwa o dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R zwi\u0105zan\u0105 z uruchomieniem w miejscowo\u015bci Klikawa (powiat pu\u0142awski, gmina Pu\u0142awy, woj. lubelskie) - Centrum Bada\u0144 Betonu i Prefabrykat\u00f3w Betonowych. Przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania inwestycyjne: 1. Rozbudowa istniej\u0105cego budynku zak\u0142adu o cz\u0119\u015b\u0107 laboratoryjno- rozwojow\u0105. 2. Zakup specjalistycznej aparatury laboratoryjnej do prowadzenia bada\u0144 betonu, prefabrykat\u00f3w betonowych i kruszyw. 3. Zakup specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144 do prowadzenia prac rozwojowych w zakresie opracowywania nowych prefabrykat\u00f3w betonowych wielkogabarytowych. 4. Wyposa\u017cenie meblowe i sprz\u0119towe pomieszcze\u0144 biurowych oraz pomieszczenia przygotowania prefabrykat\u00f3w prototypowych. 5. Zakup specjalistycznego oprogramowania do projektowania sk\u0142adu betonu. Wszystkie wskazane zadania s\u0105 niezb\u0119dne do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia. Docelowo projekt skierowany jest na rynek krajowy, g\u0142\u00f3wnie do przedsi\u0119biorstw z sektora budowlanego oraz inwestor\u00f3w publicznych i prywatnych. Projekt realizuje cele strategiczne D\u0142ugofalowej Strategii Rozwoju Przedsi\u0119biorstwa w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci B+R. Umo\u017cliwi przedsi\u0119biorstwu prowadzenie prac rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie i wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w wielkogabarytowych oraz prowadzenie bada\u0144 na potrzeby w\u0142asne firmy oraz dla podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych. G\u0142\u00f3wnym przedmiotem bada\u0144 laboratorium b\u0119dzie beton, prefabrykaty betonowe i kruszywa. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone nowe us\u0142ugi/produkty oraz udoskonalone dotychczas oferowane. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c budowa spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez zastosowanie technik informacyjno-komunikacyjnych, utworzenie nowego miejsca pracy jak r\u00f3wnie\u017c uwzgl\u0119dnienie ochrony \u015brodowiska w procesie us\u0142ugowym i produktowym. Wszystkie za\u0142o\u017cenia zmierzaj\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia d\u0142ugofalowego celu g\u0142\u00f3wnego w rozwoju firmy tj. do zwi\u0119kszenia jej konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym.", "BENEFICJENT": "S\u0141AWOMIR NOWAK ZAK\u0141AD BETONIARSKI", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Bada\u0144 Betonu i Prefabrykat\u00f3w Betonowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 178.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-06-27", "DOFINANSOWANIE": "2106399.51", "WARTOSC": "3682651.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (p.) jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. Pu\u0142awy. Realizacja p. przyczyni si\u0119 do dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej (ec.) i elektrycznej (ee.), przez co wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ee. i ec. i wytwarzanie ee. i ec. z OZE spowoduje zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, przyczyniaj\u0105c si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosf. i poprawy jego jako\u015bci. Realizacja p. poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarcz\u0105 gminy. W ramach p. na terenie gm. zostanie zainstalowanych 156 instalacji (i.) fotowoltaicznych o sumarycznej mocy 641,24 kW, w tym: - 20 o mocy 2,72 kW; - 24 o mocy 3,40 kW; - 41 o mocy 4,08 kW; - 71 o mocy 4,76 kW. Na wariant docelowy sk\u0142ada si\u0119 monta\u017c 11 i. pomp ciep\u0142a o sumarycznej mocy 22 kW, w tym: - 8 i. o mocy 2 kW i zbiornikiem 200 l; - 3 i. o mocy 2 kW i zbiornikiem 300 l. W ramach projektu przewidziano ponadto monta\u017c 39 i. kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o sumarycznej mocy 786,00 kW, w tym: - 21 i.o mocy 16 kW; - 18 i. o mocy 25 kW. W p. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt]: 0,808; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En.elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]: 0,64124; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. En. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW]: 1,44924; Produkcja en.cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok]: 822,28; Produkcja en. Elekt. z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWe/rok]: 641,24. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34} [tCO2/rok} wyniesie 930,28. Planowana inwestycja jest zgodna dokumentami strat. (punkt 2.11.) oraz z programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii na terenie Gminy Pu\u0142awy cz\u0119\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2013300.00", "WARTOSC": "5257700.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "POSIADANE PRZEZ WNIOSKODAWC\u0118 WYNIKI PRAC BADAWCZO-ROZWOJOWYCH dotycz\u0105 opracowania typoszeregu kot\u0142\u00f3w wodnych typu SKP BIO z automatycznym podajnikiem paliwa o nominalnej mocy cieplnej od 16 kW do 50 kW opalanych granulatem drewna - pelletem\u201d. BADANIA PRZEMYS\u0141OWE: -opracowanie koncepcji i projektu kot\u0142a -prace konstrukcyjne -stworzenie prototypu PRACE ROZWOJOWE: -walidacj\u0119 zastosowanych rozwi\u0105za\u0144 -optymalizacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144 -opracowanie ostatecznej wersji kot\u0142a -badania zgodno\u015bci z norm\u0105 PN-EN 303-5;2012 WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W B+R polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie aktyw\u00f3w niezb\u0119dnych do rozpocz\u0119cia produkcji seryjnej wynalazku: -Suwnica -Prasa kraw\u0119dziowa -Walce czterorolkowe -P\u00f3\u0142automaty spawalnicze inwertorowe MIG/MAG -P\u00f3\u0142automaty spawalnicze inwertorowe do energooszcz\u0119dnego spawania metod\u0105 MAG stali w\u0119glowej z automatycznym nastawianiem parametr\u00f3w spawania w zakresie \u0142uku zwarciowego -Pi\u0142a do ci\u0119cia rur w pakietach -Linia do malowania proszkowego wraz z urz\u0105dzeniem do przygotowania powierzchni -Podczyszczarka przelotowa wraz z zespo\u0142em rolotok\u00f3w podaj\u0105cych i odbieraj\u0105cych -U\u017cywany w\u00f3zek wid\u0142owy boczny -Urz\u0105dzenie do fazowania blach -Zgrzewarka do ko\u0142k\u00f3w do izolacji Uruchomienie produkcji poprzedzone b\u0119dzie budow\u0105 hali produkcyjno-monta\u017cowej INNOWACYJNO\u015a\u0106 PRODUKTOWA to nowy produkt - typoszereg kot\u0142\u00f3w wodnych typu SKP BIO z automatycznym podajnikiem paliwa o nominalnej mocy cieplnej od 16 kW do 50 kW opalanych granulatem drewna \u201epelletem, w kt\u00f3rej zastosowano niedost\u0119pne na rynku europejskim rozwi\u0105zania: -budowa wymiennika ciep\u0142a pozwalaj\u0105ca na znaczne oszcz\u0119dno\u015bci na paliwie -zabezpieczenia przed poparzeniem poprzez zastosowanie zamka elektromagnetycznego w zewn\u0119trznych drzwiach -mo\u017cliwo\u015b\u0107 awaryjnego wykorzystanie rusztu zast\u0119pczego w przypadku awarii zasilania -najwy\u017csza 5 klasa sprawno\u015bci (minimalne straty ciep\u0142a i maksymalna wydajno\u015b\u0107 = oszcz\u0119dno\u015b\u0107 paliwa) CA\u0141EJ LINII kot\u0142\u00f3w SKP BIO (zgodnie z norm\u0105 PN-EN 303-5; 2012)", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW KRZACZEK ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R poprzez uruchomienie produkcji innowacyjnych kot\u0142\u00f3w wodnych typu SKP BIO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "1991240.00", "WARTOSC": "3655560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem i przedmiotem projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa S\u0142awomir Nowak Zak\u0142ad Betoniarski poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacji produktowej. Projekt wi\u0105\u017ce si\u0119 z wprowadzeniem nowych produkt\u00f3w oraz znacz\u0105cym udoskonaleniu dotychczas oferowanych, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnej linii technologicznej do produkcji prefabrykat\u00f3w betonowych. Projekt obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3re s\u0105 bezpo\u015brednim efektem wdra\u017canych prac B+R oraz innowacji produktowej w skali kraju. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105ce zmiany w zakresie technologii i maszyn. W tym celu planuje si\u0119 zakup innowacyjnych linii technologicznych do produkcji prefabrykat\u00f3w (wibroprasa) oraz produkcji betonu (w\u0119ze\u0142 betoniarski). Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z wdro\u017ceniem ekoinnowacji oraz zastosowaniem technologii informacyjno-komunikacyjnych. Projekt realizuje cele na poziomie produktu tj. otrzymanie wsparcia w zakresie inwestycji, wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R oraz wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku oraz dla firmy oraz udoskonalenie dotychczas oferowanych prefabrykat\u00f3w betonowych. W efekcie zostan\u0105 zrealizowane wska\u017aniki rezultatu zwi\u0105zane ze wzrostem zatrudnienia poprzez utworzenie nowych miejsc pracy, wprowadzenie innowacji produktowej, wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz osi\u0105gni\u0119cie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy nowych i udoskonalonych produkt\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przedsi\u0119biorstwa oraz klienci indywidualni pochodz\u0105cy z rynku krajowego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD BETONIARSKI S\u0141AWOMIR NOWAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacji w firmie S\u0142awomir Nowak Zak\u0142ad Betoniarski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 165.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-14", "DATA_START": "2014-09-03", "DOFINANSOWANIE": "14016433.87", "WARTOSC": "25426343.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania transportu miejskiego, co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug kulturalnych, zdrowotnych, edukacyjnych itp. mieszka\u0144com Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy poprzez wspieranie przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 w transporcie miejskim MOF M.Pu\u0142awy; ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych substancji. W ramach realizacji projektu zostanie zakupionych 16 niskoemisyjnych Autobus\u00f3w o normie EURO VI, dzi\u0119ki czemu stare autobusy zostan\u0105 wycofane z u\u017cytkowania. Realizacja wszystkich planowanych dzia\u0142a\u0144 z zakresu transportu publicznego m.in. monta\u017c wiat przystankowych, biletomat\u00f3w, informacji przystankowej (tablice \u015bwietlne), zakup ogniw fotowoltaicznych w autobusach, pojazdu technicznego, wykonanie prac remontowo-budowlanych, budowa: p\u0119tli, zatok i peron\u00f3w autobusowych, pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie niskoemisyjnej i zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie MOF M.Pu\u0142awy. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy MOF M.Pu\u0142awy. Zakres projektu zaplanowany do realizacji przez poszczeg\u00f3lnych Partner\u00f3w: 1. Gmina Pu\u0142awy a) Budowa zatok autobusowych - 5 szt. w miejscowo\u015bci Polesie oraz 15 szt. peron\u00f3w na terenie Gminy. b) Budowa p\u0119tli autobusowej w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b c) Zakp i monta\u017c wiat przystankowych - 28 szt. w miejscowo\u015bciach: G\u00f3ra Pu\u0142awska - 4 szt., Klikawa - 3 szt., Pachnowola - 2 szt., Sosn\u00f3w - 1 szt., Dobros\u0142aw\u00f3w - 2 szt., Zarzecze - 3 szt., Bronowicw/Kowala 1 szt., Kowala - 2 szt., Go\u0142\u0105b - 4 szt., Tomasz\u00f3w - 2 szt., Polesie - 4 szt. d) Zakup i instalacja informacji przystankowej wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym - 3 szt. w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b i G\u00f3ra Pu\u0142awska. e) Wykonanie dokumentacji technicznej oraz pe\u0142nienie nadzoru inwestorskiego, nadzoru autorskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO PU\u0141AWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conego transportu \u0142\u0105cz\u0105cego Pu\u0142awy i jego obszar funkcjonalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1675096.02", "WARTOSC": "1970701.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 podniesione kompetencje kluczowe, w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy u 557 uczni\u00f3w (270 dz. I 305 ch\u0142. ) pi\u0119ciu szk\u00f3\u0142 wiejskich Gminy Pu\u0142awy do 31.12.2019 r. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez indywidualne podej\u015bcie do ucznia szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Rezultaty: - 575 uczni\u00f3w (270dz. i 305 ch\u0142.) po opuszczeniu projektu nab\u0119dzie kompetencje kluczowe - 74 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach (61 k. i 13 m.) po opuszczeniu projektu uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - w 5 szko\u0142ach uczestnicz\u0105cych w projekcie wykorzystywany b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - w 5 szko\u0142ach uczestnicz\u0105cych w projekcie w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych wykorzystywane b\u0119dzie zakupione w ramach projektu doposa\u017cenie. Zadania: - organizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy(ICT, matematyczno- przyrodnicze, j\u0119zyki obce) z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) -podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania znowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu - pomoc psychologiczno- pedagogiczna (w tym porady dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w) - wyposa\u017cenie pracowni\u00a0 ICT Grupa docelowa: - 557 uczni\u00f3w (305 dz. i 220 ch.) 5 szk\u00f3\u0142 wiejskich z terenu Gminy Pu\u0142awy, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali wojew\u00f3dztwa i znajduj\u0105 si\u0119 na wykazie szk\u00f3\u0142 stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 16 do Regulaminu konkursu. - 59 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych (47 k. i 12 m.) tych szk\u00f3\u0142 Wszystke 5 szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych odbywa\u0107 sie b\u0119dzie nauka programowania spe\u0142niaja co najmniej jeden z warunk\u00f3w okre\u015blonych w podrozdziale 3.4 pkt 23 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacjina lata 2014-2020.(kryt prem 5)", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "NAUKA KLUCZEM DO SUKCESU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "1487051.79", "WARTOSC": "2612365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm. Pu\u0142awy. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy r\u00f3wnie\u017c dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii cieplnej, a tym samym poprawie bezpiecze\u0144stwa energetycznego mieszka\u0144c\u00f3w gminy. Ponadto wzrost wytwarzania energii cieplnej z OZE przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego jako\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. W konsekwencji inwestycja w rozw\u00f3j instalacji OZE poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w m.in. poprzez zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-gospodarczej gminy. W ramach projektu na terenie gminy Pu\u0142awy zostanie zamontowanych 261 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych. Zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 z od 2 do 3 absorber\u00f3w, o \u0142\u0105cznej mocy od 3,4 kW 5,1 kW. W wyniku realizacji projektu dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE na terenie gminy wyniesie 1,0166 MW, a produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE osi\u0105gnie warto\u015b\u0107 449,06 MWh/rok. Szacuje si\u0119 tak\u017ce, \u017ce dzi\u0119ki zainstalowaniu nowo wybudowanych OZE roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 233,58 ton ekwiwalentu CO2. Planowana inwestycja jest zgodna szeregiem dokument\u00f3w strategicznych wykazanych w niniejszym wniosku w punkcie 2.11, zapisami Strategii Rozwoju Gminy Pu\u0142awy, Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla gm. Pu\u0142awy oraz Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "Instalacje solarne na terenie Gminy Pu\u0142awy cz.1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1353468.76", "WARTOSC": "2841741.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "CEL: Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci firmy, budow\u0119 laboratorium oraz prowadzenie prac B+R na rzecz innych podmiot\u00f3w, w tym: dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy kotlarskiej, zajmuj\u0105cych si\u0119 sk\u0142adowaniem i przetwarzaniem odpad\u00f3w, produkcj\u0105 paliw RDF. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup infrastruktury do prowadzenia prac B+R, w tym: materia\u0142y i roboty budowlane, stanowisko badawcze do badania mocy, sprawno\u015bci energetycznej urz\u0105dze\u0144 energetycznych, komputer, oprogramowanie, kamera termowizyjna, Analizator spalin, Py\u0142omierz laserowy, Kalorymetr, Czujnik temperatury Waga pod\u0142ogowa, Termoelement, Zestawy narz\u0119dzi, szafki narz\u0119dziowe, szlifierka miernik elektryczny, Palnik plazmowy, gilotyna, elektryczny w\u00f3zek masztowy, Sto\u0142y Demelera z osprz\u0119tem, Zestaw MT, meble, kamera sieciowa, czujnik dymu i czadu, system kontroli dost\u0119pu PRODUKT: Laboratorium wyposa\u017cone w infrastruktur\u0119 do wykonywania prac B+R na rzecz innych podmiot\u00f3w CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: NA POZIOMIE PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo - badawczej Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych NA POZIOMIE REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej Liczba naukowc\u00f3w pracuj\u0105cych w ulepszonych obiektach infrastruktury badawczej Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW KRZACZEK ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY", "TYTUL": "Centrum Badawczo-Rozwojowe Paliw Alternatywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2740804.03", "WARTOSC": "3224475.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 60 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin uczestnicz\u0105cych w projekcie do 31.08.2019 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W projekcie za\u0142o\u017cono 40% wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej. W rezultacie realizowanego projektu minimum 24 osoby podejm\u0105 prac\u0119 (kryt. 3) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 60 miejsc w 4 powsta\u0142ych w ramach projektu \u017c\u0142obkach, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Zaplanowana w projekcie aktywizacja zawodowa (doradztwo zawodowe, szkolenia podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci, kompetencje i kwalifikacje, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy) umo\u017cliwi mamom uczestnicz\u0105cym w projekcie nabycie lub podwy\u017cszenie kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na powr\u00f3t na rynek pracy. Typ projektu 1: Przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce dost\u0119p do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie: a) \u017c\u0142obk\u00f3w, Typ projektu 2: Programy aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105ce nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: a) poradnictwo zawodowe lub/i po\u015brednictwo pracy, b) sta\u017ce i praktyki zawodowe, c) szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia, podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych (w tym organizacja szkole\u0144 po\u0142\u0105czona z praktyk\u0105 zawodow\u0105 u pracodawcy). Wszystkie uczestniczki wsparcia skorzystaj\u0105 z jednej formy wsparcia w ramach typu 1 i conajmniej jednej formy w ramach typu 2 (kryt. 2)", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bYRZYN", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1197415.73", "WARTOSC": "1408724.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 podniesione kompetencje kluczowe, w\u0142a\u015bciwe postawy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne na rynku pracy u 343 uczni\u00f3w (161 dz. I 182 ch\u0142.) 3 gimnazj\u00f3w wiejskich i 5 szk\u00f3\u0142 podstawowych Gminy Pu\u0142awy do 30.09.2019 r. Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez indywidualne podej\u015bcie do ucznia szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Rezultaty: - 343 uczni\u00f3w (270dz. i 305 ch\u0142.) po opuszczeniu projektu nab\u0119dzie kompetencje kluczowe - 74 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych uczestnicz\u0105cych w szkoleniach (61 k. i 13 m.) po opuszczeniu projektu uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje - w 3 szko\u0142ach uczestnicz\u0105cych w projekcie wykorzystywany b\u0119dzie sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - w 3 szko\u0142ach uczestnicz\u0105cych w projekcie w pracowniach przedmiotowych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych wykorzystywane b\u0119dzie zakupione w ramach projektu doposa\u017cenie. Zadania: - organizacja zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe na rynku pracy(ICT, matematyczno- przyrodnicze, j\u0119zyki obce) z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa) -podnoszenie kompetencji i kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w zakresie korzystania nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu - pomoc psychologiczno- pedagogiczna (w tym porady dla rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w) - wyposa\u017cenie 3 pracowni ICT Grupa docelowa: - 343 uczni\u00f3w (161 dz. i 182 ch\u0142.) 3 gimnazj\u00f3w wiejskich z terenu Gminy Pu\u0142awy, kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali wojew\u00f3dztwa i znajduj\u0105 si\u0119 na wykazie szk\u00f3\u0142 stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik nr 16 do Regulaminu konkursu. - 30 nauczycieli i pracownik\u00f3w pedagogicznych (24 k. i 6 m.) tych szk\u00f3\u0142 Wszystkie 8 szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nauka programowania spe\u0142niaj\u0105 co najmniej jeden z warunk\u00f3w okre\u015blonych w podrozdziale 3.4 pkt 23 Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020.(kryt. prem. 5)", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "GIMNAZJALI\u015aCI NA START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "803980.89", "WARTOSC": "1412710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje utworzenie O\u015brodka Badawczo- Rozwojowego \"Edukacja 3.0\". Planowane jest wyposa\u017cenie o\u015brodka w infrastruktur\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do prowadzenia bada\u0144, w tym zakup nowoczesnego sprz\u0119tu elektronicznego o bardzo wysokiej jako\u015bci. Infrastruktura badawczo-rozwojowa zorganizowana b\u0119dzie w obr\u0119bie sze\u015bciu pracowni technologicznych: 1. mixed reality- s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do bada\u0144 zwi\u0105zanych z wykorzystaniem wirtualnej rzeczywisto\u015bci (VR - Virtual Reality) i rzeczywisto\u015bci rozszerzonej (AR - Augmented Reality) lub ich po\u0142\u0105czeniu (Mixed Reality) w procesie nauczania. 2. prototypowania wyposa\u017cona b\u0119dzie w infrastruktur\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na projektowanie i prototypowanie pomocy edukacyjnych, w tym zestaw\u00f3w typu \"Do It Yourself (DIY)\", a nast\u0119pnie badaniu ich pod k\u0105tem edukacyjnym. 3. multimodalna s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do bada\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w (uczni\u00f3w) za pomoc\u0105 narz\u0119dzi elektronicznych wykorzystuj\u0105cych d\u017awi\u0119k, kolor, tekst, obraz itp. Integracja audiowizualnych \u015brodk\u00f3w przekazu oddzia\u0142ywuj\u0105cych jednocze\u015bnie na zmys\u0142y pozwoli na analiz\u0119 wp\u0142ywu z\u0142o\u017conych przekaz\u00f3w na ucznia. 4. STEM - badania pozwol\u0105 naby\u0107 wiedz\u0119 o skuteczno\u015bci pomocy edukacyjnych do przedmiot\u00f3w STEM, okre\u015bli\u0107 jakie w\u0142a\u015bciwo\u015bci i cechy sprawdzaj\u0105 si\u0119 w zastosowaniach edukacyjnych, co pozwoli na opracowanie know-how tworzenia tych pomocy. 5. eyetrackingu - wyposa\u017cona b\u0119dzie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia bada\u0144 eyetarckingowych w\u0142\u0105cznie z badaniem nowych technologi. 6. multimedialna pracownia mobilna - pozwoli m.in. na testowanie i tworzenie pomocy edukacyjnych kt\u00f3re nie s\u0105 uzale\u017cnione od sta\u0142ej infrastruktury sieciowej. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142prac\u0119 sprz\u0119tow\u0105 pomi\u0119dzy obszarami bada\u0144 co znacz\u0105co zwi\u0119kszy potencja\u0142 i mo\u017cliwo\u015bci prowadzonych bada\u0144. Infrastruktura wsp\u00f3\u0142dzielona pozwoli na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w ramach nowoczesnych us\u0142ug sieciowych, wymian\u0119 i zbieranie danych z eksperyment\u00f3w i bada\u0144. Wdra\u017cane w ramach realizacji projektu dzia\u0142ania wymagaj\u0105 podj\u0119cia wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami naukowymi - UMCS i WSEI.", "BENEFICJENT": "GRUPA EDUKACJA 3.0 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie O\u015brodka Badawczo-Rozwojowego \"Edukacja 3.0\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1058301.00", "WARTOSC": "1245060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzrost dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do indywidualnych potrzeb grupy 100 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gmin Pu\u0142awy oraz Baran\u00f3w do 31.12.2020 r. poprzez utworzenie dw\u00f3ch Klub\u00f3w Seniora. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 100 Grupa docelowa: 100 os\u00f3b w wieku 60+ (77K i 23M), w tym 10 os. niepe\u0142nopsrawnych, mieszk. Gminy Pu\u0142awy (60 os, w tym 45K) oraz Gminy Baran\u00f3w (40 os, w tym 32K), osoby wykluczone i zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Integracja i edukacja 2. Zaj\u0119cia prozdrowotne 3. Poradnictwo prawne 4. Kultura i \u017cycie spo\u0142eczne", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"PARALOTNIA\"", "TYTUL": "CZAS SENIOR\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3069747.84", "WARTOSC": "3611468.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 80 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego obj\u0119tej projektem do 30.09.2022 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (24 k) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (4 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (4 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT.PREM. 1) - co najmniej 30% (24 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 50 miejsc w powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Rykach (KRYT.PREM. 6) oraz sfinansowanie pobytu 30 dzieci w innych \u017c\u0142obkach z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 czterech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 2. PROWADZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 3. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCH DLA DZIECI W 4 ODDZIA\u0141ACH \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH ORAZ DOSTOSOWANIE ISTNIEJ\u0104CYCH MIEJSC DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 (PARTNER-GMINA \u017bYRZYN-G) 4. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER FUNDACJA ROZWOJU I WSP\u00d3\u0141PRACY INCEPTUM-FI) Projekt jest realizowany w partnerstwie obejmuj\u0105cym jednostk\u0119 sektora finans\u00f3w publicznych (Gmina \u017byrzyn) oraz podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej (FUNDACJA WSPO\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM). (KRYT. PREM. 2)", "BENEFICJENT": "COMET MARCIN STACHURSKI", "TYTUL": "NASZE MALUSZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1693587.59", "WARTOSC": "1992456.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w\u015br\u00f3d 60 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Pu\u0142awy i Kazimierz Dolny do 30.06.2022 r. Projekt zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczn. (KRYT.SPEC.4) Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci. Projekt zak\u0142ada u\u0142atwiony dost\u0119p do us\u0142ug zdrowotnych jedynie w zakresie nieobj\u0119tym przepisami ustawy z dnia 27.08.2004 r. o \u015bwiadczeniach opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (Dz.U. z 2015 r. Poz. 581) Zadania: 1.Utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 2.Funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy dla 15 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych 3.Utworzenie Klubu Aktywnego Seniora - \u015brodowiskowej instytucji aktywizuj\u0105cej osoby starsze, niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne 4.Rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego w miejscu zamieszkania 5.Utworzenie LOKALNEGO CENTRUM TELEOPIEKI DLA SENIOR\u00d3W Zaplanowane w projekcie kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz rozwoju systemu wsparcia rodziny przyczyni\u0105 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz ograniczenia jednej z istotnych barier jak\u0105 jest wykluczenie z dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug publicznych warunkuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowe osobom wykluczonym, b\u0105d\u017a zagro\u017conym ub\u00f3stwem i wykluczeniem. Projekt zapewnia w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w realizowane dzia\u0142ania zgodnie z koncepcj\u0105 empowerment. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania realizowane b\u0119d\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy ze SPO\u0141ECZN\u0104 RADA WSPARCIA, kt\u00f3ra uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w ka\u017cdym etapie realizacji projektu (diagnozie potrzeb, dotarciu do potencjalnych podopiecznych, realizacji wsparcia w formie wolontariatu, monitorowaniu stopnia osi\u0105gni\u0119\u0107", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "NASI SENIORZY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-17", "DATA_START": "2018-08-02", "DOFINANSOWANIE": "706097.54", "WARTOSC": "1021764.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie opracowanego Modelu Biznesowego Internacjonalizacji (MBI) firmy Stanis\u0142aw Krzaczek Zak\u0142ad Produkcyjno \u2013 Handlowy (\u201eFirma Krzaczek\u201d, \u201eFirma\u201d) dotycz\u0105cego wprowadzenia produkt\u00f3w z segmentu kot\u0142\u00f3w na pelet na nowe rynki zagraniczne. W ramach przeprowadzonych analiz zdecydowano, \u017ce najbardziej perspektywicznymi dla Firmy rynkami docelowymi b\u0119d\u0105 rynki: Niemiec, Szwecji oraz Ukrainy. Wyb\u00f3r rynku zosta\u0142 dokonany z uwagi na m.in. potencja\u0142 gospodarczy danego rynku docelowego, bariery wej\u015bcia na rynek, uwarunkowania kulturowe, otoczenie konkurencyjne oraz dopasowanie produkt\u00f3w Firmy do rynk\u00f3w docelowych. Produktami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 podlega\u0107 internacjonalizacji b\u0119d\u0105: - kot\u0142y SKP BIO \u2013 flagowy kocio\u0142 na pelet Firmy - kot\u0142y SKP BIO COMPACT \u2013 minimalistyczna wersja flagowego kot\u0142a na pelet Firmy, zachowuj\u0105ca wysoki poziom ekologiczno\u015bci i efektywno\u015bci cieplnej - kot\u0142y SKP BIO MAX \u2013 nowo\u015b\u0107 produktowa Firmy, kocio\u0142 na pelet o zwi\u0119kszonej sprawno\u015bci i zakresie oferowanych mocy oraz uniwersalnym wymienniku Prace zwi\u0105zane z przygotowaniem MBI Firmy Krzaczek zosta\u0142y przeprowadzone w okresie lipiec-sierpie\u0144 2018 i obejmowa\u0142y: - analizy oraz prace wewn\u0119trzne Firmy \u2013 decyzja o zasadno\u015bci biznesowej projektu pod k\u0105tem cel\u00f3w strategicznych oraz posiadanych zasob\u00f3w - przygotowanie, przez wybran\u0105 w drodze zapytania ofertowego firm\u0119 PwC, podej\u015bcia metodologicznego oraz jego akceptacj\u0119 przez Firm\u0119 Krzaczek - realizacja prac analityczno-badawczych przez PwC i przygotowanie MBI Najwa\u017cniejsze zadania w ramach MBI: - pog\u0142\u0119bione badania marketingowo-rynkowe - identyfikacja oraz doprowadzenie do nawi\u0105zania kontaktu z potencjalnymi partnerami na rynkach docelowych - zakup zabudowy targowej na samoch\u00f3d wystawowy - udzia\u0142 pracownik\u00f3w w szkoleniach dot. internacjonalizacji - wytworzenie kompletu materia\u0142\u00f3w promocyjnych - modernizacja strony internetowej z nowymi narz\u0119dziami B2B - wyjazd na 3 wydarzenia targowe - stworzenie wydzielonego dzia\u0142u eksportu", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW KRZACZEK ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO \u2013 HANDLOWY", "TYTUL": "Ekspansja na nowe rynki zagraniczne Niemiec, Szwecji oraz Ukrainy kot\u0142\u00f3w na pelet firmy Stanis\u0142aw Krzaczek Zak\u0142ad Produkcyjno \u2013 Handlowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "674526.00", "WARTOSC": "793560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 30 os\u00f3b starszych lub niepe\u0142nosprawnych (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych (socjalnych), rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy i samopomocy oraz dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce 10 opiekun\u00f3w faktycznych w opiece nad osobami niesamodzielnymi w Gminie Pu\u0142awy do grudnia 2019 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 30 os.(20K,10M) -mieszka\u0144cy Gminy Pu\u0142awy. S\u0105 to os. wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym - os. starsze - os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), -os. niesamodzielne, kt\u00f3re si\u0119 wpisuj\u0105 w Wytyczne w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 W projekcie zaplanowano : 1. Realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych (socjalnych) o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i interwencyjnym w miejscu zamieszkania. 2. Rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy i samopomocy, w tym rozw\u00f3j i upowszechnienie form wsparcia \u015brodowiskowego. 3. Dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce opiekun\u00f3w faktycznych w opiece nad osobami niesamodzielnymi. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 30 wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Gmina Pu\u0142awy dla Senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "429450.00", "WARTOSC": "754605.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Celem projektu jest wdro\u017cenie, przy wydatnym wsparciu ekspert\u00f3w IOB Netrix Group Sp. z o.o. informatycznego systemu analityczno \u2013 us\u0142ugowego, kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: a. chmury obliczeniow\u0105 pozwalaj\u0105c\u0105 na osadzanie szeregu us\u0142ug na technologiach geoprzestrzennych, w modelu danych \u201etriple store\u201d umo\u017cliwiaj\u0105cych analiz\u0119 zachowa\u0144 zlokalizowanych przestrzennie z zastosowaniem baz danych typu Graph \u2013 semantic database, b. systemu analitycznego BI oraz mechanizm\u00f3w przetwarzania i raportowania z wykorzystaniem GIS oraz BIGDATA. Platforma zintegrowana z serwerem aplikacyjnym umo\u017cliwi osadzanie us\u0142ug wymagaj\u0105cych zaawansowanego przetwarzania wykonywanego w trybie online. Zastosowana w projekcie technologia b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 wykorzystywana do \u015bwiadczenia us\u0142ug za po\u015brednictwem portalu WWW oraz dedykowanych aplikacji mobilnych. Pierwsza implementowana us\u0142uga zwi\u0105zana jest ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug zwanych dalej kosmetycznych w warunkach domowych na obszarze ca\u0142ego kraju. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce po sobie etapy, realizacji, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zakup i udost\u0119pnienie na rynku nowego produktu, oraz wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa innowacji na poziomie procesowym, organizacyjnym i marketingowym. W ka\u017cdym z etap\u00f3w Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie korzysta\u0107 z us\u0142ug doradczych w zakresie innowacji realizowanych przez akredytowan\u0105 IOB. 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia 2. Budowa i odbi\u00f3r produktu 3. Asysta we wdro\u017ceniu Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 czerwca 2018 do 31 grudnia 2019 roku. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji technologicznej a docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci mikroprzedsi\u0119biorstwa w Polsce i na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Udost\u0119pnienie i popularyzacja systemu IT na rynku istotnie wp\u0142ynie na wyniki finansowe Wnioskodawcy oraz pozwoli zdywersyfikowa\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142a przychod\u00f3w", "BENEFICJENT": "AGROTECH ROBERT PO\u015aNIK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie \u015brodowiska analityczno \u2013 us\u0142ugowego w technologii GIS oraz BigData z elementami semantycznej predykcji potrzeb \u015bwiadczonych za po\u015brednictwem platformy athome24.pl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2198550.96", "WARTOSC": "2586530.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 60 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin obj\u0119tych projektem (Gminy Wchodz\u0105ce w sk\u0142ad Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Miasta Pu\u0142awy) do 31.08.2021 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (18k) stanowia osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (3 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (3 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT. PREM 1) - co najmniej 30% (18 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 40 miejsc w 2 powsta\u0142ych w ramach projektu \u017c\u0142obkach (28 miejsc w Kazimierzu Dolnym, 12 miejsc w Go\u0142\u0119biu), co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 trzech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 2 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W KAZIMIERZU DOLNYM (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA KAZIMIERZ DOLNY)-W +GKD 2. PROWADZENIE 2 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W KAZIMIERZU DOLNYM (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA KAZIMIERZ DOLNY)-W +GKD 3.UTWORZENIE 1 ODDZIA\u0141U \u017b\u0141OBKOWEGO W GO\u0141\u0118BIU (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA PU\u0141AWY)- W + GP 4. PROWADZENIE 1 ODDZIA\u0141U \u017b\u0141OBKOWEGO W GO\u0141\u0118BIU (WNIOSKODAWCA + PARTNER GMINA PU\u0141AWY)-W + GP 5. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCH DLA DZIECI (WNIOSKODAWCA)-W 6. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER FUNDACJA ROZWOJU I WSP\u00d3\u0141PRACY INCEPTUM)- PFI \u00a0", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY W GMINACH WIEJSKICH POWIATU PU\u0141AWSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "386461.00", "WARTOSC": "544147.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j e-administracji na terenie Gminy Pu\u0142awy. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie elektronicznej dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i interesant\u00f3w Gminy z uwzgl\u0119dnieniem dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi formami niepe\u0142nosprawno\u015bci, kt\u00f3rzy stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu. Oczekiwanym rezultatem projektu jest zmniejszenie liczby wizyt interesant\u00f3w w urz\u0119dzie gminy, uruchomienie mo\u017cliwo\u015bci za\u0142atwienia spraw urz\u0119dowych za po\u015brednictwem internetu bez konieczno\u015bci osobistej wizyty w urz\u0119dzie. Spowoduje to podniesienie jako\u015bci obs\u0142ugi interesant\u00f3w i ich zadowolenie, a tym samym poprawi si\u0119 wizerunek Urz\u0119du Gminy Pu\u0142awy. Rezultatem projektu b\u0119dzie te\u017c zmniejszenie koszt\u00f3w zar\u00f3wno po stronie Urz\u0119du Gminy (wydruki, op\u0142aty pocztowe, po\u0142\u0105czenia telefoniczne, koszty mniej efektywnego czasu pracy urz\u0119dnik\u00f3w), jak r\u00f3wnie\u017c po stronie mieszka\u0144c\u00f3w i interesant\u00f3w gminy (koszty dojazdu do urz\u0119du, wydruk\u00f3w, op\u0142at pocztowych, koszty zwolnie\u0144 z pracy). Osi\u0105gni\u0119cie wymienionych rezultat\u00f3w wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 realizacji zada\u0144 polegaj\u0105cych m.in. na: zakupie sprz\u0119tu oraz system\u00f3w informatycznych. W ramach projektu zostan\u0105 udost\u0119pnione interesariuszom gminy e-us\u0142ugi, czyli mo\u017cliwo\u015b\u0107 za\u0142atwiania spraw bez konieczno\u015bci osobistego kontaktu z urz\u0119dem. Wp\u0142ywaj\u0105ce do urz\u0119du sprawy poprzez udost\u0119pnione e-us\u0142ugi zostan\u0105 prawid\u0142owo obs\u0142u\u017cone w uruchomionym systemie elektronicznego obiegu dokument\u00f3w. Us\u0142ugi zostan\u0105 zainstalowane na zakupionej infrastrukturze technicznej (serwery, zasilacz UPS, zestawy komputerowe i inne) o odpowiednich do na\u0142o\u017conych zada\u0144 parametrach technicznych. Gwarantuje to bezpiecze\u0144stwo i gwarancj\u0119 ci\u0105g\u0142o\u015bci pracy tak zbudowanego ca\u0142ego systemu. Obiektywn\u0105 ocen\u0105 skuteczno\u015bci wdro\u017conego systemu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w rezultatu m. in. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych ISP, Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznej administracji oraz e-us\u0142ug publicznych Gminy Pu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2210965.41", "WARTOSC": "2601135.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "Projekt \"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" jest projektem skierowanym do 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu\u00a0Miejskiego Obszaru Funkcjonowania Miasta Pu\u0142awy (28 K i 22 M), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Realizowany jest w okresie od 1.03.2017 r. do 30.11.2018 r. Biuro projektu utworzone zostanie w Centrum Obs\u0142ugi Inwestora w Urz\u0119dzie Gminy \u017byrzyn w \u017byrzynie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy oraz utworzenie 8 nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy na ternie powiatu pu\u0142awskiego w okresie do 30.11.2018 r. Rezultaty projektu: - 40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - utworzonych zostanie 8 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 50 uczestnik\u00f3w) 2. Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ( 40 uczestnik\u00f3w) 3. Wsparcie pomostowe (finansowe i niefinansowe).Co najmniej 40 uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych co najmniej 2 formami wsparcia, w tym dotacj\u0105 na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W celu zapewnienia wi\u0119kszej trwa\u0142o\u015bci udzielanego wsparcia Uczestnik projektu zobowi\u0105\u017ce si\u0119 do wniesienia \u015brodk\u00f3w w\u0142asne na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci co najmniej 2% warto\u015bci przyznanej dotacji, oraz zobowi\u0105\u017ce do dostarczenia dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez okres co najmniej 12 miesi\u0119cy od dnia\u00a0 rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. W co najmniej 8 przedsi\u0119biorstwach powsta\u0142ych wskutek przyznaniadotacji\u00a0 zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia. \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"DOLINA GIE\u0141CZWI\"", "TYTUL": "INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1543885.18", "WARTOSC": "2557474.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo- rozwojow\u0105 wnioskodawcy wp\u0142ywaj\u0105ce na wzrost liczby wdra\u017canych innowacji. Cel ten w bezpo\u015bredni spos\u00f3b przek\u0142ada si\u0119 na realizacje celu Dzia\u0142ania 1.2 Badania celowe jakim jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u sektora przedsi\u0119biorstw w og\u00f3lnej warto\u015bci nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 badawczo- rozwojow\u0105 w regionie oraz wzrost skali wdra\u017canych innowacji. G\u0142\u00f3wnym cellem naukowym s\u0105 badania nad maksymalizacj\u0105 dopasowania ogniwa solarnego do obwodu wej\u015bciowego inwertera tak aby zmaksymalizowa\u0107 otrzymywan\u0105 moc poprzez maksymalizacje parametr\u00f3w PPT oraz SSM. SSM pozwoli nam zdefiniowa\u0107/ustali\u0107 najbardziej korzystny k\u0105t nachylenia panela s\u0142onecznego - vertical. Zak\u0142ada si\u0119, ze powsta\u0142e urz\u0105dzenie trafi do produkcji seryjnej i ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 wydajno\u015b\u0107 zwi\u0119kszy uzysk energetyczny w gospodarstwach domowych i ma\u0142ych farmach solarnych. Badania przeprowadzone maj\u0105 by\u0107 w obszarze hardware oraz software. Obszar prac nad hardware b\u0119dzie obejmowa\u0142 modularn\u0105 konstrukcj\u0119 inwertera, skonstruowanie Solarnego Sensora Mocy (SSM) oraz konstrukcj\u0119 Maximum Power Point Trackingu (MPPT). Obszar prac nad software b\u0119dzie skupiony nad nowoczesnym modularnym oprogramowaniem inwertera, oprogramowaniem serwera do zbierania danych oraz oprogramowanie web umo\u017cliwiaj\u0105cy zdalny nadz\u00f3r urz\u0105dzenia. Plan bada\u0144 obejmie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Opracowanie koncepcji stworzenia inwertera solarnego dopasowuj\u0105cego si\u0119 do warunk\u00f3w zewn\u0119trznych (nas\u0142onecznienie, typ paneli fotowoltaicznych, temperatury pracy) pozwalaj\u0105ca uzyska\u0107 lepsz\u0105 sprawno\u015b\u0107 systemu.(5 miesi\u0119cy) 2. Opracowanie schemat\u00f3w elektronicznych poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w: SSM, modu\u0142 wej\u015bciowy, modu\u0142 wyj\u015bciowy, modu\u0142 kontrolera. (5 mies.) 3. Badania nad systemem zaczniemy od budowy prototypu inwertera oraz SSM. (12 mies.) 4. Prowadzenie badan testuj\u0105cych w warunkach laboratoryjnych (7 mies.) 5. Monitorowanie parametr\u00f3w pracy inwerter\u00f3w oraz serwera w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. (7 mies.)", "BENEFICJENT": "EMBEDDEDSOFT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inteligentny Inwerter Solarny- innowacyjne technologie OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2120641.28", "WARTOSC": "2494872.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest upowszechnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w zakresie ilo\u015bciowym, jak i jako\u015bciowym, w grupie 56os (w tym min.86% K) opiekuj\u0105cych sie dzie\u0107mi do lat 3 z terenu (w rozumieniu KC MOFMP ) obj\u0119tego projektem do dnia 31.08.2021r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. Przez utworzenie 36 nowych miejsc w powstaj\u0105cym oddziale \u017c\u0142obkowym, poprawi si\u0119 szansa na zatrudnienie os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze, oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie szans na podjecie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os.: -Conajmniej 30% UP(17os) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -min. 5% os(3os) d\u0142ugotrwale bezrobotne, -min. 5% os(3os) z ON, (KRYT.PREM 1). -30% os(17os) bezrobotnych lub biernych zawodowo(KRYT.PREM 5). -Wsparciem obj\u0119ty zostanie nowo utworzony w projekcie \u017c\u0142obek, z terenu miasta \u015bredniego wojew\u00f3dztwa lubelskiego-Pu\u0142awy(KRYT.PREM 4.). Wyb\u00f3r grupy docelowej podyktowany jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i potrzeby zwi\u0105zane konieczno\u015bci\u0105 wsparcia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, a co za tym idzie stworzenia nowego \u017c\u0142obka zapewniaj\u0105cego profesjonalna opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 w nim liczb\u0119 miejsc mo\u017cliwo\u015b\u0107 pokrycia koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w innym \u017c\u0142obku w klubie dzieci\u0119cym (do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic).\u00a0 W ramach realizacji projektu przewidziano realizacj\u0119 5 zada\u0144 1. Utworzenie oddzia\u0142u \u017c\u0142obkowego - dostosowanie pomieszce\u0144 do potrzeb i wymog\u00f3w (WN) 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka (WN) 3. Prowadzenie \u017c\u0142obka (WN) 4. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 Specjalistyczno-Terapeutycznych (WN) 5. Finansowanie Koszt\u00f3w Us\u0142ug za pobyt dzieci w \u017c\u0142obku lub klubie dzieci\u0119cym do zap\u0142aty kt\u00f3rych jest zobowi\u0105zany rodzic(Partner Gmina \u017byrzyn)", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek dla Malucha \u2013 szans\u0105 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej rodzica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "290778.82", "WARTOSC": "1894910.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie stacji uzdatniania wody [SUW] w m. Go\u0142\u0105b w gm. Pu\u0142awy w celu poprawy jako\u015bci dostarczanej wody do mieszka\u0144c\u00f3w m. Go\u0142\u0105b, Borowa, Borowina, Matygi, Skoki oraz W\u00f3lka Go\u0142\u0119bska. Ponadto w ramach realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 dostaw\u0119 oraz wymian\u0119 wodomierzy na ultrad\u017awi\u0119kowe z funkcj\u0105 odczytu radiowego u mieszka\u0144c\u00f3w ww. miejscowo\u015bci wraz z instalacj\u0105 systemu zdalnego odczytu. M. Go\u0142\u0105b oraz W\u00f3lka Go\u0142\u0119bska obj\u0119te s\u0105 sieci\u0105 kanalizacji sanit.. W m. Matygi, Borowina Borowa i Skoki prawid\u0142owe zagospodarowanie \u015bciek\u00f3w zapewnione jest poprzez szamba oraz przydomowe oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w. Obecnie dostarczana woda nie spe\u0142nia norm jako\u015bc. przewidzianych polskim prawem, co potwierdzaj\u0105 liczne wyniki bada\u0144 SSE w Pu\u0142awach i Lublinie oraz nakaz Pa\u0144st. Insp. Sanit. dopuszczaj\u0105cy jej warunkowe u\u017cycie i nakazuj\u0105cy uzdatnienie. W wyniki realizacji projektu planuje si\u0119 zast\u0105pi\u0107 star\u0105 technolog. SUW pochodz\u0105c\u0105 z lat 90 na nowoczesn\u0105. Zastosowane nowe rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na uzdatnienie w\u00f3d gruntowych do poziomu spe\u0142niaj\u0105cego normy Rozp. Min.Zdrowia z dnia 29.03.2007 r. w sprawie jako\u015bci wody przeznaczonej do spo\u017cycia przez ludzi (Dz. U. nr 61, poz. 417 z p\u00f3\u017an. zm.). Ponadto projekt.SUW b\u0119dzie mog\u0142a pracowa\u0107 w pe\u0142nej automatyce m.in. poprzez zastosowanie sterownika mikroprocesorowego s\u0142u\u017c\u0105cego do zdalnego sterowania prac\u0105 poszcz. urz\u0105dze\u0144. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c system monitoringu i wizualizacji SUW. R\u00f3wnie\u017c funkcjonuj\u0105ce BOK GUiEWiK operatora sieci wod-kan i SUW w m. Go\u0142\u0105b stwarza niedogodno\u015bci dla odbiorc\u00f3w wody. Godziny jego otwarcia pokrywaj\u0105 si\u0119 najcz\u0119\u015bciej z czasem pracy mieszka\u0144c\u00f3w, a lokalizacja, po drugiej stronie Wis\u0142y, w odleg\u0142ej od wskazanego w projekcie obszaru o ok 15 km m. G\u00f3ra Pu\u0142awska powoduje problemy z szybkim dojazdem. Dlatego te\u017c cz\u0119\u015bci\u0105 planowanego proj. jest stworzenie e-BOK w celu optymalizacji obs\u0142ugi. Projekt b\u0119dzie realizowany w (OSI) nr: 4 gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych.", "BENEFICJENT": "GMINA PU\u0141AWY", "TYTUL": "Rozbudowa stacji uzdatniania wody w miejscowo\u015bci Go\u0142\u0105b wraz z wymian\u0105 wodomierzy na wodomierze z odczytem radiowym na terenie gminy Pu\u0142awy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-18", "DATA_START": "2016-09-05", "DOFINANSOWANIE": "255780.00", "WARTOSC": "449442.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Firma STANIS\u0141AW KRZACZEK ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY zamierza dokona\u0107 implementacji systemu automatyzuj\u0105cego procesy produkcyjne zachodz\u0105ce w przedsi\u0119biorstwie. Implementacja tak zaawansowanego rozwi\u0105zania wymaga znacznej wiedzy w zakresie projektowania produkcji jak r\u00f3wnie\u017c wymaga znajomo\u015bci system\u00f3w o odpowiednim zbiorze funkcjonalno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cym uzyskanie zak\u0142adanych przez Wnioskodawc\u0119 wynik\u00f3w. W tym celu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 ze wsparcia doradczego IOB, co umo\u017cliwi skuteczn\u0105 implementacje innowacji w parku technologicznym. Wnioskodawca zamierza przeprowadzi\u0107 szereg prac przy wsparciu konsultant\u00f3w zewn\u0119trznych zmierzaj\u0105cych do skutecznego i efektywnego wdro\u017cenia systemu wspieraj\u0105cego produkcje, opartego na zbiorze automatyk. Wnioskodawca oczekuje, i\u017c przeprowadzone zostan\u0105 zaawansowane prace z zakresu analizy funkcjonalno\u015bci system\u00f3w produkcyjnych mo\u017cliwych do wdro\u017cenia w parku maszynowym firmy, przeprojektowane zostan\u0105 procesy, struktura, zaprojektowany zostanie mo\u017cliwe najbardziej optymalny system wytwarzania pozwalaj\u0105cy na redukcj\u0119 koszt\u00f3w i czasu produkcji oraz przede wszystkim poprawiaj\u0105cy jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w. Suma wydatk\u00f3w projektu zosta\u0142a okre\u015blona na podstawie oferty IOB wybranej w konkurencyjnym post\u0119powaniu ofertowym.", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW KRZACZEK ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY", "TYTUL": "\u201eProinnowacyjne us\u0142ugi doradcze dla firmy STANIS\u0141AW KRZACZEK ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY w zakresie implementacji innowacji technologicznej \u2013 procesowej wspieraj\u0105cej procesy produkcyjne.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW KRZACZEK ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO - HANDLOWY", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Produkcyjno Handlowy Stanis\u0142aw Krzaczek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KOFLEX AGNIESZKA MAZUR", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Koflex Agnieszka Mazur", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170907.31", "WARTOSC": "326059.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku firmy P.P.H.U.\"Ibar\"Ireneusz Barba\u015b . Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, wynajmowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w Klikawie na ul. Le\u015bnej 5,o powierzchni 268 m2 i kubaturze 1072 m3, kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 76,4% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 73,8% i PM 10 o 76,4; 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(5 kW). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja budynku firmy P.P.H.U.\"Ibar\"Ireneusz Barba\u015b . Parce w ramach zad:Modernizacja c.o. Modernizacja o\u015bwietlenia, Instalacja fotowoltaiczna, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien, wymiana bramy, wymiana drzwi. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 16 789,53 z\u0142.", "BENEFICJENT": "IRENEUSZ BARBA\u015a PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"IBAR\"", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy P.P.H.U. Ibar Ireneusz Barba\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "148960.00", "WARTOSC": "229026.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa ECOMARX Marcin K\u0119ska dzi\u0119ki dost\u0119powi do specjalistycznego doradztwa. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci firmy poprzez stworzenie Strategii Rozwoju, oraz doradztwie w zakresie wdra\u017cania nowych us\u0142ug. Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki doradztwu w kontaktach mi\u0119dzy przedsi\u0119biorc\u0105 a naukowcami. Wska\u017aniki: REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w wyniku realizacji projektu PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego Grupa docelowa to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy oraz jego otoczenie rynkowe. W ramach projektu zostanie przeprowadzone specjalistyczne doradztwo maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy: I. Opracowanie Strategii rozwoju, II Doradztwo w zakresie wdra\u017cania nowych us\u0142ug (ekoinnowacyjnych), III po\u015bredniczenia w kontaktach mi\u0119dzy przedsi\u0119biorstwami a naukowcami (transfer wiedzy).", "BENEFICJENT": "ECOMARX MARCIN K\u0118SKA", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug doradczych przez firm\u0119 ECOMARX Marcin K\u0119ska w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci na rynku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "697616.41", "WARTOSC": "1243394.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje utworzenie nowej infrastruktury badawczo- rozwojowej na potrzeby prowadzenia bada\u0144 i prac rozwojowych dla innych podmiot\u00f3w. Przedsi\u0119biorca zak\u0142ada prowadzenie bada\u0144 na potrzeby w\u0142asne oraz innych podmiot\u00f3w jak te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 dzier\u017cawy zakupionej infrastruktury naukowo- badawczej w celu prowadzenia prac badawczo- rozwojowych w zakresie inteligentnych specjalizacji regionu. Planowane w ramach projektu dzia\u0142ania to: 1.Budowa O\u015aRODKA ROZWOJU NOWYCH TECHNOLOGII 2.Zakup aparatury naukowo- badawczej do INFORMATYCZNEGO LABORATORIUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO do prowadzenia bada\u0144 w zakresie informatyki, elektroniki automatyki oraz ich wykorzystania w OZE (kody PKD: 26.30.Z, 61.20.Z, 62.01.Z, 62.09.Z, 72.19.Z) 3.Zakup aparatury naukowo- badawczej CHEMICZNEGO LABORATORIUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO do prowadzenia bada\u0144 w zakresie biotechnologii (kody PKD: 20.15.Z, 21.10.Z, 20.13.Z, 20.59.Z, 72.11.Z) 4.Zakup aparatury naukowo- badawczej WETERYNARYJNEGO LABORATORIUM BADAWCZO-ROZWOJOWEGO do prowadzenia bada\u0144 w zakresie biotechnologii (21.10.Z, 21.20.Z, 72.11.Z, 72.19.Z)", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK ROZWOJU NOWYCH TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "O\u015aRODEK ROZWOJU NOWYCH TECHNOLOGII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "99851.94", "WARTOSC": "99851.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TOMASZ K\u0118SKA \"TRANSTOM\"", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "487290.09", "WARTOSC": "573710.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie Przedszkola Terapeutycznego \"Re-Re-Kum-Kum\" -\u00a0 nowego punktu przedszkolnego w Pu\u0142awach o charakterze integracyjnym, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by przyj\u0105\u0107 ok. 20 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym do 5 dzieci z orzeczeniami o specjalnym kszta\u0142ceniu i/lub orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci. W zwi\u0105zku z tym nowy obiekt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 \u015bwiadczeniem wysokiej jako\u015bci us\u0142ug edukacji przedszkolnej w zakresie terapeutycznym, poprzez wprowadzenie r\u00f3\u017cnorodnej oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych - terapeutycznych dla dzieci. Grupa docelowa zak\u0142ada dzieci w wieku 3-4 lat, kt\u00f3re nie dosta\u0142y si\u0119 do samorz\u0105dowych przedszkoli, lub kt\u00f3rych rodzice chcieliby zapisa\u0107 swoje dziecko do plac\u00f3wki z szerszym pakietem zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych jego zdolno\u015bci, dzieci niepe\u0142nosprawne ruchowo i intelektualnie, niedostosowane spo\u0142ecznie wymagaj\u0105ce r\u00f3wnie\u017c indywidualnego podej\u015bcia. Do grupy b\u0119d\u0105 ucz\u0119szcza\u0107 dzieci niepe\u0142nosprawne ruchowo, intelektualnie, niedostosowane spo\u0142ecznie (autyzm, zesp\u00f3\u0142 Aspergera, ADHD, upo\u015bledzenie intelektualne). Dzia\u0142aniami projektu b\u0119d\u0105: utworzenie placu zabaw, dostosowanie obiektu (wykonanie prac adaptacyjnych), zakup wyposa\u017cenia przedszkola, zabawek, zakup koniecznego wyposa\u017cenia do realizacji zaj\u0119\u0107 terapeutycznych, zatrudnienie personelu przedszkola, pokrycie koszt\u00f3w administracyjnych, dzia\u0142a\u0144 promocyjno \u2013 informacyjnych. Grupa docelowa b\u0119dzie obejmowa\u0107 miasto i gmin\u0119 Pu\u0142awy, tak aby nowopowsta\u0142y o\u015brodek przedszkolny wspiera\u0142 w przysz\u0142o\u015bci ca\u0142y obszar Pu\u0142aw w zakresie wsparcia terapeutycznego dla dzieci z orzeczeniami. Sam projekt b\u0119dzie realizowany w Pu\u0142awach - Wnioskodawca\u00a0 b\u0119dzie wynajmowa\u0142 lokal w nowopowstaj\u0105cym budynku na ul. Zielonej w Pu\u0142awach.Okres realizacji projektu \u2013 od 01.03.2020 do 30.04.2021, w tym marzec-kwiecie\u0144 2020r: prace remontowe, monta\u017cowe, rekrutacja, zatrudnianie, zakupy; V 2020- IV 2021: funkcjonowanie plac\u00f3wki, realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, zakupy i szkolenia dla nauczycieli.", "BENEFICJENT": "LINGUA MARIUSZ JASKULSKI", "TYTUL": "Re-Re-Kum-Kum - u\u015bmiech dziecka naszym sukcesem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "92700.83", "WARTOSC": "141724.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem Projektu jest udzia\u0142 w targach Pure London w Londynie oraz Tranoi w Pary\u017cu . S\u0105 to g\u0142\u00f3wne targi modowe na rynku europejskim przyci\u0105gaj\u0105ce g\u0142\u00f3wnych graczy z bran\u017cy modowej Udzia\u0142 w takich targach zapewni marce Viqana stworzonej w ramach przedsiebiorstwa, Us\u0142ugi Og\u00f3lnobudowlane ARTBUD Alicja W\u0105sik,VIQANA mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaprezentowania si\u0119 szerokiemu kr\u0119gowi potencjalnych odbiorc\u00f3w. Na targach prezentowane bed\u0105 najwieksze marki modowe z segmentu premium. W ramach promocji na targach prezentowane b\u0119d\u0105: a) kolekcja modowa premium projektowana w ramach marki VIqana b) dodtaki do odzie\u017cy projektowane w ramach marki VIqana Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w opisanych targach przedsi\u0119biorstwo planuje wej\u015bcie na nowe rynki francuski i brytyjski a tak\u017ce wej\u015bcie na najwi\u0119ksze internetowe platformy modowe. Dzi\u0119ki pojawieniu sie na nowych rynkach oraz platformach e commerce przedsi\u0119biorstwo zmaksymalizuje zyski z dzia\u0142alno\u015bci modowej, a marka Viqana stanie sie rozpoznawalna i znajdzie si\u0119 w szeregu topowych marek na wskazanych rynkach docelowych", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI OG\u00d3LNOBUDOWLANE ARTBUD ALICJA W\u0104SIK,VIQANA ALICJA W\u0104SIK", "TYTUL": "Promocja marki Viqana poprzez udzia\u0142 w miedzynarodowych targach modowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "75650.00", "WARTOSC": "109470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Tomasz K\u0119ska \"TRANSTOM\" (dalej Transtom) zamierza przyst\u0105pi\u0107 do realizacji projektu, kt\u00f3rego przedmiotem jest przeprowadzenie przez zewn\u0119trzny zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w audytu wzorniczego tj. analizy dzia\u0142alno\u015bci firmy pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych oraz opracowanie na jego podstawie Strategii wzorniczej. Strategia wzornicza b\u0119dzie zawiera\u0107 co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: (a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; (b) og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w; (c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek firmy; (d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie; (e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie; (f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie; (g) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Zaplanowane przez Wykonawc\u0119 dzia\u0142ania obejmuj\u0105: - Etap I Kilkudniowy (1 - 5 dni) audyt na miejscy w firmie, przeprowadzany przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w o r\u00f3\u017cnych specjalno\u015bciach np.: wzornictwo, biznes, analizy, marketing, finanse, technologia, bran\u017ca, socjologia etc.; - Etap II Weryfikacja/rozbudowa zespo\u0142u - Multidyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 projektowy; - Etap III Analiza wewn\u0119trzna pod k\u0105tem designu; - Etap IV Analiza zewn\u0119trzna pod k\u0105tem designu; - Etap V Tworzenie bazy rozwi\u0105za\u0144; - Etap VI Ko\u0144cowe rekomendacje. Na realizacj\u0119 ca\u0142ego zakresu prac wykonawca b\u0119dzie mia\u0142 sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy od daty rozpocz\u0119cia audytu.", "BENEFICJENT": "TOMASZ K\u0118SKA \"TRANSTOM\"", "TYTUL": "Opracowanie Strategii Wzorniczej z rekomendacjami w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa Transtom na rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48000.00", "WARTOSC": "73800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zg\u0142oszenie patentowe wynalazku, wpisuj\u0105cego si\u0119 w obszary inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa lubelskiego zgodnie z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego do 2020 r. Celem wynalazku jest opracowanie prostego i og\u00f3lnego sposobu otrzymywania serii nowych pochodnych 1,3,4-oksadiazolu, podstawionych w pozycji 2 ugrupowaniem p-hydroksyfenyloazowym, p-aminofenyloazowym b\u0105d\u017a p-(N,N-dimetyloamino)fenyloazowym a w pozycji 5 pier\u015bcienia 1,3,4-oksadiazolowego grupami: p-metoksyfenylow\u0105, p-nitrofenylow\u0105, p-t-butylofenylow\u0105, p-(N,N-dimetyloamino)fenylow\u0105, p-bromofenylow\u0105, 1-naftylow\u0105, 2-naftylow\u0105, 9-antrylow\u0105 (wz\u00f3r 1). Istota wynalazku polega na wykorzystaniu do syntezy przedmiotowych zwi\u0105zk\u00f3w odpowiednich pochodnych 2-amino-1,3,4-oksadiazolu, pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 p\u00f3\u0142produkt\u00f3w, a otrzymanych wed\u0142ug znanych procedur syntetycznych z odpowiednich handlowo dost\u0119pnych kwas\u00f3w karboksylowych, metanolu, wodzianu hydrazyny oraz bromocyjanu. Tego typu wyj\u015bciowe pierwszorz\u0119dowe aminy aromatyczne potraktowane zostan\u0105 w pierwszym etapie azotanem (III) sodu w \u015brodowisku wodnym w obecno\u015bci kwasu mineralnego (HCl, H2SO4) a nast\u0119pnie poddane b\u0119d\u0105 dzia\u0142aniu dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych klas po\u0142\u0105cze\u0144: fenoli lub amin aromatycznych (anilina oraz N,N-dimetyloanilina). W ramach bada\u0144 obj\u0119tych patentem zaplanowano dob\u00f3r odpowiednich warunk\u00f3w przemiany sprzyjaj\u0105cych tworzeniu sprz\u0119\u017conych pochodnych 1,3,4-oksadiazolo-2-azobenzenu w tym: \u015brodowiska reakcyjnego (rozpuszczalnik), obecno\u015bci substancji dodatkowych odpowiedzialnych za w\u0142a\u015bciw\u0105 kwasowo\u015b\u0107/zasadowo\u015b\u0107 \u015brodowiska, stosunk\u00f3w molowych reagent\u00f3w, temperatury i czasu reakcji. Struktura uzyskanych w reakcjach pochodnych 1,3,4-oksadiazolu zostanie potwierdzona w oparciu o analiz\u0119 elementarn\u0105 oraz typowe metody spektroskopowe. Wszelkie dost\u0119pne w literaturze dane, dotycz\u0105ce aktywno\u015bci biologicznej podobnych struktur sk\u0142aniaj\u0105 nas do przypuszcze\u0144 i\u017c, uk\u0142ady tego typu maj\u0105 szans\u0119 znale\u017a\u0107 zastosowanie w medycynie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM BADAWCZO-ROZWOJOWE KADO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zg\u0142oszenie patentowe wynik\u00f3w bada\u0144 prowadzonych w dziedzinie biotechnologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-01", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "149760.00", "WARTOSC": "230256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy dzi\u0119ki dost\u0119powi do specjalistycznego doradztwa Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. Podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania Sp\u00f3\u0142k\u0105 dzi\u0119ki: a. Stworzeniu D\u0142ugofalowej Strategii Rozwoju firmy b. Optymalizacj\u0119 proces\u00f3w w oparciu o rozwi\u0105zania IT 2. Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki optymalizacji koszt\u00f3w 3. Ekspansja na nowe rynki / nowe produkty Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 zadania: Specjalistyczne doradztwo gospodarcze Wska\u017aniki: REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w wyniku realizacji projektu PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego Grupa docelowa to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy oraz jego otoczenie rynkowe. W ramach projektu zostanie przeprowadzone specjalistyczne doradztwo maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci firmy: I. Opracowanie Strategii rozwoju II. Audyt w zakresie IT wraz z rekomendacjami III. Optymalizacji koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej IV. Doradztwo w zakresie wdra\u017cania nowych us\u0142ug (ekoinnowacyjnych)", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA MAZUR KOFLEX", "TYTUL": "Koflex Agnieszka Mazur- zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ENGLISH 4U AGNIESZKA KAMIENIECKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "NITAX ANNA NITA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4323644.8100000005}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1817280.68}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1501200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 266773.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 169963.32}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 150390.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 97623.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 77896.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66619.37}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28242.82}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4615.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2365231.8800000004}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1531556.21}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1304678.3399999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 1244666.17}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 630238.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 592971.9899999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 530924.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 506911.14}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 419443.30000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 264211.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 212149.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 138340.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 131470.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115307.37}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 99049.1}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 93804.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 89833.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 88303.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 86524.51}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80116.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71439.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69480.58}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 60061.97}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 58304.94}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 43189.780000000006}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38720.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35859.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31996.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31879.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31855.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28984.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27972.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 27425.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 25748.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16857.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14729.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13585.7}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10481.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9215.640000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7567.15}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6861.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6103.780000000001}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 4305.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3148.8}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 3052.78}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2724.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2105.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1569.91}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 540.44}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9043438.120000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2056543.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 1708796.79}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 714445.3299999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 679189.78}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 479681.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 413680.29000000004}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 351079.17999999993}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 332715.87000000005}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 303955.63}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 242414.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 186492.80000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 107423.86000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100094.13}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 99094.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 93280.32999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87784.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 61147.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52631.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34223.270000000004}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 29850.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11518.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4800.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3200.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2670.0}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 1200.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 967.2800000000001}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 861.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12688510.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3561751.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 460333.96}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 446109.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 430884.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 377005.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 191508.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 131100.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 72269.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50710.27}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 48750.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46645.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37375.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30477.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23658.66}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22389.43}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 18605.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10048.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4620.36}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 2907.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1990.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1130.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 463082.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 324941.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 324555.3}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 278028.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3078.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 303124.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 261231.25}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 245211.18}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 185177.06}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18298.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1376.36}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1043000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 474505.07}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 330713.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 276726.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 156333.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 62381.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 60540.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 14000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 12392.68}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 408594.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8800.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 131292.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32279.269999999997}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26197.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2948.39}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4323644.8100000005}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1817280.68}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1547983.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 364397.82999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 189799.32}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 150390.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 77896.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28242.82}, {"name": "Turystyka", "value": 4615.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4629718.059999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3249318.0500000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 867100.72}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 530924.72}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 419443.30000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 378116.1000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 330119.64}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 324273.22}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134522.96}, {"name": "Rodzina", "value": 115595.17000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 69480.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49817.490000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 38720.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29576.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 19154.960000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14729.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7567.15}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 4305.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11846072.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2589157.35}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 819339.4599999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 522187.76000000007}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 479681.71}, {"name": "Rodzina", "value": 464197.47000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 332715.87000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52631.12}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37423.270000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 32520.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12156.84}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11518.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1517.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1200.0}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 861.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16681146.43}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1035651.7100000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 579413.2799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 234340.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 69315.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48750.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30477.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3120.8599999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 2907.92}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 649496.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 375806.9}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 278028.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 90354.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 488301.61}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 245211.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 185960.59999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 76647.01}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18298.1}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1043000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 616439.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 535045.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 156333.24}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 76381.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12392.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 408594.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28800.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131292.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32279.269999999997}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 26197.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2948.39}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17875617.409999996, "v": "17,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.25, "v_pc": "1488,52 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11961568.240000002, "v": "11,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 3751036.0499999993, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.98}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 803089.8699999999, "v": "803,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 146.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 508778.45999999996, "v": "508,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.84}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 474505.07, "v": "474,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113819.64, "v": "113,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 89833.94, "v": "89,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 87256.17, "v": "87,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 58304.94, "v": "58,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 27425.03, "v": "27,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17260939.07, "v": "17,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.25, "v_pc": "1437,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12796820.409999998, "v": "12,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3897586.6999999997, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 498136.06, "v": "498,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35859.43, "v": "35,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31996.03, "v": "32,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 540.44, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6212980.49, "v": "6,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.16, "v_pc": "517,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "52.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4761386.21, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1043000.0, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.78}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 408594.28, "v": "408,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.57}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5421207.119999999, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.87, "v_pc": "451,43 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2520893.3300000005, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1492301.9999999995, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 814201.49, "v": "814,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.01}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 343453.73, "v": "343,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 93804.46, "v": "93,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 88303.02, "v": "88,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36116.04, "v": "36,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28984.25, "v": "28,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3148.8, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4252365.999999999, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.95, "v_pc": "354,10 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "40.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2577958.4099999997, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 792565.0, "v": "792,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 511808.94000000006, "v": "511,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.03}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 144685.7, "v": "144,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 117905.42000000003, "v": "117,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80116.53, "v": "80,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2233107.27, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.65, "v_pc": "185,95 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "54.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 834373.0599999998, "v": "834,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.36}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 460333.96, "v": "460,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 377005.7, "v": "377,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.88}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 212149.01, "v": "212,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 191508.29, "v": "191,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100094.13, "v": "100,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31855.85, "v": "31,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11401.94, "v": "11,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7524.2, "v": "7,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 6861.13, "v": "6,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.3}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2148917.67, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 166.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51, "v_pc": "178,94 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1817280.68, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 272.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 314779.99, "v": "314,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.64}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 16857.0, "v": "16,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1932653.31, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 447.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16, "v_pc": "160,93 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1555907.98, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 3409.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 218307.09000000003, "v": "218,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.29}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 158438.24, "v": "158,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.19}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1687145.07, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76, "v_pc": "140,49 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "652.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "358.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1687145.07, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 780405.77, "v": "780,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "64,99 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "72.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 490426.86000000004, "v": "490,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.84}, {"name": "Biblioteki", "value": 276726.13, "v": "276,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 4252.780000000001, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 520078.5399999999, "v": "520,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "43,31 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "70.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 445216.56999999995, "v": "445,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 60061.97, "v": "60,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.54}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8800.0, "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 429152.87, "v": "429,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "35,74 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 366049.92, "v": "366,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.29}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 50710.27, "v": "50,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.81}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 12392.68, "v": "12,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 88838.0, "v": "88,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,40 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 86168.0, "v": "86,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2670.0, "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 69480.58, "v": "69,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,79 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69480.58, "v": "69,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 68957.65000000001, "v": "68,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,74 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68957.65000000001, "v": "68,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66999.88, "v": "67,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,58 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 62195.97, "v": "62,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.82}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4769.91, "v": "4,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34.0, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 38720.4, "v": "38,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 670.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,22 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38720.4, "v": "38,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 670.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 5166.0, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,43 z\u0142", "pl_v_pc": "9,15 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 5166.0, "v": "5,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4615.7, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,38 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4615.7, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}