{"gmina": "Wohy\u0144", "typ_gminy": "gmina wiejska Wohy\u0144", "kod_gus": "060610915000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": "6`844", "budzet": {"dochody": "32,70 mln z\u0142", "wydatki": "30,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "621,84 tys z\u0142", "wydatki": "641,53 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 27.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7127429300000221}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7127429300000221}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.02299412000001222}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.02299412000001222}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.452046219999995}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.452046219999995}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.6168397299999895}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.6168397299999895}], "dochod_ue": "884,17 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "4686.8 z\u0142", "powiat": "2,95 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.0 z\u0142", "wojewodztwo": "5,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "81,06 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "105,26 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,86 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2016-02-04", "DOFINANSOWANIE": "38394657.29", "WARTOSC": "45798640.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej nr 814 o d\u0142ugo\u015bci 14,215 km. Realizacja inwestycji przebiega w zmienionych granicach pasa drogowego na ca\u0142ej jego d\u0142ugo\u015bci. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej rejonu oraz ca\u0142ego Lubelskiego Obszaru Metropolitalnego. Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn\u0119trznego potencja\u0142u rozwojowego okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekwencji wp\u0142ynie na przyspieszenie tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Opr\u00f3cz powy\u017cszego, dobra jako\u015b\u0107 drogi, to tak\u017ce bodziec do zwi\u0119kszenia mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, student\u00f3w, obecnych i potencjalnych inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. Planowane wska\u017aniki produktu: - Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 14,215 km - D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 14,215 km - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 ochrony \u015brodowiska - 37 szt. - Liczba wybudowanych/zmodernizowanych urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego - 62 szt. - D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 2,488 km Zakres inwestycji obejmuje roboty w zakresie poszczeg\u00f3lnych bran\u017c: * w bran\u017cy roboty drogowe: roboty przygotowawcze, roboty ziemne, podbudowy, nawierzchnie, roboty wyko\u0144czeniowe, urz\u0105dzenia bezpiecze\u0144stwa ruchu, elementy ulic, w bran\u017cy mostowej - remont mostu, * w bran\u017cy wodoci\u0105gi - budowa oraz przebudowa i zabezpieczenie sieci i przy\u0142\u0105czy wodoci\u0105gowych, * w bran\u017cy elektroenergetycznej - przebudowa sieci elektroenergetycznych, * w bran\u017cy o\u015bwietlenie - budowa o\u015bwietlenia drogowego, * w bran\u017cy teletechnicznej - przebudowa i zabezpieczenie sieci teletechnicznej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 814 Radzy\u0144 Podlaski - Suchowola - \u017bminne na odcinku od km 6+600 do km 20+815 o d\u0142. 14,215 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2408.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "48903361.10", "WARTOSC": "71369822.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.09b. w powiatach: parczewskim i radzy\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 020,90 km. W wyniku realizacji projektu 16 999 gospodarstw domowych oraz 99 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.16 999 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.09b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "3128295.29", "WARTOSC": "4040038.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest wzrost stosowania OZE wp\u0142ywaj\u0105cy na popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska natur. oraz podniesienie poziomu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wohy\u0144. Beneficjentem jest Gmina Wohy\u0144, a grup\u0119 docel. stanowi\u0105 mieszk. bior\u0105cy w nim udzia\u0142. W ramach proj. zainstalowanych zostanie 437 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich do przygotow. c.w.u., w tym: 303 zestawy 2 - panelowe, 122 zestawy 3- panelowe i 12 zestaw\u00f3w 4-panelowych o \u0142\u0105cznej mocy 1,58 MW. Proj. przyczyni si\u0119 do ograniczenia zapotrzeb. na energi\u0119 ciepln\u0105 wykorzyst. do przygot. c.w.u. produkowan\u0105 w spos\u00f3b tradycyjny, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zast\u0119powanie istniej\u0105cej energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE. Stosowane rozwi\u0105zania, dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142fin. ze \u015brodk\u00f3w RPO WL 2014-2020, prowadz\u0105 do wyr\u00f3wnania kosztu kWh wyprodukowanego z alternatywnych i tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 surowc\u00f3w kopalnych. Proj. wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w okre\u015blonych w POP dla strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza m.in. poprzez realizacje dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do obni\u017cenia emisji z ogrzewania indywidualnego oraz dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i edukacyjnych wp\u0142yw. na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekolog. mieszk. Instalacje zostan\u0105 wyposa\u017c. w rejestratory danych, kt\u00f3re w oparciu o technologie TIK umo\u017cliwiaj\u0105 pomiar, obs\u0142ug\u0119 monitoring wykorzyst. energii. Ka\u017cdy z syst. monitoringu- zbiera niezb\u0119dne dane z instalacji, pozwalaj\u0105c \u015bledzi\u0107 parametry pracy instalacji i ilo\u015b\u0107 wyproduk. energii. Platforma internetowa b\u0119dzie zawiera\u0142a informacje nt. projektu, umo\u017cliwi dokonywanie transakcji on-line (skargi i wnioski, zg\u0142. usterek), b\u0119dzie zawiera\u0142a modu\u0142 e-learningowy (maj\u0105cy na celu wdra\u017canie i promocj\u0119 rozwi\u0105za\u0144 czystej energii, w tym promocji lokalizowania o\u015brodk\u00f3w czystej energii na obszarach peryferyjnych) oraz kalkulator oszacowuj\u0105cy wp\u0142yw funkcj. gospodarstw domowych na zjawisko globalnego ocieplenia. Celem platformy b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c stworzenie sytemu zarz\u0105dzania i monitorowania danych dotycz\u0105cych energii wyprodukowanej przez instalacje OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA WOHY\u0143", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Wohy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 457.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-12-12", "DOFINANSOWANIE": "1775803.83", "WARTOSC": "2736864.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3w.: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania istniej\u0105cego potencja\u0142u dziedzictwa historyczno-kulturowego Gminy Wohy\u0144 w celu osi\u0105gni\u0119cia korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych. Cele szczeg\u00f3\u0142.: 1. Podniesienie jako\u015bci infrastruktury dom\u00f3w ludowych, 2. Zwi\u0119kszenie oferty kulturalno-turystycznej gminy, 3. Wzrost kapita\u0142u spo\u0142ecznego gminy. Zakres rzeczowy: *przebudowa dom\u00f3w ludowych w m. Branica Suchowolska (dz.ewid.239), \u015awier\u017ce(dz.ewid.530/8), Lisiow\u00f3lka (dz.ewid.323), Ossowa (dz.ewid.636), Ostr\u00f3wki (dz.ewid:406/9, 406/11), *monta\u017c instalacji fotowoltaicznych o mocy 3 kW-5 szt., *zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, *inspektor nadzoru, *dokumentacja techniczna, *studium wykonalno\u015bci, *promocja projektu *personel projektu. Grupy docel. :mieszka\u0144cy Gm. Wohy\u0144 i pow. radzy\u0144skiego, tury\u015bci. Rezultaty: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1EPC., Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem -1570 os./rok; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 1570 os/rok; Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego - 410 odw./rok. Produkty: Liczba inst.kultury obj\u0119tych wsparciem:2szt, Liczba obiekt\u00f3w dost.do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 5 szt., Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 5 szt., Liczba wspartych instytucji paramuzelanych - 5 szt. Domy Ludowe w m. \u015awier\u017ce i Ossowa znajduj\u0105 si\u0119 w strefie ochrony ekspozycji i krajobrazu wynik. z MPZP. Tereny inwestycji jak te\u017c obiekty nie s\u0105 wpisane do rejestru/ ewidencji zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WOHY\u0143", "TYTUL": "Dziedzictwo kulturowe gminy Wohy\u0144 - przebudowa dom\u00f3w ludowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 259.46}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1731029.75", "WARTOSC": "2036505.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 60 os\u00f3b niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek z terenu Gminy Wohy\u0144 poprzez rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy i samopomocy w formie klubu seniora do 2022 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 40 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 60 Grupa Docelowa [GD]: 60 os\u00f3b (40K i 20M), mieszk. GWoh, w wieku 60 lat i wi\u0119cej, niesamodzielne, wykluczone i zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg. definicji Wytycznych w zakresie realizacji przeds. w obsz. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zw. ub\u00f3stwa z wyk. \u015br. EFS i EFRR 2014-2020), jako najbardziej potrzebuj\u0105ce kompleksowego wsparcia. Osoby te dysponuj\u0105 wolnym czasem, nie s\u0105 aktywne zawodowo (emeryci, renci\u015bci), do\u015bwiadczaj\u0105 tak\u017ce izolacji spo\u0142ecznej i poczucia samotno\u015bci, co prowadzi do obni\u017cenia jako\u015bci ich \u017cycia. Powsta\u0142e 2 Kluby Seniora b\u0119d\u0105 miejscem spotka\u0144 os\u00f3b starszych, w nieformalnej atmosferze, z jak najwi\u0119kszym spontanicznym zaanga\u017cowaniem samych senior\u00f3w (uczestnicy kluby podejmuj\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107/decyzyjno\u015b\u0107 w sprawach klubu). Dzia\u0142ania klubu b\u0119d\u0105 integrowa\u0107 senior\u00f3w i wspiera\u0107 aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b starszych, ale przede wszystkim zapewnia\u0107 im dobre towarzystwo, w pobli\u017cu miejsca zamieszkania. Kluby pozwol\u0105 na kszta\u0142towanie w\u015br\u00f3d senior\u00f3w nawyk\u00f3w do czynnego, kreatywnego sp\u0119dzania wolnego czasu, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci, nauki radzenia sobie w nowych sytuacjach oraz dostosowania si\u0119 do reali\u00f3w obecnego \u015bwiata. Uczestnicy mog\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas w klubie w pe\u0142nym wymiarze lub bra\u0107 udzia\u0142 w wybranych zaj\u0119ciach/aktywno\u015bciach. G\u0142\u00f3wne zakresu wsparcia w klubach to: 1. Zagospodarowanie czasu wolnego i edukacja 2. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 prozdrowotna 3. Poradnictwo prawne i psychologiczne 4. Udzia\u0142 w kulturze i \u017cyciu spo\u0142ecznym", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE GRUPA INICJATYW KULTURALNYCH", "TYTUL": "Aktywny Senior. Kluby Seniora w Gminie Wohy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-16", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1441548.64", "WARTOSC": "2209409.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym Celem Projektu jest zwi\u0119kszenie czynnego udzia\u0142u mieszka\u0144c\u00f3w GW w \u017cyciu kulturalnym gminy, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w \u017cyciu kulturalnym gminy. wi\u0105\u017ce si\u0119 to z konieczno\u015bci\u0105 zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci infrastruktury kulturalnej, kt\u00f3re mo\u017ce by\u0107 osi\u0105gni\u0119te jedynie przez realizacj\u0119 niniejszego projektu. Obecna baza lokalowa uniemo\u017cliwia poszerzenie oferty us\u0142ug i dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. Cele g\u0142\u00f3wne projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: przebudowa budynku us\u0142ugowego na cele zwi\u0105zane z utworzeniem GCK oraz dostosowanie go do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. Przeprowadzone w ramach przebudowy termomodernizacja, zastosowanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia oraz OZE, wraz z utworzeniem sta\u0142ej ekspozycji (Natura 2000) przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji Celu: poprawa ochrony zasob\u00f3w naturalnych zlokalizowanych na terenie GW. Grup\u0105 Docelow\u0105 Projektu s\u0105 mieszka\u0144cy GW. Wed\u0142ug danych GUS za 2015 rok GW zamieszkiwa\u0142o 6 894 os\u00f3b, z czego 3 415 to kobiety. W\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Wohy\u0144 najliczniejsz\u0105 grup\u0119 stanowi\u0105 osoby w wieku produkcyjnym (60,4% w ca\u0142ej populacji), znacznie mniejsza grupa (20,8% w ca\u0142ej populacji) to mieszka\u0144cy wieku poprodukcyjnym. Najmniejsz\u0105 grup\u0119 stanowi\u0105 osoby w wieku przedprodukcyjnym, kt\u00f3re stanowi\u0105 18,8% ludno\u015bci. Wska\u017anik bezrobocia na analizowanym obszarze wynosi 10,3%, i jest wy\u017cszy ni\u017c dla powiatu radzy\u0144skiego - 9,7% oraz wy\u017cszy ni\u017c dla wojew\u00f3dztwa - 8,7%. Kluczowym Rezultatem Projektu jest zwi\u0119kszenie uczestnictwa BO projektu w \u017cyciu kulturalnym o co najmniej 17% w wyniku poszerzenia oferty kulturalnej GW poprzez utworzenie Gminnego Centrum Kultury Informacja nt. nowej oferty kulturalnej jaka b\u0119dzie oferowana w nowopowsta\u0142ej infrastrukturze zosta\u0142 przedstawiona w dokumencie za\u0142\u0105czonym do wniosku", "BENEFICJENT": "GMINA WOHY\u0143", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku us\u0142ugowego na Gminne Centrum Kultury w Wohyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-21", "DOFINANSOWANIE": "1361127.00", "WARTOSC": "1643760.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest informatyzacja w sektorze ochrony zdrowia poprzez rozbudow\u0119 oraz zakupy infr.inf. s\u0142u\u017c\u0105cej zwi\u0119kszeniu stopnia cyfryzacji, w tym aplikacji i syst. bazodanowych zapewniaj\u0105cych popraw\u0119 ef. zarz. oraz upowszechnienia kom. elektr. w sektorze ochrony zdrowia, oraz rozw\u00f3j e-us\u0142ug publ., poprzez rozbudow\u0119 zakup syst. teleinformatycznego zapewniaj\u0105cego dost\u0119pno\u015b\u0107, integracj\u0119 i cyfryzacj\u0119 nowych us\u0142ug i popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cych us\u0142ug publ.\u015bwiadczonych drog\u0105 el. w zakresie e-zdrowia. Kluczowe rezultaty:;Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publ. I e-us\u0142ug publ. 2szt; Liczba za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119pnion\u0105 on-line us\u0142ug\u0119 publ. 20szt./rok; Wzrost zatr. we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przeds.)1EPC Produktu: Lb. Apl. opartych na pon. Wyk. inf. Sek. Publ. i e-us\u0142ug publ.2 szt; Lb. Os. obj\u0119tych szkol. 65os;Lb. podm. udost. us\u0142.wewn\u0105trzadmin. (A2A)1 szt; Lb. Rej. Publ. Obj. wsparciem 1 szt; Lb. Udost. Us\u0142. wewn\u0105trzadmin. (A2A)1 szt; Lb. uruch. syst.w teleinf. w podm. Wyk.zad. Pub. 1 szt; Lb. Us\u0142. pub. Udost. on-line o stop. Dojrz. 3-3 szt; Lb. us\u0142ug pub. Udost. on-line o stop. dojrza\u0142o\u015bci min. 4-tran 4 szt; Przestrze\u0144 dysk. serw. 65 TB Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 pracownicy i pacjenci. Zadania z HRF: SW, Zarz\u0105dzanie Projektem, Promocja projektu, Szkolenia pracownik\u00f3w, Dokumentacja projektowa, Roboty budowlane, Wyposa\u017cenie serwerowni, urz\u0105dzenia komputerowe, Licencje i modu\u0142y oprogramowania, Prace instalacyjne i konfiguracyjne oprogramowania, Modernizacja sprz\u0119tu informatycznego, Pomiary. Projekt dotyczy upowszechnienia wymiany elektronicznej dok.med.zgodnie z narz\u0119dziem 26 opisanym w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020. Projekt infrastrukturalny", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH W SUCHOWOLI", "TYTUL": "Informatyzacja oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych przez Wojew\u00f3dzki Szpital Dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Suchowoli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-01-08", "DOFINANSOWANIE": "799265.05", "WARTOSC": "1349274.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3w. celem P.: Poprawa jako\u015bci \u015brod. natur. na terenie Gminy Wohy\u0144 wp\u0142ywaj\u0105ca na wzrost jako\u015bci \u017cycia spo\u0142. lokalnej oraz zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci obszaru. C. szczeg\u00f3\u0142. s\u0105: 1.Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119k. efektywno\u015b\u0107 energ. sektora publ., 2. \u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ogran. emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, 3. Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii poch. z OZE. Grupa docel.: u\u017cytkownicy budynku ZSZ w Suchowoli (uczniowie i nauczyciele), pozostali mieszka\u0144cy i podm. funkcjon. na terenie Gminy Wohy\u0144. Pow. u\u017cytk. budynku ZSZ w Suchowoli 1441,96m2. Rezultatami proj. b\u0119d\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszczedz. energii cieplnej -1441,28GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr.-23,22MWh/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w bud. publ.(CI32) -699894,44kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.(CI34) - 227,83 t.r. CO2/rok; Prod. energii cieplnej z nowo wybud./nowych mocy wytw\u00f3r. instalacji wykorzyst. OZE -212,71MWht/rok; Prod. energii elekt.z nowo wybud./nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzyst. OZE-2,27MWhe/rok;Dodat. zdolno\u015b\u0107 wyt. energii z OZE(CI30)-0,10232MW. Produkty: Liczba wybud. jednostek wytwarzania energii elektr. z OZE-1szt., Liczba wybud. jedn. wytwarzania energii cieplnej z OZE-1szt.; Liczba zmodern.energet.budynk\u00f3w-1szt.;Liczba budynk. dostosow.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr.-1szt. Zakres obejm. wykonanie prac termomod.: *dociepl. stropu wewn., *ocieplenie \u015bcian zew., *wymian\u0119 stolarki okienno-drzwiowej, *monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 o mocy 100kW, *monta\u017c instalacji fotowolt.o mocy 2,32 kW, *wymiana instalacji co.; *moderniz. kot\u0142owni, *monta\u017c grzejn. stal.p\u0142ytowych z zaworami i g\u0142owicami termostat.; *wykonanie rob\u00f3t towarzysz., *wym. o\u015bwietlenia na LED. Wydatki niekwalfik. - zakup schodolazu i dostos. \u0142azienek dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Zg. z audytem energ. efektywno\u015b\u0107 energet. budynku wzro\u015bnie o 61,44%; wybrano wariant inwest. dla OZE-kocio\u0142 na biomas\u0119 100kW(s.30) i inst. fotowoltaiczna 2,32kW (s.38) Proj. zgodny z POP dla strefy lub.", "BENEFICJENT": "GMINA WOHY\u0143", "TYTUL": "Kompleksowa i g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w m. Suchowola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "479288.85", "WARTOSC": "563869.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 30 os\u00f3b (20K i 10M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.06.2020 do 31.12.2021r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 21 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -7 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 4 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy Wohy\u0144 (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 30 os\u00f3b (20K i 10M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo , osoby bezrobotne. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne i spo\u0142eczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GMINA WOHY\u0143/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W WOHYNIU", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie w Gminie Wohy\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "142576.98", "WARTOSC": "368332.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "W ramach wskazanego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: - wymiana instalacji c.o. : zastosowanie termozawor\u00f3w grzejnikowych o czu\u0142o\u015bci 1\u00b0K z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego sterowania nastawami , monta\u017c nowych grzejnik\u00f3w , wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z pieca w\u0119glowego na kocio\u0142 opalany biomasa o mocy ok 25 kW . Instalacja zostanie wyposa\u017cona w ciep\u0142omierz a kocio\u0142 w programator harmonogramu pracy. - wymiana o\u015bwietlenia na oprawy LED - ok 11 szt - wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 10 kW i powierzchni absorbera co najmniej 66 m2 - ocieplenie \u015bcian styropianem o wsp\u00f3\u0142.?=0,032 i grubo\u015bci 15 cm . Do wykonania ok 100,92 m2. - docieplenie \u015bcian ocieplonych styropianem EPS 70 40 grubo\u015bci 10 cm styropianem o wsp\u00f3\u0142.?=0,032 i grubo\u015bci 5 cm . Do wykonania ok 95,93 m2. - ocieplenie stropodachu p\u0142yt\u0105 warstwow\u0105 z rdzeniem PUR lub PIR o wsp\u00f3\u0142.?=0,025 i grubo\u015bci 16 cm . Do wykonania ok 417,82 m2. - modernizacja instalacji c.w.u. - w\u0142\u0105czenie nowego zasobnika c.w.u. o poj 100 l do z kot\u0142a na biomas\u0119 . Zasobnik b\u0119dzie wyposa\u017cony w grza\u0142k\u0119 elektryczn\u0105 zasilan\u0105 z instalacji fotowoltaicznej po sezonie grzewczym. Zamontowanie licznika ciep\u0142a na wyj\u015bciu z zasobnika oraz wodomierza na dopuszczeniu zimnej wody - wymiana bram na bramy segmentowe , podnoszone o wsp\u00f3\u0142cz. U co najmniej r\u00f3wnym 1,3 W/m2K . Do wykonania ok. 45 m2. - Zamontowanie boczkarki o mocy do 4 kW. Realizacja projektu poprzez monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119, monta\u017c instalacji fotowolt.oraz o\u015bwietlenia energooszcz\u0119d. przyczyni si\u0119 do redukcji emisji C02 do atmosfery. W wyniku osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce m.in. wska\u017aniki: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 158,97GJ (41,26 %), - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 108,97 GJ (30,27 MWh; 104,3 %), - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej - 267,94 GJ (54,7%), - Zmniejszenie emisji CO2 - 69542 kg/rok (100%) - Zmniejszenie emisji PM-10 - 283,85 kg/rok (97,36%)", "BENEFICJENT": "KUD\u0141O JERZY \"MARPOL\"", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU ORAZ WYKORZYSTANIE OZE W FIRMIE MARPOL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "99790.00", "WARTOSC": "144402.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt ten zak\u0142ada realizacj\u0119 jednego zadania, kt\u00f3rego przedmiotem b\u0119dzie zlecenie us\u0142ugi badawczo - rozwojowej o\u015brodkowi badawczemu (jednostce naukowej) i polega\u0107 b\u0119dzie na opracowaniu technologii produkcji urz\u0105dzania do mycia wa\u0142k\u00f3w malarskich b\u0119d\u0105cego przedmiotem patentu nr 223413. Oczekujemy, i\u017c opracowana technologia b\u0119dzie bazowa\u0142a na technice formowania wtryskowego. Celem w tym zakresie jest uzyskanie wynik\u00f3w, kt\u00f3rych wdro\u017cenie umo\u017cliwi nam rozpocz\u0119cie produkcji wy\u017cej wskazanego urz\u0105dzenia oraz jego sprzeda\u017c. W ramach wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu, zobowi\u0105zano si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 te, kt\u00f3re dotycz\u0105: podj\u0119cia wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105, utworzenia nowego miejsca pracy, otrzymania wsparcia (dotacji) w zakresie prowadzenia prac B+R, nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkami badawczymi, zrealizowania projektu B+R, dokonania inwestycji prywatnych. Grup\u0105 docelow\u0105 urz\u0105dzenia do mycia wa\u0142k\u00f3w, kt\u00f3re planujemy wdro\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno osoby indywidualne wyko\u0144czaj\u0105ce oraz remontuj\u0105ce domy lub mieszkania, jak i firmy dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cy budowlanej. Rezultatami niniejszego projektu b\u0119d\u0105: raport, prototyp opracowanych form wtryskowych, raport z test\u00f3w opracowanych form wtryskowych.", "BENEFICJENT": "ROMATECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bon na innowacj\u0119 w zakresie us\u0142ugi B+R dotycz\u0105cej opracowania technologii produkcji urz\u0105dzenia do mycia wa\u0142k\u00f3w malarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 262600.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 108000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15000.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 12000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4500.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3454.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1174209.5599999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1133676.58}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 572536.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 478578.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 460384.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 298237.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 226881.30000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 211896.03999999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 191382.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125640.39999999998}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 112340.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 104500.87000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 90730.68000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68266.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 65642.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46261.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45099.729999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 32850.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29561.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23167.47}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23083.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 22207.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20820.98}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19210.15}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19089.29}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12490.52}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8727.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8424.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8141.58}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7921.78}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7673.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6177.639999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5731.009999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4447.18}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2750.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2113.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 423.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 340.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 332.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 151.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 116.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8.05}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 0.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6639713.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1808405.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 799056.6200000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 525028.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 458479.27999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 323222.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 249073.73}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 248101.73999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 195058.65}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 169163.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127272.26999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 115081.49}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 85383.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 71915.93000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 68988.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 62340.259999999995}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44028.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40850.35999999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 26242.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19562.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13392.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10664.94}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7523.360000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7299.99}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3650.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2008.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1416.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1168.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 923.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 695.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 472.74}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 399.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 411685.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 137483.47}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 35845.83}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 23047.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4905.8}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 891.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44526.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7576.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1376.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5805951.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2718976.47}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 308765.06}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 285027.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 280160.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 244800.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 209300.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 198386.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 165298.4}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 74516.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29235.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23343.21}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 17808.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 13231.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 10113.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4268.27}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2631.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1800.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 71347.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 33915.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 533696.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 65190.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15162.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 48000.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 371100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3454.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1666495.7000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1001213.01}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 809552.5599999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 641055.74}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 478578.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 445477.4600000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 234554.81000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 131674.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 90730.68000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68266.81}, {"name": "Informatyka", "value": 43044.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 36281.65}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12059.649999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10537.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2750.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8506300.420000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2181376.6500000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 799056.6200000001}, {"name": "Rodzina", "value": 299173.00000000006}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 85383.2}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 71780.28}, {"name": "Informatyka", "value": 61345.66999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44028.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26242.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20062.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16638.79}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11349.249999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3650.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 695.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 411685.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 137483.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35845.83}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23047.09}, {"name": "Informatyka", "value": 4905.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 891.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44526.41}, {"name": "Informatyka", "value": 7576.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1376.5}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8769727.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 872742.07}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 359684.31999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 201018.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 167098.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23343.21}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 71347.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33915.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 533696.27}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65190.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15162.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 48000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10617403.270000001, "v": "10,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.29, "v_pc": "1551,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8143340.170000001, "v": "8,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 577431.1499999999, "v": "577,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 498494.85, "v": "498,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 440954.77, "v": "440,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 257801.05000000002, "v": "257,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 222560.97999999998, "v": "222,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 187198.8, "v": "187,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 123796.94, "v": "123,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73704.3, "v": "73,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 46734.509999999995, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29561.05, "v": "29,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13816.06, "v": "13,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2008.64, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9200574.89, "v": "9,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.58, "v_pc": "1344,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5868407.48, "v": "5,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2914043.1700000004, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 285650.36, "v": "285,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 112340.0, "v": "112,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19210.15, "v": "19,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 923.73, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 344.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2793952.5100000007, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.28, "v_pc": "408,23 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2108443.2, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 293201.47000000003, "v": "293,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.49}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 177788.91999999998, "v": "177,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 91005.22000000002, "v": "91,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 66810.47, "v": "66,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56703.229999999996, "v": "56,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2312854.4299999997, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68, "v_pc": "337,94 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 924697.02, "v": "924,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.98}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 460384.9, "v": "460,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 308765.06, "v": "308,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.34}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 280160.02, "v": "280,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 209300.1, "v": "209,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 74563.67, "v": "74,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31900.0, "v": "31,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23083.66, "v": "23,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1416450.21, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7, "v_pc": "206,96 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1299581.7, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 108000.0, "v": "108,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8368.51, "v": "8,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1024562.26, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4, "v_pc": "149,70 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 991741.28, "v": "991,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.79}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 20820.98, "v": "20,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 997977.34, "v": "997,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31, "v_pc": "145,82 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 641525.1, "v": "641,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 191382.53, "v": "191,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84305.12, "v": "84,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.44}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 65522.0, "v": "65,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15242.59, "v": "15,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 916505.74, "v": "916,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04, "v_pc": "133,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 916505.74, "v": "916,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 247796.42, "v": "247,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.82, "v_pc": "36,21 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 198386.2, "v": "198,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49410.219999999994, "v": "49,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.93}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 184493.22, "v": "184,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "26,96 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 181493.22, "v": "181,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.37}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 119140.43000000001, "v": "119,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "17,41 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "278.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "382.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119140.43000000001, "v": "119,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 95380.68000000001, "v": "95,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "13,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 95380.68000000001, "v": "95,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 69998.44000000002, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,23 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34351.0, "v": "34,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33681.0, "v": "33,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.11}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1416.0, "v": "1,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 550.44, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56343.65, "v": "56,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,23 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27800.0, "v": "27,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27703.58, "v": "27,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 840.0699999999999, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25537.839999999997, "v": "25,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,73 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17113.53, "v": "17,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8424.31, "v": "8,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.98}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}