{"gmina": "gmina wiejska Borki", "kod_gus": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": 6044, "budzet": {"dochody": "30,89 mln z\u0142", "wydatki": "31,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "511,65 tys z\u0142", "wydatki": "613,98 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1407191500000022}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1407191500000022}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3999278300000058}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3999278300000058}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.352375679999981}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.352375679999981}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.981989979999993}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.981989979999993}], "dochod_ue": "969,87 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "3626.9 z\u0142", "powiat": "2,61 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.0 z\u0142", "wojewodztwo": "5,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "552,51 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "377,20 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,47 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3544882.88", "WARTOSC": "5180747.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Przedmiot projektu rewitalizacji zdegradowanych teren\u00f3w gminy Borki. Zakres: - Budowa o\u015brodka sportowego przy rz. Bystrzyca wraz z o\u015bwietleniem zewn\u0119trznym lampami LED z panelami fotowoltaicznymi, - Modernizacja \u015bwietlicy w m. Wrzos\u00f3w, - Utworzenie terenu relaksu i widowisk przestrzennych przy budynku by\u0142ej plebanii w m. Borki wraz z o\u015bwietleniem zewn\u0119trznym lampami LED z panelami fotowoltaicznymi, - Rewitalizacja zabytkowego zespo\u0142u parkowego w m. Wola Osowi\u0144ska, - Zakup wyposa\u017cenia. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych przebudowane zostan\u0105 odcinki drogowe, co u\u0142atwi dost\u0119p do obiekt\u00f3w poddanych rewitalizacji. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zatrzymania procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w gminy Borki oraz wzrostu ich znaczenia w regionie. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji zamieszkuj\u0105 so\u0142ectwa Wola Osowi\u0144ska, Borki, Wrzos\u00f3w, w tym szczeg\u00f3lnie osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy gminy korzystaj\u0105cy ze zmodernizowanej infrastruktury i potencjalni tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje pozarz\u0105dowe, dzia\u0142aj\u0105cy na terenie obszaru rewitalizacji. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/ turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 1.200 os\u00f3b, b) Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 4 szt. c) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 10,73 ha. d) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] | -, 1 e) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy 2 EPC", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Nowa ods\u0142ona Gminy Borki - Rewitalizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 586.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "48903361.10", "WARTOSC": "71369822.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.09b. w powiatach: parczewskim i radzy\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 020,90 km. W wyniku realizacji projektu 16 999 gospodarstw domowych oraz 99 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.16 999 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.09b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "2730625.40", "WARTOSC": "3564539.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Projekt (P.) zlokalizowany na ter. woj. lubelskiego, w pow. radzy\u0144skim, w gm. Borki(GB).Teren P. obejmuje 13 miejscowo\u015bci w GB. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 367 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do przygotowania C.W.U. o \u0142\u0105cznej mocy 1,39MW, w tym: 184 instalacje o mocy 3kW, 170 instalacji o mocy 4,5kW i 13 instalacji o mocy 6kW. Wszystkie instalacje posadowione na \u015bcianach i dachach budynk\u00f3w prywatnych, za wyj\u0105tkiem 2 instalacji o mocy 4,5kW ka\u017cda (1 zlokalizowana na budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej i 1 na budynku gospodarczym - produkcja na potrzeby gosp. dom.). P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internetowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne, promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w GB korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok.1300 w 367 obiektach. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asno\u015bci\u0105 GB, b\u0119d\u0105 usytuowane na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GB. podpisa\u0142a umowy u\u017cyczenia. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GB. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy [367 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 1,39MW w 2019r.,produkcja 1056,64MWht w 2020r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [523,08 t. ekwiwalentu CO2 / rok od 2020r.].CEL 3: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wynikaj\u0105cych z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworzeniu indywidualnych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [367 instalacji od 2019r.].Teren gm. Borki obj\u0119ty jest \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\". Zgodnie z nim na terenie gm. Borki nie stwierdzono przekrocze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "S\u0142o\u0144ce naszym wsparciem - solary w gminie Borki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 451.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-25", "DOFINANSOWANIE": "2485087.36", "WARTOSC": "5283991.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja solarnych system\u00f3w grzewczych centralnej wody u\u017cytkowej oraz ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Borki wyniesie 421 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,5 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: kolektory 2 panele (moc 3,4 kW) - 167 sztuk, solary 3 panele (moc 5,1 kW) - 39 sztuk, foto o mocy 3 kW - 136 sztuk, foto o mocy 4,2 kW - 79 sztuk.Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii na potrzeby C.W.U. i \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Borki (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,5 MW. Produkcja energii cieplnej - 255,17 MWth/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 206 szt. Produkcja energii elektrycznej - 702,81 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 215 szt. Spadek emisji CO 2 - 664,32 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Borki, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Projekt jest zgodny z kierunkowymi dzia\u0142aniami aktualnego Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej jak i dzia\u0142aniami naprawczymi dotycz\u0105cymi ograniczenia niskiej emisji poprzez wykorzystywanie energii pochodz\u0105cej z OZE w bilansie energetycznym indywidualnych gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Eko Energia w Gminie Borki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 411.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-13", "DOFINANSOWANIE": "2214100.27", "WARTOSC": "3205163.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z prawid\u0142owym i bezawaryjnym dostarczaniem wody mieszka\u0144com Gminy Borki pod\u0142\u0105czonym do sieci wodoci\u0105gowej. Inwestycja obejmuje zadania zwi\u0105zane z przebudow\u0105, rozbudow\u0105 i budow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej. Przebudowa: na odcinku ok. 2,3684 km w miejscowo\u015bci Borki - Sitno (wymiana awaryjnych rur PCV O 160 na rury PE O 160), na odcinku ok. 0,725 km w miejscowo\u015bci Krasew Kolonia (wymiana rur O 90 PCV na rury PE O 160),na odcinku ok. 0,725 km w msc. Krasew Kol k.Wie\u017cy (z rur PE O 110). Budowa sieci w msc. Wola Chomejowa (budowa nitki wodoci\u0105gu ok. 0,3495 km. z rury PE O 110). Budowa spinek: na odcinku ok. 2,9005 km w msc. Sitno- Olszewnica (z rur PE O 160), na odcinku 0,3419 km w msc. Maruszewiec - Tch\u00f3rzew (z rur PE O 110), na odcinku ok. 2,8836 km w msc. Nowiny - Wola Osowi\u0144ska (z rur PE O 160). Ponadto inwestycja dotyczy wymiany wodomierzy na wodomierze ze zdalnym odczytem (1100 sz), zakup programu / systemu kt\u00f3ry umo\u017cliwia\u0142by przesy\u0142anie danych odczytanych z wodomierzy do systemu komputerowego Gminy (np w celu automatycznego wystawienia faktury), uruchomienie serwisu internetowego s\u0142u\u017c\u0105cego odbiorcom (sprawdzanie stan\u00f3w licznik\u00f3w i historii op\u0142at oraz zu\u017cycia, zg\u0142aszanie awarii, zg\u0142aszanie problem\u00f3w technicznych, ocena jako\u015bci us\u0142ug). W wyniku zaplanowanych prac nast\u0105pi usprawnienie systemu wodoc. na terenie ca\u0142ej gminy wiejskiej Borki. Bezpo\u015brednio z efekt\u00f3w skorzystaj\u0105 mieszka\u0144cy Gminy pod\u0142\u0105czeni do sieci wodoci\u0105gowej (5 640 os\u00f3b wg. danych GUS). Efekty realizacji inwestycji odczuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy Gminy- pracownicy zak\u0142adu wodoci\u0105gowego odczytuj\u0105cy stan licznik\u00f3w oraz naliczaj\u0105cy op\u0142aty za wod\u0119 (dzi\u0119ki automatyzacji proces\u00f3w z tym zwi\u0105zanych). Rezultaty projektu: przewidywana liczba os\u00f3b korzyst. z ulepszonego zaopatrz. w wod\u0119 -1586 os\u00f3b. Inwestycja (wymiana licznik\u00f3w znajduje si\u0119 na obszarze Natura 2000\"Dolina Ty\u015bmienicy\", przebudowa w odl 2,8 km od Natury 2000, poza obszarami obj\u0119tymi ochron\u0105 konserwatora zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Przebudowa infrastruktury wodoci\u0105gowej w Gminie Borki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.33}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1558458.36", "WARTOSC": "2247253.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej technologii zasilania gwarantowanego dla d\u0142ugich czas\u00f3w autonomii oraz innowacyjnej technologii zasilania gwarantowanego do pracy w niestandardowych warunkach.W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 dwa systemy wspieraj\u0105ce zasilanie urz\u0105dze\u0144 i maszyn.W odr\u00f3\u017cnieniu od standardowych system\u00f3w zabezpieczenia uk\u0142ad\u00f3w zasilania, opracowane przez Wnioskodawc\u0119 systemy b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zapewnienie zasilania w zakresie znacznie wykraczaj\u0105cym poza standardowe kryteria.Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 2 produkty:System zasilania gwarantowanego dla d\u0142ugich czas\u00f3w podtrzymania i System zasilania gwarantowanego przystosowany do pracy ekstremalnych warunkach \u015brod. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki: Wska\u017aniki produktu:Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1szt,Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 szt., Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 570 900, 66 z\u0142,Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi 1 szt.,Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R 1 szt.Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R 1 szt.,Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej 542 267,19 z\u0142,Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R 1 szt.;wska\u017aniki rezultatu:Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych 1 szt.,Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w:3 695 000 z\u0142 .Wnioskodawca dostrzegaj\u0105c luk\u0119 poda\u017cow\u0105 na produkty z zakresu system\u00f3w zasilania gwarantowanego dla d\u0142ugich czas\u00f3w autonomii i niestandardowych warunk\u00f3w pracy podj\u0105\u0142 zamierzenie inwestycyjne obj\u0119te niniejszym wnioskiem.G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 produkt\u00f3w Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 m.in.operatorzy telekomunikacyjni,jednostki wojskowe,rozproszone plac\u00f3wki badawcze,producenci central po\u017carowych,system\u00f3w oddymiania,system\u00f3w awaryjnego otwierania bram.", "BENEFICJENT": "AG IT PROJECT S.C.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego systemu zasilania gwarantowanego dla d\u0142ugich czas\u00f3w autonomii oraz innowacyjnego systemu zasilania gwarantowanego przystosowanego do pracy w warunkach ekstremalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 257.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "887934.94", "WARTOSC": "1450246.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Szko\u0142y Podstawowej w Tch\u00f3rzewie Kol. Planuj\u0119 sie: Ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 instalacji c.o. na wraz z 73 grzejnikami na instalacj\u0119 niskopojemno\u015bciow\u0105 z grzejnikami wyposa\u017conymi w termozawory wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105, Wymian\u0119 wyeksploatowanego kot\u0142owni w\u0119glowej kot\u0142owni\u0119 wyposa\u017con\u0105 w kondensacyjny, wysokosprawny kocio\u0142 gazowy LPG o mocy ok. 60kW - koszt niekwalifikowalny. ? Ocieplenie stropodachu wentylowanego.? Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych? Wymiana okien? Wymiana drzwi. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 78,22 %. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105.Chodzi o wydzielenie stref i przystosowanie instalacji do kontrolowania i zarz\u0105dzania energi\u0105. Koncepcja polega na oszcz\u0119dzaniu energii za pomoc\u0105 sterowania temperatur\u0105 w pomieszczeniach lub strefach wg harmonogramu tygodniowego z zapewnieniem mo\u017cliwo\u015bci zadania pe\u0142nego harmonogramu temperaturowo-czasowego w pomieszczeniach przez administratora. Pozosta\u0142y zakres rzeczowy projektu obejmuje: studium wykonalno\u015bci, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie projektem. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Borki, w tym uczniowie Szko\u0142y Podstawowej w Tch\u00f3rzewie Kol. , ich rodzice/opiekunowie oraz pracownicy jednostki o\u015bwiatowej, realizuj\u0105cej zadania z zakresu kszta\u0142cenia, wychowania i opieki. Wska\u017aniki projektu: liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1185 m2, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 228 748,61 kWh/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 655,55 GJ/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 9,48 MWh/rok", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Tch\u00f3rzewie Kolonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "820318.37", "WARTOSC": "965609.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest: zwi\u0119kszony poziom upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej i podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 12 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Woli Osowi\u0144skiej oraz 28 miejsc wychow. przedszk. w Przedszkolu w Borkach dla dzieci w wieku 3-4 lat (40ch, 40dz) oraz rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 edukac. o dodatk. zaj\u0119cia dla \u0142\u0105cznie 80 dzieci do 31.07.2020 r. (Typ proj. 1 i 2) Realiz. proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. Prioryt. Inwest. 10i, kt\u00f3rym jest zwi\u0119ksz. udzia\u0142u dzieci (dz) w wieku przedszk. w wys. jako\u015bcieduk.przedszk. poprzez: - utw. w ramach proj. 40 nowych miejsc dla dzieci (dz) 3-4 letnich, - organiz zaj\u0119\u0107 dodatk z zakr. logopedii, gimnastyki korekcyjno-kompensacyjnej, umuzykalniaj\u0105co -rytmicznych, zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych dla 80 dzieci, - zakup nowocz. sprz\u0119tu i pomocy dydakt. do realiz. zaj. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) w projekcie stanowi: 40 dzieci w wieku 3-4 l. oraz ich rodzice/opiek.prawni zamieszk w my\u015bl przep. KC na ter GB,dla kt\u00f3rych utw. zost nowe miejsca wychow. przedszk. - 12 w Przedszkolu w Woli Osowi\u0144\u015bkiej oraz 28 w Przedszkol w Borkach. Zadania: 1 - Utworzenie i funkcjonowanie Przedszkola dla 28 dzieci 3-4 letnich przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Borkach (VIII.2019 - VII.2020) 2 - Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 51 dzieci 3-4 letnich w Przedszkolu przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Borkach (IX.2019 \u2013VII.2020) 3 - Utworzenie i funkcjonowanie nowej grupy przedszkolenej dla 12 dzieci 3-4 letnich w Przedszkolu przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Woli Osowi\u0144skiej (VIII.2019 - VII.2020) 4 - Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 29 dzieci 3-4 letnich w Przedszkolu przy Zespole Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Woli Osowi\u0144kiej (IX.2019 - VII.2020)", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkolaki w Gminie Borki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "684906.54", "WARTOSC": "976558.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej technologii monitoringu parametr\u00f3w elektroenergetycznych \u015brodowisk centr\u00f3w danych i o\u015brodk\u00f3w obliczeniowych. W wyniku realizacji projektu powstanie sp\u00f3jne i kompaktowe urz\u0105dzenie roboczo nazywane \"Black Box\" - co w dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu z j\u0119zyka angielskiego oznacza czarn\u0105 skrzynk\u0119. Zasad\u0105 dzia\u0142ania, opracowane urz\u0105dzenie ma przypomina\u0107 czarne skrzynki samolotu, z t\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0105 \u017ce urz\u0105dzenie Wnioskodawcy b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o w \u015brodowisku centr\u00f3w danych, serwerowni, o\u015brodk\u00f3w obliczeniowych itp.. G\u0142\u00f3wnym zadaniem opracowanego urz\u0105dzenia \"Black Box\" b\u0119dzie monitoring medi\u00f3w utrzymuj\u0105cych w.w o\u015brodki w dzia\u0142aniu tj.: - monitoring energii elektrycznej z uwzgl\u0119dnieniem \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania tj. ( zasilanie sieciowe, zasianie oparte i zasilacze UPS, lub agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze), - monitoring ch\u0142odzenia (klimatyzacja precyzyjna ) - monitoring innych czynnik\u00f3w takich jak ( zalanie, wilgotno\u015b\u0107, detekcja ruchu, czujniki dymu). Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki: Wska\u017aniki produktu:1.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1szt,2.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 szt., 3.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 262 679,78 z\u0142 4.Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi 1 szt., 5.Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R 1 szt.,6.Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R 1 szt., 7.Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej 94 931,37 z\u0142, 8.Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R 1 szt.; wska\u017aniki rezultatu:1.Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych 1 szt.,2.Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w: 184 000 z\u0142 3.Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy 2 etaty.Wnioskodawca dostrzegaj\u0105c luk\u0119 poda\u017cow\u0105 na produkty z zakresu kompleksowego zabezpieczenia centr\u00f3w danych, podj\u0105\u0142 zamierzenie inwestycyjne obj\u0119te niniejszym wnioskiem.", "BENEFICJENT": "AG IT PROJECT S.C.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii monitoringu parametr\u00f3w elektroenergetycznych \u015brodowisk centr\u00f3w danych i o\u015brodk\u00f3w obliczeniowych w postaci \"Black Box\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 113.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "521135.00", "WARTOSC": "613100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 30 os\u00f3b (15K, 15M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z Gminy Borki poprzez utworzenie Klubu Seniora\u00a0 i realizowanie w nim oferty zaj\u0119\u0107 adekwatnych do potrzeb i oczekiwa\u0144 os\u00f3b starszych do 31.10.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 30 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 30 Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do 30 os (15K i 15M) wykluczonych, lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecz, (jako najb potrz kompleksowego wsparcia zg. z diagn), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 warunki: - zamieszkuj\u0105 tereny wiejskie (kryt. Premiuj nr 5), - s\u0105 mieszka\u0144cami Gminy Borki - maj\u0105 uko\u0144czone 60 lat. Klub Seniora b\u0119dzie miejscem spotka\u0144 os\u00f3b starszych, w nieformalnej atmosferze, z jak najwi\u0119kszym spontanicznym zaanga\u017cowaniem samych senior\u00f3w (uczestnicy kluby podejmuj\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107/decyzyjno\u015b\u0107 w sprawach klubu). Dzia\u0142ania klubu b\u0119d\u0105 integrowa\u0107 senior\u00f3w i wspiera\u0107 aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b starszych, ale przede wszystkim zapewnia\u0107 im dobre towarzystwo, w pobli\u017cu miejsca zamieszkania. Klub pozwoli na kszta\u0142towanie w\u015br\u00f3d senior\u00f3w nawyk\u00f3w do czynnego, kreatywnego sp\u0119dzania wolnego czasu, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci, nauki radzenia sobie w nowych sytuacjach oraz dostosowania si\u0119 do reali\u00f3w obecnego \u015bwiata. Uczestnicy mog\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas w klubie w pe\u0142nym wymiarze lub bra\u0107 udzia\u0142 w wybranych zaj\u0119ciach/aktywno\u015bciach. Zadania: 1. Organizacja i funkcjonowanie Klubu Seniora w Gminie Borki (03.09.2018-31.10.2020) 2. Zaj\u0119cia cykliczne w Klubu Seniora w Gminie Borki (03.09.2018-31.10.2020) \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Klub seniora w Gminie Borki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280293.09", "WARTOSC": "280293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KAROL KRASUCKI FIRMA HANDLOWA \"ASTEK\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firmy Handlowej \"ASTEK\" Karol Krasucki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "196992.15", "WARTOSC": "477247.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna Budynku U\u017cytkowo-Mieszkalnego w Woli Osowi\u0144skiej ul. Parkowa 10 .W ramach koszt\u00f3w kwalifikowalnych planuje si\u0119 termomodernizacj\u0119 parteru (apteka) - Ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 instalacji c.o. na wraz z 21 grzejnikami na instalacj\u0119 niskopojemno\u015bciow\u0105 z grzejnikami wyposa\u017conymi w termozawory wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105, Zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,ocieplenie \u015bcian poni\u017cej gruntu,wymian\u0119 okien i wymian\u0119 drzwi, wymian\u0119 o\u015bwietlenia. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres rob\u00f3t kwalifikowalnych dla cz\u0119\u015bci u\u017cytkowej budynku zosta\u0142 wydzielony proporcjonalne do powierzchni z kosztorysu i obj\u0119ty pomoc\u0105 de minimis. W celu osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w w projekcie wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty niekwalifikowalne dot. cz\u0119\u015bci mieszkalnej wskazane w audycie, a tak\u017ce wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na gazowy. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 82,65 %. Pozosta\u0142y zakres rzeczowy projektu obejmuje: studium wykonalno\u015bci, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie projektem.Wska\u017aniki projektu: liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 342 m2, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 74101,11 kWh/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 176,54 GJ/rok, zmniejszenie emisji CO2 - 26,20 Mg/rok.. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Borki korzystaj\u0105cy z us\u0142ug apteki oraz mieszka\u0144cy budynku (koszty niekwalifikowalne). Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Borki oraz zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w b\u0119d\u0105cych w zasobie gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Termomodernizacja cz\u0119\u015bci u\u017cytkowej budynku uzytkowo-mieszkalnego w miejscowo\u015bci Wola Osowi\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "185435.52", "WARTOSC": "218159.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142eczno\u00adzawodowej 9 os.(5K/4M)\u00ad mieszka\u0144c\u00f3w gminy wiejskiej Borki, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,poprzez realizacj\u0119 programu na rzecz spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na obszarze obj\u0119tym dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi(w tym realizacja programu aktywno\u015bci lokalnej), zak\u0142adaj\u0105cego indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika projektu, kt\u00f3ra pozwoli zdoby\u0107 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno \u00ad zawodowe s\u0142u\u017c\u0105ce odnalezieniu si\u0119 na rynku pracy do 30.11.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 9 os\u00f3b( 5M i 4K) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu obszaru gminy wiejskiej Borki(woj.lubelskie) obj\u0119tego lokalnym programem rewitalizacji. Zadania: 1.\u00a0Diagnoza potrzeb \u2013 warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 poradnictwo zawodowe 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 szkolenia zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wne rezultaty: Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 min.poziom\u00f3w efektywno\u015bci spo\u0142.i zatrudnieniowej: a)w odniesieniu do OzN min.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.wynosi 34%, a min.poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej \u2013 12%; b)w odniesieniu do pozosta\u0142ych os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.min.poziom efektywno\u015bci spo\u0142.wynosi 34%, a min. poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u201325% Projekt jest komplementarny z innymi projektami planowanymi do realizacji (zgodnie z LOKALNYM PROGRAM REWITALIZACJI GMINY BORKI) na obszarze obj\u0119tym projektem \u00adNazwa przedsi\u0119wzi\u0119cia:PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIE PODSTAWOWE 9 (Kompleksowe wsparcie os\u00f3b bezrobotnych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych obszary rewitalizacji)", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "138720.64", "WARTOSC": "445927.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna Budynku U\u017cytkowo-Mieszkalnego w Woli Osowi\u0144skiej ul. Parkowa 10 .W ramach koszt\u00f3w kwalifikowalnych planuje si\u0119 termomodernizacj\u0119 pi\u0119tra (2 lokale mieszkalne) - Ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 instalacji c.o. na wraz z 21 grzejnikami na instalacj\u0119 niskopojemno\u015bciow\u0105 z grzejnikami wyposa\u017conymi w termozawory wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105, Zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian powy\u017cej gruntu,wymian\u0119 okien i wymian\u0119 drzwi, wymian\u0119 o\u015bwietlenia. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres rob\u00f3t kwalifikowalnych dla cz\u0119\u015bci mieszkalne budynku zosta\u0142 wydzielony proporcjonalne do powierzchni z kosztorysu i obj\u0119ty pomoc\u0105 de minimis. W celu osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w w projekcie wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c koszty niekwalifikowalne dot. cz\u0119\u015bci u\u017cytkowej (parter -apteka) wskazane w audycie, a tak\u017ce wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na gazowy. Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 82,65 %. Pozosta\u0142y zakres rzeczowy projektu obejmuje: studium wykonalno\u015bci, dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, nadz\u00f3r inwestorski, promocj\u0119 projektu, zarz\u0105dzanie projektem.Wska\u017aniki projektu: liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 342 m2, liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.,kWh/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 176,54 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA BORKI", "TYTUL": "Termomodernizacja cz\u0119\u015bci mieszkalnej budynku uzytkowo-mieszkalnego w miejscowo\u015bci Wola Osowi\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "5134685.87", "WARTOSC": "6241419.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych przez jednostki realizuj\u0105ce projekt (JRP): gm. Borki, J\u00f3zef\u00f3w, Le\u015bniowice, Stoczek \u0141ukowski i m. Tomasz\u00f3w Lubelski przez udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug i informatyzacj\u0119 procedur wewn\u0119trznych. W ramach projektu przewiduje si\u0119: (1) modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w teleinformatycznych poszczeg\u00f3lnych JRP, w tym: a. Modern. i rozbud. sys. dziedzinowych, b. Dostosowanie i wdro\u017cenie formularzy na ePUAP dla planowanych e-us\u0142ug , c. Integracj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych z EZD, d. Zaprogramowanie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z e-us\u0142ugami w EZD, e. Modernizacj\u0119 i rozbudowa EZD - w tym integracj\u0119 z ePUAP, f. Uruchomienie portalu e-nale\u017cno\u015bci dla ka\u017cdej z JRP, g. Zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w do (1) planowania i zarz\u0105dzania bud\u017cetem oraz (2) obs\u0142ugi rady, h. Dostosowanie serwis\u00f3w internetowych do standardu WCAG 2.0, i. Uruchomienie pkt potwierdzania profilu zaufanego, j. niezb\u0119dn\u0105 dla realizacji ww. zada\u0144 modernizacj\u0119 infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego w poszczeg\u00f3lnych jednostkach zadania od a. do j. w r\u00f3\u017cnym zakresie u poszczeg. partner\u00f3w; (2) uruchomienie wsp\u00f3lnej platformy partycypacji spo\u0142ecznej - zadanie lidera projektu, (3) zarz\u0105dzanie projektem (jw.), (4)dzia\u0142ania promocyjne (jw.). Dzia\u0142ania w projekcie nieinfrastruktralne,za wyj\u0105tkiem prac instalacyjnych w gm.J\u00f3zef\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144, zostan\u0105 uruchomione: 5 e-us\u0142ug 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci, 63 us\u0142. poz. 4, 30 us\u0142. poz. 3, 8 us\u0142. wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), 19 sys. teleinform. w instytucjach publicznych; 5 urz\u0119d\u00f3w wdro\u017cy katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego, 5 podmiot\u00f3w udost\u0119pni us\u0142ugi A2A. W ramach proj. zostan\u0105 sfinansowane koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie 9 482 uruchomie\u0144 e-us\u0142ug w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji proj. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubelskiego - interesant\u00f3w JRP oraz ich kierownictw i pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Regionalne Partnerstwo dla ucyfrowienia uslug publicznych i partycypacji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "JACEK BERNACKI BERMEB", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1868.5156187954992, "v": "11,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1868,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1138.7248328921241, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 231.0262723362012, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 532.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 122.8031187954997, "v": "742,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 89.61939278623429, "v": "541,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 67.45848113831899, "v": "407,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 63.31242223692918, "v": "382,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 62.383649900728, "v": "377,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 51.78189113170086, "v": "312,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19.239144606221043, "v": "116,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.934480476505625, "v": "54,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.880140635340834, "v": "47,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.555795830575778, "v": "27,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.7959960291197882, "v": "4,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1638.7672600926537, "v": "9,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1638,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1036.9542918596958, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 535.9250678358702, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49.13486763732627, "v": "296,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.831978821972204, "v": "47,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7.1260026472534745, "v": "43,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.6306121773659827, "v": "9,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.16443911317008603, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 278.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 549.6490006618133, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "549,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "50.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 364.2604235605559, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 864.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 98.26356221045664, "v": "593,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 87.12501489080081, "v": "526,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 372.42430013236265, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "372,42 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 282.95960622104565, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 37.022602581072135, "v": "223,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.453421575115815, "v": "123,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.416667769688948, "v": "93,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 11.34452845797485, "v": "68,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.227473527465255, "v": "31,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 220.90585539377895, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "220,91 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.90455823957645, "v": "446,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.40919755129054, "v": "244,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 34.236548643282596, "v": "206,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 33.40164791528789, "v": "201,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 17.81239576439444, "v": "107,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8.144046988749173, "v": "49,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5.802423891462607, "v": "35,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.9465916611515555, "v": "29,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.50587193911317, "v": "9,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.7425727994705492, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 150.6985208471211, "v": "910,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "150,70 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 101.5842637326274, "v": "613,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 37.61183984116479, "v": "227,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 9.182660489741894, "v": "55,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.1897104566512242, "v": "7,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9265387160820648, "v": "5,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 311.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.20350761085373925, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105.48443084050297, "v": "637,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "105,48 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99.88438616810059, "v": "603,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2.50662806088683, "v": "15,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1.6545334215751157, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.4388831899404368, "v": "8,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 102.44207478491064, "v": "619,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "102,44 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 58.63512574454004, "v": "354,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.91793514228988, "v": "205,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.963600264725348, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3.2759761747187293, "v": "19,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6494374586366647, "v": "9,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 64.61352911978821, "v": "390,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "64,61 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "1304.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1690.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64.61352911978821, "v": "390,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58.81737425545995, "v": "355,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "58,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27.760332561217734, "v": "167,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23.28073461283918, "v": "140,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 7.776307081403044, "v": "47,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 38.55921244209133, "v": "233,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,56 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37.69456651224354, "v": "227,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.8272667107875579, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.03737921906022502, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35.491978821972204, "v": "214,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,49 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 35.491978821972204, "v": "214,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24.949298477829252, "v": "150,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "24,95 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 16.545168762409002, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8.404129715420252, "v": "50,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 22.68196724023825, "v": "137,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,68 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "58.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 22.68196724023825, "v": "137,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10.551067174056916, "v": "63,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,55 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.551067174056916, "v": "63,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.093481138318992, "v": "54,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,09 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.585870284579748, "v": "27,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.298808735936466, "v": "25,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20880211780277963, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}]}