[{"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2693448.83", "WARTOSC": "2931166.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w pow. radzy\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: \u2022 43% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z n/w grup, \u2022 17% os. niepe\u0142nosprawnych, \u2022 48% os. o niskich kwalifikacjach, \u2022 35% os. d\u0142ugotrw. bezrob.. W ramach proj. wsparciem obejmiemy 294 os. (150K/144M) w wieku 18-29 lat zakwalifik. do prof. pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub prof. pomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia) z kategorii NEET. Ka\u017cdy uczestnik dostanie ofert\u0119 aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedza analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. uczestnika. Na tej podstawie realizujemy us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie. Us\u0142ugi to: po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe. Instrumenty / formy aktywizacji fakultatywne (indywidualnie dobrane do uczestnika): \u2022 sta\u017c (dla 213 os\u00f3b), \u2022 bon szkoleniowy (dla 13 os\u00f3b) \u2022 bon na zasiedlenie (dla 40 os\u00f3b), \u2022 przyznanie jednorazowo \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (dla 28 os\u00f3b). Wszystkie w/w zadania realizujemy w spos\u00f3b wynikaj\u0105cy z Ustawy i z rozporz\u0105dze\u0144 wykonawczych do niej (KM 3).", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2114723.33", "WARTOSC": "2509163.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudn. os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w pow. radzy\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez:44% os. w najtrudn sytuacji (w tym os. z niepe\u0142nospr., os. o niskich kwalifik., os. d\u0142ugotrw. bezrob.)59,5% os. nienale\u017c. do w/w grupW proj. wsparciem obejmiemy 192 os. bezrob. (114K/78M) w w. 18-29 lat, w tym z kategorii NEET.Ka\u017cda osoba dostanie ofert\u0119 aktywizacji zawod., kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczestnika. Na tej podst. PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynkupracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie. Us\u0142ugi to: po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawod. Instrumenty/formy aktywiz. fakultat. (indywid. dobrane do os.) to: sta\u017c (45 os), szkolenie (77 os), bon szkoleniowy (4 os), bon na zasiedlenie (27 os), przyznanie jednorazowo \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gospod. (25 os), refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017c. stanow. pracy (14 os). Realiz. w/w zada\u0144 wynik. z Ustawy i z rozporz\u0105dze\u0144 wykonawczych do niej. Przy sta\u017cach i szkoleniach zak\u0142adamy wyp\u0142at\u0119 stypendium, zap\u0142at\u0119 lekarzowi medycyny pracy za wykonanie bada\u0144 lekar. uczestnik\u00f3w oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu na sta\u017c lub na szkolenie dla os. doje\u017cd\u017caj\u0105cych. Przy bonie szkoleniowym zak\u0142adamy zap\u0142. instyt. szkol. za szkolenie, zap\u0142at\u0119 za wykonane bad. lek. oraz rycza\u0142t koszt\u00f3w dojazdu. Podczas szkolenia w bonie os. otrzymuje r\u00f3wnie\u017c stypendium.Wszystkie w/w zadania (formy aktywizacji) s\u0105 umieszczone w bud\u017cecie proj. i s\u0105 zg. ze stawkami okre\u015bl. w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz z cenami rynkowymi (KM3).Ponadto wydatki w bud\u017cecie s\u0105:kwalifikow. (wynikaj\u0105 z Ustawy oraz Wytycznych w zakr. kwalifikowaln. wydatk\u00f3w w ramach EFRR, EFS i FS na l. 2014-2020)zgodne z SzOOP w zakresie pomocy de minimisniezb\u0119dne do realizacji proj. i osi\u0105gni\u0119cia celu proj.racjonalne i efektywne (zgodne z zasad\u0105 nak\u0142ad / rezultat).", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1895690.11", "WARTOSC": "2230223.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 30.06.2021 r mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 242 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM projektu b\u0119dzie: 1) podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 110 os\u00f3b bezrobotnych; 2) uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 36 os\u00f3b bezrobotnych, 3) podj\u0119cie zatrudnienia w sektorze pozarolniczym (odej\u015bcie z KRUS do ZUS) przez co najmniej 1 uczestnika spo\u015br\u00f3d os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. 4) pod\u0119cie dzia\u0142. gosp. dzi\u0119ki uzyskaniu \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. \u2013 22 osoby. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 242 osoby (110K/132M) bezrobotne, w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin (1os.) prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby nienale\u017c\u0105cych do w/w grup (max. do 20%). PUP w Radzyniu Podl. realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy wynikaj\u0105ce z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) ka\u017cdego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Pozosta\u0142e formy wsparcia to: szkolenia (90os.), sta\u017c (39 os.), prace interwencyjne (46 os.), \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. (22 os.), wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy (45 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywni 30+ (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.6}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1660029.23", "WARTOSC": "1806539.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim. Projekt i cel projektu wpisuj\u0105 si\u0119 we w\u0142a\u015bciwy cel szczeg\u00f3\u0142owy PO WER. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 43% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w projektu nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z n/w grup, 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 170 os\u00f3b (80K/90M) w wieku 18-29 lat zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia) z kategorii NEET. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Je\u015bli chodzi o us\u0142ugi, to ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym. Je\u015bli chodzi o instrumenty / formy aktywizacji, to zostan\u0105 one indywidualnie dobrane do ka\u017cdej osoby fakultatywnie: sta\u017c (dla 126 os\u00f3b), bon szkoleniowy (dla 8 os\u00f3b), bon na zasiedlenie (dla 20 os\u00f3b), przyznanie jednorazowo \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (dla 16 os\u00f3b). W przypadku realizacji sta\u017cy w projekcie zak\u0142adamy zap\u0142at\u0119 lekarzowi medycyny pracy za wykonanie bada\u0144 lekarskich sta\u017cyst\u00f3w oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu na sta\u017c w przypadku os\u00f3b doje\u017cd\u017caj\u0105cych na sta\u017c. W ramach bonu szkoleniowego zak\u0142adamy zap\u0142at\u0119 jednostce szkoleniowej za szkolenie, zap\u0142at\u0119 za wykonane badania lekarskie oraz rycza\u0142t na koszty dojazd\u00f3w na szkolenie. Podczas szkolenia osoba b\u0119dzie otrzymywa\u0142a r\u00f3wnie\u017c stypendium szkoleniowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.67}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1576400.00", "WARTOSC": "1715500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 43% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w projektu nie b\u0119d\u0105cych osobami niepe\u0142nosprawnymi, d\u0142ugotrwale bezrobotnymi, o niskich kwalifikacjach, 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 193 osoby (88K/105M) w wieku 18-29 lat zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia) z kategorii NEET. Wszyscy uczestnicy projektu poprzez analiz\u0119 ich umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych b\u0119d\u0105 mie\u0107 zidentyfikowane potrzeby orazzdiagnozowane mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego w formie indywidualnego planu dzia\u0142ania (IPD). W IPD zostan\u0105 zawarte odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy. Je\u015bli chodzi o us\u0142ugi, to ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym. Je\u015bli chodzi o instrumenty, to zostan\u0105 one indywidualnie dobrane do ka\u017cdej osoby fakultatywnie: sta\u017c (dla 163 os\u00f3b), bon na zasiedlenie (dla 20 os\u00f3b), przyznanie jednorazowo \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (dla 10 os\u00f3b). W przypadku realizacji sta\u017cy w projekcie zak\u0142adamy zap\u0142at\u0119 lekarzowi medycyny pracy za wykonanie bada\u0144 lekarskich sta\u017cyst\u00f3w oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu na sta\u017c w przypadku os\u00f3b doje\u017cd\u017caj\u0105cych na sta\u017c.", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1544430.88", "WARTOSC": "1816977.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2017r mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 152 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM projektu b\u0119dzie: 1) podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 69 os\u00f3b bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych); 2) uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 30 os\u00f3b bezrobotnych, 3) podj\u0119cie zatrudnienia w sektorze pozarolniczym (odej\u015bcie z KRUS do ZUS) przez co najmniej 1 uczestnika spo\u015br\u00f3d os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 152 osoby (60K/92M) bezrobotne , w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin (2os.) prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach. PUP w Radzyniu Podl. realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy wynikaj\u0105ce z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) ka\u017cdego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Pozosta\u0142e formy wsparcia to: - szkolenia (dla 50 os\u00f3b), - sta\u017c (dla 78 os\u00f3b), - wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy (dla 40 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywni 30+ (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1534845.78", "WARTOSC": "1821126.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119ksz. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w pow. radzy\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj. zatrudn. przez: ? 39% os. w najtrudn sytuacji (w tym os. z niepe\u0142nospr., os. o niskich kwalifik., os. d\u0142ugotrw. bezrob.) ? 54% os. nienale\u017c. do w/w grup W proj. wsparciem obejmiemy 235 os. (124K/111M) w w. 18-29 l. zakwalifik. do prof. pomocy I (tzw. bezrob aktywni) lub prof. pomocy II (tzw. bezrob. wymag. wsparcia) z kategorii NEET. Ka\u017cda os. dostanie ofert\u0119 aktywizacji zawod., kt\u00f3r\u0105 poprzedza analiza umiej\u0119tn., predysp. i probl. zawod. os. Na tej podst. realizuj. us\u0142ugi i instrum. rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie. Us\u0142ugi to: po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawod. Instrumenty/formy aktywiz. fakultat. (indywid. dobrane do os.) to: sta\u017c (64 os), szkolenie (81 os), bon szkoleniowy (5 os), bon na zasiedlenie (37 os), przyznanie jednorazowo \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142aln. gospod. (27 os), refundacja koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017c. stanow. pracy (21 os). Realiz. w/w zada\u0144 wynik. z Ustawy i z rozporz\u0105dze\u0144 wykon. do niej. Przy sta\u017cach i szkoleniach zak\u0142adamy wyp\u0142. stypendium, zap\u0142at\u0119 lekarzowi medycyny pracy za wykonanie bada\u0144 lekar. uczestnik\u00f3w oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu na sta\u017c lub na szkolenie dla os. doje\u017cd\u017caj\u0105cych. Przy bonie szkoleniowym zak\u0142adamy zap\u0142. instyt. szkol. za szkolenie, zap\u0142at\u0119 za wykonane bad. lek. oraz rycza\u0142t koszt\u00f3w dojazdu. Podczas szkolenia os. otrzymuje r\u00f3wnie\u017c stypendium. Wszystkie w/w zadania (formy wsparcia) s\u0105 umieszczone w bud\u017cecie proj. i s\u0105 zg. ze stawkami okre\u015bl. w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy oraz z cenami rynkowymi (KM3). Ponadto wydatki w bud\u017cecie s\u0105: ? kwalifikow. (wynikaj\u0105 z Ustawy oraz Wytycznych w zakr. kwalifikowaln. wydatk\u00f3w w ramach EFRR, EFS i FS na l. 2014-2020), ? zgodne z SzOOP w zakresie pomocy de minimis ? niezb\u0119dne do realizacji proj. i osi\u0105gni\u0119cia celu proj., ? racjonalne i efektywne", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1422709.26", "WARTOSC": "1673775.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. p jest poprawa jako\u015bci standard\u00f3w kszta\u0142cenia zawod w ZSP w Radzyniu Podlaskim poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej zwi\u0119kszaj\u0105cej szanse na ryku pracy 442 uczni\u00f3w technikum i ZSZ wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Radzyniu Podlaskim, doposa\u017cenie pracowni zawodowych ww. szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, a tak\u017ce podniesienie kompetencji zawodowych 35 nauczycieli/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu do 31.03.2019r. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania powsta\u0142y w oparciu o DIAGNOZ\u0118 potrzeb i plan rozwoju szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w ZSP w Radzyniu Podlaskim. Wska\u017anik rezultatu: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -2 szt. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-35 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby]-92 Gr.docelowa: technikum, ZSZ, uczniowie oraz nauczyciele kszta\u0142cenia zaw/instruktorzy praktycznej nauki zaw. ww. szk\u00f3\u0142. Projekt jest skierowany do szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3re w prowadzonych przez siebie zawodach osi\u0105gaj\u0105 wyniki egzamin\u00f3w ko\u0144cowych wy\u017csze ni\u017c \u015brednia dla wojew\u00f3dztwa lubelskiego (kryt. premiujace nr 4) oraz prowadz\u0105 kszta\u0142cenie zawodowe w zawodach zwi\u0105zanym z inteligentnymi specjalizacjami regionu RSI - (kryt. p.1) Zadania: 1) Sta\u017ce i praktyki zawodowe dla uczni\u00f3w u pracod. 2) Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. 3) Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod. 4) Szkolenia doskonal\u0105ce dla nauczycieli w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem. 5) Wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w oraz pracowni szkolnych zgodnie z rekomendacj\u0105 KOWZiU odpowiednio do potrzeb rynku pracy w tym bran\u017c strategicznych dla re", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja zawodowa w ZSP im. J. Paw\u0142a II w Radzyniu Podlaskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1064125.20", "WARTOSC": "1251912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. p jest poprawa jako\u015bci standard\u00f3w kszta\u0142cenia zawod w ZSP w Radzyniu Podlaskim poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej zwi\u0119kszaj\u0105cej szanse na ryku pracy 143 uczni\u00f3w technikum i ZSZ wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Radzyniu Podlaskim, doposa\u017cenie pracowni zawodowych ww. szk\u00f3\u0142 w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne, a tak\u017ce podniesienie kompetencji zawodowych 11 nauczycieli/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu do 06.2021r. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania powsta\u0142y w oparciu o DIAGNOZ\u0118 potrzeb i plan rozwoju szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w ZSP w Radzyniu Podlaskim. Wska\u017anik rezultatu: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -2 szt. Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-11 os. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia [osoby]-154 Gr.docelowa: technikum, ZSZ, uczniowie oraz nauczyciele kszta\u0142cenia zaw/instruktorzy praktycznej nauki zaw. ww. szk\u00f3\u0142. Projekt jest skierowany do szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, kt\u00f3re w prowadzonych przez siebie zawodach osi\u0105gaj\u0105 wyniki egzamin\u00f3w ko\u0144cowych wy\u017csze ni\u017c \u015brednia dla wojew\u00f3dztwa lubelskiego (kryt. premiujace nr 4) oraz prowadz\u0105 kszta\u0142cenie zawodowe w zawodach zwi\u0105zanym z inteligentnymi specjalizacjami regionu RSI Zadania: 1) Sta\u017ce zawodowe dla uczni\u00f3w u pracododawc\u00f3w (we wsp\u00f3\u0142pracy). 2) Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. 3) Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod. 4) Doskonalenie zawodowe nauczycieli w zakresie tematyki zwi\u0105zanej z nauczanym zawodem. 5) Doposa\u017cenie warsztat\u00f3w oraz pracowni szkolnych odpowiednio do planwanych zaj\u0119\u0107 dodtkowych, w tym w bran\u017cach strategicznych dla regionu (RSI).", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe praktycznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.73}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "931788.20", "WARTOSC": "1096221.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2018r mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 101 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM projektu b\u0119dzie: 1) podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 49 os\u00f3b bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych); 2) uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 17 os\u00f3b bezrobotnych, 3) podj\u0119cie zatrudnienia w sektorze pozarolniczym (odej\u015bcie z KRUS do ZUS) przez co najmniej 1 uczestnika spo\u015br\u00f3d os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 101 os\u00f3b (46K/55M) bezrobotnych, w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin (1os.) prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach. PUP w Radzyniu Podl. realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy wynikaj\u0105ce z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) ka\u017cdego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Pozosta\u0142e formy wsparcia to: - szkolenia (dla 31 os\u00f3b), - sta\u017c (dla 38 os\u00f3b), - wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy (dla 32 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywni 30 + (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "907747.36", "WARTOSC": "1067938.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia do 31.12.2016r 76 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM projektu b\u0119dzie: 1) podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 35 os\u00f3b bezrobotnych (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych; 2) uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 25 os\u00f3b bezrobotnych, 3) podj\u0119cie zatrudnienia w sektorze pozarolniczym (odej\u015bcie z KRUS do ZUS) przez co najmniej 1 uczestnika spo\u015br\u00f3d os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 76 os\u00f3b (33K/43M) bezrobotnych , w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin (1os.) prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach. PUP w Radzyniu Podl. realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy wynikaj\u0105ce z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) ka\u017cdego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Pozosta\u0142e formy wsparcia to: - szkolenia (dla 34 os\u00f3b), - sta\u017c (dla 31 os\u00f3b), - wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy (dla 25 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "\"Aktywni 30+ (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "857531.09", "WARTOSC": "1008860.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2019 r mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 118 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie radzy\u0144skim. G\u0141\u00d3WNYM REZULTATEM projektu b\u0119dzie: 1) podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 54 os\u00f3b bezrobotnych; 2) uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 16 os\u00f3b bezrobotnych, 3) podj\u0119cie zatrudnienia w sektorze pozarolniczym (odej\u015bcie z KRUS do ZUS) przez co najmniej 1 uczestnika spo\u015br\u00f3d os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. 4) pod\u0119cie dzia\u0142. gosp. dzi\u0119ki uzyskaniu \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. \u2013 9 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 118 os\u00f3b (49K/69M) bezrobotnych, w tym rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin (1os.) prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do w/w grup (max. do 20%). PUP w Radzyniu Podl. realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane do potrzeb os\u00f3b bezrobotnych us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy wynikaj\u0105ce z Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (IPD) ka\u017cdego uczestnika projektu. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty poradnictwem zawodowym lub po\u015brednictwem pracy. Pozosta\u0142e formy wsparcia to: szkolenia (39 os.), sta\u017c (30 os.), prace interwencyjne (19 os.), \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. (9 os.), wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy (21 os\u00f3b).", "BENEFICJENT": "POWIAT RADZY\u0143SKI / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Aktywni 30+ (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3008270.91", "WARTOSC": "3539142.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest\u00a0wzrost liczby nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw poprzez rozwijanie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych teren woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), nale\u017cych do co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50roku \u017cycia(15%), kobiet(55%),os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(10%),os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych(10%),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach(60%), w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia w postaci: szkolenia oraz doradztwa (indywidualnego i grupowego) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia w postaci jednorazowych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia pomostowego o charakterze szkoleniowo- doradczym, wsparcia pomostowego finansowego,\u00a0 w okresie od 06.2017r. do 01.2019r. Co najmniej 91% tj. 64 os.otworzy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. i poprowadzi j\u0105 przez min.18 m-cy na terenie woj. lubelskiego. Dodatkowo min. 20% UP utworzy dodatkowo miejsca pracy(kryt. prem). Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsc pracy przez uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i utworz\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os\u00f3b w sektorach: - bia\u0142ej gospodarki (tj. sektory zwi\u0105zane z lecznictwem, ochron\u0105 zdrowia, farmaceutyczne, us\u0142ugami medyczno-opieku\u0144czymi oraz przemys\u0142em produkt\u00f3w medycznych) i/lub, - zielonej gospodarki (poza rolnictwem), tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii, budownictwem oraz gospodark\u0105 odpadami (kryt. prem.)(min.1). Proj. preferuje utworzenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych(rekrutacja). \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "\"FORECAST CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0141ASNA FIRMA -SPE\u0141NIENIEM MARZE\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4309699.74", "WARTOSC": "5070235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES w okresie 01.09.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz 100 nowych m.\u00a0pracy, zwi\u0119kszenie, o min 16, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z\u00a0zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -275 os.fizycznych(152K/123M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm /PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3618314.00", "WARTOSC": "4256840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w 5 powiat\u00f3w woj. lub, tj. \u0142ukowskiego, radzy\u0144skiego, bialskiego, parczewskiego i w\u0142odawskiego w tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: kobiet, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. CELEM g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 100 mieszka\u0144c\u00f3w pi\u0119ciu powiat\u00f3w woj. lubelskiego, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do II.2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % UP do II.2019 r., \u2022 aktywizacja zawodowa co najmniej 80% UP prowadz\u0105ca do trwa\u0142ego zatrudnienia dotychczasowych bezrobotnych poprzez udzielenie pomocy doradczej i finansowej do II 2019 roku. Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d,w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego proj. wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Osi priorytetowej 8 iii Dzia\u0142ania 9.3 RPO WL 2014-2020,tj. do zwi\u0119kszenia liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w regionie.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1452171.94", "WARTOSC": "1708437.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektu zosta\u0142y zaplanowane z my\u015bl\u0105 o wychowankach plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych, wspomagaj\u0105cych proces usamodzielnienia. W ramach projektu umo\u017cliwimy jego uczestnikom pe\u0142ny udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym, dostarczymy niezb\u0119dnych kompetencji, zwi\u0119kszymy szanse edukacyjne i zawodowe a przez to przybli\u017cymy uczestnik\u00f3w projektu do spo\u0142ecze\u0144stwa. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 80 os\u00f3b, m\u0142odzie\u017cy w wieku od 16 do 25 r.\u017c. zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych wychowankami plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych z terenu 4 powiat\u00f3w woj. lubelskiego w ci\u0105gu 31 m-cy. Cel proj. zmierza do wykszta\u0142cenia prawid\u0142owych postaw spo\u0142ecznych oraz do podniesienia u wychowank\u00f3w POW i RZ motywacji do pracy i nauki.Wszyscy UP wejd\u0105 w proces usamodzielnienia, kt\u00f3rego rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych. Unikalno\u015b\u0107 zaproponowanego procesu usamodzielnienia polega na skutecznym ci\u0105gu dzia\u0142a\u0144, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: -diagnoza i stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracyjnej (IPD), -wsparcie mentora usamodzielnienia, -zaj\u0119cia w ramach Klubu Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, -zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego, -udzia\u0142 w Treningu Zachowa\u0144 Konstruktywnych -nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach i sta\u017cach. Wszystkie te dzia\u0142ania przedstawiaj\u0105 kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia z wykorzystaniem zr\u00f3\u017cnicowanych form i metod aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, na tyle skutecznej, \u017ce prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia szans na podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby usamodzielniane, co realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy dla osi Priorytetowej 11 RPO WL. Proj. realiz. b\u0119dzie w oparciu o model wypracowany w ramach innowacyjn. proj. \"PI Odrodzenie feniksa-innowacyjny model wsp\u00f3\u0142pracy instytucji publicznych i niepublicznych z przedsi\u0119biorstwami na rzecz os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze\".", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Nowe horyzonty \u2013 kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1636310.68", "WARTOSC": "1925071.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny proj. to zwi\u0119kszenie szans zatrudn. 105 os\u00f3b bez zatrudn. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszk. w pow. \u0142uk./bials./radz., poprzez indyw. i kompleks. aktywiz. eduk.-zaw. do II.2018r. W projekcie we\u017amie udzia\u0142: I. Bezrobotnych \u2013 85 os. (40 K i 45 M), w tym: a) 51 os. d\u0142ugotrwale bezrob. (24 K i 27 M). b) 13 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk. rodzin (6K i 7M) zarejestr. w PUP jako os. bezrob., prowadz. indywid. gospod. rolne do 2 ha przelicz., zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnict. II. Biernych zawod.- 20 os.(8 K i 12M) Zak\u0142adamy udzia\u0142 w proj. 27 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w proj.: - 105 os. zostanie obj\u0119tych IPD, - 95 os. uzyska kwalif. do wykonywania okre\u015bl. zawod\u00f3w potwier. cert./\u015bwiadectw. czelad./uprawn./pr. jazdy, - 95 os. zostanie obj\u0119tych po\u015bredn. pracy - 95 os. zdob\u0119dzie do\u015bwiad. zaw. poprzez odbycie 4-m-cznego sta\u017cu, - po zako\u0144cz. udziale w proj. podejmie prac\u0119: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - min. 33%; kobiety \u2013 min. 39%; os. z niepe\u0142nos.- min. 33%; os. d\u0142ugotr. bezrob.- min. 30%; os. o niskich kwal. (do poziomu wykszta\u0142. ponadgimn. w\u0142\u0105cznie) \u2013 min. 38%; w przypadku uczest. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup - na poziomie min. 45%. Zak\u0142adamy, \u017ce ok.10 uczest. mo\u017ce przerwa\u0107 udzia\u0142 w pr. Zadania: 1. Poradnictwo zawod. wraz z IPD II.2017r.-II.2018r. - po 4 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. W ram. zad. 1 zrealizowane zostanie tak\u017ce grupowe poradn. zaw. dla 10 grup. 2. Szkolenia zaw.II-X.2017r. real. 10 szkole\u0144 zaw. zg. z zapotrzebowaniem na rynku pracy 3. Po\u015brednictwo pracyIII-X.2017r. - po 3 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. 4. Sta\u017ce IV.2017r.-II.2018r. 4 m-ce na stanow. zg. z tematyk\u0105 uko\u0144cz. szkol. Projekt jest zgodny z: - w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem kraj. (CDF nie jest zobowi\u0105zane do stosowania ust. PZP) - zasad\u0105 r\u00f3wn. szans K i M - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi (w szczeg. z zas. r\u00f3wn. szans i niesdyskr., w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017con. rozwoju) - zapisami SZOOP RPO", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA FINANSOWEGO URSZULA BANCERZ", "TYTUL": "Grunt to kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1659795.00", "WARTOSC": "1952700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost przedsi\u0119b. i aktywn. zaw. 50os\u00f3b/26K w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego,parczewskiego,radzy\u0144skiego,w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podl., pozost. bez pracy, zalicz. si\u0119 do jednej z grup: os. pow. 50 r.\u017c., kobiety,os. z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezr.,os. o niskich kwalif. poprzez udziel. kompleks. wsp. doradczo-szkol.,dotacji i wsp. pomost. do VIII2018r. GD to 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego, parczewskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podlaska (zgodnie z KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarej. w urz\u0119dzie pracy jako bezr.),zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prow. DG, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarej. w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podst. odr\u0119b.przep. (w tym m.in. dzia\u0142. adwok., komor. lub o\u015bwiat.) w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do proj .Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast. grup os\u00f3b: -w wieku pow. 50 r.\u017c.-13os./7K, -kobiety-26os., -z niepe\u0142nospr.-2os./1K, -d\u0142ugotrwale bezr.-17os./9K, -o niskich kwalif .-40os./21K Min. 3os. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby odch. z roln.(zgodnie z def. zawart\u0105 w Reg. konk.) planuj\u0105ce rozp. prow.pozarol. DG. Zadania: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe Wymiernym efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie utworzenie 40 nowych podmiot\u00f3w gosp.\u00a0w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo, w nowoutworzonych firmach zatrudnienie podejmie min. 8os\u00f3b. \u00a0", "BENEFICJENT": "F.H-U. \"JAR-MAR\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "W\u0142asna firma moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2497540.04", "WARTOSC": "2970588.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem jest wzmocnienie korytarzy migracyjnych metapopulacji wodniczki w woj. lubelskim poprzez po\u0142\u0105czenie stabilnych populacji \u017ar\u00f3d\u0142owych z efemerycznymi populacjami uj\u015bciowymi. Obecnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 migracji ptak\u00f3w, zw\u0142aszcza w okresie dyspersji pol\u0119gowej jest mocno ograniczona. Dzia\u0142ania to: renaturyzacja 3 powierzchni-wykonanie budowli pi\u0119trz\u0105cych utrzymuj\u0105cych poziom wody (0-15 cm) przez okres l\u0119gowy wodniczki (V-VII). \u0141\u0105cznie 10 zastawek po\u0142\u0105czonych przepustami, wodowskazy, monitoring hydrologiczny i ornitologiczny, wdro\u017cenie PR\u015aK. Utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu 10 siedlisk pomostowych poprzez sporz\u0105dzenie plan\u00f3w rolno\u015brodowiskowych, ekspertyzy rolno\u015brodowiskowe, wdro\u017cenie PR\u015aK, koszenie, odkrzaczanie. Wyniki monitoring\u00f3w pos\u0142u\u017c\u0105 do corocznych raport\u00f3w i powstania rekomendacji na kolejny rok. W 2019r. powstan\u0105 raporty ko\u0144cowe z monitoringu ornitologicznego, hydrologicznego i siedliskowego. Raport ko\u0144cowy (w wersji PDF) dost\u0119pny b\u0119dzie na stronie www OTOP (streszczenie po angielsku, CC), trafi on tak\u017ce do podmiot\u00f3w zainteresowanych (min. 30). Ze wzgl\u0119du na siln\u0105 siedliskow\u0105 specjalizacj\u0119 wodniczki, ochronie w obr\u0119bie korytarza ekologicznego b\u0119dzie polega\u0142 1 typ ekosystemu - ekosystem podmok\u0142ych \u0142\u0105k i turzycowisk. Prace obejm\u0105 4 korytarze ekologiczne (\u0142a\u0144cuchy siedlisk pomostowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci min. 250 km. Wszystkie koszty dzia\u0142a\u0144 s\u0105 kwalifikowalne. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: I Przygotowanie dokumentacji projektowej i przetargowej 704 210 PLN II Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia 1 849 144 PLN III Komunikacja i rozpowszechnianie informacji nt. efekt\u00f3w projektu oraz monitorowanie/ewaluacja efekt\u00f3w projektu 73 288 PLN IV Zarz\u0105dzanie projektem 341 840 PLN", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Wzmocnienie po\u0142udniowo-wschodniej metapopulacji wodniczki Acrocephalus paludicola w Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589245.68", "WARTOSC": "1869700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt \"Zawodowo aktywni\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.09.2017\u201331.03.2019r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80os\u00f3b (44K, 36M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wg KC w podregionie bialskim w woj.lubelskim, bezrobotnych (zarejestr. W PUP i niezarejestr. w PUP), w tym min.48os\u00f3b dlugotrwale bezrob. (26K, 22M; min.60% GD) i min.12os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa (zg. z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w RPO WL; min.15% GD: 6K, 6M), nale\u017c\u0105cych do min.1 z grup defaworyzowanych na rynku pracy tj. os\u00f3b po 50r\u017c (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD) i ON (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD). \u00a0 Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b z grupy docelowej w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zawodowe wraz z identyfikacj\u0105 potrzeb, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy. \u00a0 Wszyscy uczestnicy obligatoryjnie skorzystaj\u0105 z poradnictwa zawodowego i identyfikacji indywidualnych potrzeb, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 do udzielenia wsparcia w ramach projektu- ka\u017ady uczestnik w ramach projektu zrealizuje indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji obejmuj\u0105c\u0105 pe\u0142en zestaw form wsparcia, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne do poprawy sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia (spo\u015br\u00f3d form wsparcia przewidzianych w projekcie tj. szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy) oraz dostosowane do indywidualnych potrzeb okre\u015blonych w IPD. \u00a0 W wyniku realizacji projektu min. 80% uczestnik\u00f3w (tj. min. 64os\u00f3b) uzyska kwalifikacje zawodowe potwierdzone odpowiednim dokumentem zewn\u0119trznym, a zatrudnienie uzyska min. 33% niepe\u0142nosprawnych UP, min. 33% UP po 50r\u017c, min. 39% UP K, min. 30% UP d\u0142ugotrwale bezrob., min. 38% UP o niskich kwalifik. (o ile dot.) i min. 45% UP spoza ww. grup (o ile dot.)", "BENEFICJENT": "EURO-FUTURA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zawodowo aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1308967.78", "WARTOSC": "1424494.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu to pomoc w podniesieniu kwalifikacji, zdobyciu zatrudnienia przez os. m\u0142ode pozostaj\u0105ce bez pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie 111 os. w wieku 15-29 lat bez pracy (w tym 56 os. biernych zawodowo i 55 os. bezrobotnych) zamieszka\u0142ych na terenie powiatu \u0142ukowskiego, radzy\u0144skiego i bialskiego, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym: - 30 os. w wieku 15-24 lata - 3 os. niepe\u0142nosprawne (ON) -11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 55 os. z teren\u00f3w wiejskich. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu: - dla 110 os\u00f3b zostanie okre\u015blona \u015bcie\u017cka zawodowa, - 99 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje/kompetencje do wykonywania okre\u015blonych zawod\u00f3w, - 99 os\u00f3b zdob\u0119dzie do\u015bwiadczenie zawodowe poprzez odbycie 4, 5 lub 6-miesi\u0119cznego sta\u017cu, - 17% ON, 35% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% os. o niskich kwalifikacjach, 43% os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup - podejmie prac\u0119 po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj. Zadania w ramach projektu: - od kwietnia 2016r. do stycznia 2017r. zostanie przeprowadzone indywidualne wsparcie w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej po 4 h zeg. dla ka\u017cdego uczestnika proj.; - od maja 2016r. do lutego 2017r. zostanie zrealizowanych\u00a013 szkol. zawod. - ka\u017cdy uczest. we\u017amie udzia\u0142 w jednym z ni\u017cej wymienionych szkol. zg. z okre\u015blon\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zawod.: Sprzedawca z obs\u0142ug\u0105 komputera i kasy fiskalnej; Kierowca kat. C z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 przyspieszon\u0105 na przew\u00f3z rzeczy; Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zka jezdniowego; Projektant wn\u0119trz; Brukarz; Operator koparki jednonaczyniowej kl. III; Specjalista ds. finansowych; Specjalista ds. imprez okoliczno\u015bciowych; Kucharz ma\u0142ej gastronomii; Obuwnik szwacz. Projektant teren\u00f3w zielonych; Rejestratorka medyczna. Technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych. - ka\u017cdy uczestnik po zako\u0144czonym szkoleniu we\u017amie udzia\u0142 w 4, 5 lub 6-miesi\u0119cznym sta\u017cu na stan. zg. z temat. uko\u0144czonego szkol., okre", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA FINANSOWEGO URSZULA BANCERZ", "TYTUL": "Ze szko\u0142y do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4089112.20", "WARTOSC": "4810720.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 (60 kobiet) mieszka\u0144c\u00f3w z terenu 11 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2021 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w 11 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (59 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 os. (42 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 os. (5 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699760.64", "WARTOSC": "1999718.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.09.2017\u201331.08.2020r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 72\u00a0nowych m. pracy, w tym 54 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.bialskim w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych:280 os.fizycznych(154K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podm\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142 animacji lokalnej,us\u0142 rozwoju ES (doradztwo i szkolenia)us\u0142 wsparcia rozwoju i funkcjonow istniej\u0105cych PS (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2. Kompleks.wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonow.PES -bezzwrotne wsparcie finans.na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.SocjalnWsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie PS(do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompetencje i kwalifik.zawodowe 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3ln w PSRefundacja wyposa\u017c i doposa\u017c.st.pracy (do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnus\u0142ugi zindywidualizowaneszkolenia rozw.kompet.i kwalifik.zawod Rezultaty:l.gr.inicjatywn, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wyprac.za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES \u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 18l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201354l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 6l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS \u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparciem \u2013w", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Bialski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1696471.34", "WARTOSC": "1995848.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-Wzrost przedsi\u0119bior. na terenie woj.lub. pow. lubel.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk., hrubiesz.,che\u0142m. o 40 nowopowsta\u0142ych przeds. i zatrudnienia o 48 nowoutworzonych miejsc pracy w wyniku nabycia przez 50 os. (30K/20M) niezb\u0119dnych instrument\u00f3w w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG (wsparcie szkol.-doradcze, dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -finans. i niefinans. do 31.12.2018r. Grupa doc.- 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej (30K/20M) z terenu woj.lub. z pow. lubelsk.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk.,hrubiesz.,che\u0142m.(w rozm. KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestr. w UP jako bezrob.), zamierzaj\u0105ce roapoczac prowadz. DG, z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. w KRS. CEIDG lub prowadz. dzia\u0142. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12mcy poprzedz dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj. nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os. w wieku pow. 50r.\u017c, K,ON, os. d\u0142.bezrob.,os. o niskich kwalifik. W tym:70%bezrob.-w tym 10% os. d\u0142.bezrob. ,30% bierne zawod.,60%K,50%os. o niskich kwalifik.,15% os. w wieku pow. 50r.\u017c,30% os. zamieszk. obszary wiejskie,2% ON,5% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadz. DG pozarol. Zad.: Wsparcie szkol.-dorad.,dotacje bezzwrotne na rozpcz\u0119cie DG, wsparcie pomost.-finans. i niefinans. G\u0142\u00f3wne rez:- liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-48 (kryt.prem.1). Min. 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie DG zostana utworzone dodtakowe miejsca pracy w okresie 12mcy od dnia ich utworz.-zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceutyczne, us\u0142ugi medyczno-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) i/lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142. energii, gosp. odpadami (kryt. prem.2)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Postaw na biznes !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "711875.00", "WARTOSC": "837500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do I kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie\u00a0raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program kolonoskopii przesiewowej w profilaktyce raka jelita grubego kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703428.12", "WARTOSC": "827562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do III kw. 2020 r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - program kolonoskopii przesiewowej kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "593852.50", "WARTOSC": "698650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka piersi. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka piersi do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka piersi tj. kobiety w wieku 50 - 69 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami mammograficznymi b\u0119d\u0105 to kobiety kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka piersi. Co najmniej 36% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy (dotyczy raka piersi) w podregionie bialskim (m.Bia\u0142a Podlaska, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka piersi - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka piersi kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "585079.23", "WARTOSC": "688328.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka szyjki macicy. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka szyjki macicy do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka szyjki macicy tj. kobiety w wieku 25-59 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami cytologicznymi b\u0119d\u0105 to kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka szyjki macicy. Co najmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy w podregionie bialskim (powiat bialski, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne. - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka szyjki macicy. - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka szyjki macicy kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "418222.31", "WARTOSC": "492026.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0600\u00a0os.(300Ki300M)\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej 25 roku\u00a0\u017cycia\u00a0i\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0wieku\u00a0aktywno\u015bci\u00a0zawodowej\u00a0tj.\u00a0do\u00a065\u00a0r.\u017c.\u00a0z\u00a0obszaru wojew\u00f3dztwa\u00a0lubelskiego\u00a0(dalej:WL)\u00a0podregion\u00a0bialski\u00a0(dalej:PrB)\u00a0w\u00a0tym\u00a0powiaty:\u00a0powiat\u00a0bialski\u00a0(dalej:PB),\u00a0powiat\u00a0radzy\u0144ski(dalej:PR),\u00a0powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat\u00a0parczewski(dalej:PP)\u00a0i\u00a0powiat\u00a0m.\u00a0Bia\u0142a\u00a0Podlaska\u00a0(dalej:PBP)\u00a0(zamieszkuj\u0105ce\u00a0wg\u00a0KC)\u00a0zainteresowanych\u00a0profilaktyk\u0105\u00a0raka\u00a0jelita grubego\u00a0(dalej:RJG) W\u00a0tym: -co\u00a0najmniej\u00a065%\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0Projektu\u00a0(dalej:UP)\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0107\u00a0osoby\u00a0zamieszkuj\u0105ce\u00a0teren\u00a0wiejski. 100%\u00a0UP\u00a0projektu\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0142\u00a0osoby\u00a0kwalifikuj\u0105ce\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0jednej\u00a0z\u00a0poni\u017cszych\u00a0grup,\u00a0tj: 1.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0po\u00a050\u00a0r.\u017c.\u00a0bez\u00a0obci\u0105\u017ce\u0144\u00a0wywiadu\u00a0rodzinnego, 2.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od 25 r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0przed\u00a060\u00a0r.\u017c. 3.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od\u00a040\u00a0r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0jednego\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej\u00a060\u00a0r.\u017c.. Wsparcie\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0zostanie\u00a0dostosowane\u00a0do\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0tych\u00a0os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1.\u00a0Ankieta\u00a0wst\u0119pna\u00a0-\u00a0POZ 2.Akcja\u00a0edukacyjna\u00a0 3.\u00a0Badanie\u00a0przesiewowe Rezulaty:\u00a0600\u00a0bada\u0144\u00a0przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w podregionie bialskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "404953.26", "WARTOSC": "476415.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji j\u0119zykowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 240 os\u00f3b (132K, 108M) posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje w wieku 25 lat i wi\u0119cej (w tym: 48 os. niepe\u0142nosprawnych oraz 120 os. pow. 50 r.\u017c) zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie podreg. bialskiego,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych w okresie VI 2016-VI 2017 r. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia z j. angielskiego zako\u0144czone egzaminem TELC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 stanowi 240 os. (132K,108M) fizycznych w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje (wykszta\u0142cenie na poziomie maks. ISCED 3 zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na terenie woj. lubelskiego- w podreg. bialskim,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych (j. ang). 50% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 120 os (66K,54M), 20% uczest. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON- w rozumieniu ustawy o rehabilitacji zawod. i spo\u0142. os. niepe\u0142nospr.)- 48 os (27K, 21M). 70% uczest. (168os) to stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os niezatrudnione (w tym bierni zawodowo- 72 os (30% uczest.) i os. bezrobotne- 96os- 40%) -30% to os. pracuj\u0105ce (72os). Wszyscy uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu j. angielskiego zako\u0144czonego egzaminem TELC. W wyniku projektu minimum 168 os\u00f3b osi\u0105gnie pe\u0142en poziom kompetencji j\u0119zykowych zg z ESOKJ.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK ANDRZEJ PROWORD", "TYTUL": "My\u015bl lokalnie- m\u00f3w globalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1852344.74", "WARTOSC": "2277331.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u0119czycki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142owicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ciechanowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: \u0142osicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: makowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostrowski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142o\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: pu\u0142tuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: wysokomazowiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego zatwierdzonego 20.08.2015 r. przez GDO\u015a. Obecnie w niekt\u00f3rych regionach kraju b\u0142otniak \u0142\u0105kowy gniazduje prawie wy\u0142\u0105cznie w uprawach polnych. W wyniku prowadzania \u017cniw ka\u017cdego roku zagro\u017conych jest od 25 do nawet 60% l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego. W latach 2013-2015 Towarzystwo realizowa\u0142o projekt POIS.05.01.00-00-381/12 \"Ochrona b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Polsce\", kt\u00f3ry by\u0142 kontynuacj\u0105 rozpocz\u0119tych w 2005 r. dzia\u0142a\u0144. Wa\u017cnym elementem tego projektu by\u0142o opracowanie krajowego planu ochrony gatunku. Niniejszy projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu POI\u015a i w spos\u00f3b kompleksowy podchodzi do zagadnienia ochrony gatunku, tzn. zaplanowano realizacj\u0119 czynnej ochrony, ocen\u0119 sukcesu l\u0119gowego b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego w Ostoi Biebrza\u0144skiej, przeprowadzenie licze\u0144 na 100 powierzchniach w ramach Krajowego Cenzusu B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego w latach 2018-2019, edukacj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa (ukierunkowan\u0105 na odpowiednie grupy docelowe) oraz realizacj\u0119 zada\u0144, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wiedzy o b\u0142otniaku \u0142\u0105kowym - monitorowanie gniazd za pomoc\u0105 fotopu\u0142apek oraz telemetri\u0119 GPS. Obszar realizacji projektu przedstawiono na mapach, stanowi\u0105cych za\u0142\u0105cznik do wniosku o dofinansowanie. Czynna ochrona l\u0119g\u00f3w b\u0142otniaka \u0142\u0105kowego b\u0119dzie realizowana na terenie 5 wojew\u00f3dztw w 22 powiatach. Monitoring parametr\u00f3w rozrodu b\u0119dzie prowadzony w Ostoi Biebrza\u0144skiej, na 4 powierzchniach monitoringowych. Krajowy Cenzus B\u0142otniaka b\u0119dzie prowadzony na 100 kwadratach zlokalizowanych w ca\u0142ym kraju. Realizacja projekty umo\u017cliwi wdro\u017cenie Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego, wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 wobec Wsp\u00f3lnoty Europejskiej oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 wpisanych do PZO Ostoi Biebrza\u0144skiej.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO PRZYRODNICZE \"BOCIAN\"", "TYTUL": "Realizacja Krajowego Planu Ochrony B\u0142otniaka \u0141\u0105kowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "366605.00", "WARTOSC": "431300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 600 os.(300Ki300M) w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia i b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej tj. do 65 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dalej:WL) podregion bielski (dalej:PrB) w tym powiaty: powiat bialski (dalej:PB), powiat radzy\u0144ski(dalej:PR), powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat parczewski(dalej:PP) i powiat m. Bia\u0142a Podlaska (dalej:PBP) (zamieszkuj\u0105ce wg KC) zainteresowanych profilaktyk\u0105 raka jelita grubego (dalej:RJG) W tym: -co najmniej 65% Uczestnik\u00f3w Projektu (dalej:UP) b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby zamieszkuj\u0105ce teren wiejski. 100% UP projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj: 1. b\u0119d\u0105ce po 50 r.\u017c. bez obci\u0105\u017ce\u0144 wywiadu rodzinnego, 2. b\u0119d\u0105ce w wieku od 30 r.\u017c. je\u015bli u krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego przed 60 r.\u017c. 3. b\u0119d\u0105ce w wieku od 40 r.\u017c. je\u015bli u jednego krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego w wieku powy\u017cej 60 r.\u017c.. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1. Ankieta wst\u0119pna - POZ 2. Badanie przesiewowe 3.Akcja edyukacyjna\u00a0 Rezulaty: 600 bada\u0144 przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w powiecie parczewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1015331.09", "WARTOSC": "1104941.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "OKRES REALIZACJI: 01.04.2016r. - 31.03.2017r. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 105 os.m\u0142odych,w tym niepe\u0142nosprawnych,w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP,z obszaru woj.lubelskiego(os.zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubelskiego-powiaty bi\u0142gorajski,janowski,kra\u015bnicki,lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski,\u0142ukowski,radzy\u0144ski,rycki i zamojski w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).min.2%ON(3 os.)min.10% os.d\u0142ugotrwale bezrob.(11os.)min.25% os.w wieku 15-24 lata (27os.)min.60% os.bierne zawod.(63os.)w min.60% K (63os.)w szczeg\u00f3ln.os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadcz.zawod. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA min.95%UP,tj.100 ze 105os.m\u0142odych(min.60%K),w tym niepe\u0142nospr.,w wieku 15- 29 lat,bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg.os.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WL(w powiatach obj\u0119tych wsparciem)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddzia\u0142.1.3.1 SZOOP,do 31.03.2017r.,poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie w proj. \u00a0 ZADANIA PRZEWIDZIANE W PROJ.:Identyfikacja potrzebPo\u015brednictwo pracyWysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe w zawodach zwi\u0105z.z tzw.\u201dzielonymi miejscami pracy\u201dSta\u017ce zawodowe Projekt przewiduje indywidualnie dopasowane,kompleksowe wsparcie ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia. \u00a0 ZAK\u0141ADANE EFEKTY REALIZACJI PROJ.:Liczba os\u00f3b bezrob.(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw.bezrob.)obj\u0119tych wsparciem w Programie-42Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrw.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w Programie-11Liczba os\u00f3b biernych zawod.,nieuczestn.kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w Programie-63Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych-100Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.:43%og\u00f3\u0142em,3", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127075.00", "WARTOSC": "149500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego w podregionie bialskim woj. lubel.a co za tym idzie obni\u017cenie zachorowalno\u015bci na ten nowotw\u00f3r w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany bedzie zgodnie z programem zdrowotnym \"Narodowy Program Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" (Za\u0142. nr 17 do Regulaminu) i polega\u0107 b\u0119dzie na wykonywaniu kolonoskopii przesiewowych w populacji os\u00f3b, co najmniej \u015bredniego ryzyka zachorowania na raka jelita grubego. Wa\u017cnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie bada\u0144 profilaktycznych i ich roli we wczesnym wykrywaniu nowotwor\u00f3w raka jelita grubego. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia profilaktyki zdrowotnej (wskazuj\u0105c na odpowiedni\u0105 diet\u0119 i styl \u017cycia chroni\u0105cy przed zachorowaniem), co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie tak\u017ce na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej odbiorc\u00f3w wsparcia. Przeiwdywana liczba uczestnik\u00f3w projektu 500 os\u00f3b (250 kobiet, 250 m\u0119\u017cczyzn). W projekcie przewidziano spos\u00f3b rekrutacji uczestnik\u00f3w w systemie oportunistycznym. Identyfikacja kandydat\u00f3w do bada\u0144 odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przez lekarzy rodzinnych i podstawowej opieki zdrowotnej w Plac\u00f3wce POZ, kt\u00f3rzy oceni\u0105 czy dana osoba kwalifikuje si\u0119 do badania. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Przygotowanie \u0142\u0105cznie 500 sztuk broszur informacyjnych dla uczestnik\u00f3w projektu 2. Dzia\u0142ania edukacyjno- informacyjne. Dla uczestnik\u00f3w projektu przewidziane b\u0119d\u0105 w ka\u017cdym miesi\u0105cu dy\u017cury specjalisty, kt\u00f3ry b\u0119dzie prowadzi\u0142 indywidualne edukacyjne spotkania z uczestnikami projektu w celu om\u00f3wienia medycznych aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z nowotworem jelita grubego i jego profilaktyk\u0105.\u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze spotka\u0144 - 180 3.Badania kolonoskopowe - zak\u0142adana liczba os\u00f3b obj\u0119tych badaniami 200 os\u00f3b. (Dla 20% uczestnik\u00f3w przewidziano badanie w znieczuleniu) 5 Zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy dla 85 uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich. Przewidujemy, \u017ce conajmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu podda si\u0119 badaniu kolo", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Warto si\u0119 bada\u0107 - program profilaktyki raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]