{"gmina": "Radzy\u0144 Podlaski", "typ_gminy": "gmina wiejska Radzy\u0144 Podlaski", "kod_gus": "060610915062", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "eurostat": "PL811", "ludnosc": 8110, "budzet": {"dochody": "46,85 mln z\u0142", "wydatki": "50,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30869721.280000005, "dane1": 29948392.249999985, "dane2": 29948392.249999985, "dane3": 921329.0300000198}, {"label": "2017", "dane0": 37660400.59000002, "dane1": 35803119.390000015, "dane2": 35803119.390000015, "dane3": 1857281.200000003}, {"label": "2018", "dane0": 37920453.92999999, "dane1": 40532111.64000001, "dane2": 37920453.92999999, "dane4": 2611657.710000016}, {"label": "2019", "dane0": 40712822.07000001, "dane1": 39660446.83000001, "dane2": 39660446.83000001, "dane3": 1052375.2399999946}, {"label": "2020", "dane0": 46850715.260000005, "dane1": 50002488.77000002, "dane2": 46850715.260000005, "dane4": 3151773.510000013}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6834559.0600000005, "dane1": 11039582.190000003}, {"label": "2017", "dane0": 7999915.31, "dane1": 12857049.299999997}, {"label": "2018", "dane0": 7521257.23, "dane1": 12549232.240000002}, {"label": "2019", "dane0": 7675116.76, "dane1": 14185623.909999996}, {"label": "2020", "dane0": 7963267.3, "dane1": 17405252.789999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,09 mln z\u0142", "wydatki": "1,19 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 54.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9213290300000199}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9213290300000199}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.857281200000003}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.857281200000003}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.611657710000016}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.611657710000016}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0523752399999946}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0523752399999946}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -3.151773510000013}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -3.151773510000013}], "dochod_ue": "3,53 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "18,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "2263.9 z\u0142", "powiat": "3,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.0 z\u0142", "wojewodztwo": "7,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "965,79 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,64 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,55 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7963267.3, "wydatki": 17405252.789999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-05-30", "DOFINANSOWANIE": "83254284.48", "WARTOSC": "155118558.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest usprawnienie dzia\u0142ania systemu gospodarowania odpadami komunalnymi w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez rozbudow\u0119 i wyposa\u017cenie RIPOK. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, tj.: - Ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci odzysku i recyklingu odpad\u00f3w komunalnych - Zwi\u0119kszenie mocy przerobowych systemu zagospodarowania odpad\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego W projekcie zaanga\u017cowanych zosta\u0142o 7 podmiot\u00f3w: PGK z o. o. z siedzib\u0105 w Bi\u0142goraju (pe\u0142ni rol\u0119 Lidera), ZZO MZC Sp. z o.o. z siedzib\u0105 we W\u0142odawie, PGO Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Che\u0142mie, ZUK Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Pu\u0142awach, ZZOK w Adamkach k. Radzynia Podlaskiego Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Radzyniu Podlaskim, MSOK \"KRAS-EKO\" Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Wincentowie, PGKIM \u0141\u0119czna Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u0141\u0119cznej. Projekt obejmuje swoim zakresem zadania ukierunkowane na popraw\u0119 gospodarowania odpadami na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci przyczyni si\u0119 do zapobiegania nadmiernej ilo\u015bci powstawania odpad\u00f3w, efektywnego zbierania, wst\u0119pnego magazynowania, przetwarzania oraz w dalszej kolejno\u015bci odzysku czy unieszkodliwiania. Projekt obejmuje obszar wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Rezultaty b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter ponadlokalny i regionalny. Korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy region\u00f3w: Po\u0142udniowego, Centralno-Wschodniego, P\u00f3\u0142nocno - Zachodniego, Po\u0142udniowo - Zachodniego, Che\u0142ma, Pu\u0142aw, oraz w pewnym zakresie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa. Z rezultat\u00f3w projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy gmin uj\u0119tych w systemie poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w projektu jak r\u00f3wnie\u017c rolnicy (w zakresie zagospodarowania kompostu) i przedsi\u0119biorcy. Rezultatami realizacji inwestycji b\u0119dzie m.in.: - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zak\u0142ad\u00f3w w zakresie recyklingu odpad\u00f3w o oko\u0142o 30 050 Mg, - Wzrost mo\u017cliwo\u015bci przerobowych zagospodarowania odpad\u00f3w zak\u0142ad\u00f3w o oko\u0142o 51 200 Mg, - Wska\u017anik liczby os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w na poziomie oko\u0142o 835 084 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dostosowanie Zak\u0142ad\u00f3w Zagospodarowania Odpad\u00f3w w wojew\u00f3dztwie lubelskim do wymaga\u0144 dla RIPOK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 640.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "4171954.98", "WARTOSC": "6823356.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, dywersyfikacja dostaw energii oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego. W ramach projektu zostan\u0105 zamontowane zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych (2, 3 i 4 panelowe) na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy Radzy\u0144 Podl,\u0142\u0105cznie 532 zestawy (1470 paneli) o mocy 1,82133MW. Z kolektor\u00f3w s\u0142onecznych b\u0119dzie korzysta\u0107 ok.2100 os.Ponadto w ramach projektu zostanie zainstalowanych 40 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 (drewno,pellet,brykiety drzewne,zr\u0119bki,odpady drzewne,s\u0142oma) na budynkach mieszkalnych oraz 1 kocio\u0142 na budynku u\u017cyteczn.publ.(Budynek Stowarzyszenia Ewangelizacji i Kultury Siedleckiej w m.Siedlan\u00f3w)-\u0142\u0105czna moc 750 kW (liczba korzystaj\u0105cych: 156). Zostanie utworzona podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK,kt\u00f3ry b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych inform.o instalacjach OZE, produkcji energii w poszczeg\u00f3lnych instalacjach, monitorowa\u0107 prac\u0119 inst. OZE i w razie konieczno\u015bci powiadamia\u0107 okre\u015blonych u\u017cytkownik\u00f3w systemu o nienormalnych stanach czy przerwach w pracy instalacji, zarz\u0105dza\u0107 instal.(wprowadzanie do systemu nowych urz\u0105dze\u0144, wprowadzania zmian ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci itp.), generowa\u0107 raporty dotycz\u0105ce ilo\u015bci wyprodukowanej przez okre\u015blone grupy instalacji (np. wg rodzaju instalacji, lokalizacji) energii w okre\u015blonych okresach czasu, wizualizowa\u0107 rozmieszczenie instalacji na mapie, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 symbolizacji wg rodzaju, mocy itp. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZY\u0143 PODLASKI", "TYTUL": "Energia s\u0142oneczna dla Gminy Radzy\u0144 Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 514.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-08-03", "DOFINANSOWANIE": "1927823.69", "WARTOSC": "2785074.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to: Przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu i integracja grup zagro\u017conych wykluczeniem. Projekt rewitalizacji w zespole dworsko-parkowym w \u017babikowie zak\u0142ada rekonstrukcj\u0119 widocznych element\u00f3w dawnej kompozycji, utwardzenie nawierzchni, piel\u0119gnacj\u0119 istniej\u0105cego drzewostanu wraz z sadzeniem nowych drzew i krzew\u00f3w oraz trawnik\u00f3w, modernizacj\u0119 ogrodzenia, wyposa\u017cenie w ma\u0142\u0105 architektur\u0119, monta\u017c o\u015bwietlenia LED, monta\u017c OZE (powietrzna pompa ciep\u0142a o mocy 6 kW) rozbi\u00f3rk\u0119 dawnego budynku oraz jego odbudow\u0119 z bezodp\u0142ywowym zbiornikiem na nieczysto\u015bci ciek\u0142e, budow\u0119 nowej wiaty przystankowej. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie 528 os. korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: l.obiekt\u00f3w infra. zlokalizowanych na rew. obszarach-6;pow. obszar\u00f3w obj\u0119tych rew.- 2,5168ha ; l.obiekt\u00f3w dostosowanych dla niepe\u0142nosprawnych-1;l.obiekt\u00f3w w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os.niepe\u0142nosprawnych-1.G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji Gminy Radzy\u0144 Podlaski (przede wszystkim uczniowie i pracownicy SP w \u017babikowie, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na terenie inwestycji), a tak\u017ce spoza niego (r\u00f3wnie\u017c z okolicznych gmin) oraz tury\u015bci. Powsta\u0142a infrastruktura b\u0119dzie w pe\u0142ni przystosowana do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Planowany koszt realizacji projektu pn. Rewitalizacja parki w Zespole dworko-parkowym w \u017babikowie etap II i III wynosi 2776753,79 z\u0142. W ramach projektu wyst\u0119puj\u0105 pozycje: SW, dok. tech., nadz\u00f3r inw., roboty bud.,promocja proj.,zarz\u0105dzanie wew. i zew.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZY\u0143 PODLASKI", "TYTUL": "Rewitalizacja parku w Zespole dworsko - parkowym w \u017babikowie etap II i III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 237.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1357743.31", "WARTOSC": "1597345.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej w Branicy Radzy\u0144skiej (SPB), w Szkole Podstawowej Brzost\u00f3wcu (SPBRZ), w Szkole Podstawowej w Paszkach Du\u017cych (SPP), w Szkole Podstawowej w \u017babikowie (SP\u017b),w Szkole Podstawowej w Bia\u0142ej (SPBI), w Gimnazjum w Bia\u0142ej (GBI), Szkole Podstawowej w Bia\u0142ce (SPB\u0141), Gimnazjum w Bia\u0142ce (GB\u0141), Szkole Podstawowej w Zabielu (SPZ) w Gminie Radzy\u0144 Podlaski poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 737 uczni\u00f3w, w tym 361 uczennic kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 125 nauczycieli, w tym 100 nauczycielek oraz doposa\u017cenie ww. szkol do 31.08.2018. W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych,warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz skorzystaj\u0105 z dodradztwa edukacyjno-zawodowego i pomocy psychologiczno-pedagogicznej. Ponadto 125\u00a0nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach,8 nauczycieli w studiach podyplomowych oraz zakupione zostanie wyposa\u017cenie dla pracowni przyrodniczych,kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce do nabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie oraz wyposa\u017cenie pracowni ICT. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-665 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych\u20139 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013125 W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i ICT 2.Zaj\u0119cia dodatkowe, w tym dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze w ramach indywidualizacj nauczania 3. Zaj\u0119cia pozalekcyjne w formie warsztat\u00f3w/labolatori\u00f3w, m. in. z programowania, eksperyment\u00f3w 4. Doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz pomoc psychologiczno-pedagogiczna 5. Wsparcie dla nauczycieli, m.in. szkolenia z wykorzystania TIK, programowania i metody eksperymentu w praktyce nauczania, studia podyplomowe \u00a0np. z j\u0119z", "BENEFICJENT": "GMINA RADZY\u0143 PODLASKI", "TYTUL": "Wy\u017csza jako\u015b\u0107 nauczania w Gminie Radzy\u0144 Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 167.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1151508.60", "WARTOSC": "1354716.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj jest poprawa dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w gminie wiejskiej Radzy\u0144 Podlaski poprzez trwa\u0142e zwi\u0119kszenie o 65 liczby miejsc edukacji przedszkolnej dla 65 dzieci w wieku 3 - 4 lata (30 ch\u0142opc\u00f3w, 35 dziewczynek), podniesienie kompetencji 4 nauczycielek m.in. z pedagogiki specjalnej, poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych o zaj\u0119cia logopedyczne, gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105 i zaj\u0119cia psychoedukacyjne oraz wzrost wiedzy 65 rodzic\u00f3w (50K) z zakresu wspierania umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych u dzieci poprzez udzia\u0142 w warsztatach w okr. 01. 04.2019-31.08.2020. Nowe miejsca edukacji przedszkolnej zostan\u0105 utworzone w nowych oddzia\u0142ach w OWP w Bia\u0142ce (20 miejsc, OWP Bia\u0142a (15 miejsc), OWP \u017babik\u00f3w (15 miejsc), OWP Zabiele (15 miejsc) w dostosowanej bazie lokalowej dla dzieci w wieku przedszkolnym (30 ch\u0142opc\u00f3w, 35 dziewczynek. Potrzeba utworzenia nowych miejsc edukacji przedszkolnej w gminie Radzy\u0144 Podlaski wynika z niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc edukacji przedszkolnej w Gminie - w roku 2017/2018 brakuje miejsc dla 106 dzieci, obecnie w Gminie jest 214 miejsc przedszkolnych. W roku 2018 w ca\u0142ej Gminie zabraknie 125 miejsc dla dzi\u0119ki w wieku przedszkolnym, w 2019 \u2013 107 miejsc, w 2020 \u2013 101 miejsc, w 2021 \u2013 117 miejsc. W proj zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w gminie wiejskiej Radzy\u0144 Podlaski, 2. Szkolenia dla nauczycielek 3. Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 65 miejsc edukacji przedszkolnej przez 12 m-cy. 4. Rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci i zaj\u0119cia psychoedukacyjne. Wska\u017aniki: \u2022 Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 65 (35 dziewcz\u0105t, 30 ch\u0142opc\u00f3w) \u2022 Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 65.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZY\u0143 PODLASKI", "TYTUL": "Gmina Radzy\u0144 Podlaski stawia na przedszkolak\u00f3w!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "1151287.95", "WARTOSC": "2214092.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Potrzeba realizacji projektu pojawi\u0142a si\u0119 w ostatnich latach i wynika ze zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 ko\u0144ca okresu \u017cywotno\u015bci technicznej urz\u0105dze\u0144. Dotychczas inwestycja nie zosta\u0142a zrealizowana z uwagi na brak \u015brodk\u00f3w finansowych. Potrzeba realizacji projektu wynika z potrzeb i problem\u00f3w interesariuszy: 1. Potrzeba mieszka\u0144c\u00f3w gminy Radzy\u0144 Podlaski w zakresie dostaw wody pitnej oraz mieszka\u0144c\u00f3w, dla kt\u00f3rych uci\u0105\u017cliwy jest obecny stan jako\u015bci wody pitnej. 2. Problem\u00f3w konserwatora obs\u0142uguj\u0105cego psuj\u0105ce si\u0119 urz\u0105dzenia, co generuje wysokie koszty i zagro\u017cenia \u015brodowiska. 3. Obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142adz lokalnych powo\u0142anych do zapewnienia dostaw dobrej jako\u015bci wody pitnej oraz tworzenia warunk\u00f3w do rozwoju gminy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 w/w interesariusze g\u0142\u00f3wni, a po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c interesariusze przedmiotowi: \u015brodowisko naturalne i jego zasoby oraz potencjalni inwestorzy i tury\u015bci. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu oraz jako\u015bci us\u0142ug komunalnych w zakresie dostaw wody pitnej na terenie gminy Radzy\u0144 Podlaski. Kluczowy rezultat za\u0142o\u017cony w projekcie to wzrost przewidywanej l. os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119. Zadania przewidziane do realizacji obejmuj\u0105: 1)opracowanie dokumentacji kosztorysowej 2)Przebudow\u0119 stacji uj\u0119cia i uzdatniania wody w Bia\u0142ej, obejmuj\u0105c\u0105 (remont budynku, zagospodarowanie terenu stacji, remont instalacji technologicznej, remont zbiornik\u00f3w retencyjno-wyr\u00f3wnawczych, remont instalacji elektrycznej i kontrolno-pomiarowej, remont studni, budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy 5kW) 3)Promocj\u0119 projektu 4)Zarz\u0105dzanie projektem 5)Nadz\u00f3r inwestorski 6)Zakup wodomierzy 7)Wymiana wodomierzy 8)Dostosowanie obecnego programu ksi\u0119gowego do odczytu licznik\u00f3w radiowych oraz do obs\u0142ugi interesant\u00f3w on-line 9)Zakup i wdro\u017cenie programu komputerowego do obs\u0142ugi interesant\u00f3w on-line. Odbiorcy wody w miejscowo\u015bci Radowiec i Zabiele, u kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 wymieniane wodomierze jest zapewnione prawid\u0142owe zagospodarowanie \u015bciek\u00f3w dzi\u0119ki sieci kanalizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZY\u0143 PODLASKI", "TYTUL": "Remont-modernizacja stacji uj\u0119cia i uzdatniania wody wraz z wykonaniem instalacji fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Bia\u0142a Gm. Radzy\u0144 Podlaski, pow. radzy\u0144ski, woj. lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "875351.25", "WARTOSC": "1029825.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Proj (typy 2,3, 5) jest skier. do 80 os (48K) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nosprawnych, zamieszka\u0142ych na terenie woj. lubelskiego w gminie wiejskiej Radzy\u0144 Podlaski oraz ich 30 opiekun\u00f3w faktycznych (20K). Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142. dla 80 os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142., niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nospr., w tym 48 kobiet, zamieszka\u0142ych w Gminie Radzy\u0144 Podlaski, maj\u0105cych s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu potrzeb tych os wynikaj\u0105cych z niesamodzielno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie wiedzy 30 opiekun\u00f3w faktycznych (20K) z zakresu opieki nad podopiecznymi, w okresie od 01.09.2018- 31.08.2020. Projekt odpowiada na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych, zidentyfikowane na obszarze jego realizacji, bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demograficzne i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na tym obszarze. Proj b\u0119dzie skierowany do os\u00f3b niesamodzielnych i/lub niepe\u0142nos., kt\u00f3rych niesamodzielno\u015b\u0107 jest okre\u015blana w skali Barthla. Zadania w ramach proj: wsparcie opieku\u0144cze, asystenckie, opieku\u0144cze specjalistyczne, centrum wsparcia opiekun\u00f3w faktycznych, Klub Seniora, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia autonomii UP, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa dla podopiecznych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w oparciu o wysokie standardy przez specjalistyczn\u0105 kadr\u0119, przygotowan\u0105 do \u015bwiadczenia tych us\u0142ug, w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci w miejscach zamieszkania. Us\u0142ugi te b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu rosn\u0105cych potrzeb wynikaj\u0105cych z niesam. Dzi\u0119ki proj 80 os\u00f3b niesam. (48 K) b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 niezb\u0119dne wsparcie poza systemem instytucjonalizowanej pomocy, przez co d\u0142u\u017cej b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 aktywne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Rezultaty: 1. Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu proj: 9 (4 opiekunki, 1 piel\u0119gniarka, 1 AON, 1 rehabilitant, 1 psycholog, 1 Klub Seniora) 2. Liczba os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w programie -80, w tym 48 K.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZY\u0143 PODLASKI/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RADZYNIU PODLASKIM", "TYTUL": "Gmina Radzy\u0144 Podlaski otwarta na osoby niesamodzielne i niepe\u0142nosprawne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "694208.00", "WARTOSC": "1334181.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w zakresie nowego materia\u0142u jakim jest nowy rodzaj sklejki. Materia\u0142 ten z racji na swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci pozwoli stworzy\u0107 zupe\u0142nie nowe produkty. Ca\u0142o\u015b\u0107 projektu zostanie zrealizowana w ramach jednego zadania inwestycyjnego. Zakupiona zostanie linia technologiczna do produkcji zegark\u00f3w i okular\u00f3w ze sklejki oraz oprogramowanie od zarz\u0105dzania zupe\u0142nie now\u0105 skal\u0105 produkcji oraz logistyki na magazynie i w sferze wysy\u0142ki. Aby wdro\u017cenie mog\u0142o by\u0107 w pe\u0142ni skuteczne, pozyskany zostanie nowy personel. W sumie planowane jest pozyskanie 17 nowych os\u00f3b, wszystkich na etat. B\u0119dzie to oznacza\u0142o istotny wzrost potencja\u0142u firmy Plantwear, kt\u00f3ra w 2015r, zatrudnia\u0142a 3 osoby na etacie. Nowe produkt b\u0119d\u0105 sprzedawane na rynku polskim oraz w innych krajach Europy. Docelowo maj\u0105 sta\u0107 si\u0119 g\u0142\u00f3wnym obszarem przychodowym w firmie Plantwear.", "BENEFICJENT": "PLANTWEAR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j nowoczesnej produkcji w Plantwear szans\u0105 na podniesienie jej konkurencyjno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2018-05-12", "DOFINANSOWANIE": "605532.94", "WARTOSC": "886847.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Potrzeba realizacji proj.pojawi\u0142a si\u0119 w ostatnich latach i wynika ze zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 ko\u0144ca okresu eksploatacji g\u0142\u00f3wnej studni g\u0142\u0119binowej zlok.w Stacji Uzdatniania Wody (SUW) w miej.Bia\u0142a.Dotychczas inwestycja nie zosta\u0142a zrealizowana z uwagi na brak \u015brod.finansowych.Potrzeba realizacji proj. wynika z potrzeb i problem\u00f3w interesariuszy:1.Potrzeba mieszk.gm.w zakresie nieprzerwanych dostaw wody pitnej oraz mieszk.,dla kt\u00f3rych uci\u0105\u017cliwy jest obecny stan jako\u015bci wody pitnej.2.Problem\u00f3w konserwatora obs\u0142uguj\u0105cego SUW,w kt\u00f3rej wyst\u0119puj\u0105 awarie urz\u0105dze\u0144,co generuje wysokie koszty i zagro\u017cenia \u015brodowiska.3.Obowi\u0105zk\u00f3w w\u0142adz lokal. powo\u0142anych do zapewnienia dostaw dobrej jako\u015bci wody pitnej oraz tworzenia warunk\u00f3w do rozwoju gm.Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 w/w interesariusze g\u0142\u00f3wni,a po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c interesariusze przedmiotowi:\u015brod. naturalne i jego zasoby oraz potencjalni inwestorzy i tury\u015bci.Celem g\u0142\u00f3w.projektu jest\"Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w zakresie dostarczania wody pitnej na terenie Gm.Radzy\u0144 Podlaski\"poprzez modernizacj\u0119 SUW.Kluczowe rezultaty za\u0142o\u017cone w projekcie to: l. dod.os.korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119-4360;przewidywana l.os.korzystaj\u0105cych z ulep.zaop.w wod\u0119;wydajno\u015b\u0107 dobowa wybud.uj\u0119\u0107.-1800m3/d. oraz wska\u017a.produk:l.wspart.stacji.uzdat.wody-1;l.wybud.uj\u0119\u0107 wody-1.Zadania przewidziane do realizacji obejmuj\u0105 moder. SUW,w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi:budow\u0119 studni wraz z obudow\u0105,budow\u0119 zbiornika retencyjno-wyr\u00f3wnawczego wody uzdatnionej,wymian\u0119 agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego, wymian\u0119 sieci wew.,monta\u017c systemu odczytu wodomierzy i ograniczenia strat wody,dostosowanie obecnego programu ksi\u0119gowego do odczytu licznik\u00f3w radiowych oraz do obs\u0142ugi interesant\u00f3w on-line,zakup i wdro\u017cenie programu komputerowego do obs\u0142ugi interesant\u00f3w on-line.Odbiorcy wody w miejscowo\u015bci Bia\u0142a, Bia\u0142ka i \u017babik\u00f3w,u kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 wymieniane wodomierze (3 szt.) jest zapewnione prawid\u0142owe zagosp. \u015bciek\u00f3w dzi\u0119ki sieci kanalizacji.W ramach OZE instalacja lamp PV o mocy 0,54kW na terenie SUW", "BENEFICJENT": "GMINA RADZY\u0143 PODLASKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa w zakresie zaopatrzenia w wod\u0119 poprzez budow\u0119 zbiornika wyr\u00f3wnawczego, studni g\u0142\u0119binowej oraz zakup agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego na potrzeby uj\u0119cia wody w Bia\u0142ej - Gmina Radzy\u0144 Podlaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PLANTWEAR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Kapita\u0142 obrotowy dla Plantwear S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej, kt\u00f3re zostan\u0105 wykonane przez sp\u00f3\u0142k\u0119 MOHO Design (podmiot wybrany zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci). Projekt obejmuje dwa zadania i b\u0119dzie trwa\u0107 od 2 stycznia 2020 r. do 30 kwietnia 2020 r. Miejscem realizacji projektu s\u0105 Stare Kobia\u0142ki w gminie Stoczek \u0141ukowski w powiecie \u0142ukowskim W ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zesp\u00f3\u0142 ekspercki Podwykonawcy dokona analizy dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorcy pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych (2-19.01.2020 \u2013 18 dni), a nast\u0119pnie opracuje raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego (20.01.2020 - 30.04.2020 - 101 dni) zawieraj\u0105cy: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 Wnioskodawcy wraz z analiz\u0105 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, - og\u00f3lny opis otoczenia Wojciech S\u0142omka - SW Team (dalej: SW Team) - opis trend\u00f3w rynkowych, bran\u017cowych i spo\u0142ecznych - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie SW Team - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych - mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych i rekomendacje dalszych dzia\u0142a\u0144 wdro\u017ceniowych. Wnioskodawca przewiduje dokonanie wdro\u017cenia rekomendacji audytora bezpo\u015brednio do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na II etapie konkursu. Przedmiot projektu wpisuje si\u0119 we wsp\u00f3lny obszar RIS dla Polski Wschodniej pn. produkcja maszyn i urz\u0105dze\u0144. Z ramienia Wnioskodawcy dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 wdra\u017cane przez Pana Wojciecha S\u0142omk\u0119 \u2013 w\u0142a\u015bciciela przedsi\u0119biorstwa Wykonawca - MOHO Design, interdyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w specjalizuj\u0105cy si\u0119 w budowaniu innowacji produktowych oraz us\u0142ugowych, budowaniu strategii i rozwoju marek w oparciu o design, wy\u0142oniony z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci - oddelegowa\u0142 do projektu zesp\u00f3\u0142 sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z dw\u00f3ch ekspert\u00f3w - p. Magdaleny Lubi\u0144skiej i p. Kai Baszkiewicz posiadaj\u0105cych do\u015bwiadczenie w zakresie opracowania strategii rozwoju marki oraz produktu/us\u0142ugi", "BENEFICJENT": "WOJCIECH S\u0141OMKA SW-TEAM", "TYTUL": "Design jako \u015bcie\u017cka rozwoju przedsi\u0119biorstwa SW Team", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ALEKSANDRA DUBICKA DERMONT", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 401455.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 213272.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 139950.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 102000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 88750.0}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5990.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4129.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1781.01}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3800745.57}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1660200.45}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 242200.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 155950.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 140867.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 111580.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 88160.22}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 54263.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46788.82}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2754821.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 932708.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 757962.48}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1120214.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1005259.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 881640.3400000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 495687.06}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 469332.66000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 461499.83}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 329334.42000000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 276344.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 274254.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 210737.7}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 148585.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102056.57999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 98535.62999999999}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88948.07999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 80256.20999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72995.98}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 69881.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 65951.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50350.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 44515.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29983.100000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 25779.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 25493.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22463.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 20075.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 19425.280000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18715.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18480.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18151.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17178.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16537.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14713.76}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14195.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 12230.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10277.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8953.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5926.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3812.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2716.08}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1059.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 961.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 428.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 13.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2.54}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9043800.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2336357.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 709177.51}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 641495.1100000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 282893.47000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 240779.15999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 208489.33000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 203827.79000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 74126.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 70032.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 65672.23999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 61291.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 56469.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 51251.170000000006}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 47881.409999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 38320.659999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32167.879999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 26433.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 23935.48}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13084.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9160.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 2276.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1250.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 659.51}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 526.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 385.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9418739.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3412706.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 466839.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 347168.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 322500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 266723.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 189720.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164188.92}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 67500.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65737.2}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 51900.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36307.56}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 33568.53}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 23950.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 23500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 23370.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11513.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8201.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 7616.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 3976.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 796.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 369.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 79.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 549709.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 249665.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 68342.8}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 196104.94}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 345316.72}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 329084.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 153263.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11739.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 471706.64999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20958.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18564.22}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 403236.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 321262.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 139950.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 88750.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4129.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3800745.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1660200.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 242200.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 155950.43}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140867.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134949.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 111580.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54263.9}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3512783.63}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 932708.23}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2095811.9399999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1531713.2200000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 697711.3600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 563372.0299999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 469332.66000000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 354828.11000000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 290540.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 191004.65999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 131023.59}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 98535.62999999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 87725.68}, {"name": "Informatyka", "value": 81527.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18151.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17606.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16043.32}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8953.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1059.6}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10222425.280000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2424158.93}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 760428.6799999999}, {"name": "Rodzina", "value": 427578.81}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 203827.79000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 65672.23999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56469.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50368.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14334.18}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9160.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6934.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 385.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13153945.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 664309.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 513133.14999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 324321.33999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 213220.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 23370.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 3976.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 796.02}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 618051.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 264665.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 196104.94}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 345316.72}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 324396.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 157950.44}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11739.51}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 297050.77999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 174655.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20958.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18564.22}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17405252.789999995, "v": "17,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.8, "v_pc": "2146,15 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14469907.419999996, "v": "14,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 722317.8500000001, "v": "722,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 681573.7200000001, "v": "681,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 563151.81, "v": "563,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 321405.36, "v": "321,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 274254.92, "v": "274,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 238472.43000000002, "v": "238,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 66610.56, "v": "66,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 47881.409999999996, "v": "47,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 18715.86, "v": "18,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 961.45, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13712548.309999993, "v": "13,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.42, "v_pc": "1690,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9505309.429999998, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3715025.0500000003, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 399342.97000000003, "v": "399,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 69881.51, "v": "69,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 22463.1, "v": "22,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 526.25, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4374191.88, "v": "4,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 315.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.74, "v_pc": "539,36 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "124.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "240.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2801609.9699999997, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 3179.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1303890.3900000001, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 213272.35, "v": "213,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 55419.17, "v": "55,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3507957.2399999993, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.01, "v_pc": "432,55 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3027530.6699999995, "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 286798.98, "v": "286,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73540.93, "v": "73,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50350.68, "v": "50,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 42523.89, "v": "42,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27212.09, "v": "27,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2973828.6499999994, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 376.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94, "v_pc": "366,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2006688.24, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 228.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.47}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 965359.4, "v": "965,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7491.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.46}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1781.01, "v": "1,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1884592.3500000003, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76, "v_pc": "232,38 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 790374.55, "v": "790,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 372128.87, "v": "372,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.74}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 347168.67, "v": "347,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 164191.46000000002, "v": "164,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 118751.17, "v": "118,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 65737.2, "v": "65,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14713.76, "v": "14,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11526.67, "v": "11,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1844510.4800000004, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68, "v_pc": "227,44 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "61.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1186682.87, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.33}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 452937.7, "v": "452,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 148585.4, "v": "148,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 25779.13, "v": "25,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20469.78, "v": "20,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5926.6, "v": "5,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 152.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4129.0, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1813304.2, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.62, "v_pc": "223,59 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "125.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1088658.66, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 686165.54, "v": "686,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.84}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 18480.0, "v": "18,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 678376.89, "v": "678,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35, "v_pc": "83,65 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 574428.81, "v": "574,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 88948.07999999999, "v": "88,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.11}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.21}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 677136.9700000001, "v": "677,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35, "v_pc": "83,49 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "347.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "172.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 677136.9700000001, "v": "677,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 345316.72, "v": "345,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69, "v_pc": "42,58 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "2.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 345316.72, "v": "345,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 214665.51, "v": "214,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "26,47 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 190105.91, "v": "190,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 23500.0, "v": "23,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.94}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1059.6, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 210115.81, "v": "210,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 744.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "25,91 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "87.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 210115.81, "v": "210,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 744.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 159057.22, "v": "159,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "19,61 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 92562.68, "v": "92,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.19}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 66494.54000000001, "v": "66,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.8}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 83841.0, "v": "83,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,34 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 82163.00000000001, "v": "82,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1678.0, "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 81527.9, "v": "81,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "10,05 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "326.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81527.9, "v": "81,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18151.5, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,24 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18151.5, "v": "18,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18113.35, "v": "18,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,23 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 18113.35, "v": "18,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}]}