{"gmina": "Ulan-Majorat", "typ_gminy": "gmina wiejska Ulan-Majorat", "kod_gus": "060610915072", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "eurostat": "PL811", "ludnosc": 6037, "budzet": {"dochody": "34,52 mln z\u0142", "wydatki": "35,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23710895.860000003, "dane1": 22783611.110000003, "dane2": 22783611.110000003, "dane3": 927284.75}, {"label": "2017", "dane0": 26402603.099999987, "dane1": 26499572.15, "dane2": 26402603.099999987, "dane4": 96969.05000001192}, {"label": "2018", "dane0": 31918420.859999996, "dane1": 34998637.08000001, "dane2": 31918420.859999996, "dane4": 3080216.2200000174}, {"label": "2019", "dane0": 29225359.020000003, "dane1": 29845608.31999999, "dane2": 29225359.020000003, "dane4": 620249.2999999858}, {"label": "2020", "dane0": 34519982.88999999, "dane1": 35013877.76000001, "dane2": 34519982.88999999, "dane4": 493894.87000001967}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6296545.29, "dane1": 8187415.5299999975}, {"label": "2017", "dane0": 6476025.149999999, "dane1": 8382629.870000004}, {"label": "2018", "dane0": 6249850.4799999995, "dane1": 9048147.089999996}, {"label": "2019", "dane0": 6356961.14, "dane1": 9578443.489999993}, {"label": "2020", "dane0": 6457277.12, "dane1": 9837397.440000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "662,83 tys z\u0142", "wydatki": "678,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 73.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.92728475}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.92728475}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.09696905000001192}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.09696905000001192}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.0802162200000174}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.0802162200000174}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6202492999999858}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6202492999999858}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4938948700000197}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4938948700000197}], "dochod_ue": "2,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "19,00 mln z\u0142", "gmina_pc": "3147.6 z\u0142", "powiat": "2,60 mln z\u0142", "powiat_pc": "431.0 z\u0142", "wojewodztwo": "5,25 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "486,78 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,30 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,82 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6457277.12, "wydatki": 9837397.440000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "48903361.10", "WARTOSC": "71369822.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 B), ID: 3.3.06.09b. w powiatach: parczewskim i radzy\u0144skim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 020,90 km. W wyniku realizacji projektu 16 999 gospodarstw domowych oraz 99 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.16 999 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 B, ID: 3.3.06.09b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 560.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "3059898.24", "WARTOSC": "4059551.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Projekt (P.) zlokalizowany na ter. woj. lubelskiego, w pow. radzy\u0144skim, w gm. Ulan-Majorat(GU).Teren P. obejmuje 20 miejscowo\u015bci w GU. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 360 szt. zestaw\u00f3w kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i 19 kot\u0142\u00f3w na pellet w obiektach prywatnych do przygotowania C.W.U. o \u0142\u0105cznej mocy 1,81MW. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internetowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne, promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w GU korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok.1300 w 369 obiektach. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asno\u015bci\u0105 GU, b\u0119d\u0105 usytuowane na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GU. podpisa\u0142a umowy u\u017cyczenia. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GU. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy [379 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 1,81MW w 2018r.,produkcja 1465,09MWht w 2019r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [1113,06 t. ekwiwalentu CO2 / rok od 2019r.].CEL 3: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wynikaj\u0105cych z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworzeniu indywidualnych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [379 instalacji od 2018r.]. Teren gm. Ulan-Majorat obj\u0119ty jest \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\". Zgodnie z nim na terenie gm. Ulan-Majorat nie stwierdzono przekrocze\u0144.", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Ulan-Majorat - monta\u017c instalacji solarnych i kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 506.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2852310.90", "WARTOSC": "6890419.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmie utworzenie multidyscyplinarnego centrum B+R przedsi\u0119biorstwa Tomasz Rygalik Studio Rygalik. Projekt obejmie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przeprowadzenie prac budowlanych zwi\u0105zanych z utworzeniem centrum B+R 2. Zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, w tym: a) narz\u0119dzi do prototypowania - celem tworzenia modeli oraz funkcjonalnych prototyp\u00f3w - w materia\u0142ach zast\u0119pczych (np. do testowania ergonomii lub skali) oraz w materia\u0142ach docelowych (do testowanie materia\u0142\u00f3w, po\u0142\u0105cze\u0144 materia\u0142\u00f3w itp..) b) przyrz\u0105d\u00f3w pomiarowych i badawczych, c) specjalistycznego oprogramowania, d) zestaw\u00f3w komputerowych, e) pozosta\u0142ego wyposa\u017cenia. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u badawczo - rozwojowego Wnioskodawcy na potrzeby \u015bwiadczenia us\u0142ug badawczo-rozwojowych na rzecz innych podmiot\u00f3w w wyniku utworzenia centrum B+R. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ug B+R tj.: - ANALIZA MATERIA\u0141OWA (w tym badania wytrzyma\u0142o\u015bciowe i odporno\u015bciowe, testowanie pow\u0142ok ochronnych, testy skurczliwo\u015bci, testowanie i analiza mo\u017cliwych po\u0142\u0105cze\u0144 materia\u0142\u00f3w, pomiary, eksperymenty) - KOMPLEKSOWA US\u0141UGA BADAWCZO-ROZWOJOWA (obejmuj\u0105ca ca\u0142y proces badawczy od poziomu 2 do 9 TRL). Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie firmy MSP z woj. lubelskiego, z sektora przemys\u0142owego. Wska\u017aniki Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw wynios\u0105:1339774,64 z\u0142. Wsparcie (dotacj\u0119) otrzyma 1 firma, kt\u00f3ra b\u0119dzie ponosi\u0142a nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R i b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z o\u015brodkami badawczym. Wsparte zostanie 1 laboratorium badawcze. Nak\u0142ady inwest. na zakup aparatury naukowo - bad. wynios\u0105: 469000 z\u0142. Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach 1 EPC. Liczba naukowc\u00f3w pracuj\u0105cych w ulepszonych obiektach infrastr. badawczej - 5 EPC Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wyk. wspartej infrastr. badawczej - 10 szt. Liczba przeds. korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastr. badawczej - 40 szt..", "BENEFICJENT": "TOMASZ RYGALIK STUDIO RYGALIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci badawczo rozwojowej przedsi\u0119biorstwa TOMASZ RYGALIK STUDIO RYGALIK poprzez utworzenie multidyscyplinarnego Centrum B+R w Sobolach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 472.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-08-06", "DOFINANSOWANIE": "2209329.65", "WARTOSC": "4468054.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 383 szt. instalacji OZE: fotowoltaicznych - 162 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,49 MW, solarnych - 221 szt. - o \u0142\u0105cznej mocy 1,19 MW na dachach / elewacjach budynk\u00f3w mieszkalnych mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ulan - Majorat. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie aktualizacji portalu internet. (http://ulanmajorat.ozeportal.eu/), kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. GRUPA DOCELOWA: ok. 1500 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ulan - Majorat (GU-M). CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GZ. Cele szczeg\u00f3\u0142.: C1: Upowszechn. techn. wytwarz. czyst. en. w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gm.; C2: Reduk. zaniecz. pow. atm. poprzez zmniejsz. em. zw. szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u en. z OZE; C3: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. JST wynikaj\u0105cy z op\u0142at za en.; C4: Zmniejsz. obci\u0105\u017c. fin. spo\u0142. lok. wynik. z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworz. indywid. inst. wyk. OZE. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. ze \u017ar. odnaw. -1,67 MW; Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 471,1 t; Prod. en. elektr. ( ) - 486 MWhe/rok; Prod. en. ciepl. ( )-597,13 MWhe/rok. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenia cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P. Projekt przeciwdzia\u0142a zjawisku ub\u00f3stwa energet.", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "Energia Odnawialna w Gminie Ulan-Majorat - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 365.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "1668640.00", "WARTOSC": "2446631.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Proj.obej. modern. syst. o\u015bwietlenia na terenie Gm.Ulan-Majorat poleg. na wymianie 627 szt. istn. opraw sodowych/rt\u0119ciowych na energooszcz. i oparte na nowocz. tech. o\u015bwietlenia (w tym tak\u017ce 551 szt. wysi\u0119gnik\u00f3w), wraz z monta\u017cem systemu inteligentnego zarz\u0105dzania i sterowania o\u015bwiet.; przebud. b\u0119d\u0105 te\u017c uk\u0142ady pomiarowe (41 kpl.) oraz kompensacyjne (51 szt.); zakres obejmuje 20 miejscowo\u015bci-zgodnie z obow.LPR obej. podobszary zdegr.: Ulan-Majorat, Sobole, Stok, Rozwad\u00f3w, Domaszewnica, w tym obszary wyodr\u0119bnione tj. w pierwszej kolejno\u015bci do rewitalizacji: Sobole i Stok. Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a dotyczy 100% bie\u017c\u0105cego stanu o\u015bwietlenia gm. w ci\u0105gach jezdnych i pieszo-jezdnych, tj. drogi kraj.nr 63 (72 szt.), dr\u00f3g powiat. (245 szt.) i dr\u00f3g gm. (310 szt.).Cel g\u0142.: Podniesienie jako\u015bci \u017cycia na terenie Gm.Ulan-Majorat poprzez wdro\u017cenie rozw. Gosp. niskoemisyjnej.Cele szczeg\u00f3\u0142.: z: 1. Popr. jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki reduk. emisji zanieczy. szkodliwych dla jako\u015bci \u017cycia - o 71,3%, dla CO2 -redukcja wyniesie: z 322,999 Mg/rok do 92,728Mg/rok, czyli a\u017c o 230,27 Mg/rok, 2. Zmniej. zu\u017cycia ener. finalnej -o71,3%; nast\u0105pi zmniejszenie mocy zainst. \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a z 100,04 kW na 28,71 kW przy zmiennym profilu mocy, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie redukcj\u0105 zu\u017cycia energii z 415,166 MWh do ok. 119,188 MWh (reduk. ok.295,978MWh) 3. Zmniej.obci\u0105\u017ce\u0144 sektora samorz\u0105d.- wygener. oszcz\u0119dno\u015bci utrzym. o\u015bwiet. w skali roku: ok. 231,6tys. z\u0142. Grupa docel.: JST, mieszka\u0144cy gminy Ulan-Majorat, przyjezdni, podr\u00f3\u017cuj\u0105cy i u\u017cytkownicy dr\u00f3g publ.; Zadania w kosztach kwalifik.- wymiana i modernizacja o\u015bwiet. - 600 punkt.\u015bwietl.- wraz z intelig. syst. sterowania o\u015bwietleniem, Stud.Wyk. i dokum. wykonawcza, nadz\u00f3r inwest., Promocja, Zarz\u0105dz. Koszty niekwalifik.: moderniz. o\u015bwietl.-27 punkt., podatek VAT.Wniosk. zobow. si\u0119 do monitor. na etapie wdra\u017cania i udost\u0119p. jako informacji dod. w rocznym sprawozd. monitoringowym zmniejsz. zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realiz. proj. oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dz.energii elekt.", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Ulan-Majorat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-15", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "1502340.32", "WARTOSC": "2339485.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 (dobudow\u0119) nowych linii i punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych (256 szt.) na terenie Gminy Ulan-Majorat z zastosowaniem technologii LED (229 szt.) oraz Solarnej (27 szt.) w pasach dr\u00f3g publicznych i ci\u0105gach pieszo-jezdnych. W zakres zadania wchodzi r\u00f3wnie\u017c monta\u017c skrzynek z urz\u0105dzeniami do kompensacji mocy biernej pojemno\u015bciowej (13 uk\u0142ad\u00f3w kompensacji) oraz elementy konstrukcyjne,monta\u017cowe, przy\u0142\u0105czeniowe niezb\u0119dne do pracy nowopowsta\u0142ej infrastruktury w sieci energetycznej oraz w systemie inteligentnego sterowania; zakres obejmuje 13 miejscowo\u015bci-zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym LPR obejmuje podobszary zdegradowane: Ulan-Majorat, Sobole, Stok, Rozwad\u00f3w, Domaszewnica, w tym przede wszystkim obszary wyodr\u0119bnione tj. w pierwszej kolejno\u015bci do rewitalizacji: Sobole i Stok.Cel g\u0142.: Podniesienie jako\u015bci \u017cycia na terenie Gminy Ulan-Majorat poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 gospodarki niskoemisyjnej.Cele szczeg\u00f3\u0142.: z: 1. Poprawa jako\u015bci powietrza dzi\u0119ki redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla jako\u015bci \u017cycia - o 75,23%, dla CO2 -redukcja wyniesie: z 175,964 Mg/rok do 43,578 Mg/rok, czyli o 132,38 Mg/rok, 2. Racjonalizacja zu\u017cycia energii finalnej i obci\u0105\u017ce\u0144 sektora samorz\u0105dowego - o 75,23%; nast\u0105pi zmniejszenie mocy zainstalowanych projektowanych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a z 54,50 kW (w technologii sodowej) na 13,5 kW przy zmiennym profilu mocy w technologii LED/SOLAR, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie redukcj\u0105 zu\u017cycia energii z 226,175 MWh do 56,013 MWh (redukcja ok.170,162 MWh) Szacowane oszcz\u0119dno\u015bci utrzymania o\u015bwietlenia wynosz\u0105 w skali roku: ponad 133 tys. z\u0142. 3. Zwi\u0119kszenie komfortu zamieszkiwania dzi\u0119ki uzupe\u0142nieniu brakuj\u0105cej infr. o\u015bwietlenia. Grupa docelowa: JST, mieszka\u0144cy gminy Ulan-Majorat, przyjezdni, podr\u00f3\u017cuj\u0105cy i u\u017cytkownicy dr\u00f3g publ.; Zadania w kosztach kwalifikowalnych- budowa linii i punkt\u00f3w o\u015bwietlenia - 256 szt. wraz z intelig. syst. sterowania o\u015bwietleniem, Studium Wykonalno\u015bci, nadz\u00f3r inwestorski, Promocja, Zarz\u0105dzanie, Koszty niekwalifikowalne: podatek VAT.", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "Budowa energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia w Gminie Ulan-Majorat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 248.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "1175459.83", "WARTOSC": "1501878.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Projekt (P.) zlokalizowany na ter. woj. lubelskiego, w pow. radzy\u0144skim, w gm. Ulan-Majorat(GU).Teren P. obejmuje 18 miejscowo\u015bci w GU. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 152 szt. zestaw\u00f3w fotowoltaicznych w obiektach prywatnych do wytwarzania energii elektrycznej o \u0142\u0105cznej mocy 0,31MW. P. przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internetowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne, promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszka\u0144c\u00f3w GU korzystaj\u0105cych (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok.700 w 152 obiektach. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asno\u015bci\u0105 GU, b\u0119d\u0105 usytuowane na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GU. podpisa\u0142a umowy u\u017cyczenia. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GU. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powszechny monta\u017c OZE na terenie gminy [152 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,31MW w 2018r.,produkcja 353,09 MWhe w 2019r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcze\u0144 powietrza atmosferycznego poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodliwych dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [36,02 t. ekwiwalentu CO2 / rok od 2019r.].CEL 3: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finansowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnej wynikaj\u0105cych z op\u0142at za energi\u0119 dzi\u0119ki utworzeniu indywidualnych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [152 instalacji od 2018r.].", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Ulan-Majorat - monta\u017c instalacji fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-27", "DOFINANSOWANIE": "1045167.77", "WARTOSC": "1511675.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. jest: Kompleksowe przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142. mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji oraz pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci Gminy Ulan Majorat. Zakres proj.: modernizacja i przebudowa budynku OSP (dzia\u0142ki ewid. 301, 774) dla potrzeb utworzenia Centrum Spo\u0142eczno-Kultur. wraz zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i zagospod. terenu. Budynek sk\u0142ada si\u0119 z 2 cz\u0119\u015bci -1. to gara\u017c OSP, 2 to sporadycznie u\u017cywana \u015bwietlica. W efekcie realiz. proje. przebudowany, rozbudowany i wyposa\u017cony b\u0119dzie budynek OSP (pow.u\u017cytkowa 592,14m2). W budynku usytu\u0142. b\u0119dzie \u015bwietlica, punkt poradnictwa spo\u0142. i wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabil. Zagosp.zostanie teren wok\u00f3\u0142 budynku(utwardzenia, ma\u0142a architektura, si\u0142ownia).Zakres prac:*roboty rozbi\u00f3rkowe,*ziemne,*fundamenty,*roboty izol. fundament\u00f3w,*\u015bciany nadziemia, konstrukcja, *stropy,konstrukcja,*\u015bcianki dzia\u0142owe,*\u015bcianki dzia\u0142owe GK poddasza,*konstrukcja dachowa,*pokrycia dachowe, *stolarka okienna i drzwiowa, *tynki, ok\u0142adziny,oblicowanie, *obudowy GK, sufity, *roboty malarskie, *pod\u0142oza, *pod\u0142ogi i posadzki,* roboty wyko\u0144cz., platforma dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, *elewacja, *schody zewn.,pochylenie, *utwardz.terenu,*ma\u0142a architektura, *si\u0142ownia zewn.,*roboty elekt., w tym: zasilanie, monta\u017c lampy solarnej, inst. elektr. budynku \u015bwietlicy, *instalacje sanitarne -kanalizacja zewn., instalacja wod-kan, inst. c.o., wentylacja, budowalne towarzy., *instalacja wodoci\u0105gowa-roboty ziemne, roboty monta\u017cowe, roboty demonta\u017cowe, tyczenie i inwentaryzacja; *zakup wyposa\u017cenia.Produkty: Pow. obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitaliz.-0,6ha,Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastr .-1 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr.-1 szt. Rezultaty: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy-pozosta\u0142e formy-1 EPC, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142.-kultur./turyst.b\u0119d\u0105cej przedm. proj. -200 os. Grupa docel.: mieszk. obsz.rewitalizacji i ca\u0142ej Gm. Ulan-Majorat, w tym zagro\u017cone wyklu. spo\u0142./ub\u00f3stwem, tury\u015bci, podmioty prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku OSP z przeznaczeniem na Centrum Spo\u0142eczno-Kulturalne w miejscowo\u015bci Sobole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-07", "DATA_START": "2017-09-03", "DOFINANSOWANIE": "645923.88", "WARTOSC": "759910.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Cel: Wy\u017csza jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej w 1 gimnazjum i 1 szkole podstawowej w Gminie Ulan-Majorat oraz lepszy dost\u0119p do kszta\u0142cenia dla uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 do 2019 r., dzi\u0119ki doposa\u017ceniu szk\u00f3\u0142, poprawie kwalifikacji i kompetencji 18 nauczycieli, wdro\u017ceniu zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych i kszta\u0142towaniu postaw przydatnych na rynku pracy dla 147 uczennic i 154 uczni\u00f3w. Grupa docelowa projektu to 18 n-li i 284 uczennic i uczni\u00f3w z 2 szk\u00f3\u0142, dla kt. organem prowadz\u0105cym jest Gmina Ulan Majorat: Zesp. Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w Ulanie-Majoracie Gimnazjum i w Zesp. Szk\u00f3\u0142 im. Jana Paw\u0142a II w Ulanie-Majoracie Szko\u0142a Podstawowa. Projekt obejmuje swym zakresem: - stworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego oraz stosowania TIK w nauczaniu r\u00f3\u017cnych przedmiot\u00f3w, dzi\u0119ki szkoleniom dla n-li oraz doposa\u017ceniu pracowni przyrodniczych i ICT - organizacj\u0119 1664 godz. zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (kreat., innow. oraz praca zesp.) - popraw\u0119 kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci stosowania TIK w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w i n-li, w tym dzi\u0119ki zaj. z programowania - organizacj\u0119 doradztwa eduk.-zawod. Projekt stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozp. jego realizacji. Skala dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przed rozp. realizacji proj. (nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w na ich realizacj\u0119) nie ulegnie zmniejszeniu w stos. do skali dzia\u0142a\u0144 (nak\u0142ad\u00f3w) prowadzonych przez szko\u0142y w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych rozp. jego realizacji (\u015bredniomiesi\u0119cznie). Zasoby edukacyjne b\u0119d\u0105ce utworami w rozumieniu ustawy z dn. 4 lutego 1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (Dz. U. z 2006 r. Nr 90, poz. 631, z p\u00f3\u017an. zm.) b\u0119d\u0105 udost\u0119pnione na wolnej licencji Creative Commons \u201eUznanie autorstwa\u201d. Udostepnienie nast\u0105pi w formie elektronicznej. W zwi\u0105zku z zakupem wyposa\u017cenia i pomocy TIK, ka\u017cda ze szk\u00f3\u0142 obj. wsparciem w okresie do 6 mcy od daty zak. proj. osi\u0105gnie funkcjonalno\u015bci okre\u015blone w Regulaminie konkursu (s.23nn).", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "Badam i poznaj\u0119 \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "5299692.80", "WARTOSC": "7199906.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych przez jednostki realizuj\u0105ce projekt (JRP): gminy Che\u0142m, \u0141opiennik G\u00f3rny, Piaski, Ulan-Majorat oraz Powiat Krasnostawski przez udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug i informatyzacj\u0119 procedur wew. W ramach projektu przewiduje si\u0119: (1)modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w teleinf. poszczeg\u00f3lnych JRP, w tym: a.Modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w dziedzinowych, b.Dostosowanie i wdro\u017cenie formularzy na ePUAP dla planowanych e-us\u0142ug , c.Integracj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych z EZD, d.Zaprogramowanie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z e-us\u0142ugami w EZD, e.Modernizacj\u0119 i rozbudowa EZD-w tym integracj\u0119 z ePUAP, f.Uruchomienie portalu e-nale\u017cno\u015bci dla ka\u017cdej z jednostek, g.Zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w do (1)planowania i zarz\u0105dzania bud\u017cetem oraz (2)obs\u0142ugi rady, h.Zakup i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105, i.Dostosowanie serwis\u00f3w internetowych do standardu WCAG 2.0, j.Uruchomienie pkt potwierdzania profilu zaufanego, k.niezb\u0119dn\u0105 dla realizacji ww. zada\u0144 modernizacj\u0119 infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego w poszczeg\u00f3lnych jednostkach zadania od a. do k. w r\u00f3\u017cnym zakresie u poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w (w tym prace instalacyjne w Starostwie Pow. w Krasnymstawie i UG Ulan-Majorat); (2)uruchomienie wsp\u00f3lnej platformy partycypacji spo\u0142ecznej, (3)zarz\u0105dzanie projektem, (4)dzia\u0142ania promocyjne. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 zostan\u0105 uruchomione4e-us\u0142ugi 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci, 55 us\u0142. poz. 4, 29 us\u0142. poz. 3, 12 us\u0142.wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), 21 system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych;5 urz\u0119d\u00f3w wdro\u017cy katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego, 5 podmiot\u00f3w udost\u0119pni us\u0142ugi A2A. W ramach projektu b\u0119d\u0105 sfinansowane koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie 10 108 uruchomie\u0144 e-us\u0142ug w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji projektu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubelskiego - interesant\u00f3w JRP oraz ich kierownictw i pracown.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ LOKALNY IM. JANA III SOBIESKIEGO", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa system\u00f3w informatycznych samorz\u0105d\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego w celu podniesienia jako\u015bci us\u0142ug publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "331190.13", "WARTOSC": "389640.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Celem pr. jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142.j, niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa do rynku pracy 12 (6K,6M)os.wykl.,b\u0105d\u017a zagro\u017c.wyklucz.spo\u0142.wieku 18-65 lat w gm.Ulan-Majorat w tym w obsz.rewitalizacji poprzez udzia\u0142 w kompleks.us\u0142ugach z zakresu aktywnej integracji spo\u0142.i zaw.i zdrowotnej klient\u00f3wGOPS. Pr.spe\u0142 kryteria form spec.nr: -nr 3: dla ka\u017cdego UP opr.b\u0119dzie diagnoza-w pr.b\u0119d\u0105 stosowane inst.aktywizacji zaw.-w przygot. diagnozy b\u0119dzie uczest. doradca zaw i stworzona zostanie dlaUP ind.\u015bcie\u017cki reintegracji z uwzgl. diagnozy sytuacji problemowej,zasob\u00f3w,potencja\u0142u -nr 4:wsparcie GD odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z wykorzys us\u0142ug aktywnej integracji o charakt spo\u0142 lub zawod lub eduk lub zdrow.Dzia\u0142ania w zakresie aktywi zawod\u00a0nie\u00a0b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pierwszego elementu realizacji \u015bcie\u017cki reint. -nr 6:z ka\u017cdym UP zostanie zawarty kontrakt socjalny, o kt.mowa w ust.o pomocy spo\u0142 W pr.by\u0142a i b\u0119dzie przestrzegana zasada dost\u0119pno\u015bci dla os.niepe\u0142n.na ka\u017cdym etapie planowania pr.czyli analizy,definiowania\u00a0cel\u00f3w,planow.dzia\u0142a\u0144,bud\u017cetu,okre\u015blania rezultat\u00f3w i podczas jego realizacji - projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wyt.w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci\u00a0szans i niedyskryminacji (...)w ramach fund.unijnych na lata 2014-2020 W zwi\u0105zku z brakiem barier r\u00f3wno\u015bciowych podczas realizacji wsparcia i innych\u00a0dzia\u0142a\u0144 przestrzegane b\u0119d\u0105 zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji projektu tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y. Formy wsparcia dla UP: \u2022 Identyfikacja potrzeb wraz z opracowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne i pakiet us\u0142ug zdrowotnych \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Projekt b\u0119dzie realizowany zg.ze standardami i modelami opracowanymi na poziomie krajowym, a Wnioskodawca zapewni jako\u015b\u0107 oferowanych us\u0142ug tak, aby na etapie realizacji nie", "BENEFICJENT": "GMINA ULAN-MAJORAT/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W ULAN-MAJORAT", "TYTUL": "\"RAZEM PRZECIWKO BIERNO\u015aCI - AKTYWNY OBSZAR REWITALIZACJI - Kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BOGUSZ MIROS\u0141AW PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO\u00adHANDLOWE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 513443.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 184747.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 54987.63}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4989.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 3500.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 3057.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 909948.1200000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 830892.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 647870.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 466608.91000000003}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 370371.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211909.81}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 170222.05999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 138906.46999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 113697.15}, {"name": "Przedszkola", "value": 111374.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 100186.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 85640.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76332.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 71179.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 71095.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60964.51}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 48603.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 45000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 38139.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33192.96}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32591.33}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31721.7}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28534.71}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 27958.739999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19632.47}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19273.87}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16015.23}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14229.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12151.97}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10234.91}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9617.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 7486.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7325.8}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6637.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3599.98}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2656.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2542.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2473.53}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2462.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1754.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1460.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1271.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 39.12}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1525648.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 158111.01}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 132897.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6286740.159999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1404100.9000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 784995.8500000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 561002.0900000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 487267.71}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 399018.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 387051.31000000006}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 365871.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 336636.39999999997}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 249678.59000000003}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 177284.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 123681.88}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 95998.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79766.7}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59729.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 55626.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44585.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31400.5}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 31053.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22159.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18180.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11700.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8609.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3739.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3192.44}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1273.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1230.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 481.52000000000004}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 189632.72999999998}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1192848.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1073840.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35841.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1000780.69}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 348342.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12797.45}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7165904.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2822997.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 331986.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 323594.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 239100.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 156086.71}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35026.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 34600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30104.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28128.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23196.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 13877.53}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8055.75}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7507.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6210.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6192.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3500.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 381.7}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35861.53}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97981.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 199168.96000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52450.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 518432.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184747.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 54987.63}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3357.5}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1279657.4599999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1172254.77}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 979625.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 596082.8900000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 199739.55999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 195244.86999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 156820.39}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 116945.98999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 71095.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31760.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 27958.739999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15151.970000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14229.88}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6637.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3599.98}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1525648.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 158111.01}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 132897.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8020515.999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1903330.5800000003}, {"name": "Rodzina", "value": 1044650.17}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 418451.81000000006}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 365871.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 123681.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81039.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31053.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18180.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11700.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9839.119999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3739.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 155000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34039.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 593.27}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1192848.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1073840.09}, {"name": "Informatyka", "value": 35841.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1000780.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 348342.51}, {"name": "Informatyka", "value": 12797.45}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10228002.190000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 382223.98000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 339493.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182426.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 86352.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6192.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3500.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35861.53}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 97981.71}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199168.96000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 52450.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 11467897.230000004, "v": "11,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.75, "v_pc": "1899,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7226904.7, "v": "7,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3002823.89, "v": "3,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 923902.3200000001, "v": "923,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 262719.4, "v": "262,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 48603.0, "v": "48,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2462.4, "v": "2,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 481.52000000000004, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9837397.440000001, "v": "9,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.09, "v_pc": "1629,52 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7441227.72, "v": "7,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 623697.68, "v": "623,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 506541.58, "v": "506,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 461887.96, "v": "461,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 273749.57000000007, "v": "273,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213273.0, "v": "213,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 376.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 113697.15, "v": "113,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 111825.86, "v": "111,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60964.51, "v": "60,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 19632.47, "v": "19,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10899.94, "v": "10,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2828479.4600000004, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 138.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.07, "v_pc": "468,52 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "195.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2614214.74, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 184.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 184747.22, "v": "184,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29517.5, "v": "29,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2681840.1799999992, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.65, "v_pc": "444,23 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1870709.8100000003, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.75}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 427553.02999999997, "v": "427,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 157840.75, "v": "157,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 100626.35, "v": "100,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58091.280000000006, "v": "58,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 33826.0, "v": "33,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33192.96, "v": "33,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.23}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2555227.1100000003, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 213.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29, "v_pc": "423,26 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1641376.72, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 3027.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.23}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 678923.64, "v": "678,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 211909.81, "v": "211,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17302.64, "v": "17,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 5667.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5714.3, "v": "5,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2216637.04, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 707.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.33, "v_pc": "367,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1565307.44, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 470.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.61}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 646340.0, "v": "646,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 29.15}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4989.6, "v": "4,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1340365.78, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "222,03 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "123.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 791648.7100000001, "v": "791,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.06}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 528482.16, "v": "528,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2398.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.42}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10234.91, "v": "10,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1011390.4, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.88, "v_pc": "167,53 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "59.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 425190.87000000005, "v": "425,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 389640.12999999995, "v": "389,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 76332.9, "v": "76,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 35026.6, "v": "35,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 31400.5, "v": "31,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 28128.96, "v": "28,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23196.91, "v": "23,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2473.53, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 469812.35, "v": "469,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34, "v_pc": "77,82 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 331986.4, "v": "331,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.66}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 137825.94999999998, "v": "137,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.33}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 262552.59, "v": "262,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "43,49 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 160638.6, "v": "160,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 86913.99, "v": "86,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 33.1}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.71}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 76767.61, "v": "76,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,72 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 58587.61, "v": "58,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18180.0, "v": "18,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.68}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 71095.73, "v": "71,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,78 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 71095.73, "v": "71,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 58669.0, "v": "58,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "9,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "38.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 57439.0, "v": "57,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.9}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1230.0, "v": "1,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.09}]}, {"name": "Informatyka", "value": 48638.850000000006, "v": "48,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,06 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "241.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48638.850000000006, "v": "48,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35861.53, "v": "35,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,94 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35861.53, "v": "35,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 32354.09, "v": "32,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,36 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31721.7, "v": "31,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 593.27, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.83}, {"name": "Cmentarze", "value": 39.12, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18891.37, "v": "18,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,13 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15891.369999999999, "v": "15,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.11}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.88}]}]}