{"gmina": "St\u0119\u017cyca", "typ_gminy": "gmina wiejska St\u0119\u017cyca", "kod_gus": "060611216052", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 5274, "budzet": {"dochody": "26,60 mln z\u0142", "wydatki": "23,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 8.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 20066358.75999999, "dane1": 18559913.35, "dane2": 18559913.35, "dane3": 1506445.409999989}, {"label": "2017", "dane0": 19820385.55, "dane1": 22547897.21, "dane2": 19820385.55, "dane4": 2727511.66}, {"label": "2018", "dane0": 24781172.26000001, "dane1": 23754595.449999996, "dane2": 23754595.449999996, "dane3": 1026576.8100000136}, {"label": "2019", "dane0": 24417312.260000005, "dane1": 24026016.88, "dane2": 24026016.88, "dane3": 391295.3800000064}, {"label": "2020", "dane0": 26595972.639999993, "dane1": 23843836.249999985, "dane2": 23843836.249999985, "dane3": 2752136.390000008}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3985641.3600000003, "dane1": 7450284.0200000005}, {"label": "2017", "dane0": 4005612.07, "dane1": 7600133.749999999}, {"label": "2018", "dane0": 4207895.05, "dane1": 7831955.399999998}, {"label": "2019", "dane0": 4613207.42, "dane1": 8991941.910000008}, {"label": "2020", "dane0": 4773531.160000001, "dane1": 9205752.06}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "765,94 tys z\u0142", "wydatki": "784,19 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5064454099999889}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5064454099999889}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.7275116600000002}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.7275116600000002}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.0265768100000137}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.0265768100000137}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3912953800000064}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3912953800000064}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.752136390000008}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.752136390000008}], "dochod_ue": "376,99 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "63,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "11978.7 z\u0142", "powiat": "30,00 mln z\u0142", "powiat_pc": "5688.8 z\u0142", "wojewodztwo": "4,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "97,32 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4773531.160000001, "wydatki": 9205752.06}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "24729722.23", "WARTOSC": "35401002.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Przedmiotem P. jest budowa obwodnicy m. St\u0119\u017cyca w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej nr 801 o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 5,610 km wraz z przebud. odcinka d\u0142ugo\u015bci 0,550 km. Droga na ca\u0142ym swoim przebiegu wiedzie wzd\u0142u\u017c wschodnich brzeg\u00f3w Wis\u0142y w obszarach o du\u017cych walorach przyrodniczych i wypoczynkowych. Tzw. Trasa Nadwi\u015bla\u0144ska \u0142\u0105cz\u0105ca Pu\u0142awy z Warszaw\u0105 Stanowi wa\u017cny element sieci drogowej dla wyjazd\u00f3w weekendowo-rekreacyjnych mieszka\u0144c\u00f3w Warsz.. Realizacja P. b\u0119dzie mia\u0142a na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pn.komunikacyjnej rejonu Zwi\u0119kszy si\u0119 przepustowo\u015b\u0107 drogi, a sprawniejszy system transportowy, u\u0142atwi dost\u0119p do teren\u00f3w inwestycyjnych i atrakcji turystycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do lepszego wykorzystania wewn. potencja\u0142u rozw. okr\u0119gu, usprawni po\u0142\u0105czenia komunikacyjne, co w konsekw. wp\u0142ynie na przyspiesz. tempa rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a wi\u0119c korzystny wp\u0142yw na wszystkie grupy u\u017cytkownik\u00f3w korzyst. z drogi: uczestnik\u00f3w ruchu tranzytowego, lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w, inwestor\u00f3w oraz turyst\u00f3w. W wyniku budowy nast\u0105pi poprawa bezp. ruchu u\u017cytkown. drogi, skr\u00f3cenie czasu przejazdu do miejsc docelowych podr\u00f3\u017cnych. Umo\u017cliwi poruszanie si\u0119 ci\u0119\u017ckich pojazd\u00f3w samochodowych, co s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie rozwojowi gospodarczemu przyleg\u0142ych miejscowo\u015bci i gmin. Realizacja P. zwi\u0119kszy mobilno\u015b\u0107 reg. poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dnych i trzeciorz\u0119dnych z infrastruktur\u0105 TEN-T. \u0142\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio z drog\u0105 krajow\u0105 Nr 12 b\u0119d\u0105c\u0105 w sieci TEN-T. \u0141\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio z drog\u0105 krajow\u0105 nr 48 w miejscowo\u015bci D\u0119blin i Nr 12 w miejscowo\u015bci Pu\u0142awy, stanowi\u0105c wzmocn. i domykanie zewn. drogowej dost\u0119pn.i komunikac. na kierunku powi\u0105za\u0144 z War. i jej w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Planowane wska\u017aniki produktu: Ca\u0142kowita d\u0142. przebudowanych i zmodernizowanych dr\u00f3g (CI14) - 0,55 km; D\u0142ugo\u015b\u0107 przebud. dr\u00f3g woj. - 0,55 km; Ca\u0142kowita d\u0142. nowych dr\u00f3g (CI13) 5,61 km; D\u0142. Wybud. dr\u00f3g woj.h 5,61 km. Zakres inwestycji obejmuje budow\u0119 drogi klasy G o szeroko\u015bci jezdni 7,00 m (pas ruchu 2 x 3,50 m).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa Nadwi\u015bla\u0144skiego uk\u0142adu drogowego - rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 801 Warszawa-Karczew-Wilga-Maciejowice-D\u0119blin-Pu\u0142awy na odcinku od 84+085 do km 122+770, od granicy wojew\u00f3dztwa do S12 o d\u0142. 36,685 km ( Etap I budowa obwodnicy m. St\u0119\u017cyca)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4688.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7376740.00", "WARTOSC": "14200210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Inwestycja polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R, pozwoli na wprowadzenie na rynek innowacji produktowej na skal\u0119 ponad krajow\u0105. W efekcie HiTec Film b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 oferowa\u0107 innowacyjn\u0105, proekologiczn\u0105 foli\u0119 5-warstwow\u0105 o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach antybakteryjnych, a wi\u0119c o nowych cechach i funkcjonalno\u015bciach. Produkt b\u0119dzie przeznaczony g\u0142\u00f3wnie dla rynku opakowa\u0144 \u017cywno\u015bci, ale tak\u017ce innych mog\u0105cych wykorzystywa\u0107 nowy produkt, np. bran\u017ca odpad\u00f3w medycznych, opakowa\u0144 dla farmaceutyk\u00f3w, produkt\u00f3w higienicznych i inne. Przedmiot projektu zak\u0142ada stosowanie rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. R\u00f3wnie\u017c produkt projektu b\u0119dzie mia\u0142 wyra\u017any charakter pro\u015brodowiskowy. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi tak\u017ce istotny wzrost zatrudnienia. Koncepcja projektu jest wynikiem samodzielnie przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R \u2013 niniejsza inwestycja zak\u0142ada ich wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy. Celem prac B+R by\u0142o opracowanie innowacyjnej receptury folii oraz zbadanie jej cech i w\u0142a\u015bciwo\u015bci w kontek\u015bcie u\u017cytych surowc\u00f3w. Potrzeba realizacji inwestycji jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby firmy HiTec Film, szerokiego grona jej klient\u00f3w oraz mo\u017cliwo\u015bci, kt\u00f3re stwarza bran\u017ca. Przeprowadzona dog\u0142\u0119bna analiza potrzeb rynkowych, kt\u00f3re zostan\u0105 zaspokojone poprzez realizacj\u0119 niniejszego projektu oraz widoczny popyt rynkowy, wynikaj\u0105cy z nowych uwarunkowa\u0144 prawnych w bran\u017cy tworzyw sztucznych i opakowa\u0144 s\u0105 gwarancj\u0105, \u017ce istnieje szerokie zapotrzebowanie na produkt, kt\u00f3ry w wyniku inwestycji b\u0119dzie oferowa\u0107 firma HiTec Film. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 stawiane cele niezb\u0119dne jest poniesienie nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych na nabycie gruntu, budow\u0119 nowego zak\u0142adu oraz nabycie wskazanych w harmonogramie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do procesu produkcyjnego. Projekt jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem rentownym i cechuje si\u0119 znacz\u0105c\u0105 op\u0142acalno\u015bci\u0105 wdro\u017cenia. Wnioskodawca zapewnia pe\u0142n\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w woj. lubelskim.", "BENEFICJENT": "HITEC FILM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologiczno-produktowych w bran\u017cy opakowa\u0144 foliowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1398.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6266445.00", "WARTOSC": "12920627.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie w JMP Flowers Group Producent\u00f3w Sp. z o.o. CBR. w kt\u00f3rym prowadzone b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe maj\u0105ce na celu opracowanie innowacyjnych metod uprawy ro\u015blin ozdobnych.", "BENEFICJENT": "JMP FLOWERS GRUPA PRODUCENT\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w dziedzinie bada\u0144 nad innowacyjnymi metodami fenotypowania i zarz\u0105dzania upraw\u0105 ro\u015blin ozdobnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1188.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4762589.72", "WARTOSC": "10980963.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne cele projektu pt.: \"Budowa nowej jednostki wysokosprawnej kogeneracji o mocy 4,5 MWe\" to: 1. Zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci i pewno\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug do\u015bwietlania i przygotowania powietrza przez Wnioskodawc\u0119 w istniej\u0105cych i nowoprojektowanych szklarniach klient\u00f3w. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez rozbudowanie mocy wytw\u00f3rczych Wnioskodawcy, dzi\u0119ki wybudowanej w ramach realizacji projektu jednostki wysokosprawnej kogeneracji o mocy 4,5 MWe. 2.", "BENEFICJENT": "JMP FLOWERS POWER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa nowej jednostki wysokosprawnej kogeneracji o mocy 4,5 MWe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 903.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-15", "DATA_START": "2015-08-03", "DOFINANSOWANIE": "2971355.26", "WARTOSC": "4546547.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci dostarczanych w\u00f3d na cele socjalno-bytowe poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury uzdatniania wody w Gminie St\u0119\u017cyca. Cel szczeg\u00f3\u0142owy projektu to poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy St\u0119\u017cyca poprzez zmniejszenie ryzyka wynikaj\u0105cego z kontaktu z wod\u0105 zanieczyszczon\u0105. Kluczowym rezultatem projektu jest dostarczenie 4549 os.-mieszka\u0144com gminy oraz przedsi\u0119biorcom dobrej jako\u015bci wody o odpowiednich parametrach i ci\u015bnieniu. Grupa docelowa to przede wszystkim mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy z terenu Gminy St\u0119\u017cyca. Zadania do realizacji: modernizacja SUW w St\u0119\u017cycy oraz modernizacja SUW w Brzezinach wraz z wykonaniem studni, wykonanie instalacji PV na obiektach Stacji, wymiana licznik\u00f3w na zdolne do automatycznego przesy\u0142u danych o stanach licznik\u00f3w, narz\u0119dzia ICT do oceny satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w. Liczniki b\u0119d\u0105 wymieniane u os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych do sieci kanalizacyjnej w St\u0119\u017cycy. Technologia uzdatniania Brzeziny: Uzdatnianie wody b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 na 2 ci\u0105gach technologicznych. 1-szy b\u0119dzie pracowa\u0142 w uk\u0142adzie: -ujmowanie wody ze studni g\u0142\u0119binowych -napowietrzanie -filtracja w uk\u0142adzie jednostopniowym -gromadzenie wody w istniej\u0105cych zbiornikach wody czystej -zasilanie sieci wodoci\u0105gowych odr\u0119bnymi zestawami hydroforowymi Drugi ci\u0105g technologiczny b\u0119dzie odpowiedzialny za obni\u017cenie st\u0119\u017cenia boru w wodzie podawanej do sieci wodoci\u0105gowej. Na wyj\u015bciu wody na poszczeg\u00f3lne sieci zaprojektowano lampy UV do dezynfekcji wody. Technologia uzdatniania St\u0119\u017cyca: Przyj\u0119to uk\u0142ad technologiczny jak istniej\u0105cy,rozbudowany o lamp\u0119 UV. Na uk\u0142ad sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: -Studnie g\u0142\u0119binowe -Zestaw dozuj\u0105cy KMnO4 -Zestaw Aeracji -Zbiornik reakcji -Pompy przewa\u0142owe -Zestawy Filtracji -Zestaw Dmuchawy p\u0142ucz\u0105cej -Zestaw Pompy P\u0142ucznej -Zestaw Hydroforowy -Lampa UV -Zestaw do dezynfekcji wody roztworem NaClO -Zbiornik wody uzdatnionej -Odstojnik pop\u0142uczyn -Przepompownia w\u00f3d zu\u017cytych -Neutralizator \u015bciek\u00f3w z chlorowni.", "BENEFICJENT": "GMINA ST\u0118\u017bYCA", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie Gminy St\u0119\u017cyca poprzez modernizacj\u0119 stacji uzdatniania wody w St\u0119\u017cycy i Brzezinach wraz z wykonaniem studni w Brzezinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 563.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2219479.38", "WARTOSC": "4390872.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Projekt dotyczy powstania na terenie dzia\u0142ki 408/1 zlokalizowanej w St\u0119\u017cycy, farma fotowoltaiczna o mocy 760 kWp. Wytwarzana energia b\u0119dzie sprzedawana do sieci elektroenergetycznej, poprzez przy\u0142\u0105cze i linie \u015bredniego napi\u0119cia. Zastosowane b\u0119d\u0105 panele o mocy 300 W . Wszystkie dane pomiarowe b\u0119d\u0105 dost\u0119pne on line przez 24 godziny na dob\u0119. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te cele zwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem przychod\u00f3w firmy poprzez wprowadzenie do oferty nowej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (produkcja energii z OZE). Projekt przyczyni si\u0119 do zrealizowania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu oszacowanych w sekcji C II i C III wniosku .", "BENEFICJENT": "AMFOLIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Elektrownia fotowoltaiczna AMFOLIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 420.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2105781.13", "WARTOSC": "4156740.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Projekt dotyczy powstania na terenie fragmentu dzia\u0142ki 408/1 zlokalizowanej w St\u0119\u017cycy, farmy fotowoltaicznej o mocy 718,2 kWp. Wnioskodawca,wytworzon\u0105 energi\u0119 b\u0119dzie sprzedawa\u0107 do sieci elektroenergetycznej, poprzez przy\u0142\u0105cze i linie \u015bredniego napi\u0119cia. Zastosowane tam b\u0119d\u0105 najnowsze typy paneli o mocy 300 W i najnowocze\u015bniejsze falowniki, jakie wyst\u0119puj\u0105 na rynku. Wszystkie dane pomiarowe b\u0119d\u0105 dost\u0119pne on line przez 24 godziny na dob\u0119. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te cele zwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem przychod\u00f3w firmy poprzez wprowadzenie do oferty nowej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (produkcja energii z OZE). Projekt przyczyni si\u0119 do zrealizowania wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu oszacowanych w sekcji C II i C III wniosku.", "BENEFICJENT": "EKO-SONIKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Elektrownia Fotowoltaiczna EKO-SONIKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 399.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2079304.98", "WARTOSC": "4175423.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 715,50 kWp, kt\u00f3ra produkowa\u0107 b\u0119dzie \"czyst\u0105\" en. elektr. na sprzeda\u017c. Instalacja sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ze 2385 sztuk modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych monokrystalicznych; moc ka\u017cdego modu\u0142u wyniesie 300 Wp, 14 inwerter\u00f3w, konstrukcji monta\u017cowej, systemu okablowa\u0144 i zabezpiecze\u0144 przepi\u0119ciowych oraz systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Panele fotowoltaiczne zostan\u0105 zainstalowane na gruncie. Roczna produkcja energii elektrycznej wyniesie 661,12 MWhe/rok. Instalacja fotowoltaiczna jest \"zeroemisyjna\". Roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 219,67 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest produkcja en. elektr., pochodz\u0105cej z promieniowania s\u0142onecznego i odprowadzenie jej do istniej\u0105cej sieci energetycznej. Celami po\u015brednimi s\u0105: - redukcja zu\u017cycia energii elektrycznej z nieodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery - wygenerowania zysk\u00f3w dla przedsi\u0119biorstwa, dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci biznesowej wsp\u00f3lnik\u00f3w, - wzrost \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej pracownik\u00f3w, klient\u00f3w firmy i okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w, stymulacja rozwoju nowoczesnych technologii pozyskiwania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (dobre praktyki). WSKA\u0179NIKI: Wska\u017aniki produktu: - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania EE ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,7155 MW (0,71) - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania EE ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - - 0,7155 MWe (0,71) - liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 przedsi\u0119biorstwo - liczba wybudowanych jednostek wytwarzania EE z OZE - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: - produkcja EE z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 661,12 MWhe/rok - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 219,67 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. - produkcja EE z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] | - 661,12 MWhe/rok Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.09.2018-30.06.2019. Planowane nak\u0142ady finansowe wynios\u0105 3.219.750,00 z\u0142 netto.", "BENEFICJENT": "EKO SAULE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "EKO SAULE produkcja energii odnawialnej z OZE z wykorzystaniem fotowoltaiki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 394.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1956000.00", "WARTOSC": "3260000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Realizacja projektu dotyczy wdro\u017cenia innowacji technologicznej produktowej ponaglaj\u0105cej na wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dotycz\u0105cych nowego d\u017awigara strunobetonowego Technobeton, kt\u00f3rego zastosowanie przewidziano w budownictwie mieszkaniowym oraz w budynkach us\u0142ugowych, gara\u017cach itp, w kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 wi\u0119ksze rozpi\u0119to\u015bci lub/i wi\u0119ksze warto\u015bci i obci\u0105\u017cenia. Wnioskodawca wprowadzi na rynek oraz rozszerzy swoj\u0105 ofert\u0119 o nowy produkt (d\u017awigar strunobetonowy Technobeton), kt\u00f3ry jest produktem innowacyjnym na skal\u0119 regionu i znacz\u0105co ulepszonym w stosunku do rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych na rynku krajowym. Zakres rzeczowy projektu polega na zakupie linii technologicznej z dodatkowym wyposa\u017ceniem oraz specjalistycznym oprogramowaniem, w celu wprowadzenia do produkcji innowacyjnego w skali regionu produktu. InG\u0142\u00f3wna lokalizacja Wojew\u00f3dztwo LUBELSKIE Powiat rycki Gmina St\u0119\u017cyca Podregion (NUTS 3) PODREGION 12 - PU\u0141AWSKI Ulica Zag\u00f3rze Nr budynku: 1 Nr lokalu: n/d Kod pocztowy: 08-500 Miejscowo\u015b\u0107 St\u0119\u017cyca (gmina wiejska) Tytu\u0142 prawny do nieruchomo\u015bci, w kt\u00f3rej projekt b\u0119dzie zlokalizowany: Wnioskodawca posiada w\u0142asno\u015b\u0107 nieruchomo\u015bci na kt\u00f3rej realizowany b\u0119dzie projekt. Ksi\u0119ga Wieczysta nr LU1Y / 00005333/9.", "BENEFICJENT": "TECHNOBETON SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu w firmie Technobeton Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 370.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699997.80", "WARTOSC": "1999997.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki, os. zale\u017cnym, w szczeg. os. niesprawnym i niepe\u0142nosprawnym, zagro\u017conych ub\u00f3stwem, starszym i schorowanym, dopasowanej do potrzeb, aby czu\u0142y si\u0119 bezpieczne w\u015br\u00f3d os\u00f3b \u017cyczliwych, takich kt\u00f3rym si\u0119 \"chce\" i dla kt\u00f3rych los tych os. jest wa\u017cny. S\u0105 to us\u0142. \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brod. domowym i rodzinnym; b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142. kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105 Us\u0142. b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wsparcia zar\u00f3wno rodzinnego jak i indywidualnego, maj\u0105 na celu zapobieganie wykluczeniu spo\u0142. ze wzgl\u0119du na stygmatyzacj\u0119 niepe\u0142nosprawnych oraz os. w podesz\u0142ym wieku. Cel przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na zadania a realizacja zaprojektowanych zada\u0144 umo\u017cliwi obj\u0119cie pacjent\u00f3w stosown\u0105 opiek\u0105 i zapewni im nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: -wparcie udzielane przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 opiekunowie, piel\u0119gniarki, psycholog, fizjoterapeuci, terapeuta zaj\u0119ciowy, logopeda -us\u0142. b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w domu pacjenta w miejscu, kt\u00f3re stwarza poczucie bezpiecze\u0144stwa -dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznego sprz\u0119tu dost\u0119p do darmowej adekwatnej i wystarczaj\u0105cej pomocy medycznej i socjalnej -spo\u0142ecznych, kt\u00f3rych celem jest nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej -zdrowotnych, kt\u00f3rych celem jest wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy, przywr\u00f3cenie utraconych funkcji spowodowanych chorob\u0105 b\u0105d\u017a niepe\u0142nosprwno\u015bci\u0105 -odbudowa i podtrzymanie umiej\u0119tno\u015bci uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych w miejscu zamieszkania -wsparcie rodzin i opiekun\u00f3w podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obowi\u0105zk\u00f3w Partner b\u0119dzie bra\u0142 czynny udzia\u0142 w rekrutacji w zwi\u0105zku z wieloletnim doswiadczeniem i posiadanie stosownych", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE ZDROWIE H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E. CZERWI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja os\u00f3b niesamodzielnych, niepe\u0142nosprawnych i chorych poprzez wprowadzenie specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w Gminie St\u0119\u017cyca.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 322.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1699169.03", "WARTOSC": "1999022.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest utworzenie plac\u00f3wki DDP \"Zdrowy Senior\", w kt\u00f3rej os. zale\u017cne, w szczeg\u00f3lno\u015bci os starsze otrzymaj\u0105 pomoc i wsparcie.Nasz DDP b\u0119dzie miejscem, w kt\u00f3rym os niesamodzielne nie b\u0119d\u0105 ci\u0119\u017carem, b\u0119d\u0105 czu\u0142y si\u0119 bezpieczne i wa\u017cne. Plac\u00f3wk\u0105, do kt\u00f3rej cz\u0142owiek starszy i chory b\u0119dzie ch\u0119tnie ucz\u0119szcza\u0142, w kt\u00f3rej znajdzie przyjaci\u00f3\u0142 i ludzi, kt\u00f3rzy zadbaj\u0105 o niego i jego samopoczucie psychosomatyczne. Us\u0142ugi w DDP maj\u0105 na celu wyd\u0142u\u017cenie okresu sprawno\u015bci psychofizycznej i umo\u017cliwienie pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych, zawodowych osobom z chorobami przewlek\u0142ymi, osobom niepe\u0142nosprawnym, osobom w podesz\u0142ym wieku.Organizacja DDP oraz zakres i poziom \u015bwiadczonych w nim us\u0142ug uwzgl\u0119dnia w szczeg\u00f3lno\u015bci wolno\u015b\u0107, intymno\u015b\u0107, godno\u015b\u0107 i poczucie bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107 oraz stopie\u0144 ich fizycznej i psychicznej sprawno\u015bci. B\u0119d\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brod. domowym i rodzinnym b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105 c) zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w Otrzymanie dofinansowania umo\u017cliwi: -wdro\u017cenie kompleksowej opieki spo\u0142ecznej dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy St\u0119\u017cyca -wprowadzenie nowych us\u0142ug dostosowanej do potrzeb lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, kt\u00f3re do tej pory nie by\u0142y \u015bwiadczone -zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci wsparcia i opieki osobom potrzebuj\u0105cym -wzrost deinstytucjonalizacji na terenie Gminy St\u0119\u017cyca -polepszenie stanu psychosomatycznego pacjent\u00f3w dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci pomocy i ci\u0105g\u0142ej analizy ich stanu, -wsparcie rodzin, opiekun\u00f3w os\u00f3b podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obowi\u0105zk\u00f3w, -nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji przez cz\u0142onk\u00f3w rodziny podopiecznych.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "DDP \"Zdrowy Senior\" w Gminie St\u0119\u017cyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 322.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "890330.00", "WARTOSC": "1611915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest skorzystanie przez firm\u0119 Zak\u0142ad Us\u0142ug Technicznych Energetyki Sp. z o.o. (dalej ZUTE Sp. z o.o.) z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 do swojej oferty nowy produkt - m\u0142yn kulowy o wydajno\u015bci do 5000 kg/h, z separatorem dynamicznym, przeznaczony do mielenia r\u00f3\u017cnego rodzaju kruszyw. Z innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zwi\u0105zane wdro\u017cenie innowacji procesowej polegaj\u0105cej na udoskonaleniu procesu produkcyjnego. W ramach projektu dokonany zostanie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (maszyny i urz\u0105dzenia) w ramach inwestycji pocz\u0105tkowej zwi\u0105zanych z wdra\u017canymi innowacjami. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych b\u0119dzie zwi\u0105zany zar\u00f3wno z produkcj\u0105 nowego wyrobu, jak i udoskonaleniem procesu produkcyjnego w firmie ZUTE Sp. z o.o. Dzi\u0119ki wsparciu IOB b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu, czyli wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej. Skorzystanie z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych przez przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy wynika z braku posiadania odpowiedniej wiedzy, do\u015bwiadczenia i zasob\u00f3w do realizacji projektu w zakresie wdro\u017cenia technologii, na kt\u00f3rej b\u0119dzie oparty nowy produkt oraz implementacji zmian wynikaj\u0105cych z wdro\u017cenia innowacji w przedsi\u0119biorstwie. Skorzystanie z us\u0142ug doradczych pozwoli oceni\u0107 korzy\u015bci i zagro\u017cenia oraz przyczyni\u0107 si\u0119 do skutecznego wdro\u017cenia innowacji.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG TECHNICZNYCH ENERGETYKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji \u015bwiadczone dla przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad Us\u0142ug Technicznych Energetyki Sp. z o.o. prowadz\u0105ce do wdro\u017cenia innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "650528.43", "WARTOSC": "1231000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Realizacja projektu polega na przeprowadzeniu g\u0142\u0119bokiej kompleksowej termomodernizacji budynku zak\u0142adu produkcyjnego ZUTE sp. z o.o., czego efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 przeprowadzone prace termomodernizacyjne instalacji c.o. oraz instalacji c.w.u., ocieplenie \u015bcian oraz dachu, wymiana o\u015bwietlenia, wymiana okien, drzwi i bram, instalacja paneli fotowoltaicznych. Dodatkowo zostanie wdro\u017cony system zarz\u0105dzania energi\u0105, zgodnie z Audytem energetycznym. Realizacja inwestycji prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu czyli poprawy konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej. Efektem kompleksowej termomodernizacja budynku b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia energii oraz znaczne ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 py\u0142owo- gazowych do atmosfery. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (1); Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 (1); Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (1); Powierzchnia u\u017cytkowa obiektu poddanego termomodernizacji (2 204 m2); Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej (1) oraz rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (461,80 GJ/rok); Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej (43,01 MWh/rok); Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej (616,7 GJ/rok); Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych CO2 (81,06 t/rok) i PM-10 (71,1 kg/rok); Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/ nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (43,01 MWhe/rok); Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE (43,01 MWhe/rok). Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (0,038 MW).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG TECHNICZNYCH ENERGETYKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad Us\u0142ug Technicznych Energetyki sp. z o.o. poprzez realizacj\u0119 projektu termomodernizacji\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "497565.88", "WARTOSC": "997500.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie kompleksowej termomodernizacji budynku, w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, czego efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 przeprowadzone prace termomodernizacyjne polegaj\u0105ce na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych oraz stropodachu, modernizacji instalacji c.o., wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, wymiana drzwi, instalacja paneli fotowoltaicznych oraz kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do zasobnika c.w.u. Dodatkowo, zgodnie z audytem energetycznym zostanie wdro\u017cony system zarz\u0105dzania energi\u0105. Realizacja inwestycji prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego projektu czyli poprawy konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej. Efektem kompleksowej termomodernizacji budynku b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia energii oraz znaczne ograniczenie emisji CO2 do atmosfery. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (1szt); Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 (1szt); Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (1szt); Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji (2248 m2); Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE (1szt) oraz Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE (1szt). Rezultatem projektu termomodernizacji b\u0119dzie zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 1508,3 GJ/rok (56,28%), dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,039 MW, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,035MW, obni\u017cenie emisji CO2 o 144,49t (70,7%), ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 1154,52 GJ/rok, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 54,12 MWh/rok, produkcja energii cieplnej z nowych mocy wytw\u00f3rczych 55,42 MWht/rok, produkcja energii elektrycznej z nowych mocy wytw\u00f3rczych 44,14 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "APTEKA \"ESCULAP\" MAGDALENA KLIMEK\u00ad - TOMASZEWSKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa APTEKA ESCULAP Magdalena Klimek-Tomaszewska poprzez realizacj\u0119 projektu termomodernizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "360637.06", "WARTOSC": "682436.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad Mechaniczny \"MARCINIAK\" Mieczys\u0142aw Marciniak (gr. docelowa) - Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do Wnioskodawcy, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w St\u0119\u017cycy ul. D\u0119bli\u0144ska 1- dwa budynki, pierwszy warsztatowy o pow. 574 m i kubaturze 2529,1 m3 i drugi sklepowy o pow. 86m2 i kubaturze 267m3, w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 63% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 89% oraz PM10 o 15% 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(28,5 MWh/rok). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja 2 budynk\u00f3w Zak\u0142adu Mechanicznego \"MARCINIAK\" Mieczys\u0142aw Marciniak. Parce w ramach zad: Budynek sklepowy: wymiana c.o., ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie, modernizacja o\u015bwietlenia, wymiana okien, wymiana dachu, monta\u017c rekuperacji, wymiana drzwi; Budynek Warsztatowy: Modernizacja c.o. + c.w.u, instalacja PV, wymiana dachu, o\u015bwietlenie, wymiana drzwi. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 28 620,56 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD MECHANICZNY \"MARCINIAK\" MIECZYS\u0141AW MARCINIAK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy Zak\u0142ad Mechaniczny \"MARCINIAK\" Mieczys\u0142aw Marciniak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "287338.79", "WARTOSC": "577074.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej sklepu spo\u017cywczo - przemys\u0142owego Ryszard Kawka oraz budynku Zlewni. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do przedsi\u0119biorstwa, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w Brzezinach 37 oraz 37A, gm. St\u0119\u017cyca w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 handlowa. W ramach projektu przewidziano 2 kategorie dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze; 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. Sklep spo\u017cywczo - przemys\u0142owy Ryszard Kawka otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowane energetycznie zostan\u0105 2 budynki, w kt\u00f3rych Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "SKLEP SPO\u017bYWCZO - PRZEMYS\u0141OWY RYSZARD KAWKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa handlowego Ryszard Kawka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-19", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "217804.39", "WARTOSC": "315175.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201d. Przedmiotem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci znacz\u0105co ulepszonego preparatu biologicznego do poprawy higienizacji osadu \u015bciekowego. Wykonawc\u0105 prac badawczych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 opracowanie planowanych rezultat\u00f3w b\u0119dzie Instytut Ochrony \u015arodowiska - Pa\u0144stwowy Instytut Badawczy. Instytut dysponuje odpowiednim potencja\u0142em technicznym do wykonania prac w niniejszym projekcie, w szczeg\u00f3lno\u015bci do prowadzenia bada\u0144 mikrobiologicznych i parazytologicznych. Prace badawcze w ramach projektu, b\u0119d\u0105 polega\u0142y m.in. na opracowaniu: -ulepszonej formu\u0142y preparatu wykazuj\u0105cej d\u0142u\u017csz\u0105 przydatno\u015b\u0107 do u\u017cycia, -krzywej standardowej wp\u0142ywu ulepszonego preparatu na aktywno\u015b\u0107 enzymatyczn\u0105 w osadzie; -krzywej standardowej wp\u0142ywu ulepszonego preparatu na zdolno\u015b\u0107 likwidacji wybranych jaj paso\u017cyt\u00f3w jelitowych ATT Produkt ko\u0144cowy w postaci preparatu biologicznego do poprawy higienizacji osadu \u015bciekowego b\u0119dzie przeznaczony do u\u017cytku dla oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Planowany termin realizacji projektu to od 1 stycznia 2019r. do 1 pa\u017adziernika 2019r.", "BENEFICJENT": "MIKROBIOTECH - STANIS\u0141AW KOLBUSZ", "TYTUL": "Ulepszenie preparatu biologicznego do poprawy higienizacji osadu \u015bciekowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 SZYCHTA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 788147.8600000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 738927.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 470633.33999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 377736.15}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 299889.50999999995}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 285711.41}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 277372.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180405.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 173706.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 162279.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 120814.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97907.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 67985.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66404.31}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 55701.45}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 52691.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44273.229999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 32404.5}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 30839.65}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 26913.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23880.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23794.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 21737.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21136.579999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17371.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16038.77}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 15004.56}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13470.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12358.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11857.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11092.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10758.47}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10481.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8345.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7707.56}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 7395.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5989.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4656.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4138.43}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3905.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2455.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2018.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1063.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 980.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 916.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 207.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 309015.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 116796.65}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 23623.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1180.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 599512.4}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44366.92}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19864.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 13855.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10651.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5635245.920000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1252300.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 931965.84}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 503613.75}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 448904.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 377700.35000000003}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 268162.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 150035.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 99075.59}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 51069.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 47657.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45258.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40474.979999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39947.340000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33818.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33449.59}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 15191.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13900.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11270.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 814.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4981076.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1759997.58}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 299162.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 169535.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 151550.69}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 47008.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 46992.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46449.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 39206.93}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38500.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37358.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14638.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14179.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12012.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9990.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 7780.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5002.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4120.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3376.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 300.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 122034.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97324.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17687.5}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1683053.04}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1271102.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 455160.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 377736.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 266832.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 216432.15000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119644.89}, {"name": "Rodzina", "value": 88752.73}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 35632.670000000006}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23794.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21136.579999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16038.77}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 15004.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11821.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8345.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 425811.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 111180.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 23623.04}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 599512.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44366.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29864.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13855.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10651.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7431762.230000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1336069.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 548871.7500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 388971.11000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 223801.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40474.979999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16005.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13900.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6910609.55}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 358010.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 251290.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 75809.4}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56998.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14179.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7780.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 122034.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97324.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17687.5}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9205752.06, "v": "9,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.6, "v_pc": "1745,50 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "16.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6742420.99, "v": "6,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 1144878.9800000002, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 486311.86, "v": "486,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 306680.66000000003, "v": "306,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 177060.65, "v": "177,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 120814.88, "v": "120,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116263.31, "v": "116,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1973.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 49676.5, "v": "49,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44273.229999999996, "v": "44,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 17371.0, "v": "17,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7223164.270000002, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.29, "v_pc": "1369,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5027012.71, "v": "5,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1921890.8000000003, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 207259.81000000003, "v": "207,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.86}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 55701.45, "v": "55,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 11092.5, "v": "11,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 207.0, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2253560.87, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.45, "v_pc": "427,30 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 811283.6900000001, "v": "811,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 784185.26, "v": "784,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 299567.06, "v": "299,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 277372.19, "v": "277,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39619.27, "v": "39,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 26913.11, "v": "26,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 217.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10481.86, "v": "10,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4138.43, "v": "4,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1628310.5900000003, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.82, "v_pc": "308,74 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1414879.0900000005, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64377.799999999996, "v": "64,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 58808.21, "v": "58,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58464.36, "v": "58,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6455.130000000001, "v": "6,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1000871.5900000001, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19, "v_pc": "189,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 977248.55, "v": "977,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 23623.04, "v": "23,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 988.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 907094.0700000002, "v": "907,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8, "v_pc": "171,99 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "58.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 456116.6600000001, "v": "456,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.28}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 180405.01, "v": "180,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 151550.69, "v": "151,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 46992.77, "v": "46,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 37358.6, "v": "37,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.11}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15927.06, "v": "15,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13470.4, "v": "13,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4292.88, "v": "4,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 980.0, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 509211.24, "v": "509,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13, "v_pc": "96,55 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 384221.57, "v": "384,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.45}, {"name": "Biblioteki", "value": 116796.65, "v": "116,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8193.02, "v": "8,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.6}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 455160.67, "v": "455,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.9, "v_pc": "86,30 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 394761.52999999997, "v": "394,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.73}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 52691.58, "v": "52,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7707.56, "v": "7,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 195299.67, "v": "195,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81, "v_pc": "37,03 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 173562.26, "v": "173,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.86}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 21737.41, "v": "21,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 130177.3, "v": "130,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "24,68 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 110000.0, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11831.8, "v": "11,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 281.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8345.5, "v": "8,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 363.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.41}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 122034.71, "v": "122,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "23,14 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 122034.71, "v": "122,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66327.0, "v": "66,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "12,58 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 64450.0, "v": "64,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1877.0, "v": "1,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 56998.0, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,81 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 47008.0, "v": "47,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.47}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9990.0, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.52}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35036.58, "v": "35,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,64 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35036.58, "v": "35,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23794.3, "v": "23,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,51 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 23794.3, "v": "23,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16038.77, "v": "16,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,04 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16038.77, "v": "16,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 15004.56, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,85 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 15004.56, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}