{"gmina": "K\u0142oczew", "typ_gminy": "gmina wiejska K\u0142oczew", "kod_gus": "060611216022", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 7267, "budzet": {"dochody": "43,23 mln z\u0142", "wydatki": "36,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 28505594.510000005, "dane1": 27308745.370000016, "dane2": 27308745.370000016, "dane3": 1196849.1399999894}, {"label": "2017", "dane0": 31352285.28999999, "dane1": 31176706.700000018, "dane2": 31176706.700000018, "dane3": 175578.58999997377}, {"label": "2018", "dane0": 34368728.42999999, "dane1": 38223599.469999984, "dane2": 34368728.42999999, "dane4": 3854871.0399999917}, {"label": "2019", "dane0": 38599469.260000005, "dane1": 37266072.84, "dane2": 37266072.84, "dane3": 1333396.4200000018}, {"label": "2020", "dane0": 43227565.3, "dane1": 36103861.15000001, "dane2": 36103861.15000001, "dane3": 7123704.149999984}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6994742.350000001, "dane1": 9427970.569999998}, {"label": "2017", "dane0": 6917480.6899999995, "dane1": 11032216.370000007}, {"label": "2018", "dane0": 7280242.950000001, "dane1": 12181164.690000003}, {"label": "2019", "dane0": 7290053.649999999, "dane1": 10639302.210000008}, {"label": "2020", "dane0": 7304813.13, "dane1": 10704118.650000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "802,01 tys z\u0142", "wydatki": "652,31 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 54.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1968491399999894}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1968491399999894}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.17557858999997378}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.17557858999997378}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.8548710399999915}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.8548710399999915}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3333964200000017}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3333964200000017}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 7.123704149999984}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 7.123704149999984}], "dochod_ue": "1,63 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,73 mln z\u0142", "gmina_pc": "2990.0 z\u0142", "powiat": "41,34 mln z\u0142", "powiat_pc": "5688.8 z\u0142", "wojewodztwo": "6,32 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "531,95 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,87 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7304813.13, "wydatki": 10704118.650000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "3185325.00", "WARTOSC": "7662255.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja zestaw\u00f3w solarnych i fotowoltaicznych. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na 574 obiektach prywatnych w Gminie K\u0142oczew o \u0142\u0105cznej mocy 1,99 MW. Instalacje solarne, kt\u00f3re zostan\u0105 zamontowane w gminie to 98 - instalacji o mocy 3,4 kW, 55 instalacji o mocy 5,1kW; instalacje fotowoltaiczne: 150 szt o mocy 2,17 kW, 128 szt. o mocy 3,1 kW, 61 szt. o mocy 4,03 kW i 82 szt. o mocy 4,96 kW Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego..Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy K\u0142oczew (u\u017cytkownicy prywatni, okre\u015blono lokalizacje w za\u0142. do O\u015bw. o prawie do dysp. nieruch.), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,99 MW. Produkcja energii elektrycznej -1306,1 MWe/rok, Produkcja energii cieplnej - 268,73 MWt/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 421 szt. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 153 szt. Spadek emisji CO 2 - 1167 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Projekt jest zgodny z PGN Gminy K\u0142oczew przyj\u0119tego uchwa\u0142a Rady Gminy Nr XIX/143/2016 z dnia 30 marca 2016 r. w zakresie ograniczenia niskiej emisji poprzez wykorzystanie OZE w bilansie energetycznym indywidualnych gospodarstw domowych. Ponadto projekt jest zgodny z kierunkowymi dzia\u0142aniami aktualnego Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej jak i dzia\u0142aniami naprawczymi dotycz\u0105cymi ograniczenia niskiej emisji poprzez wykorzystywanie energii pochodz\u0105cej z OZE w bilansie energetycznym indywidualnych gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OCZEW", "TYTUL": "OZE w gminie K\u0142oczew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 438.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2999819.99", "WARTOSC": "6273000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Dzi\u0119ki wsparciu inwestycyjnemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej naszego przedsi\u0119biorstwa. Wsparcie inwestycyjne przeznaczone zostanie na realizacj\u0119 zakup\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: WYCINARKA LASEROWA, centrum obr\u00f3bcze tokarskie, centrum obr\u00f3bcze frezarskie, centrum obr\u00f3bcze w technologii water jest oraz zginarko kraw\u0119dziarka pozwoli na wdro\u017cenia innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych i produktowych w zakresie w prowadzenia nowego innowacyjnego wyrobu w postaci kompleksowych i elastycznych linii technologicznych przygotowania i obr\u00f3bki powierzchni opartych na precyzyjnym transporcie podwieszanym o wysokiej no\u015bno\u015bci. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w na poziomach produktu i rezultatu okre\u015blonych w sekcji : C.II. WSKA\u0179NIKI KLUCZOWE - wska\u017aniki produktu i C.III. WSKA\u0179NIKI KLUCZOWE - wska\u017aniki rezultatu wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "SCITEEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowe i elastyczne linie technologiczne przygotowania i obr\u00f3bki powierzchni oparte na precyzyjnym transporcie podwieszanym o wysokiej no\u015bno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 412.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2161680.22", "WARTOSC": "4531238.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu wnioskodawca wdro\u017cy we w\u0142asnym przedsi\u0119biorstwie SciTeeX Sp. z o.o. wyniki prac B+R. Planowane wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R jest g\u0142\u00f3wnym celem naszego projektu pt. \"Wsparcie inwestycyjne dla firmy SciTeeX Sp. z o.o.\". Dzi\u0119ki wsparciu inwestycyjnemu na wdro\u017cenie prac B+R nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, podniesienie produktywno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej naszego przedsi\u0119biorstwa przede wszystkim dzi\u0119ki wprowadzaniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wzrost innowacji zostanie zapewniony m.in. poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na realizacj\u0119 wynik\u00f3w prac badawczych dla kt\u00f3rych niezb\u0119dny jest zakup poni\u017cszych element\u00f3w:", "BENEFICJENT": "SCITEEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie inwestycyjne dla firmy SciTeeX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 297.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1699503.59", "WARTOSC": "1999416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest wprow. us\u0142. spo\u0142. \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142.\u2013o charakt. \u015brodowiskowym i personalnym\u2013udzielane lokalnie, w miejscu zamieszk. os. potrzebuj\u0105cej, z uwzgl\u0119dnieniem jej stanu zdrowia i zdolno\u015bci psychofizycznych. Us\u0142. maj\u0105 na celu zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki, os. zale\u017cnym, w szczeg. os. niesprawnym,ON zagro\u017conych ub\u00f3stwem, starszym i schorowanym, dopasowanej do potrzeb. S\u0105 to us\u0142. \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a)zindywidualizowany (dostosowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci danej osoby) b)umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105; c)zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142. lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem; d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w; Us\u0142. b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wsparcia zar\u00f3wno rodzinnego jak i indywidualnego, maj\u0105 na celu zapobieganie wykluczeniu spo\u0142. ze wzgl\u0119du na stygmatyzacj\u0119 niepe\u0142nosprawnych oraz os. w podesz\u0142ym wieku. Cel przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na zadania a realizacja zaprojektowanych zada\u0144 umo\u017cliwi obj\u0119cie pacjent\u00f3w stosown\u0105 opiek\u0105 i zapewni im nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: -wparcie udzielane przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 -us\u0142. b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w domu pacjenta w miejscu, kt\u00f3re stwarza poczucie bezpiecze\u0144stwa -bezpiecze\u0144stwo dzi\u0119ki teleopiece -dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznego sprz\u0119tu dost\u0119p do darmowej adekwatnej i wystarczaj\u0105cej pomocy medycznej i socjalnej -spo\u0142ecznych-nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142., zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142. -zdrowotnych-wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142. -odbudowa i podtrzymanie umiej\u0119tno\u015bci uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142. lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142. w miejscu zamieszkania -wsparcie rodzin i opiekun\u00f3w podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obowi\u0105zk\u00f3w Partnerzy b\u0119dzie brali czynny udzia\u0142 w rekrutacji w zwi\u0105zku z wieloletnim do\u015bw i posiadanie stosowny", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZO-KSI\u0118GOWE J&J IGA PR\u00d3CHNIAK-CZAPLA", "TYTUL": "Wprowadzenie us\u0142ug \u015brodowiskwych oraz teleopieki dla os\u00f3b zale\u017cnych na terenie Gminy K\u0142oczew", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-02-13", "DOFINANSOWANIE": "1525232.74", "WARTOSC": "3224203.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Przedmiotem pro jest przebudowa stacji uzdatniania wody w gminie K\u0142oczew.Zapewnienie dostaw wody o odpowiednich parametrach jest jednym z warunk\u00f3w rozwoju gminy K\u0142oczew.Kluczowym rezultatem proj jest udost\u0119pnienie 2070 mieszka\u0144com gminy(grupa docelowa proj) ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 wymogi wynikaj\u0105ce z prawa wsp\u00f3lnotowego oraz z Rozp.Min. Zdrowia.Opisane rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki przebudowie 1SUW (ul.D\u0142uga)-z\u0142o\u017ce \u017cwirowe, z\u0142o\u017ce wielowarstwowe z mas\u0105 katalityczn\u0105 i modernizacji 120m sieci wod.rozga\u0142\u0119\u017anej z rur ci\u015bnieniowych, kielichowych D110mm PVC,PEHD,PE (ul.S\u0142oneczna).W ramach inwestycji przygotowano dokumentacj\u0119: projekt techniczny, studium wykonalno\u015bci.Przewidziano zadanie dotycz\u0105ce \u015bwiadczenia us\u0142ugi inspektora nadzoru i kampani\u0119 dla realizacji zobowi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z promocj\u0105 proj oraz koszty zwi\u0105zane z zarz\u0105dzaniem proj.Zaplanowane zadania w proj polegaj\u0105 na uruchomieniu serwis\u00f3w, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (w tym zawieranie um\u00f3w, odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, stan rozlicze\u0144, uwagi i skargi, zapytania, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug itp.). Dodatkowo zostanie wykorzystany system ICT wspomagaj\u0105cy zarz. gospodark\u0105 wodno-\u015bciekow\u0105 (instalacja nowoczesnych wodomierzy z nak\u0142adk\u0105 do odczytu radiowego pozwoli na dok\u0142adniejsze i \u0142atwiejsze kontrolowanie zu\u017cycia wody).Zakres planowanych zada\u0144 w proj.:przebudowa uj\u0119cia wody podziemnej o zdolno\u015bci poboru do Q=32m3/h, zlokalizowanego na dzia\u0142kach o nr ewid. 1064/1 i 1063 z nast\u0119puj\u0105cym zakresem rob\u00f3t:wymian istniej\u0105cych pomp na nowe o tych samych parametrach, zmian\u0119 szach\u00f3w z ziemnych na naziemne, wymian\u0119 rurua\u017cu rur zno\u015bnych, armatury,uzbrojenia szach\u00f3w, zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119:budynku technologicznego, dw\u00f3ch zbiornik\u00f3w technologicznych na wod\u0119 uzdatnion\u0105, odstojnika na wody pop\u0142uczne, sieci tech. i energetycznych, placu technologicznego, ogrodzenie. Real. proj gwarantuje prawid\u0142owe zagospodarowania powsta\u0142ych nieczysto\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OCZEW", "TYTUL": "Przebudowa stacji uzdatniania wody i modernizacja sieci wodoci\u0105gowej w K\u0142oczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "1413000.00", "WARTOSC": "2896650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszej inwestycji jest podniesienie potencja\u0142u Piekarni Warowny poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R oraz uruchomieniu na ich podstawie wytwarzania nowej (udoskonalonej z perspektywy rynku globalnego) gamy wypiek\u00f3w p\u00f3\u0142cukierniczych, w tym m.in. p\u0105czk\u00f3w, bu\u0142ek s\u0142odkich, rogalik\u00f3w itp. wypiek\u00f3w. Planowana do wdro\u017cenie technologia stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa, a jej autorem jest P. Dariusz Warowny oraz P. Jerzy Warowny. Technologia zosta\u0142a opracowywana przez Wnioskodawc\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Wroc\u0142awskim w ramach prac B+R prowadzonych od 2012r. Realizacja przedmiotowego projektu obejmuje wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dotycz\u0105cych nowej gamy produkt\u00f3w wytwarzanych w nowej technologii dzi\u0119ki czemu charakteryzowa\u0107 si\u0119 one b\u0119d\u0105 cechami i parametrami stanowi\u0105cymi nowo\u015b\u0107 na rynku spo\u017cywczym. Co wi\u0119cej, przyniesie to korzy\u015b\u0107 samemu Wnioskodawcy jak r\u00f3wnie\u017c pozosta\u0142ym cz\u0142onkom Lubelskiego Klastra Bran\u017cy Spo\u017cywczej. B\u0119d\u0105 mogli oni czerpa\u0107 wiedz\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na efektywniejsz\u0105 prac\u0119, wzrost przychod\u00f3w, a tak\u017ce wzrost zainteresowaniach ich ofert\u0105. Nowa technologia pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie szeregu namacalnych korzy\u015bci w sposobie produkcji. Jednak najwa\u017cniejsza korzy\u015bci\u0105 p\u0142yn\u0105c\u0105 z zastosowania innowacyjnej technologii zastosowanej przez Wnioskodawc\u0119 jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 uruchomienia produkcji gamy nowych produkt\u00f3w w postaci wyrob\u00f3w p\u00f3\u0142cukierniczych odznaczaj\u0105cych si\u0119 niepowtarzalnymi parametrami. Planowany do wytwarzania produkt b\u0119dzie prze\u0142omowy z punktu widzenia danej bran\u017cy ze wzgl\u0119du na parametry i korzy\u015bci dla odbiorcy finalnego. Wdro\u017cenie na rynek nowej gamy produkt\u00f3w przyczyni\u0107 si\u0119 mo\u017ce do ustanowienia nowych norm dotycz\u0105cych jako\u015bci sprzedawanych wyrob\u00f3w. Dlatego te\u017c przewiduje si\u0119, i\u017c nowa gama produkt\u00f3w b\u0119dzie si\u0119 cieszy\u0142a sta\u0142\u0105 popularno\u015bci\u0105, kt\u00f3ra nie b\u0119dzie male\u0107 wraz z up\u0142ywem czasu.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA WAROWNY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA SIWEK AGATA, WAROWNY DARIUSZ", "TYTUL": "Implementacja nowej technologii wypieku pieczywa p\u00f3\u0142cukierniczego z wykorzystaniem metody ch\u0142odnego rozrostu ciasta.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1198665.65", "WARTOSC": "1410194.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "CEL\u00a0G\u0141\u00d3WNY\u00a0PROJEKTU:\u00a0wy\u017csza\u00a0jako\u015b\u0107\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0og\u00f3lnego\u00a0w\u00a05\u00a0szko\u0142ach\u00a0w\u00a0gm.K\u0142oczew\u00a0(5\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0podstawowych,\u00a0w\u00a0tym\u00a03\u00a0z\u00a0oddzi.\u00a0gimnazjalnymi)\u00a0z\u00a0 woj.lubelskiego\u00a0poprzez\u00a0doposa\u017cenie\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0w\u00a0sprz\u0119t\u00a0i\u00a0pomoce\u00a0dydaktyczne(w\u00a0tym\u00a0pracowni\u00a0ICT\u00a0i\u00a0przyrodniczych),\u00a0zapewnienie\u00a0dost\u0119pu\u00a0535\u00a0uczni\u00f3w\u00a0do dodatkowych\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0edukacyjnych\u00a0(w\u00a0tym\u00a0uczni\u00f3w\u00a0ze\u00a0specjalnymi\u00a0potrzebami\u00a0edukacyjnymi)oraz\u00a0podwy\u017cszenie\u00a0kompetencji\u00a0i/lub\u00a0kwalifikacji\u00a0zawodowych\u00a062 nauczycieli\u00a0w\u00a0terminie\u00a0do\u00a006.19\u00a0roku. GR.\u00a0DOCELOWA:\u00a05\u00a0szk\u00f3\u0142(w\u00a0tym\u00a03\u00a0z\u00a0oddz.\u00a0gim.)\u00a0z\u00a0gm.K\u0142oczew(WL)-535\u00a0uczni\u00f3w,62\u00a0nauczycieli. G\u0141\u00d3WNE\u00a0ZADANIA: 1.\u00a0Zaj.przyczyniaj\u0105ce\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0rozwoju\u00a0u\u00a0uczni\u00f3w\u00a0kompet.klucz.na\u00a0ryn.pracy-zaj.rozwijaj\u0105ce\u00a0uzdolnienia\u00a0uczni\u00f3w. 2.\u00a0Zaj.przyczyniaj\u0105ce\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0rozwoju\u00a0u\u00a0uczni\u00f3w\u00a0kompet.klucz.na\u00a0ryn.pracy-zaj.dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze\u00a0dla\u00a0uczni\u00f3w. 3.\u00a0Kursy,szkolenia,studia\u00a0podyplomowe\u00a0podnosz\u0105ce\u00a0kompet./kwalifikacje\u00a0nauczycieli\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0nowoczesnych\u00a0metod,technologii\u00a0i\u00a0sprz\u0119tu. 4.\u00a0Pomoc\u00a0psychologiczno-pedagog.\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0edukacyjno-zawod.dla\u00a0uczni\u00f3w. 5.\u00a0Zaj.organizowane\u00a0poza\u00a0szko\u0142\u0105-wyjazdy\u00a0edukac. 6.\u00a0Wyposa\u017cenie\u00a0szkolnych\u00a0pracowni\u00a0do\u00a0przedmiot\u00f3w\u00a0przyrodniczych\u00a0i\u00a0ICT. PLANOWANE\u00a0REZULTATY: 1.Min.455\u00a0ucz.\u00a0nab\u0119dzie\u00a0kompet.kluczowe\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu. 2.Min.65\u00a0nauczycieli\u00a0uzyska\u00a0nowe\u00a0kwalifikacje/nab\u0119dzie\u00a0kompet.po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu. 3.5\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0b\u0119dzie\u00a0wykorzystywa\u0142o\u00a0doposa\u017cone\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu\u00a0pracownie\u00a0ICT\u00a0i\u00a0przyrodnicz\u0105. Dzia\u0142ania\u00a0w\u00a0P\u00a0stanowi\u0105\u00a0uzupe\u0142nienie\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0prowadz.przez\u00a0szko\u0142\u0119\u00a0przed\u00a0rozpocz\u0119ciem\u00a0realiz.P\u00a0i\u00a0nie\u00a0zast\u0105pi\u0105\u00a0obowi\u0105zkowego\u00a0finansowania\u00a0krajowego przewidzialnego\u00a0w\u00a0krajowych\u00a0przepisach\u00a0prawnych(ca\u0142y\u00a0zapis\u00a0pod\u00a0bud\u017cetem). Projekt\u00a0zgodny\u00a0jest\u00a0z\u00a0prawodawstwem\u00a0krajowym,PZP,SZOOP,\u00a0nie\u00a0przewiduje\u00a0pomocy\u00a0publicznej. Proces\u00a0nabycie\u00a0kompet.przez\u00a0uczni\u00f3w/nauczycieli\u00a0w\u00a0P\u00a0zgod.z\u00a0zakresem\u00a0okre\u015blonym\u00a0w\u00a0Wytycz.w\u00a0zakresie\u00a0monitorowania\u00a0post\u0119pu\u00a0rzeczowego realiz.program\u00f3w\u00a0operac.\u00a0na\u00a0lata\u00a02014-20\u00a0(I-zakres,II-wzorzec,III-ocena,IV-por\u00f3wnanie).Szko\u0142a\u00a0opracuje\u00a0wykaz\u00a0wymaga\u0144\u00a0i\u00a0kryteria\u00a0ich\u00a0oceny dla\u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OCZEW", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie bez granic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1193846.57", "WARTOSC": "2971312.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzrost konkurencyjno\u015bci PIEKARNI \"WAROWNY\" S.C na rynku regionalnym i krajowym oraz wej\u015bcie na mi\u0119dzynarodowy przez dywersyfikacj\u0119 oferty. Zostanie zrealizowany dzi\u0119ki celom szczeg\u00f3\u0142owym: Wprow. innowacyjnych prod. pieczywa cukierniczego z b\u0142onnikiem owsianym wypiekanego przy zast. metody dwufazowej rozrostu ciasta w odroczonym wypieku; Zakup maszyn i urz\u0105dze\u0144 do prod. pieczywa cukierniczego.; Wzrost zatrudnienia-utworzenie 3 miejsca pracy; Wprow. 1 innowacji prod.- pieczywo cukiernicze wzbogacone b\u0142onnikiem owsianym; Wprow.1 innowacji proc.- metoda dwufazowa rozrostu ciasta, wprow. 1 innowacji nietech.- marketingowej-sprzeda\u017c poprzez formularz internetowy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 indywidualizacji zam\u00f3wienia i modyfikacji element\u00f3w produktu ko\u0144cowego; przych\u00f3d Wniosk.zwi\u0105zany z wprowadzeniem nowych produkt\u00f3w na poziomie min. 1 022000 z\u0142. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w za pomoc\u0105 wsk.: na poziomie prod.: Inwestycje pryw. uzup. wsparcie pub. dla przeds. (inne ni\u017c dot.) - 816582,36 z\u0142; Licz. przeds. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla firmy 1; Licz. przeds. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. prod. nowych dla rynku 1; Licz. przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie 1; Licz. przeds. otrzymuj\u0105cych wsparcie fin. inne ni\u017c dotacje 1; Licz. przeds. wspartych w zakresie inwestycji 1; Licz. przeds. wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R 1. Na poziomie rezultatu : Licz. wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 1; Licz. wprow. innowacji nietech. 1; Licz. wprow. innowacji proc. 1; ; Liczba wprow. innowacji prod. 1; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych prod./proces\u00f3w 1022000 z\u0142; Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 830000; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przeds. 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi PIEKARNIA \"WAROWNY\" S.C -\u015bredni przedsi\u0119biorca. W ramach projektu poszerzy ofert\u0119 o prod.pieczywa cukierniczego z dodatkiem preparat\u00f3w b\u0142onnikowych wypiekanego przy zastosowaniu metody dwufazowej rozrostu ciasta w odroczonym wypieku", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \"WAROWNY\" S.C AGATA SIWEK, DARIUSZ WAROWNY", "TYTUL": "Innowacyjna produkcja pieczywa cukierniczego z dodatkiem preparat\u00f3w b\u0142onnikowych w Piekarni Warowny s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "846324.63", "WARTOSC": "3112974.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci i poziomu upowszechniania edukacji przedszkolnej dzieci z gminy K\u0142oczew. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez rozbudow\u0119 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w K\u0142oczewie o skrzyd\u0142o przedszkolne, w kt\u00f3rym utworzone b\u0119dzie 50 nowych miejsc dla dzieci w wieku 3-4 lata. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie podniesiony poziom dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury przedszkolnej i wysokiej jako\u015bci wczesnej edukacji przedszkolnej. Rezultat ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zadania realizowane w ramach projektu, zwi\u0105zane z rozbudow\u0105 budynku szko\u0142y o nowe skrzyd\u0142o przedszkolne. W jego ramach powstan\u0105 2 sale przedszkolne dla max. 25 dzieci ka\u017cda (\u0142\u0105cznie 50 nowych miejsc przedszkolnych) wraz z zapleczem sanitarnym i magazynkami. Obie sale b\u0119d\u0105 w pe\u0142ni wyposa\u017cone uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby dzieci w wieku 3-4 lat. Ponadto infrastruktura b\u0119d\u0105ca rezultatem projektu b\u0119dzie dostosowana do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dla ich lepszego rozwoju i umo\u017cliwienia integracji z dzie\u0107mi zdrowymi zostanie zakupione wyposa\u017cenie i pomoce dydaktyczne dedykowane dzieciom niepe\u0142nosprawnym. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanego do realizacji projektu s\u0105 dzieci w wieku 3-4 lat z terenu gminy K\u0142oczew. S\u0105 to bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy infrastruktury przedszkolnej b\u0119d\u0105cej rezultatem projektu. Do grupy docelowej nale\u017cy tak\u017ce zaliczy\u0107 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci. Pomimo, i\u017c nie b\u0119d\u0105 oni w spos\u00f3b bezpo\u015bredni wykorzystywa\u0107 rezultat\u00f3w projektu, to s\u0105 oni grup\u0105 decyduj\u0105c\u0105 o tym, czy dzieci podejm\u0105 edukacj\u0119 przedszkoln\u0105, a zatem czy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OCZEW", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug przedszkolnych w Gminie K\u0142oczew poprzez rozbudow\u0119 infrastruktury przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "697351.43", "WARTOSC": "820413.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Cel proj. - wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci eduk. przedsz dla dzieci 3-4 l, w tym dzieci ze zdiagn. deficytami rozwojowymi/niepe\u0142nosp, na terenie GK poprzez utworz. nowych 50 miejsc wych przedszkol. dla dzieci 3-4 lata oraz zmniejszenie dysproporcji rozwojowych i eduk. 20 dzieci obj\u0119tych wych. przedszk. w Przedszkolu \u201eKraina U\u015bmiechu\u201d w K\u0142oczewie GD: - Przedszkole \u201eKraina U\u015bmiechu\u201d w K\u0142oczewie (OWP) w zakr. planowanych do utworz. 50 miejsc wych. przedszk. dla dzieci w wieku 3-4 l z GK Wsparciem obj\u0119tych 50 dz w wieku 3-4 l. zamieszk. GK w nowoutworzonych oddzia\u0142ach przedsz, kt\u00f3re nie by\u0142y dot\u0105d obj\u0119te eduk. przedszk, przez co maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do kontakt\u00f3w z r\u00f3wie\u015bnikami, niezaspokojon\u0105 potrzeb\u0119 ruchu, utrudniony dost\u0119p do wczesnej diagnozy wad postawy, wymowy i odpowiednio szybkiej reakcji w ramach zaj. ruchowych ze specjalist\u0105, opieki logopedy, ograniczony dost\u0119p do zaj. dodat. stawia je w gorszej sytuacji na starcie eduk. szkolnej i dalszym rozwoju. Spo\u015br\u00f3d 50 dzieci obj\u0119tych wsparciem w ramach proj, 20 dzieci posiada zdiagnozowane deficyty w obszarze rozwoju psychoruchowego (m.in. mowy, emocjspo\u0142, koordynacji wzrokowo-ruchowej, zaburzenie percepcji, wady postawy, obni\u017cone mo\u017cliw. intel) - 3 Nauczycielki wych. przedsz. zatrudnione w OWP na um. o prac\u0119 - osoby w wieku aktywno\u015bci zaw. z wykszt. wy\u017cszym Zadania: - utworzenie nowych 50 miejsc wych przedszkol. w OWP i zapewnienie jego funkcjonowania przez 12 mies - szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje n-li wych. przedszk. z zakr pedagogiki specj. - zaj. dod dla dzieci wyr\u00f3w. ich szans edukac. poprzez stymulacj\u0119 rozw psychor. i usprawnienia zaburz. funkcji", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141OCZEW", "TYTUL": "Utworzenie Przedszkola \u201eKraina U\u015bmiechu\u201d w K\u0142oczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "381285.39", "WARTOSC": "912512.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Przedm. proj. jest realizacja kompleksowych i wielokierunkowych prac termomodernizac. budynku us\u0142ugowego, nale\u017c\u0105cego do przedsi\u0119b. Odjazdowy Bar Marek Wojta\u015b, zlokalizow. w Przykwa dz. Nr 107/1, 08-550 Przykwa (powiat rycki, woj. lubelskie), w kt\u00f3rym prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107. W ramach prac termomodern. przewidziano: 1.Modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u. [m.in. wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (tj. kot\u0142a w\u0119glowego) na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny (na potrzeby c.o.) i pomp\u0119 ciep\u0142a (na potrzeby c.w.u.)], 2.Wymian o\u015bwietlenia na LED 3.Ocieplenie dachu 4.Ocieplenie drzwi 5.Ocieplenie okien 6.Ocieplenie \u015bcian zewn.7.Ocieplenie \u015bcian fundamentow. 8.Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie 9. Monta\u017c instalacji mech. w sali 10. System zarz\u0105dzania, w terminie do 30.04.2020r. Celem g\u0142. proj. jest poprawa efektywno\u015bci energet. przedsi\u0119b.Odjazdowy Bar Marek Wojta\u015b, w terminie do 30.04.2020r. Celem szczeg\u00f3\u0142owym proj. jest: -realizacja kompleksowych i wielokierunkowych prac termomodernizacyjnych budynku us\u0142ugowego, zlokalizowanego w Przykwa, dz.nr. 107/1, 08-550 Przykwa, powiat rycki, woj. lubelskie, w kt\u00f3rym prowadzona jest bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa-- wzrost efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa (roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119) o 86,49% -zmniejszenie emisji CO2 o 78,93% oraz py\u0142\u00f3w PM10 o 99,98% - wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a (tj. kot\u0142a w\u0119glowego) na kocio\u0142 gazowy kondensacyjny (na potrzeby c.o.) oraz pomp\u0119 ciep\u0142a (na potrzeby c.w.u.), terminie do 30.04.2020r. Proj. b\u0119dzie realizowany w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techn. audyt energetyczny. Zakres prac przewidz. w projekcie obejmuje wy\u0142\u0105cznie prace wskazane w audycie energetycznym. W wyniku realiz. proj. zostanie: -przeprowadzona g\u0142\u0119boka termomoderniz. 1 nieruchomo\u015bci zlokalizow. w Przykwa, dz.nr. 107/1, 08-550 Przykwa, pow.rycki, woj.lubelskie, nale\u017c\u0105cej do przedsi\u0119b. Odjazdowy Bar Marek Wojta\u015b -wzrost efektywn. energet. 1 przedsi\u0119b. Odjazdowy Bar Marek Wojta\u015b (c.d. opis Biznes Plan,pkt. C.2.1.)", "BENEFICJENT": "ODJAZDOWY BAR MAREK WOJTA\u015a", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa ODJAZDOWY BAR Marek Wojta\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "335513.28", "WARTOSC": "335513.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA 'POLFRAMET'", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142 dzielni \"POLFRAMET \" w Kloczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "295955.31", "WARTOSC": "295955.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ULMER\" ULMER DANUTA I PAWE\u0141 SP.J", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"ULMER\" Ulmer Danuta i Pawe\u0142 Sp.j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "257804.76", "WARTOSC": "416891.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace modernizacyjne prowadzone w budynku GOK w K\u0142oczewie. Celem inwestycji jest modernizacja budynku pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym i architektoniczno-budowlanym, a w szczeg\u00f3lno\u015bci powi\u0119kszenie sali widowiskowej o powierzchni\u0119 dawnej projektorni, modernizacja korytarza, pomieszcze\u0144 biblioteki, pracowni plastycznej, dostosowanie obiektu dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz zapewnienie zgodno\u015bci z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami przeciwpo\u017carowymi, bhp, oraz innymi przepisami i normami budowlanymi. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie zaanga\u017cowanie wi\u0119kszej liczby mieszka\u0144c\u00f3w gminy do aktywnego udzia\u0142u w wydarzeniach kulturalnych. Zak\u0142adane rezultaty projektu to przede wszystkim: wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych o ponad 11% w odniesieniu do stanu obecnego; poprawa dost\u0119pno\u015bci do wydarze\u0144 kulturalnych; budowanie \u015bwiadomo\u015bci m\u0142odego pokolenia oraz edukacja kulturalna; zachowanie dziedzictwa kulturowego dla przysz\u0142ych pokole\u0144, czynne uczestnictwo w wydarzeniach kulturalnych, tworzenie warunk\u00f3w rozwoju oferty kulturalnej odpowiadaj\u0105cej na potrzeby zmieniaj\u0105cego si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa; podniesienie atrakcyjno\u015bci gminy; tworzenie nowych miejsc pracy; dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b z r\u00f3\u017cnymi rodzajami niepe\u0142nosprawno\u015bci. Zaplanowane zadania polegaj\u0105 na przeprowadzeniu prac remontowo-modernizacyjnych od prac demonta\u017cowych poprzez roboty konstrukcyjne, remont sufit\u00f3w, \u015bcian oraz wymian\u0119 ok\u0142adzin \u015bciennych, wymian\u0119 stolarki drzwiowej, foteli, wykonanie nowych pod\u0142\u00f3g, posadzek, roboty sanitarne, w tym monta\u017c wentylacji, wymian\u0119 instalacji elektrycznej, itp. Wszystkie prace zostan\u0105 przeprowadzone w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy zachowanie r\u00f3wnowagi \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "GMINNY O\u015aRODEK KULTURY", "TYTUL": "\"Modernizacja Gminnego O\u015brodka Kultury w K\u0142oczewie wraz z zagospodarowaniem terenu wok\u00f3\u0142 obiektu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "129925.49", "WARTOSC": "245859.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "1---- celem projektu jest obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej poprzez produkcj\u0119 energii elektrycznej na w\u0142asne potrzeby. Cel zostanie zrealizowany przez budow\u0119 sze\u015bciu mikro instalacji fotowoltaicznych (jedna na dachu budynku Zarz\u0105du, druga na bazie sprz\u0119tu i cztery na sklepach spo\u017cywczych) o \u0142\u0105cznej mocy 0,0497.MW 2.-------- Zdania -wybudowanie sze\u015bciu mikro instalacji fotowoltaicznych o mocy0,0497MW. Koszty kwalifikowane 199 885, 40 PLN Dotacja 129 925, 49 PLN. 3----- Podstawowe wska\u017aniki ---- moc 0,0497. Produkcja energii roczna energii 52,69 MWh. Unikni\u0119ta emisja CO 17,50 t wybudowanie sze\u015bciu jednostek produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105- wzrost zatrudnienia o 1 osob\u0119 nadzoruj\u0105c\u0105 instalacje i monitoruj\u0105c\u0105 zu\u017cycie energii w firmie. 4--------- Instalacje zostan\u0105 wybudowane na terenie wiejskim 0616022 5--------Technicznie instalacja b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142a z okre\u015blonej liczby paneli fotowoltaicznych polikrystalicznych po\u0142\u0105czonych szeregowo w stringi i string zostanie pod\u0142\u0105czony do inwertera czyli urz\u0105dzenia przetwarzaj\u0105cego pr\u0105d sta\u0142y w pr\u0105d zmienny o parametrach zgodnych z parametrami sieci okre\u015blonymi przez Operatora Sieci Dystrybucyjnej. Panel i inwerter musz\u0105 posiada\u0107 odpowiednie certyfikaty dopuszczaj\u0105ce do pracy w Polsce. Dodatkowo ka\u017cda instalacja zostanie wyposa\u017cona w technologi\u0119 TIK, kt\u00f3rej zadaniem jest monitoring produkcji energii elektrycznej oraz parametr\u00f3w inwertera a tak\u017ce paneli fotowoltaicznych. Dost\u0119p do tych danych poprzez zaimplementowana technologi\u0119 TIK b\u0119dzie mo\u017cliwy przez stron\u0119 internetow\u0105 udost\u0119pnion\u0105 przez producenta inwertera lub przez aplikacje na Smartfonie. 6------- Inwestycja jako budowa miro instalacji nie wymaga pozwolenia na budow\u0119 ani zg\u0142oszenie ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t co wynika wprost z Prawa Budowlanego (wysoko\u015b\u0107 instalacji poni\u017cej 3m) 7--------Po zako\u0144czeniu projektu wnioskodawca b\u0119dzie promowa\u0142 projekt oraz wiedz\u0119 na temat odnawialnych \u017cr\u00f3de\u0142 energii poprzez dystrybucj\u0119 ulotek informacyjnych w\u015br\u00f3d swoich klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA \"SAMOPOMOC CH\u0141OPSKA\" W K\u0141OCZEWIE", "TYTUL": "`Budowa instalacji fotowoltaicznych dla Gminnej Sp\u00f3\u0142dzielni w K\u0142oczewie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "40970.00", "WARTOSC": "59286.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie audytu wzorniczego zako\u0144czonego raportem ko\u0144cowym stanowi\u0105cym Strategi\u0119 wzornicz\u0105 firmy SciTeeX ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem planowanych do wdro\u017cenia innowacji oraz wprowadzanych do sprzeda\u017cy linii procesowych. W tym celu wybrany wykonawca (Wojciech Szwarc Desing) przeprowadzi: 1. Analiz\u0119 wzornicz\u0105 Wnioskodawcy w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, 100 dni, ekspert Wojciech Szwarc 2. Analiz\u0119 potrzeb Wnioskodawcy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, 60 dni, ekspert dr Tomasz Gacek 3. Analiza oferty Wnioskodawcy pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Wnioskodawcy, 80 dni, ekspert Wojciech Szwarc, dr Tomasz Gacek 4. Uzgodnienie opracowanej strategii z Zamawiaj\u0105cym, ekspert Wojciech Szwarc, dr Tomasz Gacek - 30 dni. Wykonawca w ramach \u015bwiadczonych us\u0142ug doradczych zwr\u00f3ci szczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 na koncepcj\u0119 uniwersalnego projektowania i mo\u017cliwo\u015bci jej wykorzystania w firmie Zamawiaj\u0105cego, w szczeg\u00f3lno\u015bci do wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu.", "BENEFICJENT": "SCITEEX SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wykorzystanie kreatywnego potencja\u0142u firmy SciTeeX do wdro\u017cenia innowacji z zastosowaniem wzornictwa przemys\u0142owego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1515807.84", "WARTOSC": "3107406.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Wnioskodawca dysponuje wynikami w\u0142asnych prac B+R wskazuj\u0105cymi na to, \u017ce system cool rising nie powoduje niekorzystnych zmian w procesie rozrostu ciasta, dzi\u0119ki czemu pieczywo nie kurczy si\u0119, jego powierzchnia nie p\u0119ka i nie traci ono walor\u00f3w od\u017cywczych. Jest ono bardziej aromatyczne i przez d\u0142ugi czas \u015bwie\u017ce. Najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 tej metody jest opcja odroczenia wypieku nawet o 36 godzin i jego przeprowadzenie u odbiorcy, dysponuj\u0105cym piecem piekarskim (np. w sklepie). Wnioskodawca dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 w miejscowo\u015bci K\u0142oczew, kt\u00f3rej w chwili obecnej funkcjonuje piekarnia. W niej w\u0142a\u015bnie zlokalizowane zostanie wi\u0119kszo\u015b\u0107 zakupionych \u015brodk\u00f3w i odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie produkcja pieczywa w ramach znacz\u0105co ulepszonej metody (cool rising). Ponadto w 11 salonikach piekarniczych (opisanych w cz\u0119\u015bci B.6) planuje si\u0119 umieszczenie piec\u00f3w piekarniczych zakupionych w projekcie (wiersz 6 tabeli D.2). Przewidziano 1 zadanie - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z dziedziny spo\u017cywczej i wprowadzi 1 now\u0105 - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku polskim - innowacj\u0119 procesow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 5 nowych miejsc pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 5. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w wynios\u0105 w ci\u0105gu pierwszego roku od zako\u0144czenia finansowego realizacji projektu 500 000,00 z\u0142, za\u015b w ci\u0105gu trzech lat wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 1 600 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \"WAROWNY\" S.C SIWEK AGATA, WAROWNY DARIUSZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Piekarnia\u00a0\"Warowny\"\u00a0s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8975598.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3506294.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 299700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 285575.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 152832.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102850.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94010.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 92408.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49873.24}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 46600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 40930.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 27070.65}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26879.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18551.15}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16190.1}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14297.94}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11950.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11422.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5002.74}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3351.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1566.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 811.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 589.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6.9}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5799659.72}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1956427.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 588551.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 522899.30999999994}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 463650.7100000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 454054.11}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 345824.20999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 293274.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 248368.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 217721.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 170412.98999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93874.87999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 80380.22}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 73588.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66849.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65458.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 65064.840000000004}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56274.78999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47272.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25522.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 16642.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14374.56}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 1459.6200000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1325203.7699999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 814717.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 578717.45}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 492546.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 367888.07999999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 252827.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 209446.84000000003}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 201041.54000000004}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 180071.91}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 177666.17}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 167006.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 140026.73}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 114896.07}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 95051.45}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 82792.18}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 80437.52}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69139.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60356.11}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 59781.89}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50635.060000000005}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 50607.43}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42524.479999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37309.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 34601.86}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32919.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32800.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31224.409999999996}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19069.39}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16168.740000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15764.43}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15680.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 14057.419999999998}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13094.11}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12352.14}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12080.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11190.92}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7212.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6575.389999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5702.4800000000005}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3122.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2600.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2020.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1717.57}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 406.08}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 230.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 162.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10.78}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9.69}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2420500.21}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195781.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 189991.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 135001.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 57855.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 22770.75}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 20000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 359923.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 103080.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 57265.81}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32057.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31799.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20050.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 285000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 168887.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25984.34}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 11224.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 290055.95999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 20245.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 139262.03999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 91409.95999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25291.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 6000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12781593.559999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 431184.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 267143.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 130990.66}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 126845.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46600.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 6.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7907817.820000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2415618.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 479576.81}, {"name": "Rodzina", "value": 321268.64999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 293274.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80380.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73588.08}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 65064.840000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16642.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14374.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1781626.45}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1112183.6700000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 901238.7699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 661656.2399999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 587597.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 227616.62999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 187527.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 180503.74000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 180071.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57819.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18416.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16168.740000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15114.11}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9840.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3122.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1717.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 230.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2420500.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 195781.62}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 189991.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 155001.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57855.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22770.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 490903.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 57265.81}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35957.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20050.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 285000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 168887.4}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25984.34}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11224.5}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 290055.95999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20245.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 230671.99999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31291.96}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 13290389.219999999, "v": "13,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.81, "v_pc": "1828,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9054095.35, "v": "9,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3758618.3399999994, "v": "3,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 361677.26999999996, "v": "361,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 82792.18, "v": "82,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 32800.0, "v": "32,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 406.08, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10704118.650000002, "v": "10,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.64, "v_pc": "1472,98 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6899952.54, "v": "6,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 1221733.63, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.41}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 673908.55, "v": "673,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 672006.7000000001, "v": "672,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411495.57000000007, "v": "411,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 274747.63, "v": "274,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 200905.15, "v": "200,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 177666.17, "v": "177,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 78427.45, "v": "78,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 60356.11, "v": "60,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32919.15, "v": "32,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3234251.19, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.95, "v_pc": "445,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2913046.53, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.06}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 168887.4, "v": "168,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 152317.26, "v": "152,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 10045.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.7}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3204120.590000001, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87, "v_pc": "440,91 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2325881.9200000004, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.59}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 415553.09999999986, "v": "415,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 222524.53, "v": "222,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 108067.42, "v": "108,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 102768.05, "v": "102,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29325.570000000003, "v": "29,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.91}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1200026.1600000001, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.32, "v_pc": "165,13 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "66.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 899951.2100000001, "v": "899,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 288884.02999999997, "v": "288,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11190.92, "v": "11,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1129827.85, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12, "v_pc": "155,47 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "73.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 652305.53, "v": "652,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 221377.39, "v": "221,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 160026.73, "v": "160,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 80437.52, "v": "80,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15680.68, "v": "15,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.38}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 927224.2500000002, "v": "927,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56, "v_pc": "127,59 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 504689.17000000004, "v": "504,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.43}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 152843.17, "v": "152,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.48}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 114896.07, "v": "114,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 92408.67, "v": "92,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25522.7, "v": "25,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 18551.15, "v": "18,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12352.14, "v": "12,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3361.18, "v": "3,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2600.0, "v": "2,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 866757.1300000001, "v": "866,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.4, "v_pc": "119,27 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 735776.8400000001, "v": "735,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 103080.3, "v": "103,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27899.99, "v": "27,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 803038.35, "v": "803,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22, "v_pc": "110,50 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 742427.88, "v": "742,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 202.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.45}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 59781.89, "v": "59,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 828.58, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 442681.01999999996, "v": "442,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "60,92 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "62.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 325228.85, "v": "325,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102850.56, "v": "102,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.23}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 11950.0, "v": "11,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2489.61, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 162.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 96935.1, "v": "96,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,34 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 60977.28, "v": "60,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 619.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32057.82, "v": "32,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3900.0, "v": "3,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.02}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78357.0, "v": "78,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 76337.0, "v": "76,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.42}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2020.0, "v": "2,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 72193.99, "v": "72,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,93 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 64981.990000000005, "v": "64,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7212.0, "v": "7,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.98}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25984.34, "v": "25,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,58 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25984.34, "v": "25,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16168.740000000002, "v": "16,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,22 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 16168.740000000002, "v": "16,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9840.0, "v": "9,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,35 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9840.0, "v": "9,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1717.57, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1717.57, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 230.0, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 230.0, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}