{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Ryki", "kod_gus": "060611200000", "podregion_eurostat": "PL815", "ludnosc": 20575, "budzet": {"dochody": "92,52 mln z\u0142", "wydatki": "88,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,04 mln z\u0142", "wydatki": "2,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.2256268999999613}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.2256268999999613}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 4.273296649999976}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 4.273296649999976}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6876504100000859}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6876504100000859}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.296331680000007}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.296331680000007}], "dochod_ue": "3,79 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "103,46 mln z\u0142", "gmina_pc": "5028.4 z\u0142", "powiat": "117,05 mln z\u0142", "powiat_pc": "5688.8 z\u0142", "wojewodztwo": "17,89 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,14 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,78 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-07-13", "DOFINANSOWANIE": "9809001.31", "WARTOSC": "19025514.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach miasta Ryki, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanego terenu w centrum Ryk. Projekt obejmuje przebudow\u0119 budynku przy ul. Poniatowskiego 12, w kt\u00f3rym pierwotnie znajdowa\u0142a si\u0119 Komenda Powiatowej Policji w Rykach po projekcie b\u0119dzie przeznaczony na cele spo\u0142eczne i kulturalne. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce prace: docieplenie stropodachu oraz \u015bcian zewn\u0119trznych, wykonanie instalacji odgromowej, instalacji CO, CWU, wentylacji mechanicznej z klimatyzacj\u0105, przebudowa wewn\u0105trz budynku, wymiana stolarki okiennej, monta\u017c podno\u015bnika zew. dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, wykonanie obr\u00f3bek blacharskich oraz zostanie wykonane zagospodarowanie terenu. W ramach projektu planowana jest tak\u017ce przebudowa infrastruktury drogowej, sieci kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami, przebudowa metod\u0105 bez wykopow\u0105 sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami oraz kanalizacji deszczowej wraz z przy\u0142\u0105czami. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce rewaloryzacj\u0119 parku miejskiego w Rykach: wykonanie \u015bcie\u017cek pieszych z nawierzchni nieprzepuszczalnej ok. 1510 m2 oraz z nawierzchni mineralnej ok 2800 m2, tereny zieleni, instalacje elektryczne, ma\u0142a architektura, plenerowa architektura oraz rewitalizacj\u0119 zieleni miejskiej w Rykach. Projekt przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (EPC) - 2, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142eczno-kulturalnej , turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 2 000 os/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja centrum miasta Ryki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 476.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "11545941.99", "WARTOSC": "19508555.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji 10 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez docieplenie przegr\u00f3d oraz monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na trzech budynkach (zadania nr 1-17).Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c opracowanie dokumentacji technicznej (zad. nr 18-19) w tym audyt\u00f3w, studium wykonalno\u015bci, dok. przyrodniczej, nadzory (zad. nr 24-25), zarz\u0105dzanie (zad. nr 20-21), promocj\u0119 (zad. nr 20-23). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie powiatu ryckiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: * Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego i zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze powiatu ryckiego. * Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie powiatu ryckiego. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,11 MWt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,11 MW Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji-17163,87 m2 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-10 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 2szt. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 10 szt. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 4296098,89 kWh/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych(t co2/rok) - 865,58. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - (MWh/rok) - 74,98080 Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (Gj/rok) - 14059,96. Wyb\u00f3r poszczeg\u00f3lnych grup interesariuszy wynika z opracowanej macierzy interesariuszy projektu, kt\u00f3ra uwzgl\u0119dnia role poszczeg\u00f3lnych grup oraz ich wp\u0142yw w kontek\u015bcie realizacji projektu. Podzia\u0142u grup interesariuszy dokonano z punktu widzenia ich wp\u0142ywu na p\u0142aszczy\u017anie projekt - interesariusze. Efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 wskazano w audytach.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Ryckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.64}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5011128.93", "WARTOSC": "9729854.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt polega na budowie centrum badawczo-rozwojowego przez przedsi\u0119biorstwo \u201eNORGPOL\u201d Czerwi\u0144ski Sp\u00f3\u0142ka jawna. Centrum b\u0119dzie now\u0105 kom\u00f3rk\u0105 organizacyjn\u0105 Wnioskodawcy i przyjmie nazw\u0119 Przemys\u0142owy Instytut Bada\u0144 i Rozwoju. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje inwestycj\u0119 w now\u0105 infrastruktur\u0119 laboratoryjn\u0105 w postaci budynku/\u00f3w, warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do przeprowadzenia prac B+R zaplanowanych w agendzie badawczej. Efektem realizacji projektu i nast\u0119pnie wykonania prac B+R b\u0119d\u0105 innowacje produktowe zwi\u0105zane z: A. znacz\u0105cym udoskonaleniem poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci, przed\u0142u\u017cenie \u017cywotno\u015bci, obni\u017cenie zu\u017cycia energii, podniesienie stopnia automatyzacji i bezpiecze\u0144stwa obs\u0142ugi: 1. piec\u00f3w indukcyjnych do topienia metali, 2. piec\u00f3w elektrycznych do topienia aluminium, 3. piec\u00f3w gazowych do topienia aluminium, 4. piec\u00f3w do obr\u00f3bki cieplnej, 5. piec\u00f3w do suszenia, B. opracowaniem nowego produktu - pieca do automatycznego spajania element\u00f3w metalowych dla potrzeb bran\u017cy motoryzacyjnej i AGD Projekt realizowany b\u0119dzie dzi\u0119ki wsparciu pozyskanym z Unii Europejskiej w ramach POIR 2014-2020, Dzia\u0142a", "BENEFICJENT": "\u201eNORGPOL\u201d CZERWI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa centrum badawczo-rozwojowego w firmie \u201eNORGPOL\u201d celem prowadzenia prac B+R nad innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami do piec\u00f3w przemys\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4204169.00", "WARTOSC": "5970492.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)Projekt dotyczy opracowania nowej innowacyjnej w skali mi\u0119dzynarodowej modu\u0142owej fasady fotowoltaicznej o wysokiej sprawno\u015bci w technologii Concentrated Photovoltaics - EleWall, s\u0142u\u017c\u0105cej poza swym standardowym przeznaczeniem do produkcji energii elektrycznej, a tak\u017ce do ogrzewania budynku lub/i wody. Rozwi\u0105zanie b\u0119dzie odpowiada\u0142o na zapotrzebowanie rynkowe bran\u017cy budowlanej, zw\u0142aszcza Building Integrated Photovoltaics (BIPV). EleWall b\u0119dzie atrakcyjn\u0105 alternatyw\u0105 dla deweloper\u00f3w i architekt\u00f3w zainteresowanych monta\u017cem tradycyjnych fasad lub tradycyjnych paneli fotowoltaicznych na budynkach biurowych i wielomieszkaniowych. Produkt swoim odbiorcom zapewni dodatkowe korzy\u015bci \u2013 tym poszukuj\u0105cym pokrycia fasadowego zagwarantuje wytwarzanie energii elektrycznej i mo\u017cliwo\u015b\u0107 odzyskiwania energii cieplnej na potrzeby budynku, a odbiorcom zainteresowanym generowaniem pr\u0105du i odzyskiwaniem energii cieplnej nowoczesne pokrycie fasadowe. Dodatkowo EleWall charakteryzuje si\u0119 wysok\u0105 sprawno\u015bci\u0105 i modu\u0142ow\u0105 budow\u0105, co pozwoli szybko zamontowa\u0107 j\u0105 na ka\u017cdym, nie tylko nowym budynku w przeciwie\u0144stwie do paneli fasadowych dost\u0119pnych na rynku. Co wi\u0119cej, zastosowanie w EleWall mikro-paneli, obud\u00f3w metalowych, pe\u0142ni\u0105cych rol\u0119 wymiennika ciep\u0142a, za\u0142ama\u0144 p\u0142aszczyznowych oraz zwierciade\u0142 sprawi, \u017ce nawet starszy budynek zyska futurystycznego charakteru. Zwi\u0119kszy to atrakcyjno\u015b\u0107 biurowca w\u015br\u00f3d os\u00f3b zainteresowanych przestrzeni\u0105 biurow\u0105 i sprawi, \u017ce mieszkania w budynku wielomieszkaniowym z EleWall b\u0119d\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 wi\u0119kszym zainteresowaniem. W d\u0142u\u017cszej perspektywie EleWall przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w bilansie energetycznym, a w konsekwencji osi\u0105gni\u0119cia zero emisyjno\u015bci budownictwa. (...)", "BENEFICJENT": "ELECTROTILE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "EleWall - modu\u0142owa fasada fotowoltaiczna o wysokiej sprawno\u015bci w technologii Concentrated Photovoltaics", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "4002913.20", "WARTOSC": "10407370.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci dostarczanych w\u00f3d na cele socjalno - bytowe, oraz przemys\u0142owe poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury uzdatniania wody w miejscowo\u015bci Ryki i wdro\u017cenie aktywnego systemu kontroli opomiarowania i kontroli wyciek\u00f3w wody. Realizacja cel\u00f3w zapewni popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i ochron\u0119 \u015brodowiska Nat. poprzez eliminacj\u0119 rzeczywistych strat wody na poziomie 94345 m3 wody rocznie. Zapewnienie pracy sieci wod. zmniejszy ryzyka chor\u00f3b spowodowanych z\u0142\u0105 jako\u015bci\u0105 wody. Cel projektu odpowiada problemom zar\u00f3wno g\u0142\u00f3wnym jak i szczeg. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy. Zakres zast\u0105pienie kontenerowej SUW, now\u0105 stacj\u0105 wybudowan\u0105 w ramach projektu. Na zakres prac sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: Dokumentacja techniczna, SUW - roboty budowlane (w tym PV), System zdalnego odczytu wodomierzy umo\u017cliwiaj\u0105cy transakcje on-line, Promocja projektu, zarz\u0105dzanie projektem. Oraz w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych SUW - roboty budowlane zwi\u0105zane z pracami przy uj\u0119ciach wody - studniach o numerach I, IV, V VI oraz zakup gruntu. W ramach projektu zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone 2 dodatkowe studnie, oraz dwie wykorzystywane dotychczas. Wykonane b\u0119d\u0105 odcinki sieci na potrzeby suw w zakresie sieci wodnej i kan. Cele w ramach realizowanego proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w, Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 9264 os\u00f3b, liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 9264 os\u00f3b, Wydajno\u015b\u0107 dobowa wybudowanych uj\u0119\u0107 wody 2880m3/dob\u0119 D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wod. 0,132 km, D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci kan. 0,132 km, Liczba wspartych stacji uzdatniania wody szt.1, Realizowany projekt b\u0119dzie na dzia\u0142kach: 3027/5 i 3027/12 -stacja uzdatniania wody, 3034/2 - studnia oznaczona w MPZP i decyzji oo\u015b jako 51WZ, 3027/3 - studnia oznaczona w decyzji oo\u015b jako 56WZ - w MPZP tak samo, 3015/4 - studnia oznaczona w MPZP i decyzji oo\u015b jako 46WZ, 3028, 3029/10, 3029/12, 3084, 4740, 4783, 4640, 4672, 244/1, 4077/4", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ W RYKACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja uj\u0119cia wody i stacji wodoci\u0105gowej Swatowska w Rykach wraz z systemami monitoringu sieci i zdalnego odczytu wodomierzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7030115.98", "WARTOSC": "8270724.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Cel g\u0142 proj: Wzrost kompetencji i kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli o\u015bmiu szk\u00f3\u0142 zawodowych w 4 Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w powiecie ryckim do 30.09.2020 r, co przyczyni si\u0119 do wzrostu szans na zatrudnienie uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty to: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -8, liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 26, liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 456. Grupa docelowa to 722 uczni\u00f3w i 60 nauczycieli zawodu lub instruktor\u00f3w prakt nauki zawodu z 8 szk\u00f3\u0142 (z 4 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Zawodowych) z powiatu ryckiego. Razem 782 osoby. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to: Wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami, Wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami wy\u017cszymi i aktualizowanie wiedzy przez nauczycieli zawodu, Wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami wy\u017cszymi i aktualizowanie wiedzy przez nauczycieli zawodu, Zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 przez uczni\u00f3w, Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych (32 pracownie wyposa\u017cone zostan\u0105 w sprz\u0119t. W sta\u017cach we\u017amie udzia\u0142 508 uczni\u00f3w i 14 nauczycieli, w zaj\u0119ciach laboratoryjnych na uczelniach 414 uczni\u00f3w i 21 nauczycieli. Podnoszeniem kwalifikacji obj\u0119tych b\u0119dzie 60 nauczycieli. Zaj\u0119cia dodatk dla 179 uczni\u00f3w. Szkolenia z dodatkowymi uprawnieniami zorganizowane b\u0119d\u0105 dla 1.058 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI", "TYTUL": "Dostosowanie edukacji zawodowej do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3802728.00", "WARTOSC": "6898613.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost bezpiecze\u0144stwa energetycznego Gminy Ryki przez zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (tj. gaz, w\u0119giel, drewno, energia elektryczna) odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii (s\u0142o\u0144ce, biomasa). Inwestycja polega na zakupie i monta\u017cu instalacji solarnych, instalacji fotowoltaicznych, pomp ciep\u0142a CWU i kot\u0142\u00f3w CO na pellet, kt. b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 ciepln\u0105 i/lub elektryczn\u0105 (w zale\u017cno\u015bci od wariantu) na potrzeby w\u0142asne dom\u00f3w mieszkalnych, odbiorc\u00f3w indywid. W ramach inspekcji terenowych przeprowadzonych w ka\u017cdym gospodarstwie domowym obj\u0119tym projektem, tak dostosowano moc ka\u017cdej instalacji, aby produkcja energii nie przewy\u017csza\u0142a rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 w budynku. Instalacje solarne i fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 lokalizowane w istniej\u0105cych budynkach, na budynkach (na dachu lub na elewacji) albo na gruncie jako wolnostoj\u0105ce, w bliskiej odleg\u0142o\u015bci od budynk\u00f3w mieszkalnych, na potrzeby kt\u00f3rych te instalacje b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y. Pompy ciep\u0142a i kot\u0142y CO b\u0119d\u0105 umieszczone w/przy istniej\u0105cych budynkach mieszkalnych. W rezultacie przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wymierne korzy\u015bci: Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-1503,3 MWhe/rok -energia elektryczna, 1219,1589 MWht/rok -energia cieplna; Zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego -realizacja projektu przyczyni si\u0119 do spadku 1446,2294 ton CO2/rok; Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii -dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych -1,5033 MWe, energii cieplnej -0,7724 MWth; Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego Gminy Ryki, przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu energetycznemu; Redukcja koszt\u00f3w paliw i no\u015bnik\u00f3w energetycznych oraz op\u0142at za us\u0142ugi energetyczne; Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych; W projekcie zostan\u0105 wdro\u017cone inteligentne systemy zarz\u0105dzania energi\u0105 TIK. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Programu Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej poprzez wykorzystanie OZE jako narz\u0119dzia do osi\u0105gni\u0119cia wymaganej jako\u015bci powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "\"Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budownictwie jednorodzinnym na terenie Gminy Ryki\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3802104.00", "WARTOSC": "6894853.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost bezpiecze\u0144stwa energetycznego Gminy Ryki przez zast\u0105pienie konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (tj. gaz, w\u0119giel, drewno, energia elektryczna) odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii (s\u0142o\u0144ce, biomasa). Inwestycja polega na zakupie i monta\u017cu instalacji solarnych, instalacji fotowoltaicznych, pomp ciep\u0142a CWU i kot\u0142\u00f3w CO na pellet, kt. b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y energi\u0119 ciepln\u0105 i/lub elektryczn\u0105 (w zale\u017cno\u015bci od wariantu) na potrzeby w\u0142asne dom\u00f3w mieszkalnych, odbiorc\u00f3w indywid. W ramach inspekcji terenowych przeprowadzonych w ka\u017cdym gospodarstwie domowym obj\u0119tym projektem, tak dostosowano moc ka\u017cdej instalacji, aby produkcja energii nie przewy\u017csza\u0142a rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 w budynku. Instalacje solarne i fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 lokalizowane w istniej\u0105cych budynkach, na budynkach (na dachu lub na elewacji) albo na gruncie jako wolnostoj\u0105ce, w bliskiej odleg\u0142o\u015bci od budynk\u00f3w mieszk., na potrzeby kt\u00f3rych te instalacje b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y. Pompy ciep\u0142a i kot\u0142y CO b\u0119d\u0105 umieszczone w/przy istniej\u0105cych budynkach mieszkalnych. W rezultacie przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wymierne korzy\u015bci: Zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-1499,4 MWhe/rok-energia elektryczna, 1195,4859 MWht/rok-energia cieplna; Zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego -realizacja projektu przyczyni si\u0119 do spadku 1460,7005 ton CO2/rok; Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii -dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-1,4994 MWe, energii cieplnej-0,7924 MWth; Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego Gminy Ryki, przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu energetycznemu; Redukcja koszt\u00f3w paliw i no\u015bnik\u00f3w energetycznych oraz op\u0142at za us\u0142ugi energetyczne; Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych; W projekcie zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cone inteligentne systemy zarz\u0105dzania energi\u0105 TIK. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Programu Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej poprzez wykorzystanie OZE jako narz\u0119dzia do osi\u0105gni\u0119cia wymaganej jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "\"Monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystywanych przez mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Ryki\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-17", "DOFINANSOWANIE": "3711134.00", "WARTOSC": "8365992.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt zg\u0142aszany przez firm\u0119 \u201eNORGPOL\u201d Czerwi\u0144ski Sp\u00f3\u0142ka jawna (NORGPOL) polega na uruchomieniu nowego zak\u0142adu produkcyjnego. Budowa nowego zak\u0142adu umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek nowego, innowacyjnego rozwi\u0105zania jakim s\u0105 opracowane w firmie energooszcz\u0119dne piece do topienia aluminium i innych metali nie\u017celaznych Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania dotyczy przede wszystkim: \u2022 poprawy izolacyjno\u015bci pieca, \u2022 obni\u017cenia zu\u017cycia energii elektrycznej, \u2022 przed\u0142u\u017cenia \u017cywotno\u015bci tygla, \u2022 poprawy efektywno\u015bci i wydajno\u015bci pieca, \u2022 poprawy bezpiecze\u0144stwa obs\u0142ugi, \u2022 obni\u017cenia koszt\u00f3w eksploatacji pieca. Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na budowie nowej hali produkcyjnej oraz zakupie nowoczesnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 stanowi\u0105cych kompletn\u0105 lini\u0119 produkcji piec\u00f3w. Inwestycja zlokalizowana zostanie w Wojew\u00f3dztwie Lubelskim w miejscowo\u015bci Ryki. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 09.2018 \u2013 03.2020 i obejmowa\u0142 b\u0119dzie budow\u0119 hali produkcyjno-magazynowej i jej wyposa\u017cenie w maszyny i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do uruchomienia produkcji piec\u00f3w. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "\u201eNORGPOL\u201d CZERWI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji innowacyjnych piec\u00f3w do topienia aluminium i innych metali nie\u017celaznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-20", "DATA_START": "2019-01-09", "DOFINANSOWANIE": "3579257.77", "WARTOSC": "5445865.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest pe\u0142na termomodernizacja budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej nr 2 im. Jana Paw\u0142a II w Rykach wraz modernizacj\u0105 o\u015bw. oraz monta\u017cem systemu fotowoltaicznego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie skutkowa\u0107 zmniejszeniem zu\u017cycia energii oraz koszt\u00f3w eksploatacyjnych a docelowo popraw\u0105 jako\u015bci powietrza. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim u\u017cytkownicy budynku szko\u0142y a tak\u017ce og\u00f3\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Ryki - ze wzgl\u0119du na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza. Zgodnie z analiz\u0105 przeprowadzon\u0105 w audycie energetycznym zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te rezultaty (wska\u017aniki) w postaci zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej = 1512,06 GJ/rok (poprawa efektywno\u015bci en. o 41,47% w odniesieniu do energii ko\u0144cowej) oraz redukcji CO2 o 90,93Mg/rok (zmniejszenie emisji o 43,14%). Pozosta\u0142e rezultaty (wska\u017aniki): zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierwotnej = 560,87MWh/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. cieplnej = 1324,76GJ/rok; dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. el. z OZE = 0,015MW; produkcja en. elektrycznej z inst. OZE = 14,25MWht/rok; ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. el.= 52,03MWh/rok. Produktem projektu w kontek\u015bcie rzeczowym b\u0119dzie 1 zmodernizowany energetycznie budynek. D\u0142ugofalowym skutkiem b\u0119dzie wi\u0119c obni\u017cenie energoch\u0142onno\u015bci gospodarki i poprawa jako\u015bci powietrza (w wyniku ogr. emisji do atmosfery m.in. CO2 i tzw. emisji kwa\u015bnej - SO2, NOx). Projekt jest zgodny z celem RPO WL2014-2020 dla priorytetu inw. \"4.c wspieranie efektywno\u015bci energetycznej inteligentnego zarz\u0105dzania en. i wykorzystania OZE w infrastrukturze publicznej, w tym w budynkach publ. i sektorze mieszkaniowym\". Cel projektu jest zbie\u017cny z celem g\u0142\u00f3wnym Osi 5: Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i gosp. niskoemisyjna, dla dzia\u0142ania 5.2 tj: \"Poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w sektorze budownictwa, w bud. u\u017cyteczno\u015bci publ.\". Ci\u0105g dalszy w za\u0142\u0105czniku do wniosku nr 14i", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku Publicznej Szko\u0142y Podstawowej nr 2 im. Jana Paw\u0142a II w Rykach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 173.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-06", "DOFINANSOWANIE": "3288781.32", "WARTOSC": "3924877.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt tworzy nowe instalacje do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca, a jego realizacja odb\u0119dzie si\u0119 na obszarze OSI: 7.Nowoczesna wie\u015b.Typ projektu:Budowa i przebudowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby interesariuszy.G\u0142\u00f3wnym problemem do rozwi\u0105zania b\u0119dzie obni\u017cenie szkodliwej emisji CO2 na obszarze Gminy Ryki poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii s\u0142onecznej w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii cieplnej zakup i monta\u017c 477 instalacji solarnych Moc instalacji wspartych w proj.wynosi: 1,9414 MW Za\u0142o\u017cenia projektu: -zast\u0119powanie istniej\u0105cej produkcji energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE -wdra\u017canie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK (w tym pomiaru, obs\u0142ugi i monitoringu wykorzystania energii w kontek\u015bcie ich skalowalno\u015bci, elastyczno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci od dostawc\u00f3w) -uruchamia serwisy, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (zawieranie um\u00f3w,odczyty licznik\u00f3w,pobieranie op\u0142at,stan rozlicze\u0144,uwagi i skargi, zapytania, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug -wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w o charakterze strategicznym jako element szerzej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 w kt\u00f3rych istotnym efektem jest kumulacja i koordynacja inwestycji, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna realizacja poprzez efekt skali pozwala uzyska\u0107 lepsze rezultaty przez wpisywanie si\u0119 w plany gospodarki niskoemisyjnej (PGN) -zawiera rozwi\u0105zania gwarantuj\u0105ce trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.w zakresie dostaw paliwa lub energii (instalacje kumuluj\u0105ce energi\u0119) -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa budowy 1 jednostki wytwarzania energii cieplnej-8084,43 z\u0142 -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa 1 MW dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii-1986335,38 z\u0142 Zakres proj.nie obejmuje wsparcia opisanego w art. 1 ust. 2-5 Rozporz\u0105dzenia Komisji (UE) NR 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014r.na obszarze obj\u0119tym realizacj\u0105 projektu nie istnieje konieczno\u015b\u0107 opracowania program\u00f3w dot.ochrony powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budownictwie jednorodzinnym na terenie Gminy Ryki - Czysta Energia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "3263708.87", "WARTOSC": "3895380.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt tworzy nowe instalacje do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca, a jego realizacja odb\u0119dzie si\u0119 na obszarze OSI:7.Nowoczesna wie\u015b, 6 Typ projektu: Budowa i przebudowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby interesariuszy.G\u0142\u00f3wnym problemem do rozwi\u0105zania b\u0119dzie obni\u017cenie szkodliwej emisji CO2 na obszarze Gminy Ryki poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii s\u0142onecznej w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii cieplnej poprzez monta\u017c 477 instalacji solarnych. Moc instalacji wspartych w proj.wynosi:dla energii s\u0142onecznej 1,9295 MW. Za\u0142o\u017cenia projektu: -zast\u0119powanie istniej\u0105cej produkcji energii z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE -wdra\u017canie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK (w tym pomiaru, obs\u0142ugi i monitoringu wykorzystania energii w kontek\u015bcie ich skalowalno\u015bci, elastyczno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci od dostawc\u00f3w) -uruchamia serwisy, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (zawieranie um\u00f3w,odczyty licznik\u00f3w,pobieranie op\u0142at,stan rozlicze\u0144,uwagi i skargi, zapytania, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug -wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w o charakterze strategicznym jako element szerzej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 w kt\u00f3rych istotnym efektem jest kumulacja i koordynacja inwestycji, kt\u00f3rych \u0142\u0105czna realizacja poprzez efekt skali pozwala uzyska\u0107 lepsze rezultaty przez wpisywanie si\u0119 w PGN -zawiera rozwi\u0105zania gwarantuj\u0105ce trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.w zakresie dostaw paliwa lub energii (instalacje kumuluj\u0105ce energi\u0119) -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa budowy 1 jednostki wytwarzania energii elektrycznej-8 069,46 z\u0142 -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa 1 MW dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii-1 994 885,46 z\u0142 Zakres proj.nie obejmuje wsparcia opisanego w art. 1 ust. 2-5 Rozporz\u0105dzenia Komisji (UE) NR 651/2014 z dnia 17VI2014 r.Na obszarze obj\u0119tym realizacj\u0105 projektu nie istnieje konieczno\u015b\u0107 opracowania program\u00f3w dot.ochrony powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budownictwie jednorodzinnym na terenie Gminy Ryki - Przyja\u017ani \u015arodowisku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 158.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "2999480.87", "WARTOSC": "6287244.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na budowie hali magazynowej wysokiego sk\u0142adowania, zakupie maszyn, narz\u0119dzi i oprogramowania w celu zasadniczej zmiany procesu produkcji zniczy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2018 r. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej i innowacji produktowych o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym oraz innowacji nietechnologicznej o zasi\u0119gu regionalnym. Dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu tych element\u00f3w konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy wzro\u015bnie na tyle, \u017ce mo\u017cliwe b\u0119dzie oferowanie poszerzonej oferty produktowej na rynkach nowych zagranicznych. Wnioskodawca obecnie d\u0105\u017cy do automatyzacji , maksymalnej powtarzalno\u015bci produkcji oraz do wdro\u017cenia wzornictwa przemys\u0142owego - produkcja opakowa\u0144 we w\u0142asnym zakresie. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie te\u017c zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy oraz jego przychody, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w . Wnioskodawca zamierza na rynek krajowy i co najmniej jeden rynek zagraniczny wprowadzi\u0107 produkty - znicz zapachowy oraz znicz uniwersalny z tulej\u0105 centruj\u0105c\u0105.", "BENEFICJENT": "LUCJA KISIEL FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"LUKS\"", "TYTUL": "LUKS - INNOWACJE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 145.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-12-12", "DOFINANSOWANIE": "2227596.78", "WARTOSC": "3483317.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie Ryki, poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Publicznej Szko\u0142y Podstawowej i Samorz\u0105dowego Przedszkola w Starym Bazanowie oraz Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Swatach. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Wnioskodawc\u0119, tj. Gmin\u0119 Ryki. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: pracownicy i uczniowie obu szk\u00f3\u0142 i przedszkola, dzieci w wieku przedszkolnym i mieszka\u0144cy Gminy Ryki. Projekt realizuje tzw. g\u0142\u0119bok\u0105 kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wytypowany zakres prac to zestaw dzia\u0142a\u0144 modernizacyjnych, prowadz\u0105cych do zmniejszenia zu\u017cycia energii do poziomu, dla kt\u00f3rego okre\u015blono optymalne parametry techniczne i ekonomiczne Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej i zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej i przetworzonej. W PSP i SP w Starym Bazanowie zaplanowano: dociep. \u015bcian zewn. i fundament\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej wg WT2021; modernizacj\u0119 instalacji c.o., monta\u017c grzejnik\u00f3w; monta\u017c elektrycznych podgrzewaczy c.w.u; system zarz\u0105dzania energi\u0105; wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED; monta\u017c instalacjo odgromowej; zakup schodo\u0142az\u00f3w. Dodatkowo w szkole zaplanowano dociep. stropu nad pi\u0119trem, zostanie zamontowany podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i zainstalowany kocio\u0142 na pellet 110kW (2x55 kW w kaskadzie kondensacyjne) zaopatruj\u0105cy w ciep\u0142o szko\u0142\u0119 i przedszkole, w przedszkolu zaplanowano dociep. stropodachu. W PSP w Swatach zaplanowano dociep. \u015bcian zewn., stropodachu i fundament\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej wg WT2021; monta\u017c podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; remont kot\u0142owni; modernizacja instalacji c.o. - monta\u017c grzejnik\u00f3w i kot\u0142a na pellet 110kW (2x55 kW w kaskadzie kondensacyjne); monta\u017c elektrycznych podgrzewaczy c.w.u.; system zarz\u0105dzania energi\u0105, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED; monta\u017c instalacji odgromowej; zakup schodo\u0142azu.", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Ryki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-01-11", "DOFINANSOWANIE": "1999900.00", "WARTOSC": "3514110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt zg\u0142aszany przez firm\u0119 NORGPOL Czerwi\u0144ski Sp\u00f3\u0142ka jawna (NORGPOL) polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych i uruchomieniu produkcji bezpiecznego szk\u0142a p\u0142askiego laminowanego \u017cywic\u0105 utwardzan\u0105 UV, Produkowane szk\u0142o b\u0119dzie innowacyjnym materia\u0142em do zastosowa\u0144 budowlanych. Szk\u0142o laminowane \u017cywic\u0105 jakie b\u0119dzie produkowane przez firm\u0119 NORGPOL charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie: - podwy\u017cszon\u0105 izolacyjno\u015bci\u0105 akustyczn\u0105 - wysok\u0105 przejrzysto\u015bci\u0105 > 90% - brakiem delaminacji - brakiem higroskopijno\u015bci - wysokimi parametrami w zakresie bezpiecze\u0144stwa. Projekt zwi\u0105zany b\u0119dzie ze zwi\u0119kszeniem zatrudnienia. Inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie nowoczesnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 stanowi\u0105cych kompletn\u0105 lini\u0119 do produkcji hartowanego szk\u0142a laminowanego \u017cywic\u0105 utwardzan\u0105 UV. Inwestycja zlokalizowana zostanie w Wojew\u00f3dztwie Lubelskim w miejscowo\u015bci Ryki. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.2019 - 03.2020", "BENEFICJENT": "NORGPOL CZERWI\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji szk\u0142a p\u0142askiego laminowanego \u017cywic\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1863292.12", "WARTOSC": "3274070.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wycinania laserowego z obr\u00f3bk\u0105 mechaniczn\u0105 na prasach mimo\u015brodowych oraz uruchomienie produkcji i wprowadzenie na rynek nowego produktu - sita z \u017caluzjowymi lamelami LDW, b\u0119d\u0105cych wynikiem przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R. Opracowane przez Wnioskodawc\u0119 rozwi\u0105zania zosta\u0142y zg\u0142oszone do Urz\u0119du Patentowego RP i posiadaj\u0105 jego pozytywn\u0105 opini\u0119, kt\u00f3ra nie podwa\u017ca ich nowo\u015bci i wynalazczo\u015bci. W efekcie OSKO-PLAST zamierza dostarczy\u0107 na rynek polski - w pe\u0142ni innowacyjne, stosunkowo tanie, proste i niezawodne innowacyjne sito do kombajn\u00f3w zbieraj\u0105cych zbo\u017ce, kukurydz\u0119, rzepak i ro\u015bliny str\u0105czkowe. Proponowane sito z lamelami LDW mo\u017ce by\u0107 instalowane w kombajnach pracuj\u0105cych na polach o znacznym zr\u00f3\u017cnicowaniu ukszta\u0142towania (teren p\u0142aski i pag\u00f3rkowaty). W ramach projektu Wnioskodawca planuje zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Rozbudowa budynku produkcyjnego; 2) Zakup wycinarki laserowej; 3) zakup spr\u0119\u017carki \u015brubowej 4) Zakup rega\u0142\u00f3w wysokiego sk\u0142adowania; 5) Zakup no\u017cycowego elektrycznego w\u00f3zka podno\u015bnikowego; 6) Zakup zgrzewarki z agregatem do sch\u0142adzania; 7) Zakup komputerowej stacji roboczej wraz z monitorem. Inwestycja zrealizowana zostanie w jednym etapie. Termin rozpocz\u0119cia przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziany jest na stycze\u0144 2017. Zako\u0144czenie w grudniu 2017. Koszt realizacji inwestycji zosta\u0142 oszacowany na kwot\u0119 2 661 845,93 PLN netto, podatek VAT to 612 224,56 PLN, za\u015b warto\u015b\u0107 brutto 3 274 070,49 PLN. Uruchomienie nowej produkcji doprowadzi do zwi\u0119kszenia produkcji, przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy i rentowno\u015bci poprzez wprowadzenie na rynek nowego asortymentu - innowacyjnego produktu. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi rozbudowa przedsi\u0119biorstwa, unowocze\u015bni si\u0119 wyposa\u017cenie techniczne. Zwi\u0119kszy si\u0119 poziom innowacyjno\u015bci, produktywno\u015b\u0107, efektywno\u015b\u0107 i wydajno\u015b\u0107 pracy, co doprowadzi do zwi\u0119kszenia skali produkcji, a w konsekwencji do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "OSKO-PLAST OSTRZY\u017bEK, KOSTYRA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci OSKO-PLAST Ostrzy\u017cek, Kostyra Sp\u00f3\u0142ka Jawna poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wycinania laserowego z obr\u00f3bk\u0105 mechaniczn\u0105 na prasach mimo\u015brodowych w celu uruchomienia wytwarzania nowego produktu - sita \u017caluzjowego ze skrzyd\u0142em (lamel\u0105) du\u017cych wydajno\u015bci LDW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-01-19", "DOFINANSOWANIE": "1784825.00", "WARTOSC": "3136192.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnycel projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci KONMEX na rynku regionalnym krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez wprowadzenie do produkcji nowej innowacyjne klisownicy do klips\u00f3w tytanowychj, kt\u00f3ra jest wynikiem prac B+R prowadzonych przez firm\u0119 KONMEX Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji klipsownicy z artykulacj\u0105 do klips\u00f3w tytanowych z innowacyjnym mechanizmem zaciskowym opartym o zdublowane ogniwa dwuoczkowe i ze szcz\u0119kami wykonanymi z zastosowaniem technologii mikrofrezowania. Lokalizacja projektu w Rykach przy ul przemys\u0142owej. W ramach projektu zostanie zakupiona kompletna linia produkcyjna - obrabiarki numeryczne- orprogramowanie do obrabiarek-automat tokarski- frezerka-polerka wibracyjna-wycinarka drutowa - oprogramowanie do zarz\u0105dzania produkcj\u0119- sprz\u0119t komputerowowy do zarz\u0105dzania produkcj\u0105. W ramach projektu powstan\u0105 dwa nowe miejsca pracy. KOSZTY KWALIFIKOWANE PROJEKTU 2 576 169.0O pln DOTACJA-1 803 318,30 , PRZYCH\u00d3D OSI\u0104GNI\u0118TY PO PIERWSZYM ROKU OD ZAKO\u0143CZENIA PROJEKTU - 1 300 000.00 pln", "BENEFICJENT": "KONMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji klipsownicy z artykulacj\u0105 do klips\u00f3w tytanowych z innowacyjnym mechanizmem zaciskowym opartym o zdublowane ogniwa dwuoczkowe i ze szcz\u0119kami wykonanymi z zastosowaniem technologii mikrofrezowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1715466.04", "WARTOSC": "2018195.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Cel: wzrost zatrudnialno\u015bci 155 uczni\u00f3w (min. 20 kobiet) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Rykach - szko\u0142y prowadzej kszta\u0142cenie zawodowe z woj. lubelskim poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w technikum informatycznym i szkole bran\u017cowej - wchodz\u0105cych w sk\u0142ad w/w szko\u0142y. Grupa docelowa: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Rykach - szko\u0142a prowadz\u0105ca kszta\u0142cenie zawodowe w tym: 1.Technikum Informatyczne: -kier. technik infromatyk: 85 uczni\u00f3w i 7 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych 2.Szko\u0142a Bran\u017cowa: -mechanik pojazd\u00f3w samochodowych: 40 uczni\u00f3w -mechanik-operator maszyn i pojazd\u00f3w rolniczych: 20 uczni\u00f3w oraz 6 nauczycieli przed. zaw. w/w kierunk\u00f3w -fryzjer: 10 uczni\u00f3w \u0141\u0105cznie: 155 uczni\u00f3w i 13 nauczycieli. Zadania: -wyposa\u017cenie uczni\u00f3w z w/w szk\u00f3\u0142 w dodatkowe kwalifikacje/umiej\u0119tno\u015bci -realizacja kszta\u0142cenia praktycznego (sta\u017ce/praktyki) dla uczni\u00f3w w rzeczywistych warunkach pracy -wsparcie na rzecz doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. -doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w w/w szko\u0142ach. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie, tj. co najmniej: a) doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek o\u015bwiatowych obj\u0119tych wsparciem w projekcie w sprz\u0119t i/lub materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego i/lub wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych i b) podnoszenie kwalifikacji lub kompetencji nauczycieli praktycznej nauki zawodu, oraz c) organizacj\u0119 sta\u017cy i/lub praktyk dla uczni\u00f3w u pracodawc\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 oferty ZSZ w Rykach. Nauczyciele rozwin\u0105 kwalifikacje, uczniowie nab\u0119d\u0105 nowe umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenie zawodowe poprzez udzia\u0142 w kursach i sta\u017cach. Projekt realizowany przez plac\u00f3wk\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego, dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Powiat Rycki w okresie: 1.IX.2018-30.IX.2020r.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH NR 1 IM. W\u0141ADYS\u0141AWA KOR\u017bYKA W RYKACH", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w \"Mechaniku\" oraz utworzenie nowoczesnej oferty edukacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1688518.20", "WARTOSC": "1986492.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Ide\u0105 projektu jest zapewnienie stosownej opieki, osobom zale\u017cnym, w szczeg\u00f3lno\u015bci osobom starszym i schorowanym, niesprawnym i niepe\u0142nosprawnym w\u0142a\u015bciwej opieki dopasowanej do potrzeb aby czu\u0142y si\u0119 bezpieczne, w\u015br\u00f3d os\u00f3b \u017cyczliwych, takich kt\u00f3rym si\u0119 \"chce\" i dla kt\u00f3rych los tych os\u00f3b jest wa\u017cny. S\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brodowisku domowym i rodzinnym; b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105 Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wsparcia zar\u00f3wno rodzinnego jak i indywidualnego, maj\u0105 na celu zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu ze wzgl\u0119du na stygmatyzacj\u0119 niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku. Cel przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na zadania, a realizacja zaprojektowanych zada\u0144 umo\u017cliwi objecie pacjent\u00f3w stosown\u0105 opiek\u0105 i zapewni im nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: - wsparcie b\u0119dzie udzielane przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 opiekunowie, piel\u0119gniarki, psycholodzy, fizjoterapeuci, terapeuta zaj\u0119ciowy, - us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w domu pacjenta w miejscu, kt\u00f3re stwarza poczucie bezpiecze\u0144stwa i umo\u017cliwia odbiorcom us\u0142ug wi\u0119ksz\u0105 kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem, nad decyzjami kt\u00f3re ich dotycz\u0105; - dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznego sprz\u0119tu, zdolno\u015b\u0107 do darmowej adekwatnej i wystarczaj\u0105cej pomocy medycznej i socjalnej, - spo\u0142ecznych, kt\u00f3rych celem jest nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, - zdrowotnych, kt\u00f3rych celem jest wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy, - odbudowa i podtrzymanie umiej\u0119tno\u015bci uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych w miejscu zamieszkania; - wsparcie rodzin i opiekun\u00f3w podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obiowiazk\u00f3w, - bezp\u0142atny transport podopiecznych do plac\u00f3we", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE ZDROWIE H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E. CZERWI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "\"Lepsza Przysz\u0142o\u015b\u0107\" - profilaktyka i wsparcie spo\u0142eczno - zdrowotne mieszka\u0144c\u00f3w w gminie Ryki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1657860.55", "WARTOSC": "3778550.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup i wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R (planowany zakup) oraz maszyn i urz\u0105dze\u0144 w firmie Wnioskodawcy. Inwestycja pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu projektu: Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Pawe\u0142 Ostrzy\u017cek PPHU CEMAR poprzez implementacj\u0119 wynik\u00f3w prac B+R i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji betonu z u\u017cyciem mokrych popio\u0142\u00f3w, a w efekcie nowych produkt\u00f3w: innowacyjnego betonu i materia\u0142\u00f3w prefabrykowanych. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ten cel zrealizowane b\u0119dzie zadanie: Zakup i wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i rozpocz\u0119cie produkcji nowych produkt\u00f3w. Wska\u017aniki produktu(osi\u0105gni\u0119te do 28.02.2018r): Liczba przeds.otrzymuj\u0105cych dotacje:1; Liczba przeds.otrzymuj\u0105cych wsparcie:1 Liczba przeds. wspartych w zakresie inwestycji:1; Liczba przeds. wspartych w zakresie wdra\u017cania wynik\u00f3w prac B+R:1; Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(dotacj\u0119):1 878 857,18PLN; Liczna przeds.obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy:1; Liczna przeds.obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku:1; Wska\u017aniki rezultatu osi\u0105gni\u0119te do 28.02.2019: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach:4 EPC; Liczba wprowadzonych innowacji produktowych:2; Liczba wprowadzonych innowacji procesowych:1; Liczba wprowadzonych innowacji nietechnol.:1; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w:1.217.519,17 z\u0142 ; Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R:1. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 firmy budowlane, w dalszej kolejno\u015bci u\u017cytkownicy budowanych dr\u00f3g, budynk\u00f3w. Produktami b\u0119d\u0105: Beton towarowy wyprodukowany z u\u017cyciem mokrych popio\u0142\u00f3w; Prefabrykowane betonowe elementy budowlane. W ramach projektu zostanie zakupionych 5 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: Mobilna Wytw\u00f3rnia Betonu z U\u017cyciem Mokrych Popio\u0142\u00f3w, linia technologiczna do produkcji prefabrykowanych betonowych element\u00f3w budowlanych, \u0142adowarka, sprz\u0119t pomiarowy laboratoryjny.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 OSTRZY\u017bEK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE \"CEMAR\"", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa CEMAR poprzez implementacj\u0119 wynik\u00f3w prac B+R i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji betonu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-30", "DOFINANSOWANIE": "2889142.41", "WARTOSC": "3532793.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest \"Dostosowanie oferty szkolnictwa zawodowego do potrzeb rynku pracy w powiecie ryckim\". Cel pomocniczy: \"Poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie ryckim\". W ramach proj. zaplanowano zadania, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142.: modernizacja pracowni/warsztat\u00f3w w ZSZ nr 1 w Rykach, ZSZ nr 2 w Rykach, ZSZ nr 1 w D\u0119blinie i ZSZ nr 2 w D\u0119blinie (m.in. roboty posadzkarskie, stolarka budowlana - likw. barier architekt., roboty elektryczne, roboty tynkarskie i malarskie, modernizacja \u0142azienki i WC, likwidacja barier architektonicznych, \u015bcianki dzia\u0142owe podzia\u0142 pomieszczenia - dostosow. do indywid. pracy z uczniem, wentylacja i klimatyzacja); w ramach prac zewn\u0119trznych: remont podjazdu dla niepe\u0142nospr. w ZSZ nr 1 w Rykach i modernizacja wej\u015bcia do bud. w ZSZ nr 2 w Rykach; zakup wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w zgodnego z rekomendacjami KOWEZiU dla ZSZ nr 1 w Rykach, ZSZ nr 2 w Rykach, ZSZ nr 1 w D\u0119blinie i ZSZ nr 2 w D\u0119blinie, promocja projektu (tablica informacyjna/pami\u0105tkowa, naklejki na wyposa\u017cenie), zarz\u0105dzanie projektem, nadz\u00f3r inwestorski. Projekt wspiera 18 zawod\u00f3w (tech. ekonomista w 2 ZSZ) Kluczowym rezultatem projektu jest rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej, kt\u00f3ra rok po zako\u0144czeniu realizacji proj. wyniesie 877 u\u017cytkownik\u00f3w. W ramach projektu wsparte zostan\u0105 produkty: 870 u\u017cytkownik\u00f3w (uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 ze zmodernizowanej i doposa\u017conej infrastruktury) w momencie zako\u0144czenia realizacji projektu, 9 obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w tym 49 pracowni i warsztat\u00f3w, 4 obiekty dostosowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 237 sztuk wyposa\u017cenia, w wi\u0119kszo\u015bci nowoczesnego, dostosowanego do potrzeb lokalnych pracodawc\u00f3w. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 zawod. oraz nauczyciele, po\u015brednio z rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzystali przedsi\u0119biorcy funkcjonuj\u0105cy na terenie powiatu ryckiego i mieszka\u0144cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI", "TYTUL": "Nowoczesne o\u015brodki kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie ryckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "1476300.04", "WARTOSC": "2745462.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji sit do kombajn\u00f3w zbo\u017cowych z wykorzystaniem spawania otworowego, co umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji produktowej jak\u0105 b\u0119d\u0105 produkty wytworzone przy u\u017cyciu spawania otworowego oraz uruchomienie produkcji i wprowadzenie nowego produktu - sita do kukurydzy z \u017caluzjowymi lamelami CZ3m, b\u0119d\u0105cych wynikiem przeprowadzonych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R. W efekcie OSKO-PLAST zamierza dostarczy\u0107 na rynek polski i zagraniczny - w pe\u0142ni innowacyjne, proste i niezawodne innowacyjne sito do kombajn\u00f3w zbieraj\u0105cych kukurydz\u0119 oraz znacznie ulepszone sita do innych zb\u00f3\u017c dzi\u0119ki zastosowaniu technologii produkcji z wykorzystaniem spawania otworowego co znacz\u0105co wp\u0142ynie na niezawodno\u015b\u0107 oferowanych produkt\u00f3w. Proponowane sito z lamelami CZ3m mo\u017ce by\u0107 instalowane w kombajnach pracuj\u0105cych w trudnych warunkach pogodowych (\u015bnieg, deszcz). W ramach projektu Wnioskodawca planuje zrealizowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Rozbudowa zak\u0142adu; 2) Robot spawalniczy z pozycjonerem wyposa\u017conym w st\u00f3\u0142 spawalniczo-monta\u017cowy; 3) Inwertorowy p\u00f3\u0142automat spawalniczy z synergi\u0105 4) Rega\u0142y wysokiego sk\u0142adowania; 5) Wyposa\u017cenie ci\u0105gu spawalniczego w urz\u0105dzenia wyci\u0105gowe i filtrowentylacj\u0119; 6) Systemu IT. Inwestycja zrealizowana zostanie w jednym etapie. Termin rozpocz\u0119cia przedsi\u0119wzi\u0119cia przewidziany jest na wrzesie\u0144 2019. Zako\u0144czenie w grudniu 2020. Koszt realizacji inwestycji zosta\u0142 oszacowany na kwot\u0119 2 109 000,10 PLN netto, podatek VAT to 499 872,59 PLN, za\u015b warto\u015b\u0107 brutto 2 673 231,69 PLN. Uruchomienie nowej produkcji doprowadzi do zwi\u0119kszenia produkcji, przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy i rentowno\u015bci poprzez wprowadzenie na rynek nowego asortymentu - innowacyjnych produkt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi rozbudowa przedsi\u0119biorstwa, unowocze\u015bni si\u0119 wyposa\u017cenie techniczne. Zwi\u0119kszy si\u0119 poziom innowacyjno\u015bci, produktywno\u015b\u0107, efektywno\u015b\u0107 i wydajno\u015b\u0107 pracy, co doprowadzi do zwi\u0119kszenia skali produkcji, a w konsekwencji do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "OSKO-PLAST OSTRZY\u017bEK, KOSTYRA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci OSKO-PLAST Ostrzy\u017cek, Kostyra Sp\u00f3\u0142ka Jawna poprzez uruchomienie wytwarzania nowego, innowacyjnego produktu - Sita \u017caluzjowego ze skrzyd\u0142em (lamel\u0105) CZ3m, oraz wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji sit \u017caluzjowych z wykorzystaniem nowej technologii spawania otworowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1368269.46", "WARTOSC": "3621789.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 z zakresu g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku, pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 produkcyjn\u0105, magazynow\u0105 i biurow\u0105 na potrzeby przedsi\u0119biorstwa \"DECONT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104. Inwestycja dotyczy dzia\u0142a\u0144 jak termomodernizacyjnych oraz zwi\u0105zanych z wykorzystaniem OZE. Uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c koszt Prac przygotowawczych. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku przeprowadzonych prac jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej, co, jak wynika z analizy Audytu energetycznego, w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasu pozwoli przedsi\u0119biorstwu na ni\u017csze koszty dzia\u0142alno\u015bci. Za\u0142o\u017cono r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych. Na poziomie rezultatu s\u0105 to: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej; 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; 3. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w; 4. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych; 5. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; 6. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; 7. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; 8. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; 9. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; 10. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; 11. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Na poziomie produktu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie; 2. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105; 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w; 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji; 5. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE; 6. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE.", "BENEFICJENT": "DECONT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-26", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1349159.40", "WARTOSC": "1587246.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 40 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 poprzez zapewnienia opieki dzieciom w ramach utworzonego \u017c\u0142obka dla 40 dzieci na terenie Gminy Ryki w miejscowo\u015bci Ryki, w wojew\u00f3dztwie lubelskim w okresie od 01.01.2019 r. do 29.01.2021 r. Projekt zak\u0142ada: -utworzenie i wyposa\u017cenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W postaci nowoutworzonego \u017c\u0142obka na terenie Gminy Ryki w miejscowo\u015bci Ryki, w kt\u00f3rym zapewnionych zostanie 40 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi, -wyposa\u017cenie i monta\u017c placu zabaw wraz z bezpieczn\u0105 nawierzchni\u0105 i ogrodzeniem, -zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez 24 m-cy w proj. oraz min. 2 lata po zako\u0144. realizacji proj., -wspomaganie rozwoju i prowadzenie terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu oraz narz\u0119dzi do rozpoznawania potrzeb rozwojowych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci oraz udzia\u0142 w zaj. dodatkowych: logopedycznych i z zakresu terapii zaj\u0119ciowej. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 40 kobiet, b\u0119d\u0105ce rodzicem lub pe\u0142noprawnym opiekunem dziecka w wieku do lat 3 pochodz\u0105ce z Gminy Ryki. W projekcie we\u017amie udzia\u0142: 8 kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka oraz 32 pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymanemu wsparciu poszukuj\u0105 lub znalaz\u0142y prac\u0119. Projekt zak\u0142ada, \u017ce w grupie docelowej obj\u0119tej wsparciem co najmniej: 15% stanowi\u0105 rodziny wychowuj\u0105ce co najmniej troje dzieci, w kt\u00f3rych co najmniej jedno z rodzic\u00f3w (opiekun\u00f3w prawnych) powraca lub wchodzi na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka/ci. Ponadto co najmniej 30% grupy docelowej projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne lub osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3). \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka w Gminie Ryki szans\u0105 na rozw\u00f3j zawodowy rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3069747.84", "WARTOSC": "3611468.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 80 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego obj\u0119tej projektem do 30.09.2022 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (24 k) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (4 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (4 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT.PREM. 1) - co najmniej 30% (24 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 50 miejsc w powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Rykach (KRYT.PREM. 6) oraz sfinansowanie pobytu 30 dzieci w innych \u017c\u0142obkach z terenu powiatu pu\u0142awskiego i ryckiego, co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 czterech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 2. PROWADZENIE 4 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH(WNIOSKODAWCA) 3. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCH DLA DZIECI W 4 ODDZIA\u0141ACH \u017b\u0141OBKOWYCH W RYKACH ORAZ DOSTOSOWANIE ISTNIEJ\u0104CYCH MIEJSC DO POTRZEB OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 (PARTNER-GMINA \u017bYRZYN-G) 4. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER FUNDACJA ROZWOJU I WSP\u00d3\u0141PRACY INCEPTUM-FI) Projekt jest realizowany w partnerstwie obejmuj\u0105cym jednostk\u0119 sektora finans\u00f3w publicznych (Gmina \u017byrzyn) oraz podmiotem ekonomii spo\u0142ecznej (FUNDACJA WSPO\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM). (KRYT. PREM. 2)", "BENEFICJENT": "COMET MARCIN STACHURSKI", "TYTUL": "NASZE MALUSZKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2352664.20", "WARTOSC": "2767840.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie Krasnegostawu i Ryk istnieje potrzeba utworzenia nowych klub\u00f3w dzieci\u0119cych, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \"Nowe kluby dzieci\u0119ce w Krasnymstawie i Rykach daj\u0105 szans\u0119 na powr\u00f3t na rynek pracy\" jest umo\u017cliwienie 50 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 50 miejsc w dw\u00f3ch klubach dzieci\u0119cych Krasnymstawie (25 miejsc) i Rykach (25 miejsc) do 31 pa\u017adziernika 2022 r. Wsparciem zostanie obj\u0119te 50 kobiet, matek dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych Krasnystaw lub Ryki. W okresie od 7.2020 r. do ko\u0144ca 10.2022 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone dwa budynki pod dwa nowe kluby, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubach 50 dzieciom oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 34 k Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 16 k Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 50 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 50", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Nowe kluby dzieci\u0119ce w Krasnymstawie i Rykach daj\u0105 szans\u0119 na powr\u00f3t na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1019830.00", "WARTOSC": "1791987.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug proinnowacyjnych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 Mac Int. Sp. z o.o. skuteczne wdro\u017cenie innowacji technologicznej (produktowej oraz procesowej), a tak\u017ce organizacyjnej i marketingowej. Wdra\u017cane innowacje s\u0105 wynikiem prac rozwojowych Wnioskodawcy, kt\u00f3re pozwoli\u0142y na opracowanie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej wprowadzenie do dzia\u0142. gospodarczej znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi i znacz\u0105co udoskonalonej metody tworzenia i \u015bwiadczenia us\u0142ug. Rezultatem wdro\u017cenia innowacji technologicznej b\u0119dzie wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy, innowacyjnej us\u0142ugi obs\u0142ugi podmiot\u00f3w zagranicznych z wykorzystaniem dedykowanego systemu informatycznego. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy wynik\u00f3w prac rozwojowych oraz implementacji systemu informatycznego nast\u0105pi zwi\u0119kszenie liczby klient\u00f3w oraz podniesienie jako\u015bci us\u0142ug, a tym samym usprawnienie dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa. Do tego celu niezb\u0119dny jest zakup us\u0142ug proinnowacyjnych, kt\u00f3re zapewni\u0105 kompleksowe wsparcie i ulepszenie procesu wdro\u017cenia innowacji pocz\u0105wszy od etapu zainicjowania, a\u017c po wdro\u017cenie w\u0142a\u015bciwe oraz monitorowanie. Realizacja umo\u017cliwi wyb\u00f3r i uszczeg\u00f3\u0142owienie \u015bcie\u017cki rozwoju, opracowanie modelu finansowego, dokumentacji funkcjonalnej i technicznej, analiz\u0119 ryzyka, nawi\u0105zanie kontaktu i podpisanie umowy z dostawc\u0105 technologii. Pozwoli tak\u017ce na pilota\u017cowe wdro\u017cenie, jego monitorowanie i ocen\u0119, wdro\u017cenie pe\u0142ne, kt\u00f3re dodatkowo uzupe\u0142ni doradztwo w zakresie zarz\u0105dzania w\u0142asno\u015bci intelektualnej oraz opracowanie strategii marketingowej. Poza us\u0142ugami doradczymi w zakresie innowacji niezb\u0119dne jest poniesienie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z inwestycj\u0105 pocz\u0105tkow\u0105 w postaci \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych tj. serwer, laptop 3 szt. oraz WNIP w postaci modu\u0142\u00f3w spersonalizowanego oprogramowania do wspomagania pracy mi\u0119dzynarodowych biur rachunkowych w zakresie uczestniczenia w procesach...", "BENEFICJENT": "MAC INT. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi proinnowacyjne zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem innowacji produktowej i procesowej w Mac Int.Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "945000.00", "WARTOSC": "1660500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie inwestycji maj\u0105cej na celu rozpocz\u0119cie produkcji i wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu b\u0119d\u0105cego wynikiem prac B+R, kt\u00f3re zosta\u0142y przeprowadzone samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119. Produktem tym b\u0119dzie klipsownica uniwersalna - stanowi ona nierozbieralne narz\u0119dzie chirurgiczne. Najwa\u017cniejsz\u0105 cech\u0105, \u015bwiadcz\u0105c\u0105 o innowacyjno\u015bci klipsownicy, jest jej przystosowanie do dw\u00f3ch rodzaj\u00f3w zacisk\u00f3w chirurgicznych, poprzez zmian\u0119 rozstawu/k\u0105ta szczek. Generuje to szereg korzy\u015bci dla grupy docelowej (szpitali) oraz jej u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych (chirurg\u00f3w). Istot\u0105 prac projektu realizowanych przed projektem, by\u0142y przeprowadzone prace B+R, kt\u00f3rych celem by\u0142o opracowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 technicznych (u\u017cytkowych) dla stosowanych obecnie klipsownic. Prace te zako\u0144czy\u0142y si\u0119 sukcesem, co pozwoli\u0142o na dokonanie zg\u0142oszenia patentowego. Istotne by\u0142y r\u00f3wnie\u017c analizy dotycz\u0105ce zapotrzebowania wyst\u0119puj\u0105cego na rynku docelowym tego urz\u0105dzenia. Wnioskodawca od wielu lat wsp\u00f3\u0142pracuje z sektorem medycznym oraz wieloma firmami produkuj\u0105cymi wyroby medyczne. Podczas bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy zauwa\u017cono rosn\u0105ce zapotrzebowanie na planowany do wdro\u017cenia produkt jakim jest innowacyjna klipsownica uniwersalna. Dzi\u0119ki przeprowadzonym pracom badawczym opracowano produkt, kt\u00f3ry u\u0142atwia prac\u0119 chirurgom i pozwala na obni\u017cenie koszt\u00f3w ponoszonych przez szpitale. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i zaoferowanie na rynku innowacyjnego na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 produktu, wymaga przeprowadzenia przedmiotowej inwestycji, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 zakup: \u2022 Automatu tokarskiego \u2013 1 szt. \u2022 Frezarki CNC \u2013 1 szt. \u2022 Wtryskarki poziomej z osprz\u0119tem \u2013 1 szt. Stworzony ci\u0105g technologiczny zostanie usytuowany w wynajmowanej hali produkcyjnej w Rykach.", "BENEFICJENT": "KONMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek przez Konmex Sp. z o.o. rezultat\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych nad innowacyjnym narz\u0119dziem chirurgicznym do aplikacji implantowalnych klips\u00f3w naczyniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-08-29", "DOFINANSOWANIE": "934632.84", "WARTOSC": "1115571.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest: modernizacja oraz wyposa\u017cenie lab. w zakresie kompet. kluczowych we wszystkich szko\u0142ach z terenu gminy. Modernizacja i doposa\u017cenie obejmie lab. j\u0119zykowo -informatyczne pozwalaj\u0105ce prowadzi\u0107 zaj\u0119cia z zakresu kompetencji kluczowych na rynku pracy ( 2- porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zykach obcych, 4- informatyczne) Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te Zespo\u0142y Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Nr 1 i Nr 2 Ryki oraz Zesp\u00f3\u0142 Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Leopoldowie ( sp. i gimn.) oraz Zespo\u0142y Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych: w Bobrownikach, w Rososzy, w Moszczance, w Starym Bazanowie, w Owni, w Swatach i Publiczna Szko\u0142a Podstawowa w Starej D\u0105bi (sp). Wska\u017anik produktu: 10 wspartych obiekt\u00f3w edukacji og\u00f3lnej. Wska\u017anik produktu (potencja\u0142 wspartej infrastruktury edukacyjnej) : 1794 dzieci przyj\u0119to liczb\u0119 wszystkich dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do 10 szk\u00f3\u0142, czyli potencjalnych uczest. ( dane: Arkusze organ. 10 szk\u00f3\u0142 ) W ramach projektu zostan\u0105 wykonane: Prace modernizacyjne i adaptacyjne: w efekcie prac nast\u0105pi przystosowanie pomieszcze\u0144 pod lab. przedmiotowe. (zadanie 1i2 w Szczeg\u00f3\u0142owy Bud\u017cet Projektu -SBP) Wyposa\u017cenie laboratori\u00f3w (zadanie 3,4,5 i 6 SBP). Jest to g\u0142\u00f3wna kategoria koszt\u00f3w w projekcie. Zakres wsparcia wynika z bezpo\u015bredniego powi\u0105zania projektu 13.7 z projektem 12.2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe 12.2 b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y w lab. doposa\u017conych w ramach 13.7 Obydwa projekty wynikaj\u0105 z tej samej diagnozy potrzeb edukacyjnych szk\u00f3\u0142 przygotowanych przez dyrektor\u00f3w jednostek . Na podstawie tych dokument\u00f3w wykonano specyfikacj\u0119 oraz zapotrzebowanie na sprz\u0119t, priortety: stan posiadania szko\u0142y, interaktywno\u015b\u0107 sprz\u0119tu, nauk\u0119 metoda eksperymentu, TIK i TSI. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres i opis wyposa\u017cenia zawiera za\u0142\u0105cznik do WA. W ramach wyposa\u017cenia beneficjent zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c zakup 3 schodo\u0142az\u00f3w (zad. 7 SBP). Jest to zwi\u0105zane ze zwi\u0119kszeniem dost\u0119pno\u015bci obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Opracowanie SW i dok. technicznej (zad. 8SBP) i promocj\u0119 projektu (zad. 9SBP).", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "Modernizacja oraz wyposa\u017cenie laboratori\u00f3w w zakresie kompetencji kluczowych z terenu gminy Ryki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796259.10", "WARTOSC": "1139513.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "W ramach projektu planujemy zakup wyposa\u017cenia medycznego do \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie: - kompleksowej wczesnej diagnostyki nowotwor\u00f3w gruczo\u0142u krokowego i jelita grubego - profilaktyki prozdrowotnej dzieci w wieku przedszkolnym i szkolnym w zakresie profilaktyki okulistycznej, stomatologicznej i korekcji wad postawy. Po uzyskaniu dotacji zrealizuj\u0119 Umow\u0119 przedwst\u0119pna warunkow\u0105 dotycz\u0105c\u0105 wynik\u00f3w prac B+R i zakupi\u0119 wyniki prac. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R jest g\u0142\u00f3wnym celem projektu. Wdro\u017cenie dotyczy wynik\u00f3w prac B+R w obszarach regionalnych inteligentnych specjalizacji zgodnych z Regionaln\u0105 Strategi\u0105 Innowacji Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego do 2020 (wdro\u017cenie dotyczy obszaru \"Medycyna i zdrowie\".) W wyniku realizacji projektu wprowadzimy 2 rodzaje innowacji produktowych, zatrudnimy nowych pracownik\u00f3w oraz wprowadzimy ekoinnowacje. Cele projektu idealnie wpisuj\u0105 si\u0119 w cele 3 Osi Priorytetowej RPO WL na lata 2014-2020 \"Konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw\" oraz w cele Dzia\u0142ania 3.7 \"Wzrost konkurencyjno\u015bci M\u015aP\".", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE CENTRUM MEDYCZNE SANMED S.C. A.D. KO\u0141ODZIEJEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie kompleksowych pracowni diagnostycznych przeciwnowotworowych i profilaktyki prozdrowotnej m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "765940.00", "WARTOSC": "1345866.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Projekt polega na zakupie proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych od akredytowanej Instytucji Otoczenia Biznesu oraz zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w ramach regionalnej pomocy inwestycyjnej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wprowadzenia innowacji procesowej, marketingowej oraz organizacyjnej w przedsi\u0119biorstwie Pro4Media oraz pozwoli na wej\u015bcie w nowy obszar rynku - spektakli realizowanych przez teatry, telewizje, studia telewizyjne. W zwi\u0105zku z wej\u015bciem w nowy segment rynku, przedsi\u0119biorstwo potrzebuje us\u0142ug doradczych w zakresie przede wszystkim: - doboru optymalnej technologii z uwzgl\u0119dnieniem jej u\u017cyteczno\u015bci, ceny i spodziewanych efekt\u00f3w; - propozycji w zakresie niezb\u0119dnych do wprowadzenia zmian proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy; - okre\u015blenia modelu sprzeda\u017cy, opracowania prognoz dot. przychod\u00f3w i koszt\u00f3w, liczby potencjalnych klient\u00f3w, - opracowania strategii marketingowej, sposobu pozyskania i utrzymania nowych klient\u00f3w; - analiz ryzyka zwi\u0105zanego z wprowadzeniem na rynek nowej us\u0142ugi; - opracowania i monitorowania szczeg\u00f3\u0142owego bud\u017cetu i harmonogramu prac, zbudowania zespo\u0142u projektowego, przeszkolenia zespo\u0142u; - opracowania wytycznych i nadzorowania wdro\u017cenia innowacji. Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c zakup systemu \u015bledzenia obiekt\u00f3w w czasie rzeczywistym. System pozwala na detekcj\u0119 obiekt\u00f3w w przestrzeni. Bazuje na kamerach pracuj\u0105cych w podczerwieni. Realizacja us\u0142ug doradczych umo\u017cliwi wyb\u00f3r najlepszej dost\u0119pnej technologii oraz wypracowanie optymalnego modelu wdro\u017cenia zmian. W ramach us\u0142ug doradczych za\u0142o\u017cono tak\u017ce szkolenia personelu Wnioskodawcy z zakresu obs\u0142ugi nowej technologii. Us\u0142ugi doradcze przyczyni\u0105 si\u0119 do wprowadzenia na rynek innowacyjnych...", "BENEFICJENT": "MAREK WASILEWSKI PRO4MEDIA", "TYTUL": "Innowacje audiowizualne w PRO4MEDIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "555061.90", "WARTOSC": "1176532.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa DAMBUD\u00a0Damian\u00a0\u0141ysiak. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 do przedsi\u0119biorstwa DAMBUD\u00a0Damian\u00a0\u0141ysiak, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bci Zalesie Kolonia, dzia\u0142ka nr 376/31 w kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. W ramach projektu przewidziano 3 kategorie dzia\u0142a\u0144: 1) Prace przygotowawcze; 2) Zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych; 3) Zakup nowego \u015brodka trwa\u0142ego. W wyniku realizacji projektu 1 przedsi\u0119biorstwo, tj. DAMBUD\u00a0Damian\u00a0\u0141ysiak otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zmodernizowany energetycznie i dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zostanie 1 budynek, w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery.", "BENEFICJENT": "DAMBUD\u00a0DAMIAN\u00a0\u0141YSIAK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa DAMBUD\u00a0Damian\u00a0\u0141ysiak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "547400.08", "WARTOSC": "644000.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest wzrost rozwoju kompet klucz, postaw i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych na rynku pracy u uczni\u00f3w-z uwzgl\u0119dnieniem ind. podej\u015bcia do uczni\u00f3w w 4 szko\u0142ach podstawowych z ter. gminy Ryki do 31 XII 2019 r. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU: * Liczba ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompet. klucz. po opuszcz.progr: 253 os. (148 dz) * Liczba n-li, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszcz. programu: 65 n-li (61 K) G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU:* Liczba ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. klucz. w progr. 266 os.(155 dz), * Liczba n-li obj\u0119tych wsparciem w progr: 68 n-li (64 K), * Liczba szk\u00f3\u0142 wyposa\u017c. w ramach progr. w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk.: 3, *Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedm. zosta\u0142y doposa\u017cone w programie:4 *.Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami w zakresie komp. cyfrowych:23 os.(10 dz) GRUPY DOC: 266 U (uczni\u00f3w), w tym do 155 dziewcz\u0105t i 68 N (nauczycieli), w tym 64 Kobiety - z 4 szk\u00f3\u0142 podst z gminy Ryki: SP w Leopoldowie, SP w Swatach, SP w Starym Bazanowie, SP nr 2 w Rykach. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA:a) zaj\u0119cia dod. kszta\u0142t. komp.i klucz. (j. angielski, matematyka, zaj.naukowo-techniczne, zaj. umiej. uczenia si\u0119, informatyka) oraz szkolenie dla n-li.rozwijanie komp. klucz. ucz.z wykorz.TIK; b) tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperym, w tym szkolenia dla n-li w tym zakresie ,c) zaj\u0119cia dla ucz. ze specj. potrzebami edukac.:logopedyczne . OKRES REALIZACJI PROJ.: 01.001.2018- 31.12.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJ.:gmina Ryki (WL).", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "515080.87", "WARTOSC": "605977.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt\u00a0skierowany\u00a0jest\u00a0do\u00a034 os\u00f3b\u00a0(w\u00a0tym\u00a0min. 20K)\u00a0w\u00a0wieku\u00a025\u00a0lat\u00a0i\u00a0wi\u0119cej,\u00a0wykluczonych\u00a0(w\u00a0tym\u00a0dotkni\u0119tych\u00a0ub\u00f3stwem)\u00a0lub\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0zamieszk.\u00a0obszar\u00a0realizacji\u00a0projektu,\u00a0tj.\u00a0teren\u00a0woj.\u00a0lubelskiego\u00a0(powiat rycki) pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0zatrudnienia,\u00a0w\u00a0tym\u00a0os.\u00a0zarejestrowanych\u00a0w PUP\u00a0(wy\u0142\u0105cznie\u00a0osoby,\u00a0dla\u00a0kt\u00f3rych\u00a0ustalono\u00a0III\u00a0profil\u00a0pomocy)\u00a0oraz\u00a0niezarejestrowanych,kt\u00f3re\u00a0mieszcz\u0105\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a0katalogu\u00a0os\u00f3b\u00a0wskazanych\u00a0w\u00a0Wytycznych\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0realizacji\u00a0przedsi\u0119wzi\u0119\u0107\u00a0w\u00a0obszarze\u00a0w\u0142\u0105czenia\u00a0spo\u0142ecznego\u00a0i\u00a0zwalczania\u00a0ub\u00f3stwa\u00a0z wykorzystaniem\u00a0\u015arodk\u00f3w\u00a0Europejskiego\u00a0Funduszu\u00a0Spo\u0142ecznego\u00a0i\u00a0Europejskiego\u00a0Funduszu\u00a0Rozwoju\u00a0Regionalnego\u00a0na\u00a0lata\u00a02014-2020. Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0projektu\u00a0jest\u00a0zwi\u0119kszenie\u00a0zdolno\u015bci\u00a0do\u00a0zatrudnienia\u00a0i\u00a0aktywizacji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0u\u00a0min.\u00a080%UP,\u00a0tj.\u00a027os.\u00a0spo\u015br\u00f3d\u00a034 os.\u00a0w\u00a0wieku\u00a025\u00a0lat\u00a0i\u00a0wi\u0119cej, poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0kompleksowego\u00a0programu\u00a0aktywizacji\u00a0spo\u0142.-zawod.\u00a0i\u00a0opracowanie\u00a0\u015bcie\u017cki\u00a0reintegracji\u00a0dla\u00a0ka\u017cdej\u00a0os.obj\u0119tej\u00a0wsparciem\u00a0projektu do 31.12.2019r. Osi\u0105gniecie celu zrealizowane zostanie poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie spo\u0142eczno \u2013 zawodowe 10 os. (w tym min. 6K) w ramach Programu Aktywizacja i Integracja \u2013 PAI oraz dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142eczno-zawodowej\u00a0 dla klient\u00f3w o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, 24os. (w tym min. 14K). Podejmowane\u00a0w\u00a0toku\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0dzia\u0142ania\u00a0charakteryzuj\u0105\u00a0si\u0119\u00a0kompleksowo\u015bci\u0105\u00a0i\u00a0stanowi\u0105\u00a0po\u0142\u0105czenie\u00a0kilku\u00a0odpowiednio\u00a0dobranych\u00a0us\u0142ug\u00a0i instrument\u00f3w,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przyczyni\u0105\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0zatrudnienia.\u00a0Jest\u00a0to: 1.\u00a0Indywidualna\u00a0diagnoza\u00a0spo\u0142eczno\u00a0\u2013\u00a0zawodowa\u00a0Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek\u00a0projektu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0oporowaniem\u00a0\u015bcie\u017cki\u00a0reintegracji\u00a0dla\u00a0ka\u017cdej\u00a0osoby\u00a0obj\u0119tej wsparciem\u00a0projektu.\u00a02.\u00a0Wsparcie\u00a0indywidualne\u00a0i\u00a0grupowe\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0podniesienia\u00a0kompetencji\u00a0\u017cyciowych\u00a0i\u00a0umiej\u0119tno\u015bci\u00a0spo\u0142ecznych.3.\u00a0Wsparcie\u00a0grupowe\u00a0w zakresie\u00a0podniesienia\u00a0kompetencji\u00a0zawodowych.\u00a04.\u00a0Szkolenie\u00a0zawodowe.\u00a05.\u00a0Sta\u017ce.\u00a06.\u00a0Indywidualne\u00a0po\u015brednictwo\u00a0pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA RYKI / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RYKACH", "TYTUL": "Reaktywacja 2017+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "434839.93", "WARTOSC": "891421.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie nowej technologii do produkcji okien z innowacyjnych profili - materia\u0142u budowlanego o podwy\u017cszonych parametrach w szczeg\u00f3lno\u015bci: konstrukcyjnych, izolacyjnych, o podwy\u017cszonej odporno\u015bci na procesy starzenia. Technologia chroniona zg\u0142oszeniem patentowym. Nowy produkt to formy stolarki otworowej wykonanej w nowej technologii to niestandardowe rozwi\u0105zania - NIETYPOWE KSZTA\u0141TY STOLARKI OTWOROWEJ wymagaj\u0105ce po\u0142\u0105cze\u0144 pod r\u00f3\u017cnym k\u0105tem, kszta\u0142tach zaokr\u0105glonych oraz stolarki wielkogabarytowej oraz US\u0141UGA UZUPE\u0141NIAJ\u0104CA PRODUKT: Innowacyjna technologia transportu (w tym za\u0142adunku i roz\u0142adunku) wielkogabarytowych i nietypowych element\u00f3w stolarki otworowej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem element\u00f3w w postaci tafli szklanych za pomoc\u0105 specjalistycznego samochodu ci\u0119\u017carowego. Odbiorca produkt\u00f3w s\u0105 dystrybutorzy, inwestorzy, firmy budowlane oraz klienci indywidualni. Produkt przeznaczony na rynki: krajowy i mi\u0119dzynarodowe. W ramach projektu zostanie zakupiony: -Specjalistyczny samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy /rozwi\u0105zanie prototypowe/ - 1 szt. - chwytak - 1 szt. - zgrzewarka jednog\u0142owicowa z przek\u0142adnicami - 1 szt. - wkr\u0119tarki specjalistyczne - 5 szt. - Frezarka - 1 szt. - nawigacja samochodowa - 1 szt. - program do projektowania stolarki otworowej typu CAD /licencja wieczysta/ - 1 szt. - zestaw komputerowy (jednostka komputera, monitor, mysz) System informatyczny: oprogramowanie systemowe typu MS Windows /licencja wieczysta - 5 szt. - oprogramowanie edytor tekstu i arkusz kalkulacyjny do tworzenia dokumentacji podstawowej typu MS Office /licencja wieczysta/ - 5 szt. - oprogramowanie do zam\u00f3wie\u0144 - CRM z specyficznym konfiguratorem nowego produktu do systemu zam\u00f3wie\u0144 /licencja wieczysta/ - 1 szt. - oprogramowanie do zdalnego zarz\u0105dzania procesem produkcyjnym /licencja wieczysta/ - 1 szt. - urz\u0105dzenie wielofunkcyjne A3 (kopiarka, drukarka, skaner) do wprowadzania projekt\u00f3w i test\u00f3w konfiguratora - 1 szt.", "BENEFICJENT": "PUMAR-1 PUD\u0141O SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy PUMAR-1 poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "395880.00", "WARTOSC": "811554.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii: - wytwarzania produkt\u00f3w i dostawy nietypowych i wielkogabarytowych form konstrukcji stolarki otworowej z PCV z niskim skrzyd\u0142em w innowacyjnym okuciu paskowym. - dostawy(w tym za\u0142adunku i roz\u0142adunku) wielkogabarytowych i nietypowych element\u00f3w stolarki otworowej ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem element\u00f3w w postaci tafli szklanych za pomoc\u0105 specjalistycznego samochodu ci\u0119\u017carowego o tona\u017cu 7,2 tony dostosowanego wed\u0142ug koncepcji Wnioskodawcy. Odbiorca produkt\u00f3w s\u0105 dystrybutorzy, inwestorzy, firmy budowlane oraz klienci indywidualni. Produkt przeznaczony na rynki: krajowy i mi\u0119dzynarodowe. W ramach projektu zostanie zakupiona dedykowana linia technologiczna do produkcji stolarki, oprogramowanie produkcyjne, notebooki, w\u00f3zek wid\u0142owy i dedykowany samoch\u00f3d spec. o \u0142adowno\u015bci 7,2t. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: L. Przed. otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) 1 szt. L. Przed. wspartych w zakresie inwestycji 1 szt. L. Przed. wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R 1 szt. L. Przed. obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1 szt. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przed. (inne ni\u017c dotacje) (CI7) 263920,00 z\u0142. L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. REZULATATU: L. wprowadzonych innowacji nietechnologicznych 4 szt. L. wprowadzonych innowacji procesowych 2 szt. L. wprowadzonych innowacji produktowych 3 szt. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8) 3 osoby Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 329 900,00 z\u0142 Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R 329 900,00 z\u0142 L. wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R - 3 szt.", "BENEFICJENT": "PUMAR-1 PUD\u0141O SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "PUMAR-1 - wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w zakresie produkcji okien PCV z niskim skrzyd\u0142em w nowym okuciu paskowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-27", "DOFINANSOWANIE": "343176.00", "WARTOSC": "447186.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Cel projektu : Opracowanie maszyny technologicznej stanowi\u0105cej rezultat projektu - aplikatora galwanicznego - umo\u017cliwiaj\u0105cego nak\u0142adanie pow\u0142ok galwanicznych metod\u0105 selektywn\u0105 w celu regeneracji elektrycznych z\u0142\u0105czy obrotowych generator\u00f3w pr\u0105du. Urz\u0105dzenie znajdzie zastosowanie w elektrowniach i umo\u017cliwi wzrost efektywno\u015bci produkcji energii na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w kraju i zagranic\u0105. Zadania : Opracowanie technologii korygowania falisto\u015bci i symetrii powierzchni pow\u0142ok galwanicznych oraz konstrukcji aplikatora za pomoc\u0105 kt\u00f3rego pow\u0142oki b\u0119d\u0105 nak\u0142adane. Wska\u017aniki dla cel\u00f3w projektu : 1. Opracowanie nowej maszyny - Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych 2. Zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w rynku i wielko\u015bci przychod\u00f3w przedsi\u0119biorstwa - Przychody ze sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w Grupy docelowe : Odbiorcami produktu s\u0105 elektrownie konwencjonalne i OZE, kt\u00f3rych przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci jest produkcja energii elektrycznej. Zapotrzebowanie na rezultat projektu - aplikator do nak\u0142adania pow\u0142ok galwanicznych na zestyki elektryczne w celu zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci pracy generator\u00f3w - wynika z celu ekonomicznego elektrowni jakim jest rentowno\u015b\u0107 osi\u0105gana poprzez wzrost efektywno\u015bci produkcji energii i zmniejszenie kosztu surowc\u00f3w potrzebnych do jej wytworzenia. Opis techniczno-ekonomiczny : Aplikator to maszyna o wadze 0,5-10 kg. Korpus w kszta\u0142cie wielo\u015bcianu zasilany b\u0119dzie elektrycznie za pomoc\u0105 pompy dozuj\u0105cej roztw\u00f3r galwaniczny. Maszyna obs\u0142ugiwana b\u0119dzie r\u0119cznie za pomoc\u0105 oprogramowania steruj\u0105cego automatyk\u0105 i elektrodami umieszczonymi w korpusie. Zastosowanie umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci produkcji energii \u015brednio 0,5% w przeliczeniu na jednostk\u0119 paliwa lub OZE - poprzez zmniejszenie rezystancji zestyku powoduj\u0105cej straty energii elektrycznej w generatorach. Aplikator umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie rentowno\u015bci produkcji energii, a Wnioskodawcy uzyskanie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy maszyny i us\u0142ug wykonywanych za jej pomoc\u0105.", "BENEFICJENT": "AVCO COATINGS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie maszyny do nak\u0142adania pow\u0142ok galwanicznych metod\u0105 selektywn\u0105 - aplikator galwaniczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1310142.71", "WARTOSC": "1541344.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "CEL Zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.oraz wzrost integracji spo\u0142eczno\u2013zawodowej 65os\u00f3b (39 kobiet, 26 m\u0119\u017cczyzn )wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) obszary obj\u0119te programami rewitalizacji w gminach: M.D\u0119blin, M.Pu\u0142awy, M.Poniatowa, M.i gmina Ryki,poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji obejmuj\u0105cych m.in.:diagnoz\u0119 potrzeb i stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji,doradztwo psycholog.,szkolenia zawodowe (kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gn.siod\u0142./autobusu,kosmetyczka,ksi\u0119gowa/y),po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce,us\u0142ugi o charakt.spo\u0142.i zdrowot.i nabycie kwalif.przez min.26os.,poszukiw.pr.przez min.23os.,podj.zatrud.przez min.15UP,do 30.06.19r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:min.26;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:min.23;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):min.15. GRUPY DOCELOWE: 65os\u00f3b (39kobiet i 26m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkn\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenach obj\u0119tych aktualnymi programami rewitalizacji w gminach: Miasto D\u0119blin, Miasto Pu\u0142awy, Miasto Poniatowa, Miasto i gmina wiejska Ryki,w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnieniaos.bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cz.nale\u017c.do III gr.os.sprofil.jako os.oddal.od rynku pracyos.o niskich kwalifik.min.10%GD(4K,3M)to os.niepe\u0142nospr.(w tym z zaburzeniami psychicznymi) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Indywidualny Plan Dzia\u0142ania.Wsparcie psychologiczne.Szkolenia zawodowe.Po\u015brednictwo pracy.Sta\u017ce zawodowe.Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zdrowotnym-wsparcie specjalistyczne (w tym: opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,asystent\u00f3w rodziny, socjoterapeur\u00f3w, prawnik\u00f3w i in.)", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Lubelszczyzna Sp\u00f3jna Spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PUMAR - 1 PUD\u0141O SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PUMAR - 1 sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "248573.04", "WARTOSC": "248573.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANODO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Anodo Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ODZIE\u017bOWA SP\u00d3\u0141DZIELNIA INWALID\u00d3W W RYKACH", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zawi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y wskutek epidemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-22", "DOFINANSOWANIE": "217692.79", "WARTOSC": "348559.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku wielorodzinnego w Rykach, zlokalizowanego przy ul. Stanis\u0142awa Poniatowskiego 5, b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej, a zarz\u0105dzanym przez Przedsi\u0119biorstwo Gospodarki Komunalnej i Mieszkaniowej Sp. z o.o. w Rykach przy ul. S\u0142owackiego 5 w Rykach. Cel ten b\u0119dzie mierzony poprzez wska\u017anik dotycz\u0105cy redukcji zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, kt\u00f3ry osi\u0105ga warto\u015b\u0107 na poziomie 64,3%. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego oraz warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w-grupa docelowa projektu (19 os\u00f3b). Budynek jest obiektem energoch\u0142onnym - nie jest ocieplony st\u0105d znaczne starty ciep\u0142a przez przegrody zewn. Korzy\u015bci\u0105 ekonomiczn\u0105 realizacji inwestycji b\u0119dzie spadek koszt\u00f3w utrzymania mieszka\u0144- mniejsze rachunki za ciep\u0142o. Wska\u017aniki realizowane przez projekt to: oszcz\u0119dno\u015b\u0107 en cieplnej- 374,70 GJ/rok, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o ok. 24,7 t. r\u00f3wnow. CO2/rok (redukcja o ok 65,5%), zmodernizowany energetycznie zostanie jeden budynek o powierzchni u\u017cytkowej: 399,08 m2, w kt\u00f3rym znajduje si\u0119 11 gospodarstw domowych.Dodatkowo projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza- termomodernizacja budynku spowoduje mniejsze zapotrzebowanie na energi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 ogrzewaniu, co wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 powietrza atmosferycznego. Projekt obejmuje zadania: ocieplenie \u015bcian, stropu i prze\u015bwitu, wymian\u0119 okien w piwnicach oraz prace dodatkowe (niekwalifikowane): wymiana pokrycia dachu, remont chodnika czy daszk\u00f3w nad wej\u015bciem. Projekt jest istotny z punktu widzenia Miasta Ryki, gdy\u017c znajduje si\u0119 na obszarze zdegradowanym wskazanym do rewitalizacji w dokumencie Program Rewitalizacji dla Miasta Ryki na lata 2016-2022- Podobszar I, znajduj\u0105cy si\u0119 w so\u0142ectwie Stare Miasto. Przedmiotowy budynek zlokalizowany jest w strefie archeologicznej (69-75/48-22) obj\u0119tej ochron\u0105 poprzez uj\u0119cie w gminnej i wojew\u00f3dzkiej ewidencji zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI W RYKACH UL. PONIATOWSKIEGO 5", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ulicy Poniatowskiego 5 w Rykach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LUCJA KISIEL FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"LUKS\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firmy Produkcyjno Handlowej \"LUKS\" Lucja Kisiel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "120250.00", "WARTOSC": "227550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105za\u0144 wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energet-klimatycznego UE oraz Strategii Europa 2020. Dzia\u0142anie ukierunkowane jest na stworzenie konkurencyjnego rynku energii odnawialnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie jednym z element\u00f3w zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju regionu oraz zaspokojenia rosn\u0105cych potrzeb energetycznych lokalnej gospodarki. Wspierane dzia\u0142ania maj\u0105 zapewni\u0107 dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, oraz zwi\u0119kszy\u0107 bezp. energet. regionu, przy wykorzystaniu jego naturalnych uwarunkowa\u0144 i potencja\u0142\u00f3w, zgodnie z progr. wojew\u00f3dzkim dot.wsparcia OZE, realizuj\u0105cym za\u0142o\u017cenia Strategii Bezpiecze\u0144stwo Energetyczne i \u015arodowisko. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zakupione i zamontowane urz\u0105dz. fotowoltaiczne na budynkach zlokalizowanych w Moszczance na dz.ewid. nr 352/4; 352/1; 352/3 i 353/1. Moc planowanej do zamontowania instalacji wynosi 39,5-40kWp. W ramach powy\u017cszej instalacji zaplanowano:Zakup i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych Powy\u017csze zad. sk\u0142ada\u0142o si\u0119 b\u0119dzie z:Modu\u0142\u00f3w polikrystalicznych-152szt. Inwerter trzyfazowy-1szt. Inwerter trzyfazowy-1szt. System monta\u017cowy nn dach sko\u015bny-40szt. Kabel solarny DC 4mm-200mb Konektor MC4 -16szt. Konektor MC4-16szt. Zabezpiecz. przeciwprzepi\u0119ciowe i r\u00f3\u017cnicowo-pr\u0105dowe DC i AC 2 stringi inwerter trzyfazowy - 1szt. Monta\u017c urz\u0105dze\u0144-1 szt. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w: Wsk.produktu:WLWK?:liczba wybud. jedn. wytwarzania energii elektr. z OZE [szt.]I rozliczeniowy-1szt. WLWK?:Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) [szt.]I rozliczeniowy-1szt. WLWK?:Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [MW]I rozliczeniowy-1szt. WLWK?:Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektr. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]I rozliczeniowy-1szt. Wsk.rezultatu:WLWK?:Produkcja energii elektr. z nowo wyb.instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok]I rozliczeniowy 35,74 MWhe/rok. Grupa docelowa-lokalni odbiorcy energii elektr. Nowy produkt-pr\u0105d elektryczny", "BENEFICJENT": "FERMA DROBIU SP\u00d3\u0141KA JAWNA, E. I W. SZEWCZYK, MGR H. I K. B\u0141ACHNIO", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwie Ferma Drobiu Sp\u00f3\u0142ka Jawna, E. i W. Szewczyk, MGR H. i K. B\u0142achnio", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "112871.49", "WARTOSC": "112871.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ARTUR STORCZYK AUTO STORCZYK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "111582.90", "WARTOSC": "250523.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy instalacji PV s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa P.P.H. Rabbit. Realizacja projektu przewiduje zakup i instalacj\u0119 elektrowni s\u0142onecznej na stropodachu budynku b\u0119d\u0105cego siedzib\u0105 firmy, zlokalizowan\u0105 pod adresem: ul. Kolejowa 6, 08-500 Ryki. W tym celu zostan\u0105 zakupione 153 sztuki modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych HELIOS 260W oraz 2 inwertery tr\u00f3jfazowe Zeversolar Evershine TLC 15000 o mocy 15 kW. Projektowana moc instalacji wynosi 39,78 kWp. Intensywno\u015b\u0107 wsparcia okre\u015blona w projekcie wynosi 111 582,90 z\u0142 przy warto\u015bci inwestycji r\u00f3wnej 202 878,00 z\u0142. Celami projektu s\u0105: - Zakup, monta\u017c i uruchomienie opisanej wy\u017cej instalacji PV, celem uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, - Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym dzi\u0119ki zaspokojeniu potrzeb energetycznych przedsi\u0119biorstwa, - Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, a co za tym idzie usprawnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug poprzez inwestycje wewn\u0119trzne i utworzenie nowych miejsc pracy, - Utrzymanie zatrudnienia, a nawet jego wzrost, - Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 14,54 tCO2, - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 43,76 MWh, - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy: 1 Wska\u017aniki produktu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1. - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,03978 MWe,", "BENEFICJENT": "TADEUSZ KR\u00d3LIK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"RABBIT\"", "TYTUL": "Budowa instalacji PV s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii OZE - PPH Rabbit", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "109395.00", "WARTOSC": "244647.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy instalacji PV s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa U.P.H.Zak\u0142ad \u015alusarski A.Antolak. Realizacja projektu przewiduje zakup i instalacj\u0119 elektrowni s\u0142onecznej na dachu sko\u015bnym budynku b\u0119d\u0105cego siedzib\u0105 firmy zlokalizowan\u0105 pod adresem: ul. Przemys\u0142owa 10A, 08-500 Ryki. W tym celu zostan\u0105 zakupione 153 sztuki modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych HELIOS 260W oraz 2 inwertery tr\u00f3jfazowe Zeversolar Eversol TLC 20000 o mocy 20 kW. Projektowana moc instalacji wynosi 39,78 kWp. Intensywno\u015b\u0107 wsparcia okre\u015blona w projekcie wynosi 109 395,00 z\u0142, przy warto\u015bci inwestycji r\u00f3wnej 198 900,00 z\u0142. Celami projektu s\u0105: - Zakup, monta\u017c i uruchomienie opisanej wy\u017cej instalacji PV, celem uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, - Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym i krajowym, - Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, a co za tym idzie usprawnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug poprzez inwestycje wewn\u0119trzne i utworzenie nowych miejsc pracy, - Utrzymanie zatrudnienia, a nawet jego wzrost, - Zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 35,44 ton CO2, - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 43,76 MWh, - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy: 1 Wska\u017aniki produktu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1. - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,03978 MWe,", "BENEFICJENT": "RESICON ANTOLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Budowa instalacji PV s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii OZE - Zak\u0142ad \u015alusarski Antolak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "94099.20", "WARTOSC": "178064.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja zada\u0144 przyczyniaj\u0105 si\u0119 do wype\u0142nienia zobowi\u0105z. wynikaj\u0105cych z tzw. pakietu energetyczno-klimatycz UE oraz Strategii Europa 2020. Dzia\u0142anie ukierunkowa. jest na stworzenie konkurencyj. rynku energii odnawialnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie jednym z element\u00f3w zr\u00f3wnowa\u017co. rozwoju regionu oraz zaspokoje. rosn\u0105cych potrzeb energ. lokalnej gospodar. Wspierane dzia\u0142ania maj\u0105 zapewni\u0107 dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, oraz zwi\u0119kszy\u0107 bezp. energ. regionu, przy wykorzystaniu jego naturalnych uwarunko. i potencja\u0142\u00f3w, zgodnie z programem woj.dot. wsparcia OZE, realizuj\u0105cym za\u0142o\u017cenia Strategii Bezp. Energet. i \u015arodowisko. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zakupione i zamontowa. urz. fotowolta. na budynku zlokal. w miejsc. Chrustne na dz.ewid. nr 474, 475. Moc planowanej do zamontowania instalacji wynosi 30,16 kWp. W ramach powy\u017cszej instalacji zaplanowano:Zakup i monta\u017c urz. fotowoltaicz. Powy\u017csze zad. sk\u0142ada\u0142o si\u0119 b\u0119dzie z: Modu\u0142\u00f3w polikrystalicz-116 szt. Inwertera trzyfazowego-1 szt. Okablowania, zabezpie.-1szt. Monta\u017cu-1szt. Konstrukcji wsporczej-1 szt. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w: Wska\u017aniki produktu: WLWK?Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie(CI1)[szt.] I rozliczeniowy-1szt. WLWK?:liczba wybudowanych jednostek wytwarza. energii elektr. z OZE [szt.] I rozliczeniowy-1 szt. WLWK?:Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych I rozliczeniowy-1szt. WLWK?:Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 do wytwarza. energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) I rozlicz.-1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: WLWK?Prod. en. elektr. z nowo wyb. instal. wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok] I rozlicz. 27,14 MWhte/rok I WLWK?Prod. en. elektr. z nowo wyb./nowych mocy wytw\u00f3rczych instal. wykorzystuj\u0105cych OZE [MWht/rok] I rozlicz.27,14 MWhe/rok WLWK?Szacow. roczny spadek emisji gaz. cieplar.(CI34)[tony r\u00f3wnowa\u017c.CO2/rok] I 23,29T/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 lokalni odbiorcy ener.elektr. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 nast.produkty: Pr\u0105d elektryczny 220V.", "BENEFICJENT": "EWA OSI\u0143SKA P.H.U. \"ANCOR\"", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwie Ewa Osi\u0144ska P. H. U. \"ANCOR\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93158.52", "WARTOSC": "176284.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119dzie JEDNO ZADANIE polegaj\u0105ce na zakupie i monta\u017cu INSTALACJI FOTOWOLTAICZNEJ o nast\u0119puj\u0105cych parametrach: moc generatora PV: 31,36 kWp, powierzchnia generatora PV: 187 m2, liczba modu\u0142\u00f3w PV: 112 szt., liczba falownik\u00f3w: 4 szt. CELEM G\u0141\u00d3WNYM niniejszego projektu jest z jednej strony zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, z drugiej strony zwi\u0119kszenie pozycji konkurencyjnej poprzez bezpo\u015brednie zastosowanie w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy nowoczesnych i zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych opartych o energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce EFEKTY TECHNICZNO-EKONOMICZNE: 1. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,03136 MWe, d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0, 03136 MW 2. REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 29,446 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 29,446 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 9,7843 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE PROJEKTU: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowany jest przewidziany w projekcie PAKIET DZIA\u0141A\u0143 EDUKACJI PROEKOLOGICZNEJ. Projekt zak\u0142ada ZASTOSOWANIE INTELIGENTNYCH SYSTEM\u00d3W ZARZ\u0104DZANIA ENERGI\u0104 wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne. PROJEKT BEZPO\u015aREDNIO DOTYCZY WYKORZYSTANIA ENERGII S\u0141ONECZNEJ.", "BENEFICJENT": "OSKO-PLAST OSTRZY\u017bEK, KOSTYRA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie OSKO-PLAST OSTRZY\u017bEK, KOSTYRA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "88910.00", "WARTOSC": "128658.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. analizy: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji, - w zakresie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, - potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. CZAS TRWANIA AUDYTU: 63 dni rob. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA zawieraj\u0105ca, co najmniej: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, - og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu zawieraj\u0105cy, co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, - opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie Zamawiaj\u0105cego (dotycz\u0105cych zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), - mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie, - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa. CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 41 dni rob. Za ca\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek. Ponadto Need Studio b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 pozosta\u0142ymi ekspertami (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe): Micha\u0142 \u0106wiek, Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a, Urszula Rojek, Dominika Baran, Joanna \u0141ubkowska).", "BENEFICJENT": "CENTRUM HANDLOWE HILL S.C. \u0141UKASZ CZYRNY, ESTERA CZYRNY", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy Centrum Handlowe HILL S.C. poprzez wzrost wykorzystania procesu projektowania wzorniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wykonania audytu i strategii wzornictwa w obszarze dzia\u0142alno\u015bci firmy. Przedmiotem dzia\u0142alno\u015bci jest produkcja okien z PCV w oparciu o nowe innowacyjne technologie wytwarzania okien, kt\u00f3re stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa. W ramach projektu zostanie wykonany: - audyt wzorniczy pod wzgl\u0119dem oceny potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych w zakresie przedstawionym w ofercie \u2013 35 dni Punktem wyj\u015bcia audytu wzorniczego b\u0119dzie zbadanie propozycji warto\u015bci Zamawiaj\u0105cego. Audyt obejmuje m.in.: analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego; - opracowanie strategii w zakresie przedstawionym w ofercie \u2013 35 dni - opracowanie rekomendacji w zakresie dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy; wzorniczych trend\u00f3w bran\u017cowych, aspekt\u00f3w bran\u017cowych pod k\u0105tem technologii wytw\u00f3rczych, rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych, opracowania wzor\u00f3w u\u017cytkowych, pozycjonowania oferty na tle konkurencji w zakresie przedstawionym w ofercie, wprowadzenia strategii na rynek, rozwi\u0105za\u0144 proekologicznych \u2013 20 dni Razem 90 dni Poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone przez trzech ekspert\u00f3w wykazanych przez firm\u0119 Wykonawcy. Wskazano 3 ekspert\u00f3w: Jakub Partyka, Krzysztof Kurkowski, Kamil Ozirski. Proces projektowy (audyt i strategia) b\u0119dzie realizowany zespo\u0142owo przez osoby z r\u00f3\u017cnorodnym do\u015bwiadczeniem i umiej\u0119tno\u015bciami. Proces wykorzystuje metod\u0119 warsztatow\u0105.", "BENEFICJENT": "PUMAR-1 PUD\u0141O SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie proces\u00f3w wzorniczych w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa PUMAR-1 PUD\u0141O SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-24", "DATA_START": "2020-01-27", "DOFINANSOWANIE": "83810.00", "WARTOSC": "121278.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 przeprowadzenie audytu wzorniczego firmy Anodo i opracowanie dla niej strategii wzorniczej. Na us\u0142ug\u0119 przewidziano 90 dni: Audyt wzorniczy: przez audyt wzorniczy nale\u017cy rozumie\u0107 analiz\u0119 dzia\u0142alno\u015bci pod wzgl\u0119dem potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych, kt\u00f3rej wynikiem jest strategia wzornicza. Analiza dzia\u0142alno\u015bci wnioskodawcy b\u0119dzie obejmowa\u0107:? - Analiz\u0119 oferty produktowej - Analiz\u0119 modelu biznesowego - Analiz\u0119 technologii - Analiz\u0119 struktury organizacyjnej - Analiz\u0119 proces\u00f3w komunikacji - Analiz\u0119 strategii marketingowej - Analiz\u0119 w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych - Analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem - Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego wnioskodawcy Strategia wzornicza: przez strategi\u0119 wzornicz\u0105 nale\u017cy rozumie\u0107 raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego. Zakres analizy wnioskodawcy zawiera: - Charakterystyka firmy - Analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w - Analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie technologii - Analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie struktury organizacyjnej, - Analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie proces\u00f3w komunikacji z klientem - Analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie strategii marketingowej - Og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w - Opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych - Okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek wnioskodawcy ? - Analiz\u0119 oraz ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie - Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych asortymentu produktowego - Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w zakresie proces\u00f3w biznesowych. Czas realizacji 90 dni, w tym 60 dni na przekazanie wersji wst\u0119pnej. Wykonawcy audytu: NEED STUDIO Sp. z o.o. Patryk G\u00f3\u017ad\u017a Rados\u0142aw Nowakowski", "BENEFICJENT": "ANODO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Realizacja audytu i strategii wzorniczej dla firmy ANODO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1515807.84", "WARTOSC": "3107406.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Wnioskodawca dysponuje wynikami w\u0142asnych prac B+R wskazuj\u0105cymi na to, \u017ce system cool rising nie powoduje niekorzystnych zmian w procesie rozrostu ciasta, dzi\u0119ki czemu pieczywo nie kurczy si\u0119, jego powierzchnia nie p\u0119ka i nie traci ono walor\u00f3w od\u017cywczych. Jest ono bardziej aromatyczne i przez d\u0142ugi czas \u015bwie\u017ce. Najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 tej metody jest opcja odroczenia wypieku nawet o 36 godzin i jego przeprowadzenie u odbiorcy, dysponuj\u0105cym piecem piekarskim (np. w sklepie). Wnioskodawca dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 w miejscowo\u015bci K\u0142oczew, kt\u00f3rej w chwili obecnej funkcjonuje piekarnia. W niej w\u0142a\u015bnie zlokalizowane zostanie wi\u0119kszo\u015b\u0107 zakupionych \u015brodk\u00f3w i odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie produkcja pieczywa w ramach znacz\u0105co ulepszonej metody (cool rising). Ponadto w 11 salonikach piekarniczych (opisanych w cz\u0119\u015bci B.6) planuje si\u0119 umieszczenie piec\u00f3w piekarniczych zakupionych w projekcie (wiersz 6 tabeli D.2). Przewidziano 1 zadanie - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z dziedziny spo\u017cywczej i wprowadzi 1 now\u0105 - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku polskim - innowacj\u0119 procesow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 5 nowych miejsc pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 5. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w wynios\u0105 w ci\u0105gu pierwszego roku od zako\u0144czenia finansowego realizacji projektu 500 000,00 z\u0142, za\u015b w ci\u0105gu trzech lat wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 1 600 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \"WAROWNY\" S.C SIWEK AGATA, WAROWNY DARIUSZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Piekarnia\u00a0\"Warowny\"\u00a0s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-14", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "45900.00", "WARTOSC": "66420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Audyt wzorniczy b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 kwietnia 2018 r. do 31 lipca 2018 r, w dw\u00f3ch etapach: 1. Analiza wzornicza dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. 2. Opracowanie strategii wzorniczej Wnioskodawcy. \u0141\u0105cznie 40 dni roboczych. Pierwszy etap potrwa 25 dni roboczych, ze strony Wykonawcy odpowiedzialne za jego wykonanie b\u0119d\u0105: El\u017cbieta Rozbicka oraz Joanna Oziemblewska. Drugi etap potrwa 15 dni roboczych, a ze strony Wykonawcy odpowiedzialne b\u0119d\u0105 El\u017cbieta Rozbicka oraz Joanna Oziemblewska. Przy realizacji obu etap\u00f3w zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w b\u0119dzie wspierany merytorycznie przez cztery osoby zaanga\u017cowane ze strony Wykonawcy (Katarzyna Stefaniak, Karolina Lesyng, Krzysztof Chr\u00f3\u015bcielewski, Agnieszka \u017bmudzi\u0144ska. W ramach 1 etapu zadania 1 zostanie wykonana analiza dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dotycz\u0105ca wykorzystania wzornictwa. Przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - ocena portfela produktowego firmy i wzornictwa wybranych produkt\u00f3w, - ocena modelu biznesowego firmy, - ocena potencja\u0142u technologicznego, - ocena struktury organizacyjnej firmy, - ocena proces\u00f3w komunikacji, - ocena strategii marketingowej, - analiza otoczenia rynkowego, w tym konkurencji i klient\u00f3w, - analiza trend\u00f3w bran\u017cowych, - analiza potrzeb firmy w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem. W ramach 2 etapu zadania 1 zostanie opracowany raport z audytu stanowi\u0105cy strategi\u0119 wzornicz\u0105 firmy. Na bazie przeprowadzonych analiz dotycz\u0105cych zar\u00f3wno samej firmy, jak i jej otoczenia rynkowego, w tym dotycz\u0105cych dzia\u0142a\u0144 konkurencji, uwarunkowa\u0144 rynkowych i trend\u00f3w bran\u017cowych, zidentyfikowane zostan\u0105 zar\u00f3wno problemy firmy w zakresie wykorzystania potencja\u0142u wzornictwa i rynku i potencjalne szanse. Nast\u0119pnie sformu\u0142owane zostan\u0105 rekomendacje dla dalszego rozwoju firmy \u2013 wytyczone zostan\u0105 mo\u017cliwe kierunki dalszego dzia\u0142ania i cele do osi\u0105gni\u0119cia.", "BENEFICJENT": "LUCJA KISIEL FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA \"LUKS\"", "TYTUL": "Strategia wzornicza narz\u0119dziem wzrostu konkurencyjno\u015bci Firmy Produkcyjno-Handlowej \"LUKS\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PHU WALMET BARBARA SIWEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA DERES", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ROBERT WOJEWODA ROB-TECH", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DESIGN STUDIO PAULINA JAGU\u015a", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANNA PRZ\u0104DKA FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1415.8952908869987, "v": "29,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1415,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 889.0174634264883, "v": "18,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 263.47051275820166, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 98.82192855407048, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 45.55762916160389, "v": "937,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 31.613331227217493, "v": "650,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30.383434750911302, "v": "625,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 19.108559416767925, "v": "393,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.709356014580802, "v": "240,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10.353580558930743, "v": "213,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.059104252733901, "v": "145,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.367360874848117, "v": "110,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.433029890643985, "v": "70,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1296.147580072904, "v": "26,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1296,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 845.0818906439854, "v": "17,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 374.9622493317132, "v": "7,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.87061287970838, "v": "799,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 28.9977113001215, "v": "596,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.872226488456865, "v": "100,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.27253560145808, "v": "67,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09035382746051032, "v": "1,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 334.6091693803159, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "334,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 208.71543426488455, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 87.80824690157958, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38.07889769137303, "v": "783,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9693.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.00659052247873633, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 322.65515722964767, "v": "6,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "322,66 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 206.7457842041312, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36.83760194410693, "v": "757,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.39034167679223, "v": "666,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29.244718347509117, "v": "601,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10.916134143377885, "v": "224,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.503653462940461, "v": "133,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.01692345078979344, "v": "0,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 276.1730362089915, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "276,17 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 105.50962089914947, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99.45300510328069, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1224.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 43.08727630619684, "v": "886,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 17.578418469015798, "v": "361,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4.244945321992709, "v": "87,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.5954921020656134, "v": "73,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.7042780072904007, "v": "55,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 190.88562381530988, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "190,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 98.67246512758199, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.23980218712029, "v": "519,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 18.506865127582017, "v": "380,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14.851655407047387, "v": "305,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.936534143377886, "v": "286,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.793601944106925, "v": "139,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5.194692102065614, "v": "106,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.042930255164034, "v": "103,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1199.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.5982318347509112, "v": "53,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.04374240583232078, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.005103280680437424, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 128.5986765492102, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "128,60 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "18.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "121.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 66.61890303766707, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44.24389890643985, "v": "910,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.53321312272175, "v": "196,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.115441069258809, "v": "84,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.943192709599028, "v": "60,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.9380315917375456, "v": "19,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.20599611178614824, "v": "4,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 109.6061944106926, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "109,61 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "56.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 88.11453025516403, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 20.66541871202916, "v": "425,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8262454434993924, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70.90648165249088, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "70,91 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 28.28611178614824, "v": "581,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 23.32284520048602, "v": "479,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13.072399027946537, "v": "268,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.225125637910085, "v": "128,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 48.729752612393675, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "48,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.45135552855407, "v": "585,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 20.27839708383961, "v": "417,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33.58658955042527, "v": "691,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,59 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.90616281895504, "v": "677,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.6726017010935602, "v": "13,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.007825030376670717, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19.808669258809235, "v": "407,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,81 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15.836174483596597, "v": "325,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.938472904009721, "v": "81,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.03402187120291616, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.195337059538275, "v": "333,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.950154556500607, "v": "225,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 4.860267314702309, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3849151883353584, "v": "7,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 9.93135844471446, "v": "204,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,93 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 9.93135844471446, "v": "204,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.749761846901578, "v": "200,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,75 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "30.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.819823572296476, "v": "99,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.756426731470231, "v": "97,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1735115431348724, "v": "3,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.770464155528554, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,77 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.770464155528554, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1.400657594167679, "v": "28,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,40 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.400657594167679, "v": "28,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.13781919805589307, "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "78.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.13781919805589307, "v": "2,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.02381530984204131, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.02381530984204131, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}