[{"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2015-11-20", "DOFINANSOWANIE": "2892673904.16", "WARTOSC": "4287690568.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja linii kolejowej nr 7 na odcinku Otwock \u2013 Lublin (od km 26,050 do km 175,850), wraz z pracami na linii objazdowej nr 30 na odcinku \u0141uk\u00f3w \u2013 Parczew i przygotowaniem dokumentacji projektowej dla odcinka Warszawa Wschodnia \u2013 Otwock. W ramach realizacji inwestycji przewiduje si\u0119: przebudow\u0119 torowisk (dobudow\u0119 drugiego toru na odc. Otwock-Pilawa, z\u0142agodzenie \u0142uk\u00f3w), modernizacj\u0119, przebudow\u0119 oraz budow\u0119 nowych obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych: most\u00f3w, wiadukt\u00f3w, przepust\u00f3w, przej\u015b\u0107 dla pieszych, wymian\u0119 sieci trakcyjnej i urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem (na sterowane komputerowo), budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla zwierz\u0105t, przebudow\u0119 peron\u00f3w i ich wyposa\u017cenia, budow\u0119 uk\u0142adu sterowania ruchem, budow\u0119 ekran\u00f3w akustycznych, odnowienie systemu odwodnienia linii kolejowej. Dodatkowo w celu zapewnienia trasy objazdowej dla poci\u0105g\u00f3w w trakcie modernizacji linii kolejowej nr 7 zaplanowano do realizacji prace projektowo-budowlane na linii kolejowej nr 30 \u0141uk\u00f3w-Lublin P\u00f3\u0142nocny na odcinku \u0141uk\u00f3w-Parczew.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 7 Warszawa Wschodnia Osobowa - Dorohusk na odcinku Warszawa - Otwock - D\u0119blin - Lublin, etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5200.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4693104.58", "WARTOSC": "5568467.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 102 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r. \u017c.. Ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych poprzez opracowanie i aktualizacje IPD. Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, a nast\u0119pnie skorzystaj\u0105 ze wsparcia w postaci sta\u017cy (100), szkole\u0144 (66), bon\u00f3w na zasiedlenie (23), jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (24), wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy (6). Realizowane przez PUP w Rykach wsparcie zostanie przeprowadzone w oparciu o standardy okre\u015blone w ustawie z 20 kwietnia 2004r, o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Wydatki s\u0105 zgodne z Wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFRR, EFS i FS na lata 2014-2020 i niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu, s\u0105 zgodne z SZOOP.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2427283.37", "WARTOSC": "2641509.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 131 os\u00f3b. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do PP\u00a0I (tzw. bezrobotni aktywni) lub PP\u00a0II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Osoby na sta\u017c b\u0119d\u0105 kierowane do organizatora sta\u017cu, kt\u00f3rego wniosek zostanie rozpatrzony pozytywnie. B\u0119d\u0105 to osoby, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 Zasady rekrutacji uczestnictwa w projekcie.Sta\u017ce w ramach projektu\u00a0zosta\u0142y zaplanowane \u015brednio na 6 miesi\u0119cy w 2017, za\u015b w 2018 na 5 miesi\u0119cy, z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 sta\u017cy przechodz\u0105cych z 2017.Przewiduje si\u0119 realizacje sta\u017cy trwaj\u0105cych od 3 do 12 miesi\u0119cy zgodnie z oczekiwaniami UP i Pracodawc\u00f3w. Osoby na sta\u017c b\u0119d\u0105 kierowane sukcesywnie z uwagi na du\u017c\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b. Zwrot koszt\u00f3w dojazdu na poszczeg\u00f3lne formy wsparcia zosta\u0142 w projekcie u\u015bredniony. Maksymalnie uczestnik otrzyma zwrot do 250,00 z\u0142 zgodnie z regulaminem obowi\u0105zuj\u0105cym w PUP w Rykach. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Realizowane przez PUP w Rykach wsparcie zostanie przeprowadzone w oparciu o standardy okre\u015blone w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2021378.68", "WARTOSC": "2378092.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 243\u00a0os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu powiatu ryckiego do 30.06.2021r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) oraz popraw\u0119 szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Udzielenie wsparcia w ramach projektu zostanie poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb UP (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 dla ka\u017cdego UP Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w art.2 ust.1 pkt 10a i art. 34a ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, a nast\u0119pnie skorzystaj\u0105 ze wsparcia w postaci sta\u017cu, szkolenia, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej albo wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez wszystkie grupy docelowe: - dla os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy (tj. os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) co najmniej 44,3% tj.104\u00a0osoby, - w przypadku os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do grup wskazanych powy\u017cej - co najmniej 60,4% tj. 7\u00a0os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do pracy (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1639817.51", "WARTOSC": "1945678.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 112 osoby zarejestrowane w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r. \u017c. zakwalifikowane do PP I (tzw. bezrobotni aktywni) lub PP II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Ka\u017cdemu uczestnikowi zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 IPD. Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, a nast\u0119pnie skorzystaj\u0105 ze wsparcia w postaci sta\u017cy (118), szkole\u0144 (90), bon\u00f3w na zasiedlenie (18), jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (20), wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy (7).Realizowane przez PUP w Rykach wsparcie zostanie przeprowadzone w oparciu o standardy okre\u015blone w ustawie 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.76}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1553692.83", "WARTOSC": "1690818.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej\u00a030\u00a0roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 83 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Realizowane przez PUP w Rykach wsparcie zostanie przeprowadzone w oparciu o standardy okre\u015blone w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.25}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1507800.00", "WARTOSC": "1640800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 93 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie ryckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1473233.70", "WARTOSC": "1733216.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie ryckim do 31.12.2017 r. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj. zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) oraz popraw\u0119 szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie (kryterium 2) podj\u0119cie zatrudnienia: - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie co najmniej 33% tj. 5 os\u00f3b, - dla kobiet na poziomie co najmniej 39% tj. 38 os\u00f3b, - w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 33% tj. 2 osoby, - w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30% tj. 27 os\u00f3b, - w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38% tj. 32 osoby. W ramach projektu zaplanowano obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - kryterium 3 (sporz\u0105dzenie lub aktualizacja). Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy. tj. poradnictwo+szkolenie lub poradnictwo+sta\u017c lub po\u015brednictwo+doposa\u017cenie stanowiska pracy", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do pracy (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "9709479.44", "WARTOSC": "11422917.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie pu\u0142awskim woj.lubelskiego w latach 2020-2023 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych -145 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-45 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -310 Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem-186 Liczba inicjatyw dotycz\u0105cych rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej sfinansowanych ze \u015brodk\u00f3w -70 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk.\u00a0 \u00a0 Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "RAZEM - INICJATYWY Z OBSZARU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9121860.00", "WARTOSC": "10731600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "P. \"Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw - podregion pu\u0142awski\" skierowany jest do 990 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu pu\u0142awskiego. W P. we\u017amie udzia\u0142 1980 (K-1089, M-891) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 396 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-218, M-178); -min. 773 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-425, M-348); -min. 198 przedsi\u0119biorstw dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 99 przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem P. jest wzrost konkurencyjno\u015bci 990 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu pu\u0142awskiego woj. Lubelskiego w okresie 01/01/2019-31/12/2021. Us\u0142ugi rozwojowe kierowane do pracownik\u00f3w M\u015aP pozwol\u0105 na nabycie, potwierdzenie lub wzrost wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci lub kompetencji spo\u0142ecznych 1980 pracownik\u00f3w sektora M\u015aP, co przyczyni si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017conego celu g\u0142\u00f3wnego (\u015brednio 2 UR na UP). G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 1782 pracownik\u00f3w (K-981, M-801) oraz realizacja celu rozwojowego min. 713 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w P. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. P. zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do BUR. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. P. realizowany w partnerstwie: Instytut Rozwoju i Innowacji Euro-Konsult Sp. z o.o. - lider; Netrix Group Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe przedsi\u0119biorstw - podregion pu\u0142awski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1045923.20", "WARTOSC": "1765978.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "\"W ramach realizacji projektu planujemy zakup nowej technologii do produkcji okien z innowacyjnych profili \u2013 materia\u0142u budowalnego o podwy\u017cszonych parametrach w szczeg\u00f3lno\u015bci: konstrukcyjnych, izolacyjnych, o podwy\u017cszonej odporno\u015bci na procesy starzenia. Materia\u0142 b\u0119dzie wykorzystywany w budownictwie. Nowe okna pozwol\u0105- na uzyskanie okien o ni\u017cszym parametrze przepustowo\u015bci ciep\u0142a, wytrzyma\u0142ych o lekkiej konstrukcji o znacznych walorach estetycznych (ca\u0142kowita likwidacja wzmocnienia stalowego i wkr\u0119t\u00f3w oraz nietrwa\u0142ych gumowych uszczelek i listew przybyszowych_ Nowe rozwi\u0105zanie to nowy design okna i jako\u015b\u0107 w oknach ze skrzyd\u0142em rozwierno -uchylnym i bez skrzyd\u0142a (czyli szkleniu sta\u0142ym) \u2013 bo wszystkie kwatery podzia\u0142u okien s\u0105 takie same ze wzgl\u0119du na brak zewn\u0119trznej strony skrzyd\u0142a. . Brak zewn\u0119trznego skrzyd\u0142a i listwy przyszybowej oraz wzmocnienia stalowego i wkr\u0119t\u00f3w to du\u017cy wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska. \"", "BENEFICJENT": "PUMAR-1 PUD\u0141O SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej technologii wytwarzania okien z PCV.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4145242.68", "WARTOSC": "4876756.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel: Wzrost zatrudnialno\u015bci 572 uczni\u00f3w (min. 241 kobiet) z 9 szk\u00f3\u0142 prowadzych kszta\u0142cenie zawodowe z woj. lubelskim (z powiat\u00f3w: Zamo\u015b\u0107, p. zamojski, p. rycki) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w tych szko\u0142ach. Grupa docelowa: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 2 w Rykach 1.Technikum: t. budownictwa: 20uczni\u00f3w (U) w tym (20m\u0119\u017cczyzn-M); t. ekonomista: 45U(40kobiet - M) 2.Szko\u0142a Bran\u017cowa: monter zabudowy: 10U(10M) i 1nauczyciel (N) tego zawodu ZS 2 w Szczebrzeszynie: 3.T.: t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych: 27U(7M) i 2N; t. mechanik: 20U(20M) i 2N 4.SB: fryzjer: 1U(1K); kucharz: 3U(3K); mechanik pojazd\u00f3w sam.: 1U(1M) ZSP nr 2 w Zamo\u015bciu: 5.T: t mechatronik: 10U(10M) i 2N; t. pojazd\u00f3w samochodowych: 50U(50M) i 3N; t. \u017cywienia i us\u0142ug gastro.: 20U(10K) i 5N 6.SB: mechanik pojazd\u00f3w sam.: 5N(5M) ZSP nr 4 w Zamo\u015bciu 7.T.: t budownictwa: 46U(1K) i 3N; t. technologii \u017cywno\u015bci (cukiernik): 35U(30K) i 4N; t. informatyk: 39U(4K) i 7N; t. geodeta: 35U (12K) i 3N 8.SB: kucharz: 20U(10K); monter zabudowy: 20U(20M) ZSP nr 5 w Zamo\u015bciu 9.T.: t. \u017cywienia i us\u0142ug gastro.: 60U(45K) i 2N; t. architektury: 30U(28K) i 3N; t. weterynarii: 40U(30K); t. rolnik: 10U(2K); t. mechanizacji rolnictwa: 10U(10M); t. mechanizacji rolnictwa i agrotroniki: 10U(10M). \u0141\u0105cznie: 9 szk\u00f3\u0142 prow. kszta\u0142. zaw., 572U kszta\u0142cenia zawodowego i 37N przedmiot\u00f3w zawodowych Dzia\u0142ania: -szkolenia zawodowe dla 572uczni\u00f3w, prowadz\u0105ce do nabywnia kwalifikacji i/lub kompetencji -szkolenia zwi\u0105zane z nauczanym zawodem dla 37 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych -praktyki/sta\u017ce zawodowe dla min. 404 uczni\u00f3w -doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodu 6 z w/w 9 szk\u00f3\u0142. Rezultaty: -uzyskanie kwalif. zaw. przez min. 90%uczni\u00f3w -rozw\u00f3j kwalifikacji zaw./kompetencji przez 37 nauczycieli -zdobycie do\u015bw. zaw. przez min. 404 uczni\u00f3w. Projekt realizowany w Partnerstwie: Instutucja Rynku Pracy, dzia\u0142aj\u0105ca na rzecz rozwoju szkolnictwa zawodowego w woj. lubelskim oraz szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe i/lub ich organy prowadz\u0105ce", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dodatkowe kwalifikacje szans\u0105 na zawodowy sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "7970310.26", "WARTOSC": "9376835.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie pu\u0142awskim woj.lubelskiego w latach 2017-2019 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu -146 Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (szt.) -146 Wska\u017aniki efektywno\u015bciowe( Kryt.2) : 1.liczba gr. inicjat.,kt\u00f3re wypracowa\u0142y za\u0142o\u017cenia co do utworzenia PES -20 (Lider-11,Partn.Cons. po 9), sredniorocznie ok.7 2.liczba \u015brodowisk,kt\u00f3re przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realizacji przeds. maj\u0105cego na ceu rozw\u00f3j es - 26 (Lider-15,Partner Cons. 11),sredniorocznie ok.8 3.liczba org.poz. prowadz.dzia\u0142.pozytku publicznego lub dzia\u0142.gosp.-10 (Lider-4,Partnerzy po 3), \u015bredniorocznie ok.3 4.liczba miejsc pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne etaty utworz. w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS-45 (Lider-12,ZMW-24,CONS.-9),\u015bredniorocznie min.7 5.procent wzrostu obr. PS obj\u0119tych wsparciem-\u015bredniorocznie 2 % (wska\u017anik w jednakowym stopniu dotyczy zar\u00f3wno Lidera jak i Partner\u00f3w) 6. liczba miejsc pracy pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os\u00f3b wskazanych w definicji PS-101(Lider-35,Partnerzy po 33),\u015bredniorocznie ok.35-42 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk. (KRYT.4). Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142. Us\u0142ugi wsparcia es realizowane w ramach proj.nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 us\u0142.,kt\u00f3rych realizacja wynika z obowi\u0105zku zachowania trwa\u0142o\u015bci proj.wsp\u00f3\u0142.ze \u015brodk\u00f3w EFS w wyniku konkursu 1/POKL/7.2.2./2012 W RAMACH po kl 2017-2013-kryt.14", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Razem - inicjatywy z obszaru ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "917723.47", "WARTOSC": "1079674.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 126 os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu powiatu ryckiego do 31.12.2018r. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj. zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b\u00a0w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b\u00a0d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) oraz popraw\u0119 szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa.\u00a0 Udzielenie wsparcia w ramach projektu zostanie poprzedzone pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych UP poprzez opracowanie lub aktualizacj\u0119 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (kryterium 3). Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, a nast\u0119pnie skorzystaj\u0105 ze wspracia w postaci sta\u017cu, szkolenia albo wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy tj. poradnictwo zawodowe+szkolenie lub poradnictwo zawodowe+sta\u017c lub po\u015brednictwo pracy+wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy. Dzia\u0142ania w zakresie aktywizacji/reorientacji zawodowej b\u0119d\u0105 podjemowane w celu zwi\u0119kszenia szans na uzyskanie zatrudnienia przez UP, b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter indywidualnego i kompleksowego wsparcia, kt\u00f3re odpowiada na zidentyfikowane trudno\u015bci i bariery, na jakie napotykaj\u0105 odbiorcy wsparcia w wej\u015bciu i utrzymaniu si\u0119 na rynku pracy.\u00a0 Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie (kryterium 2) podj\u0119cie zatrudnienia przez wszystkie grupy docelowe: - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie co najmniej 33% - tj 4 osoby, - dla kobiet na poziomie co najmniej 39% tj. 25 os\u00f3b, - w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 33% tj. 2 osoby, - w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30% tj. 23 osoby,\u00a0 - w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach za poziomie co najmniej 38% tj. 23 osoby. Ponadto co najmniej 32%\u00a0UP uzyska kwalifikacje\u00a0w ramach szkole\u0144. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do pracy (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849998.95", "WARTOSC": "999998.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest wsparcie os. zale\u017cnych poprzez zorganizo. i udost\u0119pnia. prof. us\u0142ug opieku\u0144czo- medycznych w DDOM w Powiecie Ryckim, kt\u00f3ry dysponowa\u0142 b\u0119dzie 15 miejscami, w tym min. 8 zarezerwowanych dla os. powy\u017cej 65 r\u017c. W DDOM b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone profesjonalne us\u0142ugi z zakresu opieki lekarskiej,piel\u0119gniarskiej, fizjoterapeutycznej, psychologicznej, dietetycznej, w tym edukacja pacj. dotycz\u0105. samoopieki i samopiel\u0119gnacji; doradztwo w doborze wyrob\u00f3w medycz; usprawnienia ruchowe; stymul. proce. poznawcz.; terapia zaj\u0119ciow; przygotowa. rodziny i opieku. pacj. do kontynuacji opieki-dzia\u0142ania edukacyjne. Dzia\u0142a.opieku\u0144czo-medycznymi zostan\u0105 obj\u0119ci pacj. bezpo\u015bre. po hospitalizacji lub tacy, kt\u00f3rym w okresie ostat. 12 m-cy udzielono \u015bwiad. zdrow. z zakresu leczenia szpitalnego lub s\u0105 zagro\u017ceni hospitalizacj\u0105 w najbli\u017cszym czasie. Do realizacji proj. zostanie powo\u0142any ZT, kt\u00f3ry b\u0119dzie obejmo. komplekso. opiek\u0105 zakwalifiko. UP DDOM. Podstawo. celami kwalifiko. pacj do DDOM s\u0105: poprawa zdrowia i samodzielno. \u017cyciowej; zapobie wczesnym powik\u0142a poszpital; przygoto. pacj. I rodziny do \u017cycia z niepe\u0142nosprawno. i samoopieki; rehabilitacj\u0119; modyfikacj\u0119 lecze farmakologi. W ramach proj. przewidzia. zakup niezb\u0119d. Sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105. \u015bwiad. us\u0142ug o wysokim standardzie medycz. i uruchomienie DDOM dzia\u0142aj\u0105c. przez 18 mc w okre. trwania proj. nast\u0119pnie dodatkowo przez 3 lata w okre. trwa\u0142o\u015bci. Poza \u015bwiad. opieki zdrow. pacj. przebywaj\u0105c. w DDOM zapewnio. zostanie odpowie. do stanu zdrowia wy\u017cywienie, prowadzo. b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe, pozwalaj\u0105. Na zagospodaro. czasu wolnego pomi\u0119dzy \u015bwiad. zdrow. Czas trwa. pobytu w DDOM b\u0119dzie ustalany indywidu. przez ZT i nie mo\u017ce by\u0107 kr\u00f3tszy ni\u017c 30 dni robocz. I d\u0142u\u017cszy ni\u017c 120 dni robocz. Pobyt mo\u017ce zosta\u0107 skr\u00f3cony w przypad. rezygnacji pacj. oraz w przypad. pogorsze. si\u0119 stanu zdro. wymagaj\u0105cego realizacji \u015bwiad. zdrow. w warun. stacjonarnych", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE ZDROWIE H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E. CZERWI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja opieki poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej w D\u0119blinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.91}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "849599.85", "WARTOSC": "999529.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie ryckim do 31.12.2016 r. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj. zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) oraz popraw\u0119 szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie (kryterium 2) podj\u0119cie zatrudnienia: - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej na poziomie co najmniej 33% tj. 5 os\u00f3b, - dla kobiet na poziomie co najmniej 39% tj. 19 os\u00f3b, - w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 33% tj.1 osoba, - w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych na poziomie co najmniej 30% tj. 17 os\u00f3b, - w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 38% tj. 18 os\u00f3b, - w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wy\u017cej wymienionych grup na poziomie co najmniej 40%. Wersja: 1.0 wniosku o dofinansowanie projektu w ramach RPO WL 2014-2020 Suma kontrolna: 0000174/3/2/2/4/2/6/7/3/6/6/3/9/2/5/0/6/6/3 W ramach projektu zaplanowano obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - kryterium 3 (sporz\u0105dzenie lub aktualizacja). Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy. tj. poradnictwo+szkolenie lub poradnictwo+sta\u017c lub po\u015brednictwo+doposa\u017cenie stanowiska pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do pracy (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "848540.96", "WARTOSC": "998283.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 130 os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu powiatu ryckiego do 31.12.2019r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach) oraz popraw\u0119 szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Udzielenie wsparcia w ramach projektu zostanie poprzedzone identyfikacj\u0105 potrzeb UP (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowaniem lub aktualizacj\u0105 dla ka\u017cdego UP Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, o kt\u00f3rym mowa w art.2 ust.1 pkt 10a i art. 34a ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy, a nast\u0119pnie skorzystaj\u0105 ze wsparcia w postaci sta\u017cu, szkolenia, jednorazowych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej albo wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy.\u00a0 Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez wszystkie grupy docelowe: - dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej - co najmniej 33% - tj 4 osoby, - dla kobiet - co najmniej 39% tj. 27 os\u00f3b, - w przypadku os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0- co najmniej 33% tj. 1 osoba, - w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u00a0- co najmniej 30% tj. 17 os\u00f3b, - w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifikacjach\u00a0- co najmniej 38% tj. 23 osoby, - w przypadku os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do grup wskazanych powy\u017cej\u00a0- co najmniej 40% tj. 4 osoby.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do pracy (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6720525.00", "WARTOSC": "7917525.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j 240 przedsi\u0119biorstw MSP z terenu subregionu pu\u0142awskiego i realizacja cel\u00f3w rozwojowych (edukacyjnych i biznes.) tych firm i ich pracownik\u00f3w (1575os), w okresie od 01.04.2017r. do 31.12.2018r. poprzez dofinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug rozwojowych w ramach PSF. Realizacja celu zmniejszy problemy i bariery towarzysz\u0105ce gr.docelowej podnosz\u0105c jej kwalifik.zawodowe-wiedz\u0119, umiej\u0119tno\u015bci, kompetencje,zmotywuje do powstania i utrzymania miejsc pracy, prowadz\u0105c do adaptacyjno\u015bci MSP,stymuluj\u0105c rozw\u00f3j gospod.regionu, jego konkurencyjno\u015b\u0107. Dzi\u0119ki realizacji projektu pojedyncze przedsi\u0119bior.mikro, ma\u0142e i \u015brednie, w tym osoby fizyczne prow.dzia\u0142al.gospod. na teren.wojew.lubelskiego, posiadaj\u0105ce siedzib\u0119 (fili\u0119 , delegat.,oddzia\u0142 lub innie prawnie dozwol. form\u0119 organiz.) w podregionie pu\u0142awskim i ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj.oraz osoby samozatrudnione uczestnicz\u0105c w us\u0142ugach rozwoj. nab\u0119d\u0105, potwierdz\u0105 lub wzro\u015bnie u nich wiedza, umiej\u0119tno\u015bci, kwalifik. lub kompetencje spo\u0142.W\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 min. 20% -315 os\u00f3b w wieku 50+ oraz min. 39% -615 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cz.). Pracownicy zostan\u0105 skierowani przez swego pracodawc\u0119 do skorzystania z us\u0142ugi rozwoj. Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 co najmniej 240 MSP, w tym 48MSP dzia\u0142aj\u0105cy w obszarach inteligent. Specjaliz. WL i 24przedsi\u0119biorstw szybkiego wzrostu (kryterium premiuj\u0105ce 2 i 3). W oparciu o z\u0142o\u017cony formularz i zawart\u0105 z MSP umow\u0119 wsparcia,przedsi\u0119biorstwa otrzymaj\u0105 dofinan. koszt\u00f3w us\u0142ug rozwoj.(szkole\u0144, doradztwa, analizy potrzeb rozwoj.) w ramach pomocy de minimis/pomocy publ.w limitach okre\u015blonych w dokumentacji. Przedsi\u0119biorcy w oparciu o popytowy charakter adaptacyjno\u015bci wybior\u0105 przy pomocy Operatora projektu PSF \u2013FPCP us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi, a \u015bwiadczone przez uprawnione podmioty zweryfik. w Bazie przez PARP. Po weryfik. dokumentacji rozliczeniowej MSP otrzyma od Operatora refundacj\u0119 koszt\u00f3w poniesionych na dan\u0105 us\u0142ug\u0119 rozwoj", "BENEFICJENT": "\"PU\u0141AWSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania - podregion pu\u0142awski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3618314.00", "WARTOSC": "4256840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w 5 powiat\u00f3w woj. lub, tj. \u0142ukowskiego, radzy\u0144skiego, bialskiego, parczewskiego i w\u0142odawskiego w tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: kobiet, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. CELEM g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 100 mieszka\u0144c\u00f3w pi\u0119ciu powiat\u00f3w woj. lubelskiego, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do II.2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % UP do II.2019 r., \u2022 aktywizacja zawodowa co najmniej 80% UP prowadz\u0105ca do trwa\u0142ego zatrudnienia dotychczasowych bezrobotnych poprzez udzielenie pomocy doradczej i finansowej do II 2019 roku. Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d,w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego proj. wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Osi priorytetowej 8 iii Dzia\u0142ania 9.3 RPO WL 2014-2020,tj. do zwi\u0119kszenia liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w regionie.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "430567.50", "WARTOSC": "506550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie ryckim do 31.12.2015 r. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych tj. zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz niskowykwalifikowanych) oraz popraw\u0119 szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Kluczowym rezultatem projektu b\u0119dzie (kryterium 2): - podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% os\u00f3b bezrobotnych b\u0119d\u0105cych uczestnikami projektu tj. 23 osoby. - podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 28% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych tj. 11 os\u00f3b, - podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 19% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 tj. 1 osoba, - uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 32% os\u00f3b bezrobotnych tj. 16 os\u00f3b, - uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 32% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych tj. 13, - uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 27% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 tj. 1 osoba, - podj\u0119cie zatrudnienia w sektorze pozarolniczym przez co najmniej 22% uczestnik\u00f3w spo\u015br\u00f3d odchodz\u0105cych z rolnictwa tj. 1 osoba. W ramach projektu zaplanowano obj\u0119cie wszystkich uczestnik\u00f3w Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - kryterium 3. Wszyscy uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 z us\u0142ug doradcy zawodowego lub po\u015brednika pracy - kryterium 4 - co najmniej 50% uczestnik\u00f3w projektu zostanie obj\u0119tych co najmniej 2 formami tj. poradnictwo+szkolenie lub po\u015brednictwo+sta\u017c lub po\u015brednictwo+doposa\u017cenie stanowiska pracy. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby powy\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP re", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYKACH", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 drog\u0105 do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1620135.52", "WARTOSC": "1906041.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Cel og\u00f3lny proj. to zwi\u0119kszenie szans zatrudn. 80 os\u00f3b bez zatrudn. w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w pow. \u0142uk./ryck./pu\u0142aw., poprzez indyw. i kompleks. aktywiz. eduk.-zaw. do XI.2019. W projekcie we\u017amie udzia\u0142: I. Bezrobotnych \u2013 64 os. (30K i 34M), w tym: a) 39 os. d\u0142ugotrwale bezrob. (18 K i 21 M). b) 10 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk. rodzin (4K i 6M) zarejestr. w PUP jako os. bezrob., prowadz. indywid. gospod. rolne do 2 ha przelicz., zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnict. II. Biernych zawod.- 16 os. (8 K i 8M) Zak\u0142adamy udzia\u0142 w proj. 20 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105g. w proj.: - 80 os. zostanie obj\u0119tych IPD, - 72 os. uzyska kwalif. do wykonywania okre\u015bl. zawod\u00f3w potwier. cert./\u015bwiadectw. czelad./uprawn./pr. jazdy, - 72 os. zostanie obj\u0119tych po\u015bredn. pracy - 72 os. zdob\u0119dzie do\u015bwiad. zaw. poprzez odbycie 6-m-cznego sta\u017cu, Zak\u0142adamy, \u017ce ok.8 uczest. mo\u017ce przerwa\u0107 udzia\u0142 w pr. Po zako\u0144cz. udziale w proj. podejmie prac\u0119: - os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - min. 33% - kobiety \u2013 min. 39% - os. z niepe\u0142nos.- min. 33% - os. d\u0142ugotr. bezrob.- min. 30% - os. o niskich kwal. (do poziomu wykszta\u0142. ponadgimn. w\u0142\u0105cznie) \u2013 min. 38% - w przypadku uczest. nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup - na poziomie min. 45%. Zadania: 1. Poradn. zawod. wraz z IPD V/18-IV/19r. - po 4 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. W ram. zad. 1 zrealizowane zostanie tak\u017ce grup. poradn. zaw. dla 8 grup. 2. Szkolenia zaw. V/18-V/19r. real. 8 szkole\u0144 zaw. zg. z zapotrzebowaniem na rynku pracy 3. Po\u015brednictwo pracy VI/18-V/19r. - po 3 h zeg. dla ka\u017cdego uczest. proj. 4. Sta\u017ce VII/18-XI/19r. 6 m-cy na stanow. zg. z tematyk\u0105 uko\u0144cz. szkol. Projekt jest zgodny z: - w\u0142a\u015bciwym prawodawstwem kraj. (CDF nie jest zobowi\u0105zane do stosowania ust. PZP) - zasad\u0105 r\u00f3wn. szans K i M - pozosta\u0142ymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotow. (w szczeg. z zas. r\u00f3wn. szans i niesdyskr., w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017con. rozwoju) - zapisami SZOOP RPO WL", "BENEFICJENT": "CENTRUM DORADZTWA FINANSOWEGO URSZULA BANCERZ", "TYTUL": "Pora na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651693.34", "WARTOSC": "1943168.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, kra\u015bnickiego, opolskiego i ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska,bialski, radzy\u0144ski, w\u0142odawski, che\u0142mski, m. Che\u0142m, janowski, hrubieszowski, zamojski, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawski, poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40 osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "I Ty mo\u017cesz mie\u0107 w\u0142asn\u0105 firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4089112.20", "WARTOSC": "4810720.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 (60 kobiet) mieszka\u0144c\u00f3w z terenu 11 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2021 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w 11 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (59 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 os. (42 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 os. (5 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3548031.75", "WARTOSC": "4174155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do IX.2020 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym. Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849838.50", "WARTOSC": "999810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, oraz\u00a0wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119\u00a0do obj\u0119cia programem profilaktycznym.\u00a0W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia.\u00a0Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubeskiego, podregionu pu\u0142awskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty: janowski, kra\u015bnicki, \u0142ukowski, opolski, pu\u0142awski, rycki\u00a0spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu bada\u0144 przesiewowych.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144\u00a0profilaktycznych oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania kolonoskopowe, r\u00f3wnie\u017c w znieczuleniu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1086354.82", "WARTOSC": "1182234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj.umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 100 UP poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.04.2016 r.do 31.05.2017 r.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os.m\u0142odych z woj.lubelskiego w wieku 15-29,w tym os.niepe\u0142nosprawne,zamieszkuj\u0105ce 10 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia;bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w\u00a0Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z\u00a0SZOOP: 50 os.biernych zawodowo,10 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,25 os.w wieku 15-24 lata,20 os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb z Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania w celu okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego\u00a0uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiejetno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami -wsparcie psychologiczne w celu podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy i motywacji do podj\u0119cia pracy. Proj.zak\u0142ada:realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niekwalifikujacych si\u0119 do grup:os.niepe\u0142nospr.,os.o niskich kwalifik.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.(odsetek os.w wieku 15-29,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.)na poziomie min.43%-min.31 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych(odsetek os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.) na poz.min.35%-min.4 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niepe\u0142nosprawnych(odsetek os.niepe\u0142nosprawnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnien", "BENEFICJENT": "VIAMED S.C. JERZY WIECZOREK, JOANNA MIROWSKA-WIECZOREK PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO SELF", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "528221.87", "WARTOSC": "621437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profil. i diagn. w\u015br\u00f3d 600 UP (300K i 300M) z terenu PPu\u0142. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania na RJG z czego minimum 65% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zam. na ter. wiej. czyli osoby w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania jest najmniejsza. P wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych i s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszeniu zg\u0142aszalno\u015bci si\u0119 na badania profilaktyczne w celu poprawy stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Zwi\u0119kszony zostanie odsetek zdiagnozowanych przypadk\u00f3w RJG w jego wczesnym stadium i dzi\u0119ki temu zostanie zmniejszony odsetek umieralno\u015bci na RJG. W ramach P realizowany b\u0119dzie cykl spotka\u0144 edu-inf, na kt\u00f3rych UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat diagnozy i profilaktyki RJG, a tak\u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci w rozmowach ze specjalistami w dziedzinie RJG. Spotkania b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w miejscach, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 bli\u017cej miejsca zamieszkania UP co spowoduje, \u017ce zwi\u0119kszona zostanie potencjalna mo\u017cliwo\u015b\u0107 zach\u0119cenia mieszka\u0144c\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Podczas spotka\u0144 zostan\u0105 rozdane broszury informacyjne z podstawowymi informacjami na temat RJG. Wy\u015bwietlony b\u0119dzie kr\u00f3ki film obejmuj\u0105cy t\u0105 tematyk\u0119 i zawieraj\u0105cy histori\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105d\u017a straci\u0142y osob\u0119 blisk\u0105 w wyniku RJG. Takie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na motywacj\u0119 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych. Dodatkowo na spotkania zostanie zaproszona osoba znana w danym \u015brodowisku, kt\u00f3rej dotkn\u0119\u0142a problematyka RJG i kt\u00f3ra zagwarantuje wi\u0119ksze zainteresowanie spotkaniem poprzez zach\u0119cenie do przyj\u015bcia na nie. Wszystkie te dzia\u0142ania (wraz z akcj\u0105 informacyjn\u0105) spowoduj\u0105 zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w PPu\u0142. \u00a0Zadania: 1. Akcja informacyjno-edukacyjna, 2. Badania przesiewowe. Rezultaty: 500 bada\u0144 przesiewowych (250K i 250M)", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Program profilaktyki raka jelita grubego w podregionie pu\u0142awskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1015331.09", "WARTOSC": "1104941.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "OKRES REALIZACJI: 01.04.2016r. - 31.03.2017r. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 105 os.m\u0142odych,w tym niepe\u0142nosprawnych,w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP,z obszaru woj.lubelskiego(os.zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubelskiego-powiaty bi\u0142gorajski,janowski,kra\u015bnicki,lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski,\u0142ukowski,radzy\u0144ski,rycki i zamojski w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).min.2%ON(3 os.)min.10% os.d\u0142ugotrwale bezrob.(11os.)min.25% os.w wieku 15-24 lata (27os.)min.60% os.bierne zawod.(63os.)w min.60% K (63os.)w szczeg\u00f3ln.os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadcz.zawod. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA min.95%UP,tj.100 ze 105os.m\u0142odych(min.60%K),w tym niepe\u0142nospr.,w wieku 15- 29 lat,bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg.os.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WL(w powiatach obj\u0119tych wsparciem)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddzia\u0142.1.3.1 SZOOP,do 31.03.2017r.,poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie w proj. \u00a0 ZADANIA PRZEWIDZIANE W PROJ.:Identyfikacja potrzebPo\u015brednictwo pracyWysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe w zawodach zwi\u0105z.z tzw.\u201dzielonymi miejscami pracy\u201dSta\u017ce zawodowe Projekt przewiduje indywidualnie dopasowane,kompleksowe wsparcie ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia. \u00a0 ZAK\u0141ADANE EFEKTY REALIZACJI PROJ.:Liczba os\u00f3b bezrob.(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw.bezrob.)obj\u0119tych wsparciem w Programie-42Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrw.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w Programie-11Liczba os\u00f3b biernych zawod.,nieuczestn.kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w Programie-63Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych-100Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.:43%og\u00f3\u0142em,3", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "417605.00", "WARTOSC": "491300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 750 os.(500Mi250K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia danym programem profilaktycznym tj. do 65 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dalej:WL) ca\u0142ego podregionu pu\u0142awskiego (dalej:PrP) w tym powiaty: powiat janowski (dalej:PJ),powiat kra\u015bnicki(dalej:PK),powiat \u0142ukowski(dalej:P\u0141),powiat opolski(dalej:PO),powiat pu\u0142awski (dalej:PP),powiat rycki (dalej:PR) (zamieszkuj\u0105ce wg KC) ainteresowanych profilaktyk\u0105 raka jelita grubego. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacj\u0105 terenow\u0105 NUTS 3 100% UP projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka tj: 1. Wsystemie bez zaprosze\u0144 : a). osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, b). osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, c)osoby w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost i utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej 750os.(250K/500M), w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3re z przyczyn zdrowotnych w zakresie raka jelita grubego s\u0105 zagro\u017cone utrat\u0105 i brakiem zatrudnienia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 raka jelita grubego na terenie podregionie pu\u0142awskiego w okresie 01.05.2018 do 30.09.2019. Realizacja celu obejmuje: 1.Wype\u0142nie ankiety wst\u0119pniej w POZ-750 os\u00f3b, 2. Przeprowadzenie badania kolonoskopii-750 os\u00f3b, 3.Prowadzenie dzia\u0142a\u0144 profilaktyki edukacyjnej-750 os\u00f3b. Proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO WL poprzez kompleksowe, wysokiej jako\u015bci wsparcie udzielane uczestnikom projektu w ramach zaplanowanych zada\u0144, kt\u00f3rych ostatecznym celem b\u0119dzie zwi\u0119kszenie liczby dzia\u0142a\u0144 zdrowotnych negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na rynek pracy. Cel projektu jest zgodny z celem RPO WL.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PU\u0141AWACH", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w podregionie pu\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "305575.00", "WARTOSC": "359500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem g\u0142. jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zaw. powodowanej stanem zdrowia poprzez profil. i diagn. w\u015br\u00f3d 1000 UP (1000K) z terenu PPu\u0142. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania na RSM z czego minimum 65% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zam. na ter. wiej. czyli osoby w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania jest najmniejsza. P wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych i s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszeniu zg\u0142aszalno\u015bci si\u0119 na badania profil. w celu poprawy stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Zwi\u0119kszony zostanie odsetek zdiagnozowanych przypadk\u00f3w RSM w jego wczesnym stadium i dzi\u0119ki temu zostanie zmniejszony odsetek umieralno\u015bci na RSM . W ramach P realizowany b\u0119dzie cykl spotka\u0144 edu-inf, na kt\u00f3rych UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat diagnozy i profilaktyki RSM , a tak\u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci w rozmowach ze specjalistami w dziedzinie RSM. Spotkania b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w miejscach, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 bli\u017cej miejsca zamieszkania UP co spowoduje, \u017ce zwi\u0119kszona zostanie potencjalna mo\u017cliwo\u015b\u0107 zach\u0119cenia mieszka\u0144c\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Podczas spotka\u0144 zostan\u0105 rozdane broszury z podstawowymi informacjami na temat RSM. Wy\u015bwietlony b\u0119dzie kr\u00f3ki film obejmuj\u0105cy t\u0105 tematyk\u0119 i zawieraj\u0105cy histori\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105d\u017a straci\u0142y osob\u0119 blisk\u0105 w wyniku RSM. Takie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na motywacj\u0119 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych. Na spotkania zostanie zaproszona osoba znana w danym \u015brodowisku, kt\u00f3rej dotkn\u0119\u0142a problematyka RSM i kt\u00f3ra zagwarantuje wi\u0119ksze zainteresowanie spotkaniem poprzez zach\u0119cenie do przyj\u015bcia na nie. Wszystkie dzia\u0142ania (wraz z akcj\u0105 informacyjn\u0105) spowoduj\u0105 zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w PPu\u0142. Podczas bada\u0144 UP dostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 publikacj\u0119 na temat RP. Zadania: 1. Akcja informacyjno-edukacyjna. 2. Badania przesiewowe. Rezultaty: 800 bada\u0144 przesiewowych, 1000os. obj. wsparciem", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Program profilaktyki raka szyjki macicy w podregionie pu\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "305575.00", "WARTOSC": "359500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "Celem g\u0142. jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zaw. powodowanej stanem zdrowia poprzez profil. i diagn. w\u015br\u00f3d 1000 UP (1000K) z terenu PPu\u0142. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania na RP z czego minimum 65% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zam. na ter. wiej. czyli osoby w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych zg\u0142aszalno\u015b\u0107 na badania jest najmniejsza. P wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych i s\u0142u\u017cy zwi\u0119kszeniu zg\u0142aszalno\u015bci si\u0119 na badania profil. w celu poprawy stanu zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. Zwi\u0119kszony zostanie odsetek zdiagnozowanych przypadk\u00f3w RP\u00a0 w jego wczesnym stadium i dzi\u0119ki temu zostanie zmniejszony odsetek umieralno\u015bci na RP . W ramach P realizowany b\u0119dzie cykl spotka\u0144 edu-inf, na kt\u00f3rych UP b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania informacji na temat diagnozy i profilaktyki RP , a tak\u017ce b\u0119d\u0105 mog\u0142y rozwia\u0107 swoje w\u0105tpliwo\u015bci w rozmowach ze specjalistami w dziedzinie RP . Spotkania b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w miejscach, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 bli\u017cej miejsca zamieszkania UP co spowoduje, \u017ce zwi\u0119kszona zostanie potencjalna mo\u017cliwo\u015b\u0107 zach\u0119cenia mieszka\u0144c\u00f3w do wzi\u0119cia udzia\u0142u w projekcie. Podczas spotka\u0144 zostan\u0105 rozdane broszury z podstawowymi informacjami na temat RP . Wy\u015bwietlony b\u0119dzie kr\u00f3ki film obejmuj\u0105cy t\u0105 tematyk\u0119 i zawieraj\u0105cy histori\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105d\u017a straci\u0142y osob\u0119 blisk\u0105 w wyniku RP . Takie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na motywacj\u0119 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w badaniach profilaktycznych. Na spotkania zostanie zaproszona osoba znana w danym \u015brodowisku, kt\u00f3rej dotkn\u0119\u0142a problematyka RP i kt\u00f3ra zagwarantuje wi\u0119ksze zainteresowanie spotkaniem poprzez zach\u0119cenie do przyj\u015bcia na nie. Wszystkie te dzia\u0142ania (wraz z akcj\u0105 informacyjn\u0105) spowoduj\u0105 zwi\u0119kszenie uczestnictwa w badaniach profilaktycznych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w PPu\u0142. Podczas bada\u0144 UP dostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 publikacj\u0119 na temat RP. Zadania: 1. Akcja informacyjno-edukacyjna. 2. Badania przesiewowe. Rezultaty: 800 bada\u0144 przesiewowych, 1000os. obj. wsparciem", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KRA\u015aNIKU", "TYTUL": "Program profilaktyki raka piersi w podregionie pu\u0142awskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]