{"gmina": "D\u0119blin", "typ_gminy": "gmina miejska D\u0119blin", "kod_gus": "060611216011", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 16526, "budzet": {"dochody": "72,84 mln z\u0142", "wydatki": "78,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 55528028.04999999, "dane1": 54122348.529999964, "dane2": 54122348.529999964, "dane3": 1405679.5200000256}, {"label": "2017", "dane0": 61289996.39999999, "dane1": 63736317.83000003, "dane2": 61289996.39999999, "dane4": 2446321.430000037}, {"label": "2018", "dane0": 62299811.99999998, "dane1": 69753753.30000001, "dane2": 62299811.99999998, "dane4": 7453941.300000034}, {"label": "2019", "dane0": 72836561.37000005, "dane1": 78937196.48999996, "dane2": 72836561.37000005, "dane4": 6100635.119999915}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13416668.09, "dane1": 20662200.959999997}, {"label": "2017", "dane0": 13478459.449999997, "dane1": 20904244.53999999}, {"label": "2018", "dane0": 13365604.959999999, "dane1": 21668480.799999997}, {"label": "2019", "dane0": 13331507.32, "dane1": 23801627.86999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,47 mln z\u0142", "wydatki": "3,05 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4056795200000256}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4056795200000256}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.446321430000037}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.446321430000037}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.453941300000034}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.453941300000034}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -6.100635119999915}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -6.100635119999915}], "dochod_ue": "4,93 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "87,72 mln z\u0142", "gmina_pc": "5308.1 z\u0142", "powiat": "94,01 mln z\u0142", "powiat_pc": "5688.8 z\u0142", "wojewodztwo": "14,37 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "467,10 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,07 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13331507.32, "wydatki": 23801627.86999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "28661440.71", "WARTOSC": "59926691.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Projekt realizowany w granicach aglomeracji D\u0119blin o wielko\u015bci 19 867 RLM w mie\u015bcie D\u0119blin. Zakres obejmuje: - budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 10,89 km w systemie grawitacyjno-t\u0142ocznym uwzgl\u0119dniaj\u0105cym 2 pompownie sieciowe, na osiedlu Michalin\u00f3w i Rycice - modernizacj\u0119 sieci wodoci\u0105gowych rozdzielczych na osiedlu Michalin\u00f3w - 5,56 km - modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w o przepustowo\u015bci 30 700 RLM; Qd\u015br = 6 000 m3/d. Zakres prac na oczyszczalni polega\u0107 b\u0119dzie na: - wymianie urz\u0105dze\u0144 technologicznych i elektrycznych w istniej\u0105cych obiektach: stacji dmuchaw nr 1, pompowni osadu powrotnego, pompowni \u015bciek\u00f3w i w piaskowniku, pompowni osadu surowego, kratach - budowie nowych obiekt\u00f3w: stacji dmuchaw nr 2, stacji odwadniania mechanicznego, hal suszenia osadu z cienkowarstwow\u0105 suszarni\u0105 solarn\u0105 o \u0142\u0105cznej powierzchni czynnej suszenia wynosz\u0105cej 1612 m2, - dostosowanie zasilenia elektrycznego i AKPiA do zakresu wynikaj\u0105cego z modernizacji i rozbudowy obiekt\u00f3w oczyszczalni z wymian\u0105 agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego - dostawie wagi samochodowej - dostawie urz\u0105dze\u0144 do zak\u0142adowego laboratorium. Liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu - 1 115 RLM w tym 1 100 mieszka\u0144c\u00f3w oraz 15 RLM pochodz\u0105ce z obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O. O.", "TYTUL": "MODERNIZACJA I ROZBUDOWA SYSTEMU ODPROWADZANIA \u015aCIEK\u00d3W ORAZ ZAOPATRZENIA W WOD\u0118 NA TERENIE AGLOMERACJI D\u0118BLIN - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1734.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-02-24", "DOFINANSOWANIE": "7213549.74", "WARTOSC": "12520623.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie D\u0119blina. Projektem obj\u0119to 4 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja za\u0142o\u017conego celu pozwoli na znaczne podniesienie jako\u015bci wype\u0142niania zada\u0144 w\u0142asnych samorz\u0105du lokalnego wobec spo\u0142eczno\u015bci w zakresie ochrony \u015brodowiska i przyrody, co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz rozw\u00f3j miasta. Realizacja projektu umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c obni\u017cenie koszt\u00f3w ponoszonych przez mieszka\u0144c\u00f3w i wnioskodawc\u0119 na zapewnienie sprawnego funkcjonowania obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia poza usprawnieniami termomodernizacyjnymi wynikaj\u0105cymi z przeprowadzonych audyt\u00f3w zaplanowano wykonanie 4 instalacji fotowoltaicznych (3 o mocy 2kW/szt. oraz jedn\u0105 o mocy 4 kW/szt. \u0142\u0105cznie 0,0165MW). Projektem obj\u0119to nast\u0119puj\u0105ce budynki: Szko\u0142a podstawowa nr 2, Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej, Urz\u0105d Miasta D\u0119blin, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu:1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 4589,40 GJ/rok 2.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32): 2070758,54 kWh/rok 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 307,389 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 4.Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 15,298 MWh/rok 5. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 15,298 MWh/rok", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0118BLIN", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w D\u0119blinie - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 436.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "6417851.13", "WARTOSC": "10725751.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Biznes konkuruje o najlepszych pracownik\u00f3w. Dzia\u0142y HR maj\u0105 trudno\u015bci ze znalezieniem sposob\u00f3w skutecznego dotarcia do pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 zr\u00f3\u017cnicowane oczekiwania i potrzeby. Firmy nie potrzebuj\u0105 \u015brodk\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 zastosowanie do ca\u0142ego podmiotu, lecz wiedzy o tym, co zaoferowa\u0107 konkretnemu pracownikowi, aby sta\u0142 si\u0119 bardziej zmotywowany i mniej zainteresowany opuszczeniem firmy. MC2 Innovations stworzy\u0142o rozwi\u0105zanie, dostarczone jako platforma Carrotspot, oparte na pomy\u015ble, \u017ce wszystko mo\u017ce by\u0107 nagrod\u0105. Zgodnie z t\u0105 koncepcj\u0105 zbudowali\u015bmy zintegrowany system w celu poprawy motywacji i zaanga\u017cowania pracownik\u00f3w. Nasze rozwi\u0105zanie b\u0119dzie pierwszym na rynku, kt\u00f3re: (1) integruje funkcje system\u00f3w typu cafeteria, oprogramowania do wynagradzania i doceniania oraz oprogramowania do anga\u017cowania pracownik\u00f3w (udost\u0119pniane obecnie), (2) korzysta z technologii Business Intelligence (BI), b\u0119d\u0105cej przedmiotem wniosku, i Artificial Intelligence (AI) (komponent\u00f3w realizowanych poza projektem b\u0119d\u0105cym przedmiotem niniejszego wniosku), aby zaproponowa\u0107 spos\u00f3b nagradzania, motywowania i anga\u017cowania poszczeg\u00f3lnych pracownik\u00f3w przede wszystkim w du\u017cych firmach (3) bierze pod uwag\u0119 g\u0142os pracownika, profil psychologiczny, preferencje, r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 i kultur\u0119, (4) \u0142\u0105czy pozyskane w ten spos\u00f3b profile psychologiczne z danymi biznesowymi. Modu\u0142 Big Data b\u0119dzie baz\u0105 i magazynem danych dla modu\u0142u Businness Iinteligence i realizowanego w innym projekcie modu\u0142u AI. Modu\u0142 BI pozwoli pracodawcom m.in. oceni\u0107 skuteczno\u015b\u0107 wybranych metod motywacji a tak\u017ce \u015bledzi\u0107 inne konieczne wska\u017aniki HR: efektywno\u015bciowe \u2013 np. wska\u017anik okre\u015blaj\u0105cy zwrot z inwestycji w kapita\u0142 ludzki (HC ROI), strukturalne, monitoruj\u0105ce,", "BENEFICJENT": "MC2 INNOVATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zorientowane na cz\u0142owieka rozwi\u0105zanie BI i AI do zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 388.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2015-03-25", "DOFINANSOWANIE": "6199889.42", "WARTOSC": "14125056.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Wy\u017cszej Szko\u0142y Oficerskiej Si\u0142 Powietrznych w D\u0119blinie. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy miasta D\u0119blin zw\u0142aszcza pracownicy i u\u017cytkownicy budynk\u00f3w WSOSP. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105cy zakres prac: w\u0119ze\u0142 cieplny, grzejniki, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 bezspoinow\u0105 o gr. styropianu 15 cm, ocieplenie pod\u0142\u00f3g na gruncie o gr. warstwy 12 cm, ocieplenie stropodachu niewentylowanego oraz dachu styropianem o gr. 25 cm, wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., zamontowanie wentylacji mechanicznej z rekuperacj\u0105, o\u015bwietlenie LED a tak\u017ce wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku. W ramach wydatk\u00f3w niekwalifikowanych uj\u0119to nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: wykonanie o\u015bwietlenia scenicznego, bran\u017ca budowlana roboty konstrukcyjne wyko\u0144czeniowe, zagospodarowanie terenu, bran\u017ca sanitarna - instalacja wodno - kanalizacyjna, bran\u017ca elektryczna - o\u015bwietlenie awaryjne, instalacja ppo\u017c, instalacja odgromowa, o\u015bwietlenie, bran\u017ca sanitarna - przy\u0142\u0105cza centralnego ogrzewania i kanalizacji deszczowej. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 1845,98 GJ/rok; Szacowany roczny spadek gaz\u00f3w cieplarnianych - 260,52 ton CO2/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 666594,56 kWh/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 48,76 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "LOTNICZA AKADEMIA WOJSKOWA", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i termomodernizacja kompleksu budynk\u00f3w nr 42 i 207 - Klub Uczelniany w D\u0119blinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 375.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "11545941.99", "WARTOSC": "19508555.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji 10 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez docieplenie przegr\u00f3d oraz monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na trzech budynkach (zadania nr 1-17).Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c opracowanie dokumentacji technicznej (zad. nr 18-19) w tym audyt\u00f3w, studium wykonalno\u015bci, dok. przyrodniczej, nadzory (zad. nr 24-25), zarz\u0105dzanie (zad. nr 20-21), promocj\u0119 (zad. nr 20-23). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie powiatu ryckiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: * Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego i zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze powiatu ryckiego. * Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie powiatu ryckiego. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,11 MWt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,11 MW Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji-17163,87 m2 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-10 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 2szt. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 10 szt. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 4296098,89 kWh/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych(t co2/rok) - 865,58. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - (MWh/rok) - 74,98080 Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (Gj/rok) - 14059,96. Wyb\u00f3r poszczeg\u00f3lnych grup interesariuszy wynika z opracowanej macierzy interesariuszy projektu, kt\u00f3ra uwzgl\u0119dnia role poszczeg\u00f3lnych grup oraz ich wp\u0142yw w kontek\u015bcie realizacji projektu. Podzia\u0142u grup interesariuszy dokonano z punktu widzenia ich wp\u0142ywu na p\u0142aszczy\u017anie projekt - interesariusze. Efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 wskazano w audytach.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Ryckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3602787.69", "WARTOSC": "5178945.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 modernizacje i budow\u0119 energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy D\u0119blin. Dzi\u0119ki inwestycji w mie\u015bcie D\u0119blin zostanie zainstalowanych 1975 opraw LED. Oprawy o\u015bwietleniowe zostan\u0105 wyposa\u017cone w zasilacze z zaprogramowana funkcj\u0105 redukcji mocy w godzinach nocnych. Dodatkowo zostanie wymienionych 1179 szt. wysi\u0119gnik\u00f3w dla opraw ulicznych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy D\u0119blin, poprzez zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 na potrzeby o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 782,66 tCO2/rok. Zadania przewidziane do realizacji: 1. Wymiana o\u015bwietlenia w mie\u015bcie 2. Budowa o\u015bwietlenia ulicznego w os. Jagiello\u0144skie 3. Budowa systemu pomiaru i informowania mieszka\u0144c\u00f3w o poziomie zanieczyszcze\u0144 4. Nadz\u00f3r inwestorski 5. Zarz\u0105dzanie projektem 6. Promocja projektu. Projekt zak\u0142ada monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w w wyniku realizacji projektu. Monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej b\u0119dzie monitorowane na podstawie faktur za energi\u0119.", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0118BLIN", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez modernizacj\u0119 i budow\u0119 energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego w mie\u015bcie D\u0119blin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7030115.98", "WARTOSC": "8270724.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Cel g\u0142 proj: Wzrost kompetencji i kwalifikacji zawodowych uczni\u00f3w i nauczycieli o\u015bmiu szk\u00f3\u0142 zawodowych w 4 Zespo\u0142ach Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w powiecie ryckim do 30.09.2020 r, co przyczyni si\u0119 do wzrostu szans na zatrudnienie uczni\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty to: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -8, liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 26, liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia - 456. Grupa docelowa to 722 uczni\u00f3w i 60 nauczycieli zawodu lub instruktor\u00f3w prakt nauki zawodu z 8 szk\u00f3\u0142 (z 4 Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Zawodowych) z powiatu ryckiego. Razem 782 osoby. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to: Wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami, Wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami wy\u017cszymi i aktualizowanie wiedzy przez nauczycieli zawodu, Wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami wy\u017cszymi i aktualizowanie wiedzy przez nauczycieli zawodu, Zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 przez uczni\u00f3w, Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych (32 pracownie wyposa\u017cone zostan\u0105 w sprz\u0119t. W sta\u017cach we\u017amie udzia\u0142 508 uczni\u00f3w i 14 nauczycieli, w zaj\u0119ciach laboratoryjnych na uczelniach 414 uczni\u00f3w i 21 nauczycieli. Podnoszeniem kwalifikacji obj\u0119tych b\u0119dzie 60 nauczycieli. Zaj\u0119cia dodatk dla 179 uczni\u00f3w. Szkolenia z dodatkowymi uprawnieniami zorganizowane b\u0119d\u0105 dla 1.058 uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI", "TYTUL": "Dostosowanie edukacji zawodowej do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699982.93", "WARTOSC": "1999979.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki, os. zale\u017cnym, w szczeg. os. niesprawnym i niepe\u0142nosprawnym, zagro\u017conych ub\u00f3stwem, starszym i schorowanym, dopasowanej do potrzeb, aby czu\u0142y si\u0119 bezpieczne w\u015br\u00f3d os\u00f3b \u017cyczliwych, takich kt\u00f3rym si\u0119 \"chce\" i dla kt\u00f3rych los tych os. jest wa\u017cny. S\u0105 to us\u0142. \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brod. domowym i rodzinnym; b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142. kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105 Us\u0142. b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wsparcia zar\u00f3wno rodzinnego jak i indywidualnego, maj\u0105 na celu zapobieganie wykluczeniu spo\u0142. ze wzgl\u0119du na stygmatyzacj\u0119 niepe\u0142nosprawnych oraz os. w podesz\u0142ym wieku. Cel przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na zadania a realizacja zaprojektowanych zada\u0144 umo\u017cliwi obj\u0119cie pacjent\u00f3w stosown\u0105 opiek\u0105 i zapewni im nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: -wparcie udzielane przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 opiekunowie, piel\u0119gniarki, psycholog, fizjoterapeuci, terapeuta zaj\u0119ciowy, logopeda -us\u0142. b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w domu pacjenta w miejscu, kt\u00f3re stwarza poczucie bezpiecze\u0144stwa -dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznego sprz\u0119tu dost\u0119p do darmowej adekwatnej i wystarczaj\u0105cej pomocy medycznej i socjalnej -spo\u0142ecznych, kt\u00f3rych celem jest nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej -zdrowotnych, kt\u00f3rych celem jest wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142ecze\u0144stwie lub powoduj\u0105cych oddalenie od rynku pracy, przywr\u00f3cenie utraconych funkcji spowodowanych chorob\u0105 b\u0105d\u017a niepe\u0142nosprwno\u015bci\u0105 -odbudowa i podtrzymanie umiej\u0119tno\u015bci uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142ecznych w miejscu zamieszkania -wsparcie rodzin i opiekun\u00f3w podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obowi\u0105zk\u00f3w Partner b\u0119dzie bra\u0142 czynny udzia\u0142 w rekrutacji w zwi\u0105zku z wieloletnim doswiadczeniem i posiadanie stosownych", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE ZDROWIE H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E. CZERWI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Desinstytucjonalizacja os\u00f3b niesamodzielnych niepe\u0142nosprawnych i chorych, poprzez wprowadzenia specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie Miasta D\u0119blin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-12-17", "DOFINANSOWANIE": "1583953.54", "WARTOSC": "2450462.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Celem projektu planowanego do realizacji przez MC2 Innovations Sp. z o.o. jest budowa zautomatyzowanej platformy motywacyjno-lojalno\u015bciowej przy u\u017cyciu technologii blockchain. Platforma Wnioskodawcy, jako pierwsze globalne narz\u0119dzie, b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 technologi\u0119 blockchain do tokenizacji zindywidualizowanych benefit\u00f3w pracowniczych.Rezultatem prac B+R prowadzonych w ramach projektu b\u0119dzie innowacyjne oprogramowanie udost\u0119pniane klientom w modelu wynajmu oprogramowania SaaS (Software-as-a-Service) wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 konieczn\u0105 do przetwarzania danych. Grup\u0119 docelow\u0105 odbiorc\u00f3w projektu stanowi\u0105 du\u017ce firmy (od 250 pracownik\u00f3w). Projekt odpowiada na potrzeby firm i pracodawc\u00f3w zwi\u0105zane z nasilaj\u0105c\u0105 si\u0119 rywalizacj\u0105 o kadry i wzrostem popytu na pracownik\u00f3w, a co za tym idzie wzrostem koszt\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c coraz mniejsz\u0105 motywacj\u0105 pracownik\u00f3w. W\u0142a\u015bnie du\u017ce firmy najbardziej odczuwaj\u0105 negatywne skutki deficyt\u00f3w kadrowych i &bdquo;rynku pracownika&rdquo;. Wnioskodawca zamierza komercjalizowa\u0107 sw\u00f3j produkt w pierwszej kolejno\u015bci w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw us\u0142ugowo/produkcyjnych z bran\u017c zatrudniaj\u0105cych w g\u0142\u00f3wnej mierze wykwalifikowanych pracownik\u00f3w o charakterze umys\u0142owym i kreatywnym: IT, Finanse i Bankowo\u015b\u0107, Sektor nowoczesnych us\u0142ug biznesowych: BPO,SSC,R&amp;D,Telekomunikacja Media, Reklama. Dzi\u0119ki zastosowaniu rezultat\u00f3w opracowanych w ramach zaplanowanych w projekcie prac badawczo-rozwojowych platforma stanie si\u0119 jednym z pierwszych komercyjnych zastosowa\u0144 technologii blockchain w obszarze HR. Wnioskodawca ocenia, \u017ce implementacja projektu pozwoli uzyska\u0107 znacz\u0105cy spadek koszt\u00f3w w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w poprzez optymalizacj\u0119 wysoko\u015bci wynagrodze\u0144, \u015bwiadcze\u0144 pozap\u0142acowych oraz zwi\u0119kszenie retencji pracownik\u00f3w. Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R powsta\u0142ych w efekcie realizacji", "BENEFICJENT": "MC2 INNOVATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa cyfrowej platformy motywacyjno-lojalno\u015bciowej w technologii blockchain jako odpowied\u017a na wyzwania wymagaj\u0105cego i konkurencyjnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1382360.42", "WARTOSC": "1626306.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 95 liczby os\u00f3b obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi, w tym us\u0142ugami opieku\u0144czymi na terenie gminy D\u0119blin do 30.04.2021 r. poprzez dzia\u0142ania podejmowane w ramach Domu Dziennej Pomocy Os\u00f3b Starszych \u201eAktywna Jesie\u0144\u201d (DDPOS). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: 95 os\u00f3b (72K, 23M) powy\u017cej 60 r. \u017c., zamieszkuj\u0105ce na terenie gminy D\u0119blin, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. tj. spe\u0142niaj\u0105cych co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy. Kluczowym zadaniem projektu jest, utworzenie DDPOS \u201eAktywna Jesie\u0144\u201d \u2013 miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych dla os. starszych (25 os\u00f3b/edycja), w tym Mobilnego Punktu Opieki, w ramach kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze przez 2 opiekun\u00f3w na rzecz 20 os\u00f3b starszych/ chorych/ niesamodzielnych. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone na podstawie indywidualnej diagnozy potrzeb i deficyt\u00f3w uczestnik\u00f3w projektu. Wska\u017aniki rezultatu: L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 27; Wska\u017aniki produktu: L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 95 os.(72K,23M); Okres realizacji projektu: 01.01.2018 r.\u201330.04.2021 r. Obszar realizacji projektu: Gmina D\u0119blin", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0118BLIN/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W D\u0118BLINIE", "TYTUL": "AKTYWNA JESIE\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-30", "DOFINANSOWANIE": "2889142.41", "WARTOSC": "3532793.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest \"Dostosowanie oferty szkolnictwa zawodowego do potrzeb rynku pracy w powiecie ryckim\". Cel pomocniczy: \"Poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie ryckim\". W ramach proj. zaplanowano zadania, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142.: modernizacja pracowni/warsztat\u00f3w w ZSZ nr 1 w Rykach, ZSZ nr 2 w Rykach, ZSZ nr 1 w D\u0119blinie i ZSZ nr 2 w D\u0119blinie (m.in. roboty posadzkarskie, stolarka budowlana - likw. barier architekt., roboty elektryczne, roboty tynkarskie i malarskie, modernizacja \u0142azienki i WC, likwidacja barier architektonicznych, \u015bcianki dzia\u0142owe podzia\u0142 pomieszczenia - dostosow. do indywid. pracy z uczniem, wentylacja i klimatyzacja); w ramach prac zewn\u0119trznych: remont podjazdu dla niepe\u0142nospr. w ZSZ nr 1 w Rykach i modernizacja wej\u015bcia do bud. w ZSZ nr 2 w Rykach; zakup wyposa\u017cenia pracowni i warsztat\u00f3w zgodnego z rekomendacjami KOWEZiU dla ZSZ nr 1 w Rykach, ZSZ nr 2 w Rykach, ZSZ nr 1 w D\u0119blinie i ZSZ nr 2 w D\u0119blinie, promocja projektu (tablica informacyjna/pami\u0105tkowa, naklejki na wyposa\u017cenie), zarz\u0105dzanie projektem, nadz\u00f3r inwestorski. Projekt wspiera 18 zawod\u00f3w (tech. ekonomista w 2 ZSZ) Kluczowym rezultatem projektu jest rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej, kt\u00f3ra rok po zako\u0144czeniu realizacji proj. wyniesie 877 u\u017cytkownik\u00f3w. W ramach projektu wsparte zostan\u0105 produkty: 870 u\u017cytkownik\u00f3w (uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 ze zmodernizowanej i doposa\u017conej infrastruktury) w momencie zako\u0144czenia realizacji projektu, 9 obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w tym 49 pracowni i warsztat\u00f3w, 4 obiekty dostosowane do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz 237 sztuk wyposa\u017cenia, w wi\u0119kszo\u015bci nowoczesnego, dostosowanego do potrzeb lokalnych pracodawc\u00f3w. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 zawod. oraz nauczyciele, po\u015brednio z rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzystali przedsi\u0119biorcy funkcjonuj\u0105cy na terenie powiatu ryckiego i mieszka\u0144cy.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI", "TYTUL": "Nowoczesne o\u015brodki kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie ryckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1207477.94", "WARTOSC": "2086024.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowej, innowacyjnej w skali mi\u0119dzynarodowej technologii produkcji (metod\u0105 ci\u0105g\u0142\u0105) kwasu nadoctowego oraz innych nadkwas\u00f3w, przeznaczonych g\u0142\u00f3wnie dla zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142u spo\u017cywczego i sektora HoReCa w kraju i za granic\u0105 - s\u0105 to g\u0142\u00f3wni odbiorcy dla Wnioskodawcy (firmy KUCHNIE \u015aWIATA S.A.). W efekcie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych powstan\u0105 zdecydowanie ulepszone a tak\u017ce nowe produkty, bardzo atrakcyjne dla klient\u00f3w i korzystne dla \u015brodowiska naturalnego. Projekt wykazuje r\u00f3wnie\u017c innowacyjno\u015b\u0107 procesow\u0105 - metoda ci\u0105g\u0142a produkcji nadkwas\u00f3w karboksylowych nigdzie jeszcze nie jest stosowana. Przewidziano zg\u0142oszenie patentowe, kt\u00f3rego przedmiotem b\u0119dzie po zako\u0144czeniu projektu nowa technologia. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia przychod\u00f3w Wnioskodawcy, przyspieszenia ekspansji w kraju i w eksporcie, podniesienia jego konkurencyjno\u015bci i poziomu technologicznego oraz do intensyfikacji wsp\u00f3\u0142pracy z nauk\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany w D\u0119blinie gdzie mie\u015bci si\u0119 zak\u0142ad produkcyjny Wnioskodawcy oraz Dzia\u0142 B + R. Tam te\u017c b\u0119d\u0105 wdro\u017cone efekty realizacji projektu i wytwarzane nowe innowacyjne wyroby. Prace B+R b\u0119d\u0105 wykonywane w Dziale B+R Wnioskodawcy samodzielnie oraz w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105 (przewidziano zakup us\u0142ug doradczych od jednostki naukowej). Projekt przewiduje te\u017c zatrudnienie na umow\u0119 zlecenia nowych pracownik\u00f3w naukowych. Realizacja projektu potrwa 3 lata. Przewidziano w nim m. in. wyleasingowanie nowoczesnej aparatury badawczej, zakup us\u0142ug doradczych, instalacje linii pilota\u017cowej i uruchomienie pierwszej produkcji. Projekt rozpoczyna si\u0119 na II stopniu gotowo\u015bci technologicznej, ko\u0144czy na IX. Opr\u00f3cz wielu korzy\u015bci dla firmy przyczyni si\u0119 te\u017c do rozwoju woj. lubelskiego, podniesienia jego konkurencyjno\u015bci i zwi\u0119kszenia przep\u0142ywu wiedzy naukowej do gospodarki regionu.", "BENEFICJENT": "SANECHEM SP. Z O.O", "TYTUL": "OPRACOWANIE NOWEJ, INNOWACYJNEJ TECHNOLOGII PRODUKCJI NADKWAS\u00d3W KWASU OCTOWEGO I INNYCH KWAS\u00d3W KARBOKSYLOWYCH JAKO KOLEJNY ETAP ROZWOJU FIRMY '' KUCHNIE \u015aWIATA S.A. ''", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-28", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1191000.00", "WARTOSC": "2929860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Celem Projektu WZL Nr S.A. Oddzia\u0142 w D\u0119blinie jest utworzenie Centrum Badawczo - Rozwojowego Struktur Kompozytowych. Dzi\u0119ki nabyciu infrastruktury badawczej (\u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych) Sp\u00f3\u0142ka prowadzi\u0107 b\u0119dzie badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, w efekcie kt\u00f3rych wytworzone zostan\u0105: 1/ Modele 3D nowoczesnych element\u00f3w kompozytowych stosowanych przy produkcji: komponent\u00f3w i system\u00f3w dla nowych samolot\u00f3w i \u015bmig\u0142owc\u00f3w, element\u00f3w wielozadaniowych \u015bmig\u0142owc\u00f3w kolejnych generacji technologicznych, bezza\u0142ogowych statk\u00f3w powietrznych, urz\u0105dze\u0144 zwi\u0105zanych z lotnictwem cywilnym i wojskowym. 2/ Nowe projekty element\u00f3w kompozytowych stosowanych przy produkcji zwi\u0105zanej z bran\u017c\u0105 lotnicz\u0105. 3/ Prototypy element\u00f3w wykonanych w technologii kompozytowej, np. winglety, \u0142opaty wirnika no\u015bnego oraz \u015bmig\u0142a ogonowego, owiewki i panele poszycia kad\u0142uba, skrzyd\u0142a, kad\u0142ub, statecznik pionowy i poziomy, elementy system\u00f3w radarowych, elementy wyrzutni rakietowych, elementy ko\u0142owych \u015brodk\u00f3w transportu, itp. Prace B+R prowadzone b\u0119d\u0105 tak\u017ce w zakresie opracowywania technologii wytwarzania innowacyjnych struktur kompozytowych oraz optymalizacji procesu wytw\u00f3rczego struktur kompozytowych. Realizacja Projektu prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie autorskich rozwi\u0105za\u0144 WZL 1 w przemy\u015ble lotniczym - zwi\u0105zanym z obronno\u015bci\u0105 Pa\u0144stwa oraz w lotnictwie cywilnym. Us\u0142ugi B+R b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone dla podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: Podmiot\u00f3w zwi\u0105zanych z Polsk\u0105 Grup\u0105 Zbrojeniow\u0105; a ponadto dla: Leonardo Helicoptres; Leonardo Aircraft; AVIO Hispano-Suiza; EADS Airbus Military); Lockheed Martin; ELBIT Systems; THALES; Instytuty Naukowe i Uczelnie Wy\u017csze. W efekcie realizacji Projektu nast\u0105pi zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy z nast\u0119puj\u0105cymi jednostkami naukowymi: Politechnik\u0105 Lubelsk\u0105, Instytutem Lotnictwa; Instytutem Technicznym Wojsk Lotniczych. Cel Projektu jest zgodny z RPO Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego na lata 2014-2020, dz. 1.3: Infrastruktura badawczo-rozwojowa w przedsi\u0119biorstwach.", "BENEFICJENT": "WOJSKOWE ZAK\u0141ADY LOTNICZE NR 1 SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Centrum Badawczo - Rozwojowe Struktur Kompozytowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1174964.25", "WARTOSC": "1700242.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY- poprawa dost\u0119pno\u015bci infrastruktury spo\u0142ecznej poprzez budow\u0119 przedszkola specjalnego w celu realizacji us\u0142ug s\u0142u\u017c\u0105cych aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w Mie\u015bcie D\u0119blin do 31.12.2020 r. KLUCZOWE REZULTATY: -liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach-1; budynki publiczne wybudowane na obszarach miejskich- 1; -liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- 1; -liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej-10. GRUPA DOCELOWA: -aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury spo\u0142ecznej, tj. dzieci w wieku 3-10 lat ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami, w tym niepe\u0142nosprawne, zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich rodzice i/lub opiekunowie, -uczestnicy procesu inwestycyjnego, tj. w\u0142adze samorz\u0105dowe M. D\u0119blin, pracownicy przedszkola, podwykonawcy, dostawcy, us\u0142ugodawcy, Urz\u0105d Marsza\u0142kowski Woj. Lubelskiego, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna. PLANOWANE ZADANIA: -prace budowlane infrastruktury spo\u0142ecznej, w tym przystosowane do os. niepe\u0142nosprawnych, umo\u017cliwiaj\u0105ce pe\u0142nienie nowej funkcji budynku i jego otoczenia, tj. dostosowanie warunk\u00f3w lokalowych do pe\u0142nienia roli przedszkola specjalnego (obecnie budynek cz\u0119\u015bciowo nieu\u017cytkowany, cz\u0119\u015bciowo pe\u0142ni\u0105cy rol\u0119 sk\u0142adziku), zagospodarowanie terenu przy budynku na plac zabaw, miejsca postojowe dla os. niepe\u0142nospr., -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia/sprz\u0119tu u\u0142atwiaj\u0105cego opiek\u0119/edukacj\u0119/aktywizacj\u0119 u\u017cytkownik\u00f3w (Typ projektu 4,5,6).", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0118BLIN", "TYTUL": "Stworzenie lepszych warunk\u00f3w rozwoju dla dzieci ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami poprzez odbudow\u0119 zdegradowanego budynku mieszkalnego SOSW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "890653.64", "WARTOSC": "1740647.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa PIEKARNIA-CUKIERNIA Ewa Ku\u017alik poprzez termomodernizacj\u0119 budynku handlowo-us\u0142ugowego, wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kaskad\u0119 dw\u00f3ch kot\u0142\u00f3w kondensacyjnych ma paliwo gazowe (60,0 kW) oraz biomas\u0119 (82,0 kW) wraz z modernizacj\u0105 instalacji c.o. i c.w.u. przygotowan\u0105 w zbiornikach i ogrzan\u0105 z projektowanej kot\u0142owni, a tak\u017ce wymiana starego o\u015bwietlenia na nowe LED, monta\u017c systemu klimatyzacji i instalacji fotowoltaicznej o mocy 36,45 kW. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119dzie podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez nwestycje w ochron\u0119 \u015brodowiska i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, zmniejszenie koszt\u00f3w energii elektrycznej i cieplnej wymaganej do utrzymania nieruchomo\u015bci, poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery oraz innych szkodliwych substancji, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej lok. spo\u0142ecze\u0144stwa, zwi\u0119kszanie wykorzystania poprzez firm\u0119 nowoczesnych technik informacyjnych i komunikacyjnych w zarz\u0105dzaniu energi\u0105 w budynku. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych mo\u017cliwe b\u0119dzie przez termomodernizacj\u0119 budynku, wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wraz z przebudow\u0105 instalacji c.o. i c.w.u., zastosowanie nowoczesnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku, budow\u0105 instalacji fotowoltaicznej i systemu klimatyzacji. Wszystkie te zadania wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa oraz zwi\u0119kszanie wykorzystania energii cieplnej z OZE w przedsi\u0119biorstwie, powoduj\u0105c zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej pochodz\u0105cej z paliw konwencjonalnych. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: il.zaosz.en.ciepl-759,26GJ/r; il.zaosz.en.el-64,08MWh/r; zm.zu\u017c.en.ko\u0144-1114,59GJ/r; spad.emi.gaz.ciepl-129,8t/CO2; prod.en.el-34,627MWh/r; prod.en.ciepl-XXMWh/r;Dod.zdol.wytw.en.z OZE-0,118MW;Dod.zdol.wytw.en.el.z OZE-0,036MW;Dod.zdol.wywt.en.ciepl z OZE-0,082MW.", "BENEFICJENT": "EWA KU\u0179LIK PIEKARNIA-CUKIERNIA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Piekarnia-Cukiernia Ewa Ku\u017alik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "873274.12", "WARTOSC": "2666390.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu wzrost konkurencyjno\u015bci i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa AG-GAZ. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej zabytkowego budynku przy ul. Kolejowej 16 w D\u0119blinie, nale\u017c\u0105cego do wnioskodawcy. Budynek po pracach termodernizacyjnych (oraz innych pracach adaptacyjnych, opisanych w niniejszym wniosku o dofinansowanie) zostanie przemianowany na hotel o nazwie \"Belweder\". Wspomniane prace termomodernizacyjne obejmuj\u0105 m.in. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w, wymian\u0119 okien i drzwi, o\u015bwietlenia, modernizacj\u0119 systemu wentylacji wraz z rekuperacj\u0105, modernizacj\u0119 instalacji c.o. i c.w.u. oraz zastosowanie instalacji OZE do wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej. Inwestycja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a z trzech g\u0142\u00f3wnych zada\u0144: 1. Prace przygotowawcze, 2. W\u0142a\u015bciwe prace termomodernizacyjne, w tym zakup niezb\u0119dnych materia\u0142\u00f3w i przeprowadzenie prac remontowo-budowlanych, 3. Prace ko\u0144cowe. W projekcie zdefiniowano nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej.; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej.; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorz. OZE i inne. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zu\u017cycia energii ko\u0144cowej (wzrost efektywno\u015bci energetycznej) oszacowano na 93%. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c zastosowanie usprawnie\u0144 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym budow\u0119 windy i podjazdu do budynku. Wnioskodawca zabezpieczy r\u00f3wnie\u017c tzw. s\u00b4ciez\u02d9ki doste?pu do wszystkich pomieszczen\u00b4 (przestrzeni) uz\u02d9ytkowych w obiekcie i wok\u00f3\u0142 niego. W projekcie zastosowane zostan\u0105 m.in.:systemy oznacze\u0144 fakturowych na \u015bcianach m.in. trakt\u00f3w pieszych, informacje dotykowe w j\u0119zyku Braille'a, informacje wzrokowe z wykorzystaniem piktogram\u00f3w w kontrastowej i czytelnej grafice, linie kontrastowe na pocz\u0105tku i ko\u0144cu schod\u00f3w, o\u015bwietlone wej\u015bcie do budynku, wyposaz\u02d9enie wne?trz umo\u017cliwiaj\u0105ce poruszanie sie? osobom na w\u00f3zkach inwalidzkich.", "BENEFICJENT": "AG-GAZ ADAM G\u0141OWIENKA", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku zabytkowego \"Belweder\" w D\u0119blinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "858089.56", "WARTOSC": "3037490.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Celem projektu jest ograniczenie emisji CO2 do atmosfery oraz poprawa stanu \u015brodowiska w skali lokalnej dzi\u0119ki ograniczeniu emisji zanieczyszcze\u0144 szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla jako\u015bci \u017cycia ludzi poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w 6 Szpitala Wojskowego z Przychodni\u0105 Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w D\u0119blinie.", "BENEFICJENT": "6 SZPITAL WOJSKOWY Z PRZYCHODNI\u0104 SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Termomodernizacja 2 budynk\u00f3w szpitalnego nr 90 i budynku POZ nr 246 6 Szpitala Wojskowego z Przychodni\u0105 Samodzielnego Publicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w D\u0119blinie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841029.84", "WARTOSC": "1606160.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu wzrost konkurencyjno\u015bci i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa SGL ZDROWIE s.c. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez znacz\u0105cy wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynku dawnej szko\u0142y podstawowej, w kt\u00f3rym uruchomiona zostanie plac\u00f3wka opieku\u0144cza wraz z zakwaterowaniem, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla os\u00f3b przewlekle chorych, nie maj\u0105cych zapewnionej odpowiedniej opieki ze strony rodziny. Wzrost efektywno\u015bci - osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym pracom termomodernizacyjnym - wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie bezpo\u015brednio ze znacz\u0105cym obni\u017ceniem koszt\u00f3w eksploatacji budynku oraz redukcj\u0105 szkodliwego wp\u0142ywu na \u015brodowisko spowodowanego spalaniem nadmiernych ilo\u015bci m.in. w\u0119gla kamiennego. Celem Wnioskodawcy jest zapewnienie jak najlepszej opieki dla pacjent\u00f3w, edukacja rodziny oraz zaanga\u017cowanie wolontariuszy. Stan psychiki osoby chorej i jej pozytywne nastawienie ma znacz\u0105cy wp\u0142yw na przebieg leczenia i og\u00f3lny stan zdrowia. Inwestycja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a z trzech etap\u00f3w: 1. Prace przygotowawcze, 2. Zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych, 3. Prace ko\u0144cowe. W projekcie zdefiniowano szereg wska\u017anik\u00f3w, w tym m.in. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej i elektrycznej, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej itp. W wyniku realizacji projektu ca\u0142kowite zu\u017cycie energii ko\u0144cowej obni\u017cy si\u0119 o 83%. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c usprawnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym budow\u0119 windy i podjazdu do budynku, zabezpieczenie tzw. s\u00b4ciez\u02d9ki doste?pu do wszystkich pomieszczen\u00b4 (przestrzeni) uz\u02d9ytkowych w obiekcie i wok\u00f3\u0142 niego. Zastosowane zostan\u0105 m.in.: systemy oznacze\u0144 fakturowych, informacje dotykowe w j\u0119zyku Braille'a, informacje wzrokowe z wykorzystaniem piktogram\u00f3w w kontrastowej i czytelnej grafice, linie kontrastowe na pocz\u0105tku i ko\u0144cu schod\u00f3w, o\u015bwietlone wej\u015bcie do budynku, wyposaz\u02d9enie i aranz\u02d9acja wne?trz umo\u017cliwiaj\u0105ca poruszanie sie? osobom na w\u00f3zkach inwalidzkich.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE \"ZDROWIE\" H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E. CZERWI\u0143SKA S.C.", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku w celu wprowadzenia nowych us\u0142ug w SGL \"Zdrowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-26", "DOFINANSOWANIE": "708348.47", "WARTOSC": "1166427.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w zakresie innowacyjnych \u0142\u00f3\u017cek przeciwodle\u017cynowych ze zdalnym systemem drga\u0144 andulacyjnych, kt\u00f3re stymuluj\u0105 r\u00f3\u017cne tkanki \u0142\u0105czne narz\u0105du ruchu, uk\u0142adu mi\u0119\u015bniowego i nerwowego oraz p\u0142yn\u00f3w ustrojowych, takich jak krew i limfa. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i wyposa\u017cenia o\u015brodka, zar\u00f3wno w sprz\u0119t medyczny, jak i dydaktyczny, przeznaczony do edukacji pacjent\u00f3w stanowi podstaw\u0119 dla \u015bwiadczenia nowo wprowadzanych us\u0142ug. Planuje si\u0119 zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia dla 20 miejsc w stacjonarnej plac\u00f3wce opieku\u0144czo-leczniczej, w kt\u00f3rej znajduje si\u0119 17 pokoi dla pensjonariuszy. Projekt obejmuje \u015bwiadczenie us\u0142ug stacjonarnych w zakresie ca\u0142odobowego hospicjum oraz zak\u0142adu opieku\u0144czo-leczniczego dla os\u00f3b przewlekle chorych i z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w zakresie medycznym oraz terapii sensomotorycznej. Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie innowacji produktowej, procesowej oraz nietechnologicznej, kt\u00f3rych poziom innowacyjno\u015bci obejmuje skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, w ka\u017cdym przypadku. Wnioskodawca planuje \u015bwiadczy\u0107 kompleksow\u0105 innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 dla os\u00f3b przewlekle chorych i z choroba nowotworow\u0105, kt\u00f3ra dzi\u0119ki wynikom bada\u0144 B+R podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 firmy na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105. Wsparciem finansowym obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. W projekcie planuje si\u0119 wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i wprowadzenie 1 nowej us\u0142ugi z zakresu biologii i medycyny oraz wzrost zatrudnienia o 2 etaty. Produkt stanowi innowacj\u0119 w skali mi\u0119dzynarodowej. Zaplanowano 1 zadanie - 1) Wyposa\u017cenie w \u015brodki trwa\u0142e", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE \"ZDROWIE\" H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E. CZERWI\u0143SKA S.C.", "TYTUL": "Fizyczno - intelektualna opieka nad pacjentami przewlekle chorymi i z chorob\u0105 nowotworow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "422276.01", "WARTOSC": "603251.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie Gminy D\u0119blin, poprzez utworzenie 40 nowych miejsc przedszkolnych dla dzieci w wieku 3-4 lat. ZADANIA: wykonanie prac przygotowawczych, rob\u00f3t og\u00f3lnobudowlanych, wyko\u0144czeniowych, wewn\u0119trznych, instalacji elektrycznych i informatycznych, instalacji techniki sanitarnej, dostawa, monta\u017c wyposa\u017cenia, w tym placu zabaw, koordynacja dzia\u0142a\u0144 projektowych, zarz\u0105dzanie projektem, promocja projektu. Roboty budowlane obejmuj\u0105: wykonanie izolacji przeciw wilgociowej fundament\u00f3w budynku, przebudow\u0119 \u015bcianek dzia\u0142owych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 instalacji wewn\u0119trznych, remont/wykonanie tynk\u00f3w i malowanie wewn\u0119trznych powierzchni \u015bcian i wymian\u0119 pod\u0142\u00f3g. WSKA\u0179NIKI: na poziomie produkt\u00f3w: 1) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej -1 szt.; 2) Liczna nowo utworzonych miejsc przedszkolnych(potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury)-40; 3) Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiekcie obj\u0119tym wsparciem-9szt.; 3) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1 szt.;4) Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr.-1 szt.; Na poziomie rezultat\u00f3w: 1) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy -9 EPC; 2) Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury edukacyjnej-40 dzieci w wieku 3-4 lat; GRUPA DOCELOWA: mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego, dzieci w wielu 3-4 lat. Koszty niekwalif. nie wyst\u0119puj\u0105. OPIS TECH.-EKONOM.obiekt dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nospr. Sale terapeutyczne, pok\u00f3j nauczycielski, szatnie, kuchnia, toalety, 2 sale przedszkolne, pomieszczenie gospodarcze, magazynek, 2 \u0142azienki dla dzieci z 3 toaletami i brodzikiem. Wyposa\u017cenie: nowoczesne, interaktywne i specjalistyczne pomoce do prowadzenia procesu edukacyjno-wychowawczego, w tym skierowanego dla dzieci ze specyficznymi potrzebami edukacyjnymi, rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, terapeutyczne i rehabilitacyjne.", "BENEFICJENT": "F.H.U. MIKAD ADAM KRZYSZTOF KA\u0141ASKA", "TYTUL": "Adaptacja i modernizacja obiektu na terenie Gminy D\u0119blin wraz z zakupem wyposa\u017cenia na cele edukacji przedszkolnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "375981.45", "WARTOSC": "375981.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ALLMIZ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"Allmiz\" Sp\u00f3\u0142ka z o.o., 08-530 D\u0119blin, ul. Stawska 231", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AGBO\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE BOGDAN NAWROTEK", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY \"AGBO\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE BOGDAN NAWROTEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"DAREX\" DARIUSZ NAWROTEK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPHU DAREX Dariusz Nawrotek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1310142.71", "WARTOSC": "1541344.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki", "OPIS": "CEL Zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.oraz wzrost integracji spo\u0142eczno\u2013zawodowej 65os\u00f3b (39 kobiet, 26 m\u0119\u017cczyzn )wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) i/lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) obszary obj\u0119te programami rewitalizacji w gminach: M.D\u0119blin, M.Pu\u0142awy, M.Poniatowa, M.i gmina Ryki,poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji obejmuj\u0105cych m.in.:diagnoz\u0119 potrzeb i stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji,doradztwo psycholog.,szkolenia zawodowe (kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gn.siod\u0142./autobusu,kosmetyczka,ksi\u0119gowa/y),po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce,us\u0142ugi o charakt.spo\u0142.i zdrowot.i nabycie kwalif.przez min.26os.,poszukiw.pr.przez min.23os.,podj.zatrud.przez min.15UP,do 30.06.19r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:min.26;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:min.23;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):min.15. GRUPY DOCELOWE: 65os\u00f3b (39kobiet i 26m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkn\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenach obj\u0119tych aktualnymi programami rewitalizacji w gminach: Miasto D\u0119blin, Miasto Pu\u0142awy, Miasto Poniatowa, Miasto i gmina wiejska Ryki,w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnieniaos.bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cz.nale\u017c.do III gr.os.sprofil.jako os.oddal.od rynku pracyos.o niskich kwalifik.min.10%GD(4K,3M)to os.niepe\u0142nospr.(w tym z zaburzeniami psychicznymi) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Indywidualny Plan Dzia\u0142ania.Wsparcie psychologiczne.Szkolenia zawodowe.Po\u015brednictwo pracy.Sta\u017ce zawodowe.Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zdrowotnym-wsparcie specjalistyczne (w tym: opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,asystent\u00f3w rodziny, socjoterapeur\u00f3w, prawnik\u00f3w i in.)", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Lubelszczyzna Sp\u00f3jna Spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "102363.17", "WARTOSC": "193702.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku P.P.H.U. Handel Artyku\u0142ami Spo\u017cywczymi i Przemys\u0142owymi Ma\u0142gorzata Bana\u015b. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, wynajmowan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w D\u0119blinie, ul. 15-go Pu\u0142ku Piechoty \"Wilk\u00f3w\" 5 k o pow. 162,24 m2 i kubaturze 809,58 m3, kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 57,97% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 61,89%; 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(4,60 MWh). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja budynku firmy P.P.H.U. Handel Artyku\u0142ami Spo\u017cywczymi i Przemys\u0142owymi Ma\u0142gorzata Bana\u015b. Parce w ramach zad: Modernizacja o\u015bwietlenia, Instalacja fotowoltaiczna, ocieplenie dachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien, wymiana bramy, wymiana drzwi. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 12 592,14 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE - HANDEL ARTYKU\u0141AMI SPO\u017bYWCZYMI I PRZEMYS\u0141OWYMI MA\u0141GORZATA BANA\u015a", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy P.P.H.U Handel Artyku\u0142ami Spo\u017cywczymi i Przemys\u0142owymi Ma\u0142gorzata Bana\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "84150.00", "WARTOSC": "99000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 analiz\u0119 bie\u017c\u0105cej sytuacji, potencja\u0142u oraz mo\u017cliwych \u015bcie\u017cek rozwoju SGL \"Zdrowie\" poprzez przeprowadzenie audytu i przygotowanie strategii wzorniczej. W trakcie realizacji projektu przebadane zostan\u0105 takie aspekty jak charakterystyka rynku, zapotrzebowanie klient\u00f3w na \u015bwiadczone us\u0142ugi, bie\u017c\u0105ce i przysz\u0142e trendy, otoczenie prawne, oferta podobnych plac\u00f3wek, stosowane technologie, posiadany sprz\u0119t i wyposa\u017cenie, struktura organizacyjna firmy w tym zatrudnienia, dzia\u0142ania wzornicze itp. Zebrane w ten spos\u00f3b informacje pos\u0142u\u017c\u0105 do opracowania bardziej konkurencyjnej oferty w celu podniesienia jako\u015bci i ewentualnie rozszerzenia katalogu \u015bwiadczonych przez Zdrowie us\u0142ug. Realizacja projektu b\u0119dzie zatem podzielona na 2 nast\u0119puj\u0105ce po sobie fazy: 1. analiza wzornicza prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci oraz 2. opracowanie strategii wzorniczej. Zostan\u0105 one przeprowadzone zgodnie z harmonogramem wskazanym w dalszej cz\u0119\u015bci wniosku. Faza pierwsza obejmie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania audytowe: analiza obecnej oferty us\u0142ug przedsi\u0119biorstwa, przyj\u0119tej strategii prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, ocena zasob\u00f3w technicznych i know-how firmy, analiza struktury podzia\u0142u firmy na poszczeg\u00f3lne piony i dzia\u0142y, analiza prowadzonej strategii komunikacyjnej, ocena potrzeb firmy w zakresie wzornictwa, analiza otoczenia konkurencyjnego. Nast\u0119pnie, w oparciu o zebrane w ten spos\u00f3b dane, zostanie przygotowany raport w postaci strategii wzorniczej. B\u0119dzie on obejmowa\u0142 zalecenia w zakresie wykorzystania wzornictwa w SGL Zdrowie. W jego ramach zostanie zwr\u00f3cona uwaga przyk\u0142adowo na: niewykorzystany dot\u0105d potencja\u0142 firmy, nowe mo\u017cliwo\u015bci zastosowania wzornictwa dla podniesienia konkurencyjno\u015bci, czy jako\u015bci us\u0142ug. Sformu\u0142owane zostan\u0105 zalecenia wdro\u017cenia niezb\u0119dnych zmian, w tym wprowadzenie nowej strategii wzorniczej czy poszerzenie oferty o innowacyjne us\u0142ugi. Zesp\u00f3\u0142 Wykonawcy opisany poni\u017cej przeprowadzi audyt i opracuje strategi\u0119 zgodnie z umow\u0105 w ci\u0105gu 90 dni od jego rozpocz\u0119cia.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE \"ZDROWIE\" H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E.CZERWI\u0143SKA S.C.", "TYTUL": "Analiza i strategia rozwoju w zakresie wzornictwa jako podstawa rozwoju firmy SGL \u201eZdrowie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1515807.84", "WARTOSC": "3107406.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Wnioskodawca dysponuje wynikami w\u0142asnych prac B+R wskazuj\u0105cymi na to, \u017ce system cool rising nie powoduje niekorzystnych zmian w procesie rozrostu ciasta, dzi\u0119ki czemu pieczywo nie kurczy si\u0119, jego powierzchnia nie p\u0119ka i nie traci ono walor\u00f3w od\u017cywczych. Jest ono bardziej aromatyczne i przez d\u0142ugi czas \u015bwie\u017ce. Najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 tej metody jest opcja odroczenia wypieku nawet o 36 godzin i jego przeprowadzenie u odbiorcy, dysponuj\u0105cym piecem piekarskim (np. w sklepie). Wnioskodawca dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 w miejscowo\u015bci K\u0142oczew, kt\u00f3rej w chwili obecnej funkcjonuje piekarnia. W niej w\u0142a\u015bnie zlokalizowane zostanie wi\u0119kszo\u015b\u0107 zakupionych \u015brodk\u00f3w i odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie produkcja pieczywa w ramach znacz\u0105co ulepszonej metody (cool rising). Ponadto w 11 salonikach piekarniczych (opisanych w cz\u0119\u015bci B.6) planuje si\u0119 umieszczenie piec\u00f3w piekarniczych zakupionych w projekcie (wiersz 6 tabeli D.2). Przewidziano 1 zadanie - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z dziedziny spo\u017cywczej i wprowadzi 1 now\u0105 - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku polskim - innowacj\u0119 procesow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 5 nowych miejsc pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 5. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w wynios\u0105 w ci\u0105gu pierwszego roku od zako\u0144czenia finansowego realizacji projektu 500 000,00 z\u0142, za\u015b w ci\u0105gu trzech lat wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 1 600 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \"WAROWNY\" S.C SIWEK AGATA, WAROWNY DARIUSZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Piekarnia\u00a0\"Warowny\"\u00a0s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "840212.60", "WARTOSC": "996930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca III 2018r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 76 os. pochodzenia romskiego biernych zawodowo, bezrob., (w tym 60 K i 16M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicza w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku do 18 do 60 lat z terenu woj. lubelskiego(kryt. dost. 11) Cel zostanie osiagni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bciezki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:(kryt.dos.6) - indywidualne porad. zawodowe, - indywidulane konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105UP - szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym. rynku pracy, - sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne), - pomoc Asystenta d.s pracy. W wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.(kryt dost 8) P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142 przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105, pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. W zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 K na rynku pracy 79% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "SZKOLNY ZWI\u0104ZEK SPORTOWY", "TYTUL": "AKTYWNI ROMOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "TAK ARTUR KAMI\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3054172.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1234691.1300000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1198438.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 854565.4299999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 696313.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 614957.49}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 566795.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 349927.36}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 290290.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 244442.13}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 182125.05000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 182009.54}, {"name": "Cmentarze", "value": 178191.34}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 172625.65000000002}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 153140.59000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 149500.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 148851.24}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 124948.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110066.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 107879.02}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 102283.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87969.37}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84698.43000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 84165.72}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 72538.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66731.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58842.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 55526.67}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49808.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 46292.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45059.17999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41022.81}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 39355.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39119.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28605.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24940.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 23358.22}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 18351.92}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 15109.080000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13011.1}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10521.02}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6808.52}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 6078.58}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5059.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3999.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2986.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1916.52}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1553.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1090.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 954.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 703.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 656.6}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 561.4}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 194.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 57.76}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.4}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 735000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 550000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 335040.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 187777.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82862.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 58784.95}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 6000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3901.08}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1364236.5}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2873348.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 306926.91000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 88923.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 51972.0}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 39589.89}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28920.88}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10231940.190000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 4358659.19}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4129447.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 2361518.1}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1634887.52}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1450641.5}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 1008907.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 930888.0900000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 654799.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 632539.0700000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 384708.63999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 320128.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 269090.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 242965.18999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 241961.40000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 234739.48}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 188291.21999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 173050.76}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 153457.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 107582.63}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 106346.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76823.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 70631.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62604.579999999994}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 41098.880000000005}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29730.199999999997}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26366.100000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12960.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11864.31}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8187.98}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4514.16}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3894.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3360.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1806.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 633.02}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 539.5899999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10928879.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4622111.180000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 495851.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 479399.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 249048.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 217975.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 205847.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 138973.15000000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 67153.05}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 52250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 51900.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46800.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26390.12}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 24667.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 11461.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9108.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8772.869999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4341.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2138.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 1790.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 1226.35}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 770.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 514.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 351.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 116.23}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 78.73}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2598440.18}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 266968.8}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 160371.22}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 46834.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1522472.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 137314.02}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 119350.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 8264.96}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 964783.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 196344.08000000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 17138.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 244382.48}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 9239.130000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27105.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23108.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28741.91}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6062500.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4240567.78}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2916983.290000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1140352.0399999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 971278.13}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 696304.7399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 585324.28}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 349927.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 275999.65}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 196543.26}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 112909.36999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 74301.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 59689.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15109.080000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10664.64}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8240.7}, {"name": "Turystyka", "value": 4000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 1672.02}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.4}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1301000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 335040.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 246562.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 65296.490000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7566.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3901.08}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1364236.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2873348.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 262678.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 133172.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 51972.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39589.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28920.88}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20466527.96999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4310821.26}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2461355.36}, {"name": "Rodzina", "value": 1186738.6700000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1007711.4200000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 269090.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 228349.86}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 67355.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59990.299999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 55051.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41098.880000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13560.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4514.16}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16048980.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1235532.2400000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 214620.49000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 145177.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144084.55000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 104150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26390.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 514.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 468.16}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2598440.18}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 266968.8}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 160371.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 46834.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1522472.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 137314.02}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 119350.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8264.96}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 964783.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 196344.08000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17138.28}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 244382.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9239.130000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27105.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 23108.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 28741.91}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6062500.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23801627.86999998, "v": "23,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.15, "v_pc": "1440,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11533784.370000003, "v": "11,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 5172854.850000001, "v": "5,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 2512809.7899999996, "v": "2,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1976222.3899999997, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 804876.6299999999, "v": "804,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 366499.82, "v": "366,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 342772.95, "v": "342,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 342618.5, "v": "342,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 194369.79999999996, "v": "194,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 191748.35000000003, "v": "191,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 173.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163253.69999999998, "v": "163,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 110699.67, "v": "110,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66731.72, "v": "66,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 22385.33, "v": "22,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 17821043.92, "v": "17,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.57, "v_pc": "1078,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11080285.11, "v": "11,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5062346.49, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 816803.0000000001, "v": "816,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 565264.8700000001, "v": "565,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.17}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 244442.13, "v": "244,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 49808.88, "v": "49,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.27}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2093.4399999999996, "v": "2,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 467.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10720157.26, "v": "10,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.58, "v_pc": "648,68 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6234091.05, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.15}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 3054172.48, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.48}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 843697.85, "v": "843,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.87}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 226112.05000000005, "v": "226,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 195932.14, "v": "195,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 153140.59000000003, "v": "153,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13011.1, "v": "13,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10049385.23, "v": "10,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.73, "v_pc": "608,10 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4992785.82, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4434978.79, "v": "4,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 229205.84, "v": "229,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 201655.86000000002, "v": "201,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 190197.52000000002, "v": "190,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 561.4, "v": "0,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4922552.54, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.23, "v_pc": "297,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3223276.04, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.47}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1364236.5, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.71}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 335040.0, "v": "335,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3459230.2499999995, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.38, "v_pc": "209,32 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1024694.5800000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.62}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 566795.95, "v": "566,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 519703.85000000003, "v": "519,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.02}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 480354.42000000004, "v": "480,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 280656.6, "v": "280,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.11}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 249048.5, "v": "249,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 218033.54, "v": "218,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76823.33, "v": "76,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 39119.86, "v": "39,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3999.62, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3311250.09, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19, "v_pc": "200,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "355.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 1608212.3999999997, "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1557266.7399999998, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 140063.31000000003, "v": "140,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5707.639999999999, "v": "5,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1637606.1199999999, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07, "v_pc": "99,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1061606.1199999999, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 560000.0, "v": "560,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1090605.1500000001, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38, "v_pc": "65,99 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 999277.4299999999, "v": "999,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 91327.72, "v": "91,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.37}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 964783.6, "v": "964,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "58,38 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 964783.6, "v": "964,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 409565.75000000006, "v": "409,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "24,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 357059.75000000006, "v": "357,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.18}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 24940.0, "v": "24,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.88}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1566.0, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 201057.41999999998, "v": "201,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,17 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "74.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 178191.34, "v": "178,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.62}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 22866.079999999998, "v": "22,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.37}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 188037.74, "v": "188,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "11,38 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188037.74, "v": "188,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 172381.00000000003, "v": "172,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,43 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 84967.0, "v": "84,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.29}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 83326.0, "v": "83,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3894.0, "v": "3,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 194.0, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 114251.53, "v": "114,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "6,91 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98192.97, "v": "98,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8755.0, "v": "8,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.66}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 703.56, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56721.960000000014, "v": "56,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,43 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 56721.960000000014, "v": "56,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10664.64, "v": "10,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8748.12, "v": "8,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1916.52, "v": "1,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.97}]}, {"name": "Turystyka", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 1672.02, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1672.02, "v": "1,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 2.4, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 2.4, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}