{"gmina": "U\u0142\u0119\u017c", "typ_gminy": "gmina wiejska U\u0142\u0119\u017c", "kod_gus": "060611216062", "kod_gus_podregionu": "060611200000", "eurostat": "PL815", "ludnosc": 3178, "budzet": {"dochody": "18,69 mln z\u0142", "wydatki": "14,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 24.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11620574.419999998, "dane1": 10793007.660000004, "dane2": 10793007.660000004, "dane3": 827566.7599999942}, {"label": "2017", "dane0": 13923389.629999997, "dane1": 14254393.609999998, "dane2": 13923389.629999997, "dane4": 331003.98000000045}, {"label": "2018", "dane0": 14713636.979999997, "dane1": 16333875.720000003, "dane2": 14713636.979999997, "dane4": 1620238.7400000058}, {"label": "2019", "dane0": 15042065.060000004, "dane1": 16397026.640000002, "dane2": 15042065.060000004, "dane4": 1354961.5799999982}, {"label": "2020", "dane0": 18690598.2, "dane1": 14797437.289999995, "dane2": 14797437.289999995, "dane3": 3893160.910000004}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2577817.28, "dane1": 3406223.0399999986}, {"label": "2017", "dane0": 2427583.4499999997, "dane1": 3089955.6500000013}, {"label": "2018", "dane0": 2604199.33, "dane1": 3349664.4000000004}, {"label": "2019", "dane0": 2596370.2800000003, "dane1": 3782268.969999997}, {"label": "2020", "dane0": 2797921.24, "dane1": 4700068.249999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "338,65 tys z\u0142", "wydatki": "398,28 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8275667599999942}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8275667599999942}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3310039800000004}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3310039800000004}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6202387400000058}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6202387400000058}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.3549615799999981}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.3549615799999981}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.8931609100000037}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.8931609100000037}], "dochod_ue": "1,26 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "5410.5 z\u0142", "powiat": "18,08 mln z\u0142", "powiat_pc": "5688.8 z\u0142", "wojewodztwo": "2,76 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "75,22 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "527,05 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,06 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2797921.24, "wydatki": 4700068.249999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5940000.00", "WARTOSC": "8506500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Planowany projekt dotyczy stworzenia, rozwoju i komercjalizacji innowacyjnego sieciowego produktu turystycznego pn. \"Las Odkrywc\u00f3w\" zlokalizowanego w woj lubelskim,na dzia\u0142ce nr 1207/26 do kt\u00f3rej Wnioskodawca posiada prawo do dysponowania na pod. aktu notarialnego, zlokalizowanej w gminie U\u0142\u0119\u017c,na obszarze Polski Wschodniej Produkt lokuje si\u0119 definicyjnie w obszarze produkt\u00f3w turystyki rodzinnej oraz turystyki edukacyjno-rekreacyjnej dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Kategoria produktu to tematyczny park rozrywki Punktem wyj\u015bcia do stworzenia koncepcji produktu jest wykorzystanie potencja\u0142u posiadanego przez wnioskodawc\u0119 terenu.Teren inwestycji zosta\u0142 zabudowany i zagospodarowany w latach 30-tych XX wieku.Na omawianym terenie znajduj\u0105 si\u0119: cztery budynki koszarowe, budynek kuchni, kantyny i klubu oficerskiego oraz budynek wartowni oraz pozosta\u0142o\u015bci po budynkach mieszkalnych oraz gospodarczych wchodz\u0105cych poprzednio w sk\u0142ad jednostki wojskowej Dzi\u0119ki realizacji projektu, powstanie produkt pn. \"Las Odkrywc\u00f3w\", kt\u00f3ry jest innowacyjnym, sieciowym produktem turystycznym, w skali polskiej i europejskiej-posiada nowe cechy i funkcjonalno\u015bci wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ce go w stosunku do produkt\u00f3w konkurencyjnych dost\u0119pnych na rynkach krajowym i europejskim oraz jednocze\u015bnie nowe funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3re maj\u0105 istotne znaczenie dla odbiorc\u00f3w produktu Dzi\u0119ki zastosowaniu koncepcji produktu sieciowego w w ofercie tematycznego parku rozrywki Las Odkrywc\u00f3w po\u0142\u0105czono kompetencj\u0119 i do\u015bwiadczenie trzech partner\u00f3w biznesowych w celu stworzenia unikatowego na skal\u0119 europejsk\u0105 rozwi\u0105zania produktowego \"Las Odkrywc\u00f3w\",wpisuje si\u0119 w zakres RIS dla wojew\u00f3dztwa lubelskiego oraz podkarpackiego, w obszar \u201eTurystyka, medycyna, zdrowie\u201d: -Woj. lubelskie - zdrowy styl \u017cycia, wykorzystanie w leczeniu i w zapobieganiu chorobom takich element\u00f3w jak: SPA, zdrowa \u017cywno\u015b\u0107, czy ruch -Woj. podkarpackie: turystyka: poznawcza, wypoczynkowa, ekoturystyka, agroturystyka, kwalifikowana, zdrowotna, biznesowa, religijna", "BENEFICJENT": "\"L&S KISIEL\" S. C. LUCJA KISIEL, S\u0141AWOMIR KISIEL, ANITA PRZYBY\u0141OWSKA, EDYTA JANASZEK, JAKUB KISIEL Z SIEDZIB\u0104 W NIWIE BABICKIEJ", "TYTUL": "Las Odkrywc\u00f3w - utworzenie i wdro\u017cenie innowacyjnego produktu turystycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1869.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2016-02-15", "DOFINANSOWANIE": "2128612.54", "WARTOSC": "2732080.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE). W ramach projektu zostanie zamontowanych 251 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy 981,26 kW (zestawy 2 kolekt. na dachu/\u015bcianie o mocy 3,26 kW, zestawy 3 kolekt. na dachu/\u015bcianie o mocy 4,89 kW, zestawy 4 kolekt. na dachu/\u015bcianie o mocy 6,52 kW, zest. 5 kol. na dach/\u015b\u0107. o mocy 8,15 kW, zestawy 2 kolekt. na gruncie z zasobnikiem o mocy 3,26 kW, zestawy 3 kolekt. na gruncie z zasobni. o mocy 4,89 kW, zestawy 4 kolekt. na gruncie z zasobnikiem o mocy 6,52 kW, zestawy 5 kolekt. na gruncie z zasobnikiem o mocy 8,15 kW, zestawy 2 kol. 3,26 kW i zestawy 3 kol. 4,89kW, 4 kolektorowe 6,52kW oraz 5 kolektorowe o mocy 8,15 kW z zasobnikami na budynkach gospodarczych) wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 promieniowania s\u0142onecznego do produkcji energii cieplnej oraz 25 kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocy 502 kW ( 19 kot\u0142\u00f3w w budynkach mieszkalnych o mocy 18 kW oraz 4 kot\u0142y w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej o mocy 100 i 60 kW). Z zainstalowanych kot\u0142\u00f3w korzysta\u0107 b\u0119dzie oko\u0142o 257 os\u00f3b, natomiast z kolektor\u00f3w s\u0142onecznych 1006 os\u00f3b. Zostanie utworzona podstrona internetowa promuj\u0105ca odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii - portal ten b\u0119dzie wdra\u017ca\u0142 i promowa\u0142 rozwi\u0105zania, us\u0142ugi i produkty czystej energii a tak\u017ce promowa\u0142 gmin\u0119 jako o\u015brodek czystej energii na obszarze peryferyjnym. W ramach projektu zostanie tak\u017ce wykonany System TIK, kt\u00f3ry w swoich za\u0142o\u017ceniach b\u0119dzie m.in. zbiera\u0107 i przechowywa\u0107 w centralnej bazie danych informacje o instalacjach OZE . Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny zgodny z \"Programem ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\", kt\u00f3ry celem jest poprawa jako\u015bci powietrza do poziom\u00f3w dopuszczalnych i docelowych, mi.in. poprzez ograniczenie emisji z indywidualnych system\u00f3w grzewczych poprzez stworzenie i realizacj\u0119 systemu zach\u0119t do ich likwidacji lub wymiany na niskoemisyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u0141\u0118\u017b", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie U\u0142\u0119\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 669.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1699503.60", "WARTOSC": "1999416.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Ide\u0105 proj. jest wprow. us\u0142. spo\u0142. \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142.\u2013o charakt. \u015brodowiskowym i personalnym\u2013udzielane lokalnie, w miejscu zamieszk. os. potrzebuj\u0105cej, z uwzgl\u0119dnieniem jej stanu zdrowia i zdolno\u015bci psychofizycznych. Us\u0142. maj\u0105 na celu zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki, os. zale\u017cnym, w szczeg. os. niesprawnym,ON zagro\u017conych ub\u00f3stwem, starszym i schorowanym, dopasowanej do potrzeb. S\u0105 to us\u0142. \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a)zindywidualizowany (dostosowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci danej osoby) b)umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105; c)zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142. lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem; d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w; Us\u0142. b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter wsparcia zar\u00f3wno rodzinnego jak i indywidualnego, maj\u0105 na celu zapobieganie wykluczeniu spo\u0142. ze wzgl\u0119du na stygmatyzacj\u0119 niepe\u0142nosprawnych oraz os. w podesz\u0142ym wieku. Cel przek\u0142ada si\u0119 bezpo\u015brednio na zadania a realizacja zaprojektowanych zada\u0144 umo\u017cliwi obj\u0119cie pacjent\u00f3w stosown\u0105 opiek\u0105 i zapewni im nast\u0119puj\u0105ce korzy\u015bci: -wparcie udzielane przez wielodyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 -us\u0142. b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w domu pacjenta w miejscu, kt\u00f3re stwarza poczucie bezpiecze\u0144stwa -dzi\u0119ki zakupowi specjalistycznego sprz\u0119tu dost\u0119p do darmowej adekwatnej i wystarczaj\u0105cej pomocy medycznej i socjalnej -spo\u0142ecznych-nabycie, przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142., zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142. -zdrowotnych-wyeliminowanie lub z\u0142agodzenie barier zdrowotnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie w spo\u0142. -odbudowa i podtrzymanie umiej\u0119tno\u015bci uczestniczenia w \u017cyciu spo\u0142. lokalnej i pe\u0142nienia r\u00f3l spo\u0142. w miejscu zamieszkania -wsparcie rodzin i opiekun\u00f3w podopiecznych w zakresie opieki umo\u017cliwiaj\u0105ce odpoczynek od obowi\u0105zk\u00f3w Partner b\u0119dzie bra\u0142 czynny udzia\u0142 w rekrutacji w zwi\u0105zku z wieloletnim do\u015bw i posiadanie stosownych \"narz\u0119dzi\".", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE GABINETY LEKARSKIE ZDROWIE H. K\u0141ACZY\u0143SKA I E. CZERWI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wsparcie spo\u0142eczne mieszka\u0144c\u00f3w Gminy U\u0142\u0119\u017c poprzez wprowadzenie us\u0142ug \u015brodowiskowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 534.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "1592323.90", "WARTOSC": "2901640.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanego projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska dzi\u0119ki uporz\u0105dkowaniu gospodarki wodoci\u0105gowej w Gminie U\u0142\u0119\u017c. W ramach projektu \"Poprawa infrastruktury wodoci\u0105gowej w Gminie U\u0142\u0119\u017c\" gmina planuje zrealizowa\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie inwestycyjne, kt\u00f3re b\u0119dzie obejmowa\u0142o swoim zakresem modernizacj\u0119 stacji wodoci\u0105gowych w Bia\u0142kach Dolnych i Zosinie polegaj\u0105c\u0105 na modernizacji budynk\u00f3w, wymianie urz\u0105dze\u0144 technologicznych uzdatniania wody, wymianie instalacji elektrycznej, modernizacji ogrodzenia placu, utwardzeniu placu, uzupe\u0142nienie zieleni istniej\u0105cej, rekonstrukcji studni nr 1 w Bia\u0142kach Dolnych. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce monta\u017c wodomierzy z wy\u017csz\u0105 klas\u0105 metrologiczn\u0105, odpornych na dzia\u0142anie pola magnetycznego i wyposa\u017conych w nak\u0142adk\u0119 do odczytu radiowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwia odczyt wskaza\u0144 w przypadku utrudnienia dost\u0119pu lub braku obecno\u015bci odbiorcy. System odczytu radiowego ponadto umo\u017cliwia odczyt na okre\u015blon\u0105 dat\u0119 , okre\u015blenie awarii na instalacji wewn\u0119trznej (sta\u0142y wyciek), okre\u015blenie czasu przy\u0142o\u017cenia magnesu, okre\u015blenia daty niepo\u017c\u0105danej ingerencji w wodomierz . Dodatkowo zostanie wykorzystany system ICT wspomagaj\u0105cy zarz\u0105dzanie gospodark\u0105 wodn\u0105. Zastosowanie radiowego odczytu wodomierzy pozwoli na lepsz\u0105 kontrol\u0119 i zmniejszenie zu\u017cycia wody.Grup\u0105 docelow\u0105 omawianego projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy U\u0142\u0119\u017c, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z rezultat\u00f3w realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia czyli lepszej jako\u015bci dostarczanej wody. Projekt jest korzystny ze wzgl\u0119du na realizacj\u0119 cel\u00f3w \u015brodowiskowych jakimi s\u0105 obni\u017cenie niekontrolowanych strat i poprawa jako\u015bci wody pitnej oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u0141\u0118\u017b", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury wodoci\u0105gowej w Gminie U\u0142\u0119\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 501.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-10-03", "DOFINANSOWANIE": "1373825.94", "WARTOSC": "2000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Realizacja proj. polega na przeprowadzeniu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z modernizacj\u0105 i wyposa\u017ceniem O\u015brodka Edukacji Ekologicznej i dostosow. do potrzeb os. niepe\u0142nosp. oraz wzrost l. odwiedzaj\u0105cych do 995 os., stworz. komplementarnej z krajow\u0105 kampanii promoc.-edukacyjnej, wyznaczeniem i oznaczeniem szlaku turystycznego oraz utworzeniu plan\u00f3w ochrony dla 3 park\u00f3w krajob. o \u0142\u0105cznej pow.76690,87ha. Pozwoli to na zwi\u0119kszenie ochrony bior\u00f3\u017cnorod. oraz zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzyst. zasob\u00f3w PK, a tak\u017ce poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie edukacji ekolog. W ramach projektu po\u015brednio wspartych zostanie 6 obsz. Natura 2000 i 2 rezerwaty przyrody: Skarpa Dobrska i Krowia Wyspa po\u0142o\u017cone w granicach park\u00f3w krajobrazowych wskazanych do obj\u0119cia planami oraz 1 OCK Pradolina Wieprza. W ramach proj. obj\u0119tych wsparciem zostanie 6 siedlisk po\u0142o\u017c. na obsz. Natura 2000. Celem realizacji proj. jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochronnych cennych obszar\u00f3w PK, kt\u00f3re nie powinny by\u0107 nara\u017cone na nadmiern\u0105 dzia\u0142. cz\u0142owieka oraz zwi\u0119ksz. dost\u0119pu spo\u0142. do miejsc edukacji ekolog. Osi\u0105gni\u0119cie celu pozwoli na zwi\u0119kszenie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci oraz zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie zasob\u00f3w park\u00f3w krajobrazowych, a tak\u017ce poszerzenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie edukacji ekol. Projekt zak\u0142ada wprowadzenie czynnej ochrony przyr. poprzez zwi\u0119kszenie miejsc gniazdowania chronionych gat. ptak\u00f3w gniazduj\u0105cych w dziuplach i p\u00f3ldziuplach w celu zwi\u0119kszenia ich liczebno\u015bci. na OCK Pradolina Wieprza w s\u0105siedztwie OEE. Zostan\u0105 zamontowane 27 skrzynki dla ptak\u00f3w co pozwoli na stworzenie warunk\u00f3w do d\u0142ugotrwa\u0142ej poprawy stanu siedlisk. OEE b\u0119dzie centrum nadzoruj. ochr. czynn\u0105. Projekt przewiduje przeprowadz. kampanii promoc.-edukac., kt\u00f3rej elementem b\u0119dzie geoportal utworzony z celu zarz\u0105dzania wiedz\u0105 w zakresie ZLPK, konferencja, broszury i foldery informac. Wytyczenie \u015bcie\u017cki edukac. b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na redukuj\u0119 antropopresji, zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorod. obszaru, a z czasem samoczynn\u0105 odbudow\u0119 zniszczonych siedlisk.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Opracowanie plan\u00f3w ochrony park\u00f3w krajobrazowych: Kazimierskiego, Nadwieprza\u0144skiego i Szczebrzeszy\u0144skiego oraz modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie O\u015brodka Edukacji Ekologicznej w Sobieszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 432.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "1275633.00", "WARTOSC": "3092644.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie U\u0142\u0119\u017c wyniesie 203 szt. 2 instalacje fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na hydroforniach (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 0,77 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych 2 panelowych-52 szt., 3 panelowych-13 szt. fotowoltaika 2,17 kW-46 szt., 4,03 kW-74 szt., 5,89 kW-18 szt. fotowoltaika na dw\u00f3ch hydroforniach- 12 kW-2 szt. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy U\u0142\u0119\u017c (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Dwie instalacje o mocy 12 kw zostan\u0105 zamontowane na budynkach: hydroforni U\u0142\u0119\u017c i hydroforni Bia\u0142ki Dolne. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,77 MW. Produkcja energii cieplnej - 76,25 MW/rok. Produkcja energii elektrycznej- 501,65 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 65 Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 140 szt. Spadek emisji CO 2 - 437,98 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy U\u0142\u0119\u017c, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Projekt jest zgodny z kierunkowymi dzia\u0142aniami aktualnego Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej jak i dzia\u0142aniami naprawczymi dotycz\u0105cymi ograniczenia niskiej emisji poprzez wykorzystywanie energii pochodz\u0105cej z OZE w bilansie energetycznym indywidualnych gospodarstw domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u0141\u0118\u017b", "TYTUL": "OZE w gminie U\u0142\u0119\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 401.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-03", "DATA_START": "2018-08-03", "DOFINANSOWANIE": "84802225.40", "WARTOSC": "123802063.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion pu\u0142awski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.12a w powiecie \u0142ukowskim, pu\u0142awskim i ryckim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 848,80 km. W wyniku realizacji projektu 31 578 gospodarstw domowych oraz 206 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 31 578 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie pu\u0142awskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.12a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 350.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "11545941.99", "WARTOSC": "19508555.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji 10 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez docieplenie przegr\u00f3d oraz monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na trzech budynkach (zadania nr 1-17).Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c opracowanie dokumentacji technicznej (zad. nr 18-19) w tym audyt\u00f3w, studium wykonalno\u015bci, dok. przyrodniczej, nadzory (zad. nr 24-25), zarz\u0105dzanie (zad. nr 20-21), promocj\u0119 (zad. nr 20-23). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie powiatu ryckiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu do kt\u00f3rych nale\u017c\u0105: * Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego i zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w na obszarze powiatu ryckiego. * Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie powiatu ryckiego. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gniecie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,11 MWt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych-0,11 MW Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji-17163,87 m2 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-10 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 2szt. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 10 szt. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 4296098,89 kWh/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych(t co2/rok) - 865,58. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - (MWh/rok) - 74,98080 Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (Gj/rok) - 14059,96. Wyb\u00f3r poszczeg\u00f3lnych grup interesariuszy wynika z opracowanej macierzy interesariuszy projektu, kt\u00f3ra uwzgl\u0119dnia role poszczeg\u00f3lnych grup oraz ich wp\u0142yw w kontek\u015bcie realizacji projektu. Podzia\u0142u grup interesariuszy dokonano z punktu widzenia ich wp\u0142ywu na p\u0142aszczy\u017anie projekt - interesariusze. Efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 wskazano w audytach.", "BENEFICJENT": "POWIAT RYCKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu Ryckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 286.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "579388.92", "WARTOSC": "876363.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanego pod adresem Sobieszyn 4B kod: 08-504 miejscowo\u015b\u0107: Sobieszyn, powiat: rycki wojew\u00f3dztwo:lubelskie wraz z monta\u017cem na dachu budynku instalacji solarnej oraz instalacji fotowoltaicznej o mocy 20 kWp. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego - modernizacja c.o. (system grzewczy) wraz z modernizacj\u0105 kot\u0142owni, pomieszczenia sk\u0142adu paliwa i monta\u017cem kot\u0142a na pellet, nawiewniki higrosterowane (Stolarka nowa), modernizacja systemu C.W.U. (ciep\u0142a woda u\u017cytkowa), okno (Okna drewniane), drzwi (Drzwi zewn\u0119trzne o z\u0142ych parametrach). Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 42,91%. Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwestycyjnego dla odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (solary,fotowoltaika) opisano w Audycie energetycznym. Instalacje OZE s\u0105 w pe\u0142ni dedykowane potrzebom energetycznym obiektu.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 pracownicy administracyjni. Wska\u017aniki projektu: ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 588,61 GJ/rok, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych OZE -15,8 MWe/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 340 510,00 kWh/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,12 MWt, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 262,12 MWht/rok, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., powierzchnia zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1920 m2, Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 2 szt., zmniejszenie emisji CO2 - 127,31 Ton/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA U\u0141\u0118\u017b", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie U\u0142\u0119\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 182.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-23", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "120346.91", "WARTOSC": "227733.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup i monta\u017c paneli fotowoltaicznych na dachu budynku biurowo-us\u0142ugowo- produkcyjnego firmy. Obiekt na kt\u00f3rym zostan\u0105 po\u0142o\u017cone panele pokryty jest blach\u0105 falist\u0105. Obiekt mo\u017cna podzieli\u0107 na trzy cz\u0119\u015bci: 1. Pomieszczenia biurowe firmy 2. Pomieszczenia fotelowe, przeznaczone na wynajem pokoi go\u015bcinnych 3. Hala produkcyjna (spawalnicza) do produkcji konstrukcji stalowych na potrzeby w\u0142asne Zastosowanie OZE : - energia do produkcji - energia do podgrzewania wody w pomieszcze\u0144 hotelowych i ca\u0142ym obiekcie - energia dla pomp poboru wody - o\u015bwietlenia placu, urz\u0105dze\u0144 biurowych, o\u015bwietlenia pomieszcze\u0144 CEL: Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania znacznych oszcz\u0119dno\u015bci na zakupie energii z sieci oraz ograniczenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w firmie oraz: * redukcji emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery, a co za tym idzie- zapobiegamy globalnemu ociepleniu poprzez zamian\u0119 konwencjonalnych metod pozyskiwania \u017ar\u00f3de\u0142 energii na energi\u0119 elektryczn\u0105 pozyskiwan\u0105 i wykorzystan\u0105 przy u\u017cyciu innowacyjnych metod OZE * Zastosowanie innowacyjnych metod pozyskiwania energii /produkcji energii do w\u0142asnych potrzeb produkcyjnych firmy * Mo\u017cliwo\u015b\u0107 odsprzeda\u017cy do sieci nadwy\u017cki wyprodukowanej energii po cenie z rynku hurtowego. * zminimalizowanie zale\u017cno\u015bci od zmiennych uwarunkowa\u0144 rynkowych (spodziewane ju\u017c od przysz\u0142ego roku podwy\u017cki cen energii) oraz poprawia pewno\u015bci i jako\u015bci zasilania, np. w przypadku przerw w dostawie energii elektrycznej. * Zwieszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej * Nowe miejsca pracy dzi\u0119ki przeniesieniu produkcji do Polski oraz rozszerzeniu dzia\u0142alno\u015bci na us\u0142ugi zwi\u0105zane z hotelarstwem i gastronomi\u0105", "BENEFICJENT": "MATMEX SYLWESTER JARO\u0143", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie Matmex poprzez zastosowanie innowacyjnych metod produkcji i wykorzystania energii z OZE .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1312767.18", "WARTOSC": "1642496.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 219 nauczycieli (N) (K,1M) kl 1-3 publicznych 63 SP z terenu 20 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich pu\u0142awskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu pu\u0142awskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1515807.84", "WARTOSC": "3107406.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c", "OPIS": "Wnioskodawca dysponuje wynikami w\u0142asnych prac B+R wskazuj\u0105cymi na to, \u017ce system cool rising nie powoduje niekorzystnych zmian w procesie rozrostu ciasta, dzi\u0119ki czemu pieczywo nie kurczy si\u0119, jego powierzchnia nie p\u0119ka i nie traci ono walor\u00f3w od\u017cywczych. Jest ono bardziej aromatyczne i przez d\u0142ugi czas \u015bwie\u017ce. Najwa\u017cniejsz\u0105 zalet\u0105 tej metody jest opcja odroczenia wypieku nawet o 36 godzin i jego przeprowadzenie u odbiorcy, dysponuj\u0105cym piecem piekarskim (np. w sklepie). Wnioskodawca dysponuje nieruchomo\u015bci\u0105 w miejscowo\u015bci K\u0142oczew, kt\u00f3rej w chwili obecnej funkcjonuje piekarnia. W niej w\u0142a\u015bnie zlokalizowane zostanie wi\u0119kszo\u015b\u0107 zakupionych \u015brodk\u00f3w i odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie produkcja pieczywa w ramach znacz\u0105co ulepszonej metody (cool rising). Ponadto w 11 salonikach piekarniczych (opisanych w cz\u0119\u015bci B.6) planuje si\u0119 umieszczenie piec\u00f3w piekarniczych zakupionych w projekcie (wiersz 6 tabeli D.2). Przewidziano 1 zadanie - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W ramach projektu wsparciem finansowym w zakresie inwestycji obj\u0119te zostanie 1 przedsi\u0119biorstwo. Wdro\u017cy ono wyniki prac B+R z dziedziny spo\u017cywczej i wprowadzi 1 now\u0105 - zar\u00f3wno dla firmy, jak i na rynku polskim - innowacj\u0119 procesow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do utworzenia 5 nowych miejsc pracy, a tym samym wzrostu zatrudnienia w firmie o 5. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w wynios\u0105 w ci\u0105gu pierwszego roku od zako\u0144czenia finansowego realizacji projektu 500 000,00 z\u0142, za\u015b w ci\u0105gu trzech lat wynios\u0105 \u0142\u0105cznie 1 600 000,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \"WAROWNY\" S.C SIWEK AGATA, WAROWNY DARIUSZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Piekarnia\u00a0\"Warowny\"\u00a0s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355163.05000000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 349918.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 295125.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 271023.51}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 202078.05}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119830.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 105618.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 105044.97}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 82470.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 69249.92}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 67979.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 63963.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 62250.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 58084.3}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 55510.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 55235.399999999994}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 48114.200000000004}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47700.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36930.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33390.18}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31946.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21846.850000000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 18502.13}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 18300.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 16934.879999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15189.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13688.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13530.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 12000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11878.44}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10841.4}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10508.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8693.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8085.38}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7295.51}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7040.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6754.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5650.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5335.25}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4976.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4739.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4125.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3723.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3380.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3272.98}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2812.45}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1960.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1705.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1660.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 687.55}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 512.15}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 237.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 232.26}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2337433.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1102825.56}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 417502.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 287705.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 256154.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 255923.11000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154391.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 126172.86}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 108922.61999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 70394.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 65523.62}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 57939.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48365.74}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 44258.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 43482.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 29192.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28312.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22259.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19777.480000000003}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13713.45}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 11829.910000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 6100.429999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 836.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 600.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2680519.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1302014.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 156957.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 120714.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 91497.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 87911.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 64586.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 56420.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 39740.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 37100.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22051.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19178.73}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15318.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5975.360000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5282.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4936.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3649.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2908.45}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 830.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 400.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 346.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 345.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 343.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 541539.96}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 97492.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 54000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13485.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 307.5}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 180350.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 30888.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7200.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2911.85}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 436480.12}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 68372.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 12750.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 9450.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190872.66}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 26261.05}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16380.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5700.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 921.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 75216.59999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13660.4}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 596243.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 571859.28}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 335564.22000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 304405.95}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 202078.05}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 187142.12000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 169270.61000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 79979.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72630.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65923.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63777.1}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58542.08}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 18300.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15189.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8597.529999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 4739.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3660.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2812.45}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3163268.809999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1420687.85}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 262299.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 241096.27999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 175142.80000000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 108922.61999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70394.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28312.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22259.35}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14550.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2582.02}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 600.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4074030.42}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 286848.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 170325.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 108231.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43390.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15318.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1775.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 346.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 541539.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 110977.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 54000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 307.5}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 183262.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30888.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 436480.12}, {"name": "Turystyka", "value": 68372.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22200.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 190872.66}, {"name": "Turystyka", "value": 26261.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22080.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 921.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75216.59999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13660.4}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4700068.249999999, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.76, "v_pc": "1478,94 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2896150.3600000003, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 630452.78, "v": "630,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1470.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 471500.18000000005, "v": "471,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 323818.68000000005, "v": "323,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 149876.49999999997, "v": "149,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 66599.68, "v": "66,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3644.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61335.829999999994, "v": "61,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 58084.3, "v": "58,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 21846.850000000002, "v": "21,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 12863.09, "v": "12,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7540.0, "v": "7,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4418443.83, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.85, "v_pc": "1390,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2702002.2600000002, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1441875.71, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 123962.43999999999, "v": "123,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 82470.96, "v": "82,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 62250.0, "v": "62,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5650.2, "v": "5,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 232.26, "v": "0,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1864483.0700000005, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.6, "v_pc": "586,68 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "1.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1374679.0700000003, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 289713.2900000001, "v": "289,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 96604.7, "v": "96,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 57012.18, "v": "57,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20393.0, "v": "20,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19326.0, "v": "19,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6754.83, "v": "6,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 859318.0599999998, "v": "859,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.8, "v_pc": "270,40 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 398284.51, "v": "398,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170278.67, "v": "170,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 331.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 123802.47, "v": "123,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.4}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 113980.81999999999, "v": "113,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.26}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 30806.0, "v": "30,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 226.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.58}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10508.0, "v": "10,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 7295.51, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4125.02, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 237.06, "v": "0,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 736289.76, "v": "736,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.97, "v_pc": "231,68 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 299060.47000000003, "v": "299,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 156957.94, "v": "156,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 119830.57, "v": "119,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 83088.45, "v": "83,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 56420.26, "v": "56,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11878.44, "v": "11,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6145.18, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2908.45, "v": "2,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 638351.75, "v": "638,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.31, "v_pc": "200,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 605503.24, "v": "605,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.85}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 32848.509999999995, "v": "32,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 910.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 358017.29, "v": "358,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41, "v_pc": "112,65 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "53.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 180350.53, "v": "180,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.37}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 153002.91, "v": "153,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24663.85, "v": "24,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.88}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 311346.6699999999, "v": "311,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 511.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "97,97 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "424.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 311346.6699999999, "v": "311,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 511.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 306987.97000000003, "v": "306,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07, "v_pc": "96,60 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 301652.72000000003, "v": "301,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5335.25, "v": "5,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 116597.14000000001, "v": "116,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78, "v_pc": "36,69 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 76856.44000000002, "v": "76,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 39740.7, "v": "39,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102173.44999999998, "v": "102,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "32,15 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "77.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 91332.04999999999, "v": "91,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.38}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 10841.4, "v": "10,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.61}]}, {"name": "Turystyka", "value": 99372.15000000001, "v": "99,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 768.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "31,27 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 99372.15000000001, "v": "99,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 768.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 80579.64, "v": "80,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "25,36 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "108.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 68579.64, "v": "68,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.89}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 72630.12, "v": "72,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 245.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "22,85 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 69249.92, "v": "69,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 440.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3380.2, "v": "3,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60247.83, "v": "60,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "18,96 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "170.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 58898.83, "v": "58,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.76}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1349.0, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33119.45, "v": "33,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,42 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "93.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "44.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31119.449999999997, "v": "31,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.96}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.03}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 18300.0, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,76 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 18300.0, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15189.56, "v": "15,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,78 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15189.56, "v": "15,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03, "v_pc": "1,57 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 921.3, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,29 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 921.3, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}