{"gmina": "\u015awidnik", "typ_gminy": "gmina miejska \u015awidnik", "kod_gus": "060611117011", "kod_gus_podregionu": "060611100000", "eurostat": "PL814", "ludnosc": 39885, "budzet": {"dochody": "207,97 mln z\u0142", "wydatki": "222,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 36.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 39.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 135771297.58, "dane1": 127512704.20000003, "dane2": 127512704.20000003, "dane3": 8258593.37999998}, {"label": "2017", "dane0": 136500072.03, "dane1": 136781481.0, "dane2": 136500072.03, "dane4": 281408.9699999988}, {"label": "2018", "dane0": 148696034.69, "dane1": 163508489.8, "dane2": 148696034.69, "dane4": 14812455.110000014}, {"label": "2019", "dane0": 207969954.84000003, "dane1": 222577806.58000016, "dane2": 207969954.84000003, "dane4": 14607851.740000129}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 27080801.020000003, "dane1": 42661125.169999994}, {"label": "2017", "dane0": 27325170.76, "dane1": 44819362.660000004}, {"label": "2018", "dane0": 27957167.49, "dane1": 47670157.990000024}, {"label": "2019", "dane0": 29734082.47, "dane1": 50025635.83999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,81 mln z\u0142", "wydatki": "7,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 48.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.258593379999981}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.258593379999981}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2814089699999988}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2814089699999988}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.812455110000014}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.812455110000014}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -14.607851740000129}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -14.607851740000129}], "dochod_ue": "29,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "204,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "5124.6 z\u0142", "powiat": "26,16 mln z\u0142", "powiat_pc": "655.9 z\u0142", "wojewodztwo": "34,68 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "334,18 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "19,25 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 29734082.47, "wydatki": 50025635.83999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-04-02", "DOFINANSOWANIE": "29161122.33", "WARTOSC": "34307202.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie zlokalizowany w wojew\u00f3dztwie lubelskim, powiecie \u015bwidnickim, na terenie Gminy Miejskiej \u015awidnik oraz Gminy Me\u0142giew i dotyczy\u0142 odprowadzania i oczyszczania w\u00f3d deszczowych z terenu Gminy Miejskiej \u015awidnik. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 kolektora odprowadzaj\u0105cego wody opadowe i roztopowe z terenu Miasta wynosi 3,87 km, z czego w latach 2014 - 2016 wykonano 0,649 km d\u0142ugo\u015bci, a do 2014 - 0,671 km d\u0142ugo\u015bci. Zakres rzeczowy projektu od 2014 r. obejmuje wi\u0119c: - budow\u0119 kolektora odprowadzaj\u0105cego wody opadowe i roztopowe z terenu Miasta o d\u0142ugo\u015bci 3,20 km (nak\u0142ady brutto: 20 318 015,59 z\u0142); - budow\u0119 oczyszczalni w\u00f3d deszczowych o przepustowo\u015bci 5 281,00 m3/dob\u0119 (nak\u0142ady brutto: 3 571 280,93 z\u0142); - budow\u0119 zbiornika retencyjnego o pojemno\u015bci 26 700 m3 (nak\u0142ady brutto: 8 483 679,55 z\u0142); - renowacj\u0119 rowu S-F o d\u0142ugo\u015bci 2,2 km (nak\u0142ady brutto: 1 454 664,09 z\u0142); - infrastruktur\u0119 drogow\u0105 (odtworzenia, dojazdy) (nak\u0142ady brutto: 299 062,59 z\u0142). W ramach dodatkowych zada\u0144 zrealizowane zostan\u0105: - studium wykonalno\u015bci (nak\u0142ady brutto: 20 000,00 z\u0142); - nadz\u00f3r nad robotami budowlanymi (nak\u0142ady brutto: 60 000,00 z\u0142); - wydatki osobowe (zarz\u0105dzanie projektem) (nak\u0142ady brutto: 36 000,00 z\u0142); - dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (nak\u0142ady brutto: 20 000,00 z\u0142); - opracowanie Miejskiego Planu Adaptacji do zmian klimatu (nak\u0142ady brutto: 45 000,00 z\u0142). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zabezpieczenia przeciwpowodziowego i polepszenie stanu w\u00f3d poprzez uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekami opadowymi i roztopowymi na terenie Gminy Miejskiej \u015awidnik. Wody ze skanalizowanego obszaru b\u0119d\u0105 trafia\u0142y do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w deszczowych, a nast\u0119pnie poprzez zbiornik retencyjny zostan\u0105 odprowadzone do statecznego odbiornika \u2013 rzeki Stawek-Stoki. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy \u015brodowiska \u2013 zmniejszy si\u0119 zawarto\u015b\u0107 zawiesin i substancji ropopochodnych, a co za tym idzie nast\u0105pi poprawa jako\u015bci w\u00f3d podziemnych i powierzchniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "Rozbudowa systemu oczyszczania i odprowadzania w\u00f3d deszczowych w Gminie Miejskiej \u015awidnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 731.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-03-24", "DOFINANSOWANIE": "96515749.19", "WARTOSC": "120791448.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt odpowiada na zidentyfikowane problemy dotycz\u0105ce dost\u0119pno\u015bci komunikacyjnej w ramach LOF, podejmuj\u0105c ingerencj\u0119 w obszarach wymagaj\u0105cych wsparcia. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 ukierunkowane na popraw\u0119 wewn\u0119trznej i zewn\u0119trznej sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej obszaru. Interwencje poprawiaj\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych, u\u0142atwiaj\u0105 spos\u00f3b komunikacji poszczeg\u00f3lnymi \u015brodkami transportu i usprawniaj\u0105 przejazdy mieszka\u0144c\u00f3w. W dziesi\u0119ciu gminach utworzone zostan\u0105 w\u0119z\u0142y komunikacyjne oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura uzupe\u0142niaj\u0105ca. Powsta\u0142e w ramach projektu w\u0119z\u0142y/punkty przesiadkowe w znacz\u0105cy spos\u00f3b usprawni\u0105 nie tylko po\u0142\u0105czenia w ramach LOF, ale tak\u017ce w ca\u0142ym regionie. Lokalizacje dworc\u00f3w i w\u0119z\u0142\u00f3w/punkt\u00f3w przesiadkowych podyktowane s\u0105 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia r\u00f3\u017cnych system\u00f3w komunikacyjnych: kolejowego, lotniczego, komunikacji miejskiej, komunikacji samochodowej, rowerowej i pieszej. Poszerzenie dost\u0119pno\u015bci po\u0142\u0105cze\u0144 przyczyni si\u0119 do ograniczenia korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w z indywidualnych \u015brodk\u00f3w transportu. Tego rodzaju zmiany wp\u0142yn\u0105 na obni\u017cenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, a tak\u017ce na redukcj\u0119 ilo\u015bci pojazd\u00f3w na drogach. W konsekwencji dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w ramach projektu \"Mobilny LOF\" nast\u0105pi poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu publicznego oraz poprawa bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Wa\u017cnym aspektem planowanego projektu jest wprowadzenie alternatywnych \u015brodk\u00f3w komunikacji w transporcie publicznym. Budowa bezpiecznej infrastruktury dr\u00f3g rowerowych umo\u017cliwi wykorzystanie roweru jako alternatywnego \u015brodka komunikacji dla przejazd\u00f3w nie tylko w ramach poszczeg\u00f3lnych miejscowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c na terenie ca\u0142ego obszaru funkcjonalnego. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 energooszcz\u0119dnego, nieskoemisyjego o\u015bwietlenia ulicznego.Zakres rzeczowy opisano w za\u0142\u0105czniku nr 17 Fiszka projektowa, dodatkowo w ramach uzupe\u0142nienia za\u0142\u0105czono jako odr\u0119bny plik zakres rzeczowy projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u0141USK", "TYTUL": "MOBILNY LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 559.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-26", "DOFINANSOWANIE": "16802400.00", "WARTOSC": "24597726.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu to zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci poprzez rozw\u00f3j i usprawnienie systemu komunikacyjnego na obszarze LOF dzi\u0119ki \u0142\u0105czeniu w\u0119z\u0142\u00f3w z infrastruktur\u0105 TEN-T. Zakres inwestycji: rozbudowa uk\u0142adu komunikacyjnego przez budow\u0119 drogi \u0142\u0105cz\u0105cej w\u0119ze\u0142 \"\u015awidnik\" na S12-S17 z miastem \u015awidnik. D\u0142ugo\u015b\u0107 ulicy 2,074 km o klasie technicznej - Z, obci\u0105\u017cenie ruchem - 100 kN/o\u015b, kategoria ruchu - KR4, pr\u0119dko\u015b\u0107 projektowa Vp - 50 km/h, szeroko\u015b\u0107 jezdni - 2x7,00m (0+323 - 0+685,21) oraz 1x7,00m (0+685,21 - 2+397), pasa ruchu - 3,50m, poboczy - 0,50-1,00 m, chodnika przy jezdni - 2,00 m, chodnika odsuni\u0119tego od jezdni - 1,50 m, \u015bcie\u017cki rowerowej odsuni\u0119tej od jezdni- 2,00 m, \u015bcie\u017cki rowerowej przy jezdni - 2,50m (w tym skrajnia 0,50 m). Wyst\u0119puje 12 skrzy\u017cowa\u0144 i rondo, zjazdy indywidualne i publiczne, 6 szt. zatok autobusowych. Wzd\u0142u\u017c ulicy chodnik i \u015bcie\u017cka rowerowa - 2 km. Wody ze zlewni pierwszej odprowadzane do kolektora, ze zlewni drugiej do bezodp\u0142ywowego zbiornika w\u00f3d opadowych, z lamelowym separatorem, substancji ropopochodnych na wylocie. D\u0142ugo\u015b\u0107 rur - 3,268 km. Budowa o\u015bwietlenia - 188 opraw wyposa\u017conych w diody LED, przebudowa i zabezpieczenie linii, budowa i przebudowa przy\u0142\u0105czy. Przebudowa i zabezpieczenie pozosta\u0142ej istniej\u0105cej infrastruktury koliduj\u0105cej: telekomunikacyjnej, gazowej, wod-kan, elektrycznej. Droga oznakowana znakami pionowymi i poziomymi. Zastosowanie urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (3 szt.) - barier ochronnych, ogrodzenia, szlabanu oraz sprz\u0119tu i systemu s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego (7 szt.) - zapory drogowe, s\u0142upki przeszkodowe, elementy odblaskowe na barierach ochronnych. Beneficjentami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy, instytucje i przedsi\u0119biorstwa LOF korzystaj\u0105cych z drogi po\u0142\u0105czonej bezpo\u015brednio z S12/17, mieszka\u0144cy posiadaj\u0105cych nieruchomo\u015bci przy tej drodze. Ul. Kusoci\u0144skiego b\u0119dzie stanowi\u0142a najbardziej dogodny wjazd do \u015awidnika z kierunku wschodniego (Piaski, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "Optymalizacja po\u0142\u0105cze\u0144 pomi\u0119dzy drog\u0105 ekspresow\u0105 S17/12 i Portem Lotniczym poprzez budow\u0119 ul. Kusoci\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 421.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "15762180.46", "WARTOSC": "27962417.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie nowej \u0142opaty wirnika no\u015bnego \u015bmig\u0142owca W-3() / PZL W-3() ze zmodyfikowan\u0105 konstrukcj\u0105, nowymi materia\u0142ami kompozytowymi oraz now\u0105 technologi\u0105 produkcji w stosunku do obecnie eksploatowanej. Projekt obejmuje zmian\u0119 wybranych parametr\u00f3w geometrycznych \u0142opaty jak i jej element\u00f3w sk\u0142adowych. Istotnym elementem projektu jest wprowadzenie nowych materia\u0142\u00f3w bazuj\u0105cych na technologii prerpegowej zast\u0119puj\u0105c nieefektywn\u0105 \u201emokr\u0105\u201d metod\u0119 wytwarzania, obarczon\u0105 wieloma negatywnymi aspektami \u015brodowiskowymi i wykonawczymi. Zastosowanie zmodyfikowanej geometrii \u0142opaty wirnika no\u015bnego w po\u0142\u0105czeniu z nowymi materia\u0142ami pozwoli istotnie zmodyfikowa\u0107 parametry osi\u0105gowe \u015bmig\u0142owca zar\u00f3wno w zawisie jak i locie post\u0119powym w wyniku odsuni\u0119cia granicy oderwania strug z wirnika. Poprawa parametr\u00f3w osi\u0105gowych \u015bmig\u0142owca prze\u0142o\u017cy si\u0119 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia jego maksymalnej masy startowej. Zmiany konstrukcyjne, materia\u0142owe i w zakresie metod produkcji nowych \u0142opat wirnika no\u015bnego pozwol\u0105 r\u00f3wnie\u017c na dwukrotne wyd\u0142u\u017cenie czasu ich eksploatacji. W ramach prac nad realizacj\u0105 projektu, opr\u00f3cz prac konstrukcyjno-technologicznych, wykonane zostan\u0105 niezb\u0119dne pr\u00f3by laboratoryjne oraz pr\u00f3by naziemne oraz w locie z pe\u0142n\u0105 akwizycj\u0105 danych pomiarowych, pozwalaj\u0105c\u0105 na kwalifikacj\u0119 i wdro\u017cenie produktu. Dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119dziemy mogli zaoferowa\u0107 nowe rozwi\u0105zanie spe\u0142niaj\u0105ce zidentyfikowane oczekiwania dotychczasowych u\u017cytkownik\u00f3w oraz nowych klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA SPRZ\u0118TU KOMUNIKACYJNEGO \"PZL-\u015aWIDNIK\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Optymalizacja i poprawa konstrukcji \u0142opaty wirnika no\u015bnego \u015bmig\u0142owca Sok\u00f3\u0142 przy u\u017cyciu nowych materia\u0142\u00f3w kompozytowych i nowej technologii produkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 395.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-07-11", "DOFINANSOWANIE": "10317540.94", "WARTOSC": "19942688.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw wody na terenie dzia\u0142ania Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wni interesariusze: - pracownicy i kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, projektodawcy - odbiorcy us\u0142ug. Oczekiwania interesariuszy g\u0142\u00f3wnych dotycz\u0105 zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw wody o odpowiedniej jako\u015bci oraz ilo\u015bci. Oczekiwania Wnioskodawcy dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci sfinansowania nak\u0142ad\u00f3w zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 inwestycji. Kluczowe rezultaty projektu uwzgl\u0119dniaj\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 32 750 os\u00f3b (80% mieszka\u0144c\u00f3w \u015awidnika oraz 10% mieszka\u0144c\u00f3w gminy Me\u0142giew) Zakres rzeczowy uwzgl\u0119dnia: a) modernizacj\u0119 magistrali wodoci\u0105gowej wraz z komorami zasuw od studni g\u0142\u0119binowych do zbiornik\u00f3w magazynowych wody oraz monta\u017c \u015bwiat\u0142owodu w modernizowanej magistrali. Planowana inwestycja zlokalizowana jest na terenie gminy Me\u0142giew w powiecie \u015bwidnickim wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Odcinki magistrali wodoci\u0105gowej b\u0119d\u0105ce w zakresie opracowania zlokalizowane s\u0105 w obszarach wiejskich. Projekt obejmuje wykonanie bezwykopowej przebudowy (renowacji) odcink\u00f3w magistrali wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 10,6 km, od studni g\u0142\u0119binowych do zbiornik\u00f3w magazynowych wody, kt\u00f3re s\u0105 zlokalizowane na terenie gminy Me\u0142giew. Istniej\u0105ca magistrala wodoci\u0105gowa zosta\u0142a wykonana w latach 80-ych. Odnotowano coraz wi\u0119ksz\u0105 awaryjno\u015b\u0107 oraz oceniono, \u017ce magistrala jest przewymiarowana. b) modernizacj\u0119 systemu sterowania studniami. Nowy system zarz\u0105dzania i nadzoru wydobyciem, uzdatnianiem i dystrybucj\u0105 wody zapewni pe\u0142n\u0105 i wiarygodn\u0105 kontrol\u0119 nad prac\u0105 urz\u0105dze\u0144, rejestracj\u0119 parametr\u00f3w w trybie online, pe\u0142ny nadz\u00f3r dost\u0119pu do chronionych obiekt\u00f3w m.in. studni g\u0142\u0119binowych, a po\u0142\u0105czenie kablowe \u015bwiat\u0142owodowe pomi\u0119dzy dyspozytorni\u0105 centraln\u0105 i odleg\u0142ymi obiektami studni g\u0142\u0119binowych zapewni ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107, niezawodno\u015b\u0107, wysok\u0105 jako\u015b\u0107 i kompletno\u015b\u0107 przekazywanych informacji. c) usprawnienie obs\u0142ugi klient\u00f3w poprzez wdro\u017cenie Internetowego Biura obs\u0142ugi klienta i-BOK", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNALNE PEGIMEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa dostawy wody i usprawnienia obs\u0142ugi klient\u00f3w w zakresie \u015bwiadczonych us\u0142ug wodno-kanalizacyjnych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunalne PEGIMEK Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 258.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10118157.24", "WARTOSC": "21775631.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014),G\u0142\u00f3wnym celem projektu HELMARIS b\u0119dzie rozszerzenie mo\u017cliwo\u015bci operacyjnych opcjonalnie pilotowanego \u015bmig\u0142owca SW-4 \u201eSolo\u201d poprzez opracowanie jego wersji morskiej. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez modyfikacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 pok\u0142adowych, opracowanie algorytm\u00f3w sterowania oraz uk\u0142adu autopilota o ograniczonej autonomiczno\u015bci, a tak\u017ce opracowanie procedur dla operacji morskich, w tym misji wymagaj\u0105cych interakcji z jednostkami p\u0142ywaj\u0105cymi. \u015amig\u0142owiec b\u0119dzie wyposa\u017cony w systemy, kt\u00f3re zadbaj\u0105 o zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa podczas misji nad obszarami wodnymi, tak\u017ce w przypadku awarii system\u00f3w pok\u0142adowych wirop\u0142atu. W ramach HELIMARIS zostanie opracowany system zarz\u0105dzania lotem, w tym zaawansowane algorytmy sterowania, s\u0142u\u017c\u0105ce do monitorowania dynamiki lotu \u015bmig\u0142owca w operacjach morskich, jak i operacjach nad l\u0105dem, a w szczeg\u00f3lno\u015bci podczas l\u0105dowania na jednostkach p\u0142ywaj\u0105cych. System taki b\u0119dzie mie\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia procedur optymalnego podej\u015bcia do l\u0105dowania na jednostce p\u0142ywaj\u0105cej w r\u00f3\u017cnych warunkach pogodowych, przy jednoczesnym uwzgl\u0119dnieniu aspekt\u00f3w stateczno\u015bci dynamicznej i mo\u017cliwo\u015bci kontroli lotu \u015bmig\u0142owca. Wszystkie opracowywane rozwi\u0105zania i modyfikacje istniej\u0105cych ju\u017c system\u00f3w pok\u0142adowych \u015bmig\u0142owca oraz nowego wyposa\u017cenia zewn\u0119trznego, b\u0119d\u0105 analizowane i badane w warunkach laboratoryjnych w basenie holowniczym, w symulatorze \u015bmig\u0142owca o wysokiej jako\u015bci odwzorowania parametr\u00f3w dynamiki lotu, a tak\u017ce w rzeczywistych warunkach operacyjnych \u015bmig\u0142owca. Przystosowanie wyposa\u017cenia \u015bmig\u0142owca i algorytm\u00f3w sterowania autopilota powinno umo\u017cliwi\u0107 opracowanie w pe\u0142ni automatycznego \u015bmig\u0142owca, b\u0119d\u0105cego w stanie realizowa\u0107 misje morskie, w tym l\u0105dowanie na jednostkach p\u0142ywaj\u0105cy", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA SPRZ\u0118TU KOMUNIKACYJNEGO \"PZL-\u015aWIDNIK\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przystosowanie opcjonalnie pilotowanego \u015bmig\u0142owca do wykonywania misji morskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 253.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "22529887.91", "WARTOSC": "26870751.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Proj.jest przedsi\u0119wzi\u0119ciem gmin partnerskich LOF tworz\u0105cych porozumienie w ramach wsp\u00f3lnej realizacji zad.,kt\u00f3rego celem g\u0142.jest poprawa jako\u015bci teren\u00f3w ziel.LOF oraz wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazowej w reg.a tak\u017ce przeciwdzia\u0142anie czynnikom powoduj\u0105cym spadek powierzchni obszar\u00f3w cennych przyrod. Zad.przewidziane do realizacji to m.in.:G.M.Lubart\u00f3w:rewit.Parku Miejskiego z uzupe\u0142. infrastruktury podnosz\u0105cej atrakcyjno\u015b\u0107 turyst.miasta oraz aran\u017cacja przestrzeni do org. imprez plener. promuj\u0105cych ochron\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i zachowania ekol.,wyk.\u015bcie\u017cki ekol. wraz z wyk.ma\u0142ej infrastruktury turyst. (utwardzenie terenu,altany, stojaki na rowery), utworzenie Pkt.Inf.Turyst. G.M.\u015awidnik:ochrona i szersze udost\u0119pnienie zasob\u00f3w przyrodniczych teren\u00f3w zielonych (2 siedliska/zbiorowiska ro\u015blinne oraz 1 obiekt zwi\u0105zany z ochr.przyrody), G.Niemce:piel\u0119gnacja lip w Zabytkowej Alei Lipowej oraz wyk. infrastruktury turyst. i tech. i adaptacja bud. na \"Zielon\u0105 Szko\u0142\u0119\",G.Spiczyn:oprac. inwentaryzacji zasob\u00f3w przyrod. oraz programu ochr. siedlisk i gat. Nadwieprza\u0144skiego Parku Krajobrazowego, G.W\u00f3lka:rewit. i udost\u0119p.zasob\u00f3w przyrodn. obszaru NATURA 2000 \"Bystrzyca Jakubowicka\". Realizacja zada\u0144 b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na podniesienie poziomu atrakcyjno\u015bci obszar\u00f3w zielonych dla mieszka\u0144c\u00f3w, turyst\u00f3w oraz inwestor\u00f3w zew.,kt\u00f3rzy s\u0105 grup\u0105 docelow\u0105. Proj. przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci na terenie LOF ze wzgl\u0119du na popraw\u0119 estetyki obszar\u00f3w cennych przyrodniczo oraz wspieranie potencja\u0142\u00f3w rozwojowych. W rezultatach proj.przewidywany jest znaczny wzrost l. odwiedzin w miejscach obj\u0119tych wsparciem nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne-8500os/rok (Lubart\u00f3w-1000,\u015awidnik-5 000,Gmina Niemce - 500,Gmina W\u00f3lka-2000). \u0141\u0105czna powierzchnia zrekultywowanych grunt\u00f3w-3,2 ha(\u015awidnik). Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony-2,0 ha(Spiczyn).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO LUBART\u00d3W", "TYTUL": "\"Zielony LOF\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 228.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "7717782.57", "WARTOSC": "11523109.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach \u015awidnika, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanego terenu w centrum miasta. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) 1 EPC; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 1000 os./rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy \u015awidnika, z uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z wykluczonych b\u0105d\u017a marginalizowanych grup spo\u0142ecznych. Zadania przewidziane do realizacji zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym: Studium Wykonalno\u015bci, Dokumentacja techniczna - Plac, Promocja projektu, Zarz\u0105dzanie projektem, Nadz\u00f3r inwestorski, Wyposa\u017cenie W14 (w tym platforma dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), Remont W14, Przebudowa Placu, Roboty budowlane MCUS (Artystyczny Ogr\u00f3d), Wyposa\u017cenie MCUS (Artystyczny Ogr\u00f3d). Cele szczeg\u00f3\u0142owe:- zwi\u0119kszenie poda\u017cy atrakcyjnych przestrzeni publicznych na obszarze gminy; - poprawa stanu infrastruktury spo\u0142ecznej;- zapewnienie wystarczaj\u0105cego poziomu dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych, a tak\u017ce infrastruktury do wykorzystania czasu wolnego;- aktywizacja wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w gminy oraz wzmocnienie wi\u0119zi w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci lokalnych; - poprawa wizerunku centrum \u015awidnika oraz jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w; - przywr\u00f3cenie bezpiecze\u0144stwa lokalnego oraz porz\u0105dku publicznego; - stworzenie oferty dzia\u0142a\u0144 aktywizacyjnych w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w dzielnicy, kt\u00f3ra obecnie uznawana jest za zdegradowan\u0105; - pobudzenie aktywno\u015bci \u015brodowiska lokalnego i stymulowanie wsp\u00f3\u0142pracy na rzecz rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego oraz przeciwdzia\u0142anie zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego niekt\u00f3rych grup spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "Rewitalizacja obszaru przy ul. Stefana Wyszy\u0144skiego w \u015awidniku kierunkiem rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci lokalnej oraz wzmocnienia jej potencja\u0142u w tym kulturowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-05", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4548730.49", "WARTOSC": "6880146.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie w sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105 7 oddzia\u0142\u00f3w Szpitala SPZOZ w \u015awidniku (Ai IT, Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych wraz z Pracowni\u0105 Bada\u0144 Holterowskich, Pr\u00f3b Wysi\u0142kowych i Echo serca, Chirurgii Og\u00f3lnej z Pracowni\u0105 Endoskopii , II Oddzia\u0142u Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych, Po\u0142o\u017cniczo-Ginekologicznego, Neonatologicznego , Pediatrycznego) oraz wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej z oddzia\u0142ami Izby Przyj\u0119\u0107 Szpitala , Bloku Operacyjnego i Zak\u0142adu Radiologii. W Projekcie uwzgl\u0119dniono utworzenie Pracowni Tomografii Komputerowej- zakup tomografu komputerowego wraz z pracami modernizacyjno-adaptacyjnymi. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce wymian\u0119 dw\u00f3ch wind medyczno-transportowych w budynku Szpitala. Ponadto zaplanowano przeprowadzenie prac modernizacyjnych /remontowo - budowlanych w Oddziale Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych dostosowanie infrastruktury oddzia\u0142u do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w zaplanowanych na realizacj\u0119 cz\u0119\u015bci zakupowej Projektu (wraz z utworzeniem Pracowni Tomografii Komputerowej) wynosi 6 877836,30 z\u0142. Warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w zaplanowanych na wymian\u0119 dw\u00f3ch wind wynosi 399998,8z\u0142. Warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w na prace modernizacyjno-remontowe zaplanowane do wykonania w Oddziale Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych wynosi 232 837,50 z\u0142. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w oparciu o ju\u017c istniej\u0105ca infrastruktur\u0119 , a jej celem jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcz oraz dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych. W wyniku realizacji Projektu bezpo\u015brednie korzy\u015bci odnios\u0105 Pacjenci leczeni w Szpitalu oraz pracownicy SPZOZ w \u015awidniku, a tak\u017ce tury\u015bci. Potrzeba realizacji Projektu wynika z oczekiwa\u0144 spo\u0142ecznych dotycz\u0105cych poprawy jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w regionie oraz konieczno\u015bci ograniczenia regionalnych dysproporcji w infrastrukturze zdrowotnej w krajach UE. Wska\u017aniki zaplanowane na 2022: Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 9190 os\u00f3b, Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 72 495 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 udzielanych w Szpitalu SPZOZ \u015awidnik poprzez wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny oraz przeprowadzenie prac remontowo-budowlanych, w tym dostosowawczych do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2016-04-19", "DOFINANSOWANIE": "3953857.45", "WARTOSC": "5095174.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Zaplanowany projekt dotyczy budowy instalacji fotowoltaicznych na budynkach mieszkalnych oraz monta\u017c pomp aerotermalnych w budynkach mieszkalnych na terenie Gminy Miejskiej \u015awidnik. W ramach projektu zostanie wykonanych 219 instalacji fotowoltaicznych do wytwarzania energii elektrycznej oraz 55 aerotermalnych pomp ciep\u0142a do podgrzewu c.w.u. Do projektu zostali zakwalifikowani mieszka\u0144cy Gminy kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie a ich nieruchomo\u015bci spe\u0142niaj\u0105 wymogi techniczne do monta\u017cu w/w instalacji. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami instalacji b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Miejskiej \u015awidnik u kt\u00f3rych zostan\u0105 zamontowane instalacje. Po\u015brednio z projektu korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy Gminy, ze wzgl\u0119du na obni\u017cenie zu\u017cycia paliw kopalnych-zmniejszenie emisyjno\u015bci dwutlenku w\u0119gla, zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do obni\u017cenia koszt\u00f3w/ op\u0142at mieszka\u0144c\u00f3w. Budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej w budynku mieszkalnym umo\u017cliwi produkcj\u0119 energii elektrycznej za pomoc\u0105 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych-urz\u0105dze\u0144 dokonuj\u0105cych konwersj\u0119 promieniowania s\u0142onecznego na pr\u0105d elektryczny. Panele fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 mocowane na dedykowanych konstrukcjach zapewniaj\u0105cych bezpieczne u\u017cytkowanie i obs\u0142ug\u0119. Energia elektryczna z paneli przekazywana b\u0119dzie wydzielonymi obwodami DC do inwerter\u00f3w. W celu monitorowania pracy inwertera i ilo\u015bci wytwarzanej energii elektrycznej, inwertor wyposa\u017cony zostanie w modu\u0142 komunikacyjny. Monitoring pracy instalacji b\u0119dzie odbywa\u0142 si\u0119 z poziomu portalu internetowego, gdzie jednostka serwisuj\u0105ca instalacje b\u0119dzie mia\u0142a podgl\u0105d na prac\u0119 systemu. Zamontowane pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 wspomaga\u0107 jak i przygotowywa\u0107 ciep\u0142\u0105 wod\u0119 u\u017cytkow\u0105 w budynkach mieszkalnym, co przyczyni si\u0119 do ograniczenia zu\u017cycia paliw kopalnianych w celu jej przygotowania oraz ograniczenia zanieczyszcze\u0144 dostaj\u0105cych si\u0119 do powietrza poprzez wykorzystywanie tych paliw. Planowana moc zainstalowana energii cieplnej - 0,66 MW Szacowany spadek emisji CO2 - 496,64 tony ekwiwalentu", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "\u015awidnik przyjazny \u015brodowisku - edycja II - budynki mieszkalne (pompy ciep\u0142a i ogniwa fotowoltaiczne)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-12", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3845400.00", "WARTOSC": "7883070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "POSIADANE PRZEZ TEMA SP. Z O.O. SP.K. WYNIKI PRAC BADAWCZO \u2013 ROZWOJOWYCH dotycz\u0105 opracowania koncepcji innowacyjnej przyczepy o wywracanej skrzyni \u0142adunkowej do k\u0105ta 85 st. w przyczepach kategorii O1 o masie ca\u0142kowitej do 750kg - PRAKTI DUMPER. W zwi\u0105zku z wieloletnim do\u015bwiadczeniem Wnioskodawcy w produkcji przyczep, praca nad nowym produktem sprowadza\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnie do zaprojektowania sprawnie dzia\u0142aj\u0105cego systemu kiprowania (wywrotu) skrzyni \u0142adunkowej z zastosowaniem przyci\u0105garki zamiast mechanizmu hydraulicznego, co w spos\u00f3b znacz\u0105cy wp\u0142ywa na atrakcyjn\u0105 cen\u0119 nowego produktu. Opr\u00f3cz sprawnie dzia\u0142aj\u0105cego i taniego w produkcji systemu kiprowania konieczne by\u0142o tak\u017ce zaprojektowanie sztywnej i wytrzyma\u0142ej ruchomej ramy g\u00f3rnej. W ramach prac rozwojowych konstruowano i udoskonalano kolejne modele prototyp\u00f3w, a\u017c do uzyskania ostatecznego rozwi\u0105zania gotowego do komercjalizacji. Zgodnie z Opini\u0105 Rzecznika Patentowego, produkt stanowi rozwi\u0105zanie innowacyjne i nadaje si\u0119 do ochrony patentowej. WDRO\u017bENIE WYNIK\u00d3W PRAC B+R b\u0119dzie polega\u0142o na zakupie aktyw\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do rozpocz\u0119cia produkcji seryjnej PRAKTI DUMPER: Gi\u0119tarka 6-osiowa CNC, 1szt.; Wykrawarka CNC do blach, 1szt.; Prasa kraw\u0119dziowa CNC, 1szt.; Wycinarka laserowa, 1szt. INNOWACYJNO\u015a\u0106 PRODUKTOWA wytworzona w ramach Projektu to nowa przyczepa o nazwie PRAKTI DUMPER o masie ca\u0142kowitej do 750kg, w kt\u00f3rej zastosowano rozwi\u0105zania rzutuj\u0105ce na konkurencyjno\u015b\u0107 produktu, (przede wszystkim sprawnie dzia\u0142aj\u0105cego i taniego w produkcji systemu kiprowania oraz istotne dla u\u017cytkownik\u00f3w cechy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych najwa\u017cniejsz\u0105 jest NISKA CENA. PRAKTI DUMPER jest projektem innowacyjnym - \u017caden producent przyczep o masie ca\u0142kowitej do 750kg nie ma w swojej ofercie produkt\u00f3w wyposa\u017conych w taki system podnoszenia skrzyni \u0142adunkowej. To rozwi\u0105zanie energooszcz\u0119dne, praktyczne i ekologiczne i co najwa\u017cniejsze \u2013 BARDZO TANIE W POR\u00d3WNANIU Z INNYMI DOST\u0118PNYMI NA RYNKU PRODUKTAMI SUBSYDIARNYMI / PODOBNYMI.", "BENEFICJENT": "TEMARED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji tanich przyczep PRAKTI DUMPER w efekcie samodzielnie przeprowadzonych prac badawczo - rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-26", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "3643864.31", "WARTOSC": "6181570.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku budynk\u00f3w Domu Pomocy Spo\u0142ecznej im. Roba Inja w \u015awidniku. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres termomodernizacji: 1. Budynek kot\u0142owni z zapleczem warsztatowo-magazynowym- Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 68,2% ( Modernizacja instalacji c.o. Ocieplenie stropodachu kot\u0142owni o Wymiana istniej\u0105cych okien w kot\u0142owni, Wymiana drzwi zewn\u0119trznych) 2.Budynek Administracyjny - 75% (Modernizacja instalacji c.o.,Docieplenie dachu w pomieszczeniach ogrzewanych, Ocieplenie stropu, Wymiana okien,Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,Wymiana drzwi zewn\u0119trznych,Modernizacja systemu wentylacji) 3.Budynek dla pensjonariuszy \"A\" \"El\u017cbieta - 41 %,Budynek dla pensjonariuszy \"B\" \"Agata\"- 42,7%,Budynek dla pensjonariuszy \"C\" \"Iwona\" - 39,5% (Modernizacja instalacji c.o.,Wymiana okien,Wymiana drzwi zewn\u0119trznych,Ocieplenie stropodachu,Ocieplenie stropu pod nieogrz. ,poddaszem,Ocieplenie \u015bciany wewn\u0119trznej poddasza,Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych).4.Budynek dla pensjonariuszy \"MARIA\" - 57,5% (Modernizacja instalacji c.o., Modernizacja instalacji c.w.u,.Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,Ocieplenie stropodachu,Wymiana okien,Wymiana drzwi zewn\u0119trznych,Modernizacja systemu wentylacji). 5. Budynek mieszkalno -us\u0142ugowy - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i po\u0142aci dachowych, wymiana drzwi, wymiana okien, modernizacja instalacji c.o Dodatkowo zosatnie wykonana termomodernizacja lokalnej sieci ciep\u0142owniczej. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie zamieszkuj\u0105ce dom pomocy spo\u0142ecznej oraz personel Plac\u00f3wki. Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu \u015awidnickiego, a zarz\u0105dzany jest przez Dyrektora DPS w \u015awidniku.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W DOMU POMOCY SPO\u0141ECZNEJ IM. ROBA INJA W \u015aWIDNIKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3494125.43", "WARTOSC": "4110735.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. Cypriana Kamila Norwida w \u015awidniku poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 zawodowych i sta\u017cy/praktyk dla 200 uczni\u00f3w (K - 134, M - 66; Technikum nr 2 \u2013 180 os., ZSZ nr 2/Szo\u0142a Bran\u017cowa \u2013 20 os.) oraz kurs\u00f3w doskonal\u0105cych, sytudi\u00f3w podyplomowych i szkole\u0144 zawodowych dla nauczycieli (6 os., K - 6) oraz poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych w omawianych plac\u00f3wkach do ko\u0144ca XII.2021 roku. GRUPA Grupa docelowa, zgodnie z SZOOP RPO WL 2014-2020 w zakresie 12. Osi priorytetowej, Dz. 12.4, to 200 uczni\u00f3w (dz. 134, ch\u0142. 66) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. C. K. Norwida w \u015awidniku, kt\u00f3ry prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe, w tym 180 uczni\u00f3w ucz\u0119szcza do Technikum nr 2 i kszta\u0142ci na kierunkach:t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych 80 UPt. hotelarstwa \u2013 40 UPt. logistyk \u2013 40 UPt. obs\u0142ugi turystycznej 20 UP oraz 20 uczni\u00f3w ZSZ nr 2/Szko\u0142a Bran\u017cowa (20 UP/10K - kucharz/piekarz/cukiernik) i 6 n-li zawodu/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (K 6). ZADANIAZaj\u0119cia dla uczni\u00f3wWizyty stydyjneRealizacja praktyk/sta\u017cy w przedsi\u0119biorstwachZaj\u0119cia dla nauczycieliWyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych lub warsztat\u00f3w z kierunk\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w projekcie REZULTATY Min. 160 uczni\u00f3w podniesie swoje kwalifikacje zawodowe, 6 nauczycieli podniesie kwalifikacje/kompetencje zawodowe, 2 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017cone. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 IM. CYPRIANA KAMILA NORWIDA W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Mistrzostwo w Zawodzie Kluczem do Sukcesu \u2013 III Edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2998230.43", "WARTOSC": "4993479.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Kluczowym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia prac B+R na rzecz innych podmiot\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie globalnych koncern\u00f3w farmaceutycznych poprzez budow\u0119 Centrum Innowacji Medycznych. W Centrum b\u0119d\u0105 prowadzone prace B+R i \u015bwiadczone us\u0142ugi w dziedzinie medycyny, g\u0142\u00f3wnie z zakresu ginekologii w obszarach: 1. Badania kliniczne nad nowymi formami leczenia operacyjnego i farmakoterapii stosownej przy zabiegach wykonywanych w ginekologii. 2. Badania kliniczne nad nowymi lekami stosowanymi w farmakoterapii w okresie rekonwalescencji pooperacyjnej po zabiegach ginekologicznych. 3. Badania kliniczne nad nowymi lekami stosowanymi w lecznictwie ambulatoryjnym w ginekologii i onkologii. 4. Badania kliniczne nad nowymi formami, \u015brodkami, algorytmami post\u0119powania w terapii przeciwnowotworowej. Cele te zostan\u0105 zrealizowane poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 polegaj\u0105cych na zakupie gruntu i prac budowlanych oraz zakupie \u015aT i WNiP. Prowadzenie bada\u0144 na ludziach wymaga utworzenia kompleksowego o\u015brodka prowadz\u0105cego badania w zakresie planowanych cel\u00f3w projektu zapewniaj\u0105cego najwy\u017csze standardy opieki medycznej oraz dobrej praktyki klinicznej. Badania prowadzone w Centrum pozwol\u0105 na wprowadzenie nowych lek\u00f3w na rynek i nowych metod leczenia pacjent\u00f3w, a tak\u017ce na znalezienie nowych zastosowa\u0144 dla ju\u017c u\u017cywanych lek\u00f3w. Nowe leki pozwol\u0105 poprawi\u0107 komfort \u017cycia pacjent\u00f3w, a tak\u017ce wyd\u0142u\u017cy\u0107 ich \u017cycie. Badania kliniczne to doskona\u0142y spos\u00f3b na zbadanie skuteczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa stosowania nowych lek\u00f3w w leczeniu lub zapobieganiu chorobie. W ramach Centrum powstan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142y badawczo-rozwojowe: 1. Dzia\u0142 rozwoju i bada\u0144 nad technikami operacyjnymi 2. Dzia\u0142 rozwoju i bada\u0144 w zakresie opieki oko\u0142o-zabiegowej 3. Dzia\u0142 bada\u0144 i rozwoju w zakresie terapii onkologicznej 4. Dzia\u0142 bada\u0144 klinicznych Wska\u017aniki zosta\u0142y opisane w pkt.CII i CIII wniosku o dofinasowanie i zosta\u0142y one dobrane do specyfiki projektu.", "BENEFICJENT": "GYNEVO CLINIC BARCZY\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Gynevo Clinic - Centrum Innowacji Medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-21", "DATA_START": "2016-09-28", "DOFINANSOWANIE": "3243287.37", "WARTOSC": "3896859.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Wzmocnienie stopnia cyfryzacji urz\u0119d\u00f3w oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta \u015awidnik (Gminy Miejskiej \u015awidnik), Gminy Konstantyn\u00f3w i Gminy Skierbiesz\u00f3w\" jest wsp\u00f3lnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem administracji samorz\u0105dowej Miasta \u015awidnik, Gminy Konstantyn\u00f3w oraz Gminy Skierbiesz\u00f3w. Przedmiotem projektu jest uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych w administracji samorz\u0105dowej Miasta \u015awidnik, Gminy Konstantyn\u00f3w oraz Gminy Skierbiesz\u00f3w, co umo\u017cliwi obywatelom i przedsi\u0119biorcom za\u0142atwianie spraw w formie elektronicznej. Zakres projektu obejmuje zakup system\u00f3w informatycznych backoffice oraz front office dla Urz\u0119d\u00f3w Miasta \u015awidnik, Urz\u0119du Gminy Konstantyn\u00f3w i Urz\u0119du Gminy Skierbiesz\u00f3w, integracj\u0119 system\u00f3w z zachowaniem wymog\u00f3w dotycz\u0105cych interoperacyjno\u015bci oraz zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz zapewnienia bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego. W ramach projektu zostanie wykorzystana w pe\u0142ni funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. \u0141\u0105cznie - przez Miasto \u015awidnik, Gmin\u0119 Konstantyn\u00f3w oraz Gmin\u0119 Skierbiesz\u00f3w - zostanie opracowanych i wdro\u017conych 26 e-us\u0142ug publicznych na co najmniej 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych b\u0119dzie po\u0142\u0105czone z wykorzystaniem system\u00f3w teleinformatycznych w modelu \"chmury obliczeniowej\" (IaaS) oraz zakupem niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej do wdro\u017cenia innych system\u00f3w oraz zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich dzia\u0142ania: serwer\u00f3w wraz z oprogramowaniem, wielofunkcyjnych zap\u00f3r sieciowych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. W ramach projektu zostanie zapewniona interoperacyjno\u015b\u0107 wdra\u017canych system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa oraz nast\u0105pi zinformatyzowanie dost\u0119pu do informacji publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "Wzmocnienie stopnia cyfryzacji urz\u0119d\u00f3w oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta \u015awidnik, Gminy Konstantyn\u00f3w i Gminy Skierbiesz\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2586572.70", "WARTOSC": "4591234.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Inwestycja zak\u0142ada utworzenie centrum badawczo-rozwojowego w firmie 4MASS S.A., kt\u00f3ra prowadzi\u0107 b\u0119dzie badania w zakresie lakier\u00f3w hybrydowyh i kosmetyki bia\u0142ej. W ramach inwestycji, przy wsparciu funduszy unijnych, Wnioskodawca zakupi aparatur\u0119 badawcz\u0105, kt\u00f3ra umo\u017cliwi opracowanie, testy laboratoryjne oraz wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych technologii i produkt\u00f3w w bran\u017cy kosmetycznej. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy 4MASS w sferze badawczo-rozwojowej m.in. poprzez zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R, zwi\u0119kszenie kadry pracownik\u00f3w naukowych oraz rozwini\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z instytutem badawczym, a tak\u017ce w sferze komercyjnej poprzez oferowanie innowacyjnej gamy kosmetyk\u00f3w do piel\u0119gnacji paznokci oraz sk\u00f3ry d\u0142oni i st\u00f3p przed i po zabiegach nak\u0142adania i usuwania lakier\u00f3w hybrydowych oraz hybrydowego lakieru podk\u0142adowego o znacznie obni\u017conej zawarto\u015bci wolnych toksycznych monomer\u00f3w.", "BENEFICJENT": "4MASS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w bran\u017cy kosmetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "2362749.61", "WARTOSC": "3897774.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Kluczowym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez rozszerzenie zakresu prowadzonych prac B+R wykonywanych na rzecz innych podmiot\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie globalnych koncern\u00f3w farmaceutycznych i biotechnologicznych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez zakup infrastruktury do prowadzenia prac badawczo - rozwojowych: w\u0142asnych oraz dedykowanych. Zaplanowane badania obejmuj\u0105 proces tworzenia linii kom\u00f3rkowych niezb\u0119dnych do leczenia r\u00f3\u017cnego rodzaju nowotwor\u00f3w. Zakupione urz\u0105dzenia sprawi\u0105, \u017ce b\u0119dzie mo\u017cliwe udost\u0119pnianie gotowych receptur sprawdzonych na wymaganych przez koncerny farmaceutyczne urz\u0105dzeniach. Lubelskie Centrum Diagnostyczne uzyska produkt na ka\u017cdym etapie prowadzenia bada\u0144: -optymalizacji tworzenia przeciwcia\u0142; -humanizacji przeciwcia\u0142; -tworzenia hybryd kom\u00f3rkowych; -udost\u0119pnienia linii kom\u00f3rkowych po I lub II lub III fazie bada\u0144 klinicznych; -naprawie ka\u017cdego etapu badania klinicznego. Efektem ko\u0144cowym b\u0119dzie skuteczne, bez objaw\u00f3w niepo\u017c\u0105danych i tanie lekarstwo na nieuleczaln\u0105 dotychczas chorob\u0119. CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: NA POZIOMIE PRODUKTU: - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6); - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje(CI2); - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); - Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R; - Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo - badawczej. NA POZIOMIE REZULTATU: - Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach (CI24); - Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej.", "BENEFICJENT": "TOMASZ BLICHARSKI LUBELSKIE CENTRUM DIAGNOSTYCZNE", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury badawczej Lubelskiego Centrum Diagnostycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "2971504.83", "WARTOSC": "3524231.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego prowadzonego w obiektach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Piaskach oraz w Powiatowym Centrum Edukacji Zawodowej im. Zygmunta Pu\u0142awskiego w \u015awidniku. Odpowiedzi\u0105 na oczekiwania potencjalnych pracodawc\u00f3w jak i uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy wybieraj\u0105 nauk\u0119 w szko\u0142ach zawodowych, jest stworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy zawodowej pod k\u0105tem wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia warsztat\u00f3w i pracowni. Zakres projektu obejmuje prace modernizacyjne istniej\u0105cej infrastruktury istniej\u0105cej infrastruktury przeznaczonej do kszta\u0142cenia praktycznego (w tym: roboty modernizacyjne, instalacyjne, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie typu LED) oraz zakup wyposa\u017cenia zgodnego z rekomendacjami Krajowego O\u015brodka Wspierania Edukacji Zawodowej i Ustawicznej w nast\u0119puj\u0105cych zawodach: Technik mechanik (symbol cyfrowy zawodu: 311504), Operator obrabiarek skrawaj\u0105cych (722307), Technik awionik (315316), Technik mechanik lotniczy (315317), Technik informatyk (351203), Technik ekonomista (331403), Technik pojazd\u00f3w samochodowych (311513), Mechanik pojazd\u00f3w samochodowych (723103), Mechanik motocyklowy (723107), Kierowca mechanik (832201), Technik us\u0142ug fryzjerskich (514105). Przewiduje si\u0119 tak\u017ce wykonanie instalacji fotowoltaicznej przy PCEZ. Kluczowe wska\u017aniki realizacji projektu to: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego - 3 szt; Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem - 118 szt.; Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 635 os.; Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 659 os. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego w tym uczniowie w wieku powy\u017cej 16 roku \u017cycia oraz podmioty otoczenia spo\u0142eczno-gospodarczego wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z ww. plac\u00f3wkami w tym pracodawcy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego prowadzonych przez powiat \u015bwidnicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2060250.40", "WARTOSC": "3175518.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego bezza\u0142ogowego statku powietrznego pionowego startu klasy taktycznej \u015bredniego zasi\u0119gu o maksymalnej masie startowej do 100 kg przy d\u0142ugotrwa\u0142o\u015bci lotu na poziomie co najmniej 2 godzin. Nowoczesny statek powietrzny pozwoli na dywersyfikacj\u0119 sektor\u00f3w anga\u017cuj\u0105cych bezza\u0142ogowe systemy powietrzne zwane potocznie dronami oraz przyczyni si\u0119 do poprawy bezpiecze\u0144stwa ich u\u017cytkowania przy jednoczesnym zmniejszeniu ich koszt\u00f3w. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki: Wska\u017aniki produktu:1.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1szt,2.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 szt, 3.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 830 364,60 z\u0142, 4.Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi 1 szt, 5.Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R 1 szt.,6.Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R 1 szt., 7.Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej: 16 483 z\u0142 , 8.Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R 1 szt.; wska\u017aniki rezultatu:1.Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych 1 szt.,2.Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 1 000 000 z\u0142; 3.Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 7 Innowacyjny produkt w postaci bezza\u0142ogowego systemu lataj\u0105cego b\u0119dzie mia\u0142 szeroki wachlarz zastosowa\u0144: m.in. rolnictwo, le\u015bnictwo, przesy\u0142ki medyczne, misje SAR (poszukiwania i ratunek), bezpiecze\u0144stwo wewn. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 zatem zar\u00f3wno podmioty publiczne, jak i prywatne, zainteresowane wykorzystaniem w swojej dzia\u0142alno\u015bci bezza\u0142ogowego statku powietrznego.", "BENEFICJENT": "USM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania nad nowym produktem z bran\u017cy bezza\u0142ogowych system\u00f3w lataj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2019143.00", "WARTOSC": "3548123.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez prowadzanie prac B+R wykonywanych na rzecz innych podmiot\u00f3w. W Laboratorium Badawczo - Rozwojowym b\u0119d\u0105 prowadzone prace B+R i \u015bwiadczone us\u0142ugi B+R w obejmuj\u0105ce badania R&D (opracowywanie i wdra\u017canie nowych produkt\u00f3w), niezb\u0119dne w procesie projektowania system\u00f3w elektronicznych (p\u0142ytek obwodu drukowego PCB) dla podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zadania polegaj\u0105cego na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych. PRODUKT: Laboratorium Badawczo - Rozwojowe wyposa\u017cone w infrastruktur\u0119 do wykonywania prac B+R na rzecz innych podmiot\u00f3w. CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: NA POZIOMIE PRODUKTU: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 4. Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R 5. Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi 6. Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych 7. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo - badawczej NA POZIOMIE REZULTATU: 1. Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach 2. Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej 3. Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej", "BENEFICJENT": "ASSEMBLERTEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszanie aktywno\u015bci badawczej Assemblertec Sp. z o.o. poprzez zakup nowych urz\u0105dze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2000023.68", "WARTOSC": "4107428.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie laboratorium badawczo-rozwojowego. Laboratorium to ma s\u0142u\u017cy\u0107 nie tylko potrzebom wewn\u0119trznym Sp\u00f3\u0142ki, ale r\u00f3wnie\u017c \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi badawcze podmiotom zewn\u0119trznym. Zadania, jakie musz\u0105 by\u0107 w tym celu podj\u0119te, to zakup nieruchomo\u015bci na potrzeby laboratorium, zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych maj\u0105cych na celu dostosowanie zakupionej nieruchomo\u015bci do potrzeb laboratorium oraz zakup u\u017cywanego \u015brodka trwa\u0142ego stanowi\u0105cego wyposa\u017cenie laboratorium. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w produktu - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w (dotacje), liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje, liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R, liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi, nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej, wska\u017aniki rezultatu - liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach, liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 firmy bran\u017cy fotowoltaicznej: producenci element\u00f3w instalacji fotowoltaicznych oraz producenci materia\u0142\u00f3w wykorzystywanych w bran\u017cy fotowoltaicznej.", "BENEFICJENT": "XDISC SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Laboratorium badawczo-rozwojowe elementem zwi\u0119kszenia potencja\u0142u naukowo-biznesowego firmy XDISC S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2322775.57", "WARTOSC": "2732677.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 60 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu gmin obj\u0119tych projektem do 30.04.2022 r. Cel ten bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119cie celu szczeg\u00f3\u0142owego jakim jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat. W grupie os\u00f3b obj\u0119tych projektem - co najmniej 30 % (18k) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach, 5% (3 osoby) osoby niepe\u0142nosprawne, 5% (3 osoby) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (KRYT. PREM 1) - co najmniej 30% (18 os\u00f3b) stanowi\u0105 osoby bezrobotne lub bierne zawodowo (KRYT.PREM. 5) Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie nowych 40 miejsc w 2 powsta\u0142ych w ramach projektu \u017c\u0142obkach (25 miejsc w \u015awidniku, 15 w Piotrkowie Pierwszym), co poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Podejmowane w ramach projektu dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez osoby, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 trzech zada\u0144: 1. UTWORZENIE 2 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W \u015aWIDNIKU (WNIOSKODAWCA)-W 2. PROWADZENIE 2 ODDZIA\u0141\u00d3W \u017b\u0141OBKOWYCH W \u015aWIDNIKU (WNIOSKODAWCA)-W 3. UTWORZENIE 1 ODDZIA\u0141U \u017b\u0141OBKOWYEGO W PIOTRKOWIE PIERWSZYM (PARTNER GMINA JAB\u0141ONNA)-PGJ 4. PROWADZENIE 1 ODDZIA\u0141U \u017b\u0141OBKOWYEGO W PIOTRKOWIE PIERWSZYM (PARTNER GMINA JAB\u0141ONNA)-PGJ 5. PROWADZENIE ZAJ\u0118\u0106 SPECJALISTYCZNO- TERAPEUTYCZNYCH DLA DZIECI (WNIOSKODAWCA)-W 6. POKRYCIE KOSZT\u00d3W ZWI\u0104ZANYCH Z BIE\u017b\u0104CYM \u015aWIADCZENIEM US\u0141UG OPIEKI NAD DZIECKIEM (PARTNER FUNDACJA ROZWOJU I WSP\u00d3\u0141PRACY INCEPTUM)- PFI Projekt jest realizowany w partnerstwie obejmuj\u0105cym co najmniej jednostk\u0119 sektora finans\u00f3w publicznych (Gmina Jab\u0142onna) oraz podmiot ekonomii spo\u0142ecznej (FUNDACJA WSPO\u0141PRACY I ROZWOJU INCEPTUM). (KRYT. PREM. 2) \u00a0", "BENEFICJENT": "DARIUSZ OSIAK \"BIURO PRZYGOTOWYWANIA PROJEKT\u00d3W I ZARZ\u0104DZANIA FUNDUSZAMI UE\"", "TYTUL": "WSPIERAMY MAMY W GMINACH POWIATU \u015aWIDNICKIEGO I LUBELSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1760045.44", "WARTOSC": "2070715.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod.90(45K,45M)os.b\u0119d\u0105cych klientami MOPS w \u015awidniku poprzez udzia\u0142 w kompleksowych dzia\u0142aniach aktywizacji i integracji spo\u0142.i zawod.klient\u00f3w pomocy spo\u0142.realizowanym w trakcie trwania projektu (01.01.2020-31.12.2022) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 14 UP. Pr. spe\u0142 kryter. prem.nr 1: jest realizowany w partnerstwie z organizacj\u0105 pozarz\u0105dow\u0105 Pr.spe\u0142 kryteria form spec.nr: -nr 3: dla ka\u017cdego UP opr.b\u0119dzie diagnoza-w pr.b\u0119d\u0105 stosowane inst.aktywizacji zaw.-w przygot. diagnozy b\u0119dzie uczest. doradca zaw i stworzona zostanie dlaUP ind.\u015bcie\u017cki reintegracji z uwzgl. diagnozy sytuacji problemowej,zasob\u00f3w,potencja\u0142u -nr 4:wsparcie GD odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z wykorzys us\u0142ug aktywnej integracji o charakt spo\u0142 lub zawod lub eduk lub zdrow.Dzia\u0142ania w zakresie aktywi zawod nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pierwszego elementu realizacji \u015bcie\u017cki reint. -nr 6:z ka\u017cdym UP zostanie zawarty kontrakt socjalny, o kt.mowa w ust.o pomocy spo\u0142 W pr.by\u0142a i b\u0119dzie przestrzegana zasada dost\u0119pno\u015bci dla os.niepe\u0142n.na ka\u017cdym etapie planowania pr.czyli analizy,definiowania cel\u00f3w,planow.dzia\u0142a\u0144,bud\u017cetu,okre\u015blania rezultat\u00f3w i podczas jego realizacji - projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wyt.w zakresie realizacji zasady r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji (...)w ramach fund.unijnych na lata 2014-2020 W zwi\u0105zku z brakiem barier r\u00f3wno\u015bciowych podczas realizacji wsparcia i innych dzia\u0142a\u0144 przestrzegane b\u0119d\u0105 zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, tak aby na \u017cadnym etapie realizacji projektu tego typu bariery nie wyst\u0105pi\u0142y. Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022\u00a0Identyfikacja potrzeb wraz z opracowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1509900.00", "WARTOSC": "2680170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re pozwol\u0105 zdywersyfikowa\u0107 ofert\u0119 AIR&D i wprowadzi\u0107 na rynek innowacyjne w skali globalnej produkty - wirniki no\u015bne (autorotacyjne) oraz ca\u0142\u0105 gam\u0119 podzespo\u0142\u00f3w do budowy wiatrakowc\u00f3w. Wyniki prac B+R dotycz\u0105 opracowania technologii produkcji, zaprojektowania i konstrukcji innowacyjnych wirnik\u00f3w oraz pozosta\u0142ych podzespo\u0142\u00f3w. W ramach projektu Firma zamierza uruchomi\u0107 wysoce zaawansowan\u0105 technologicznie lini\u0119 produkcyjn\u0105, w tym celu zaplanowano zakupi\u0107 wyspecjalizowany sprz\u0119t w postaci: obrabiarek sterowanych numerycznie: wycinark\u0119 laserow\u0105 fiber, wycinark\u0119 CNC Water Jet oraz robota spawalniczego FANUC (lub r\u00f3wnowa\u017cne) oraz portal B2B z domen\u0105. Dzi\u0119ki tym wydatkom inwestycyjnym mo\u017cliwe b\u0119dzie wdro\u017cenie prac B+R. Wska\u017aniki produktu: \"Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1)\" - 1 szt. \"Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119 (CI2)\" - 1 szt. \"Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji\" - 1 szt. \"Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R\" - 1 szt. \"Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28)\" - 1 szt. \"Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29)\" - 1 szt. \"Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje)\" - 858 325,00 Wska\u017aniki rezultatu: \"Wzrost zatrudnienia we wspieranym przedsi\u0119biorstwie (CI8)\" - 3 EPC - nowe etaty. \"Liczba wprowadzonych innowacji produktowych\" - 1 innowacyjny produkt w skali \u015bwiata, \"Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w\" - 815 119,10 \"Liczba wdro\u017conych prac B+R\" - 1 szt. Bezpo\u015brednimi odbiorcami produkt\u00f3w b\u0119d\u0105 producenci wiatrakowc\u00f3w, po\u015brednimi natomiast - ostateczni u\u017cytkownicy wiatrakowc\u00f3w i to do ich potrzeb i oczekiwa\u0144 b\u0119d\u0105 dostosowane oferowane produkty.", "BENEFICJENT": "AIR&D SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Wzrost konkurencyjno\u015bci i rozw\u00f3j AIR&D Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci i uruchomienie specjalistycznej linii technologicznej do produkcji podzespo\u0142\u00f3w, w tym innowacyjnych wirnik\u00f3w no\u015bnych do budowy statk\u00f3w powietrznych - wiatrakowc\u00f3w\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "1454208.07", "WARTOSC": "2129314.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego Powiatowego Centrum Edukacji Zawodowej w \u015awidniku. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres termomodernizacji: - docieplenie i towarzysz\u0105ce prace remontowe i modernizacyjne (w tym: ocieplenie elewacji w segmencie A, B i C; ocieplenie na\u015bwietli na dachu w segmencie A; ocieplenie dachu w segmencie A i B oraz stropodachu w segmencie C; izolacja \u015bcian fundamentowych w segmencie A, B i C), - remont instalacji odgromowej, - wymiana instalacji C.O., instalacja pompy ciep\u0142a, - instalacja solarna + CWU Rodzaj wymiennika ciep\u0142a w pompie ciep\u0142a: projekt budowlany obejmuje zabudow\u0119 systemu pompy ciep\u0142a z dolnym \u017ar\u00f3d\u0142em zasilania (wymiennik gruntowy, czynnik solanka-woda). G\u0142\u0119boko\u015b\u0107 odwiert\u00f3w: 100 m Moc instalacji solarnej: Zgodnie z wynikami symulacji systemu solarnego (w za\u0142\u0105czeniu) zaprojektowano zabudow\u0119 na dachu budynku 5 szt. kolektor\u00f3w s\u0142onecznych p\u0142askich o \u0142\u0105cznej ca\u0142kowitej powierzchni 10,1 m2 i mocy Q = 7,07 kW. Miejsca monta\u017cu instalacji solarnej: dach Warsztat\u00f3w Szkolnych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego Powiatowego Centrum Edukacji Zawodowej ul Warsztatowa 10 21-045 \u015awidnik dzia\u0142ka 1765/99, 1765/25. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania na energi\u0119 w modernizowanym budynku wynikaj\u0105ca z audytu energetycznego wynosi 83,72 %. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie przede wszystkim m\u0142odzie\u017c ucz\u0119szczaj\u0105ca do PCEZ w \u015awidniku oraz kadra pedagogiczna i zarz\u0105dzaj\u0105ca. Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu \u015awidnickiego, a zarz\u0105dzany jest przez Dyrektora PCEZ w \u015awidniku.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego Powiatowego Centrum Edukacji Zawodowej w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-06", "DOFINANSOWANIE": "1397200.00", "WARTOSC": "2455080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymi celemi projektu jest \u015bwiadczenie us\u0142ug badawczych dla podmiot\u00f3w zewn\u0119trznych, oraz przeprowadzania bada\u0144 w\u0142asnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez budow\u0119 centrum B+R na bazie obecnego laboratorium, kt\u00f3re zosta\u0142o utworzone w 2010, i to w nim by\u0142y opracowane nasze najlepsze rozwi\u0105zania technologiczne kt\u00f3re zosta\u0142y opatentowane P.392522, P.397909, P.397910, W.121138, P.399649 i zdoby\u0142y bardzo dobr\u0105 pozycj\u0119 ryjkow\u0105 co pozwoli\u0142o firmie na prawie 4 krotne zwi\u0119kszenie obrotu. Centrum B+R b\u0119dzie zajmowa\u0142o si\u0119 opracowywaniem nowoczesnych technik utwardzania powierzchniowego materia\u0142\u00f3w i cz\u0119\u015bci maszyn , poprzez dyfuzyjne azotowanie naw\u0119glanie i hartowanie , oraz opracowywaniem efektywnych technologii wytwarzania cz\u0119\u015bci dla przemys\u0142u lotniczego jak i pozosta\u0142ych ga\u0142\u0119zi gospodarki.Prowadzone badania pozwol\u0105 na dwu torowy rozw\u00f3j J.G. Service poprzez: - prowadzenie bada\u0144 w\u0142asnych nad rozwojem technologii utwardzania powierzchniowego materia\u0142\u00f3w i cz\u0119\u015bci maszyn, w celu poprawy jako\u015bci w\u0142asnych produkt\u00f3w, - poszerzenie oferty firmy dla innych podmiot\u00f3w gospodarczych o \u015bwiadczenie specjalistycznych us\u0142ug badawczych, takich jak: ultraprecyzyjne pomiary gotowych element\u00f3w w celu wychwycenia b\u0142\u0119d\u00f3w kszta\u0142tu, badania struktury twardo\u015bci utwardzanych materia\u0142\u00f3w i cz\u0119\u015bci metalowych, opracowywanie nowych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie podniesienia w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych materia\u0142\u00f3w i wyrob\u00f3w. Planowane do zakupu urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 wykorzystywane do opracowywania efektywnych metod poprawy w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych materia\u0142\u00f3w i element\u00f3w metalowych stosowanych w przemy\u015ble, pomiaru odkszta\u0142ce\u0144 materia\u0142\u00f3w powstaj\u0105cych na wskutek wysokiej temperatury oraz dyfuzyjnego prowadzenia pierwiastk\u00f3w w struktur\u0119 materia\u0142u, sprawdzanie czy utwardzone materia\u0142y (zmienione parametry fizykochemiczne) b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 poddawane dalszej obr\u00f3bce kszta\u0142towej, bez utraty po\u017c\u0105danych w\u0142a\u015bciwo\u015bci.", "BENEFICJENT": "JG GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci J.G. Service porzez rozbudow\u0119 dzia\u0142u B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1394720.97", "WARTOSC": "1640848.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel:\u00a0podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. Cypriana Kamila Norwida w \u015awidniku (3 szko\u0142y: LO, Technikum nr 2 i ZSZ nr 2/Szko\u0142a Bran\u017cowa) do ko\u0144ca XI 2020r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 200 uczni\u00f3w (133 dz.,67 ch\u0142.) i 20 n-li (17K), maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz poprzez doposa\u017cenie przedmiotowych pracowni szko\u0142y w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. Gr.\u00a0 docelowa: Zgodnie z SZOOP RPO WL 2014-2020 UP to 200 uczni\u00f3w i (dz. 133, ch\u0142. 67) i 20 n-li (17K) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. C. K. Norwida w \u015awidniku, ucz\u0119szczaj\u0105cych do (uczniowie):T. \u2013 160 UP (100 UP w 1 edycji i 60 UP w 2) ZSZ/Szko\u0142a bran\u017cowa \u2013 20 UP (20 UP w 1 edycji) LO - 20 UP (20 UP w 1 edycji) Zadania:Doradztwo edukacyjno - zawodowe (typ projektu 1 c)Zaj\u0119cia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy, z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw - kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa (typ 1 a)Podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu (typ 1 b)Indywidualizacja pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych (typ 1 a/1 c)Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013 przyrodniczych (typ 1 d)Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni ICT (typ 1 d). Reazultaty: Minimum 80% nauczycieli i minimum 80% uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem podniesie lub nab\u0119dzie kompetencje kluczowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 W \u015aWIDNIKU IM. CYPRIANA KAMILA NORWIDA", "TYTUL": "Otwarci na wiedz\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1307384.00", "WARTOSC": "3209316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dot. technologii platformy developerskiej wspomagaj\u0105cej wytwarzanie system\u00f3w informatycznych w j\u0119zyku Java przy wykorzystaniu tzw. metodyk zwinnych. Technologia zapewni znaczn\u0105 automatyzacj\u0119 procesu budowy system\u00f3w, a tak\u017ce testowania, walidacji i optymalizacji kodu \u017ar\u00f3d\u0142owego. Wdro\u017cenie technologii pozwoli na realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnego celu projektu - wzrost konkurencyjno\u015bci wnioskodawcy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnej e-us\u0142ugi w zakresie udost\u0119pniania funkcjonalno\u015bci platformy developerskiej klientom w modelu SaaS oraz ulepszenie aktualnie \u015bwiadczonej przez wnioskodawc\u0119 us\u0142ugi wytwarzania dedykowanego oprogramowania zgodnie z indywidualnymi wymaganiami klient\u00f3w. Projekt obejmuje komplet zada\u0144 niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacyjnej technologii: - zakup wynik\u00f3w prac B+R, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 podlega\u0142y wdro\u017ceniu, - zakup dedykowanego oprogramowania platformy developerskiej, kt\u00f3rej specyfikacja zosta\u0142a opracowana w ramach prac B+R, - zakup infrastruktury serwerowej - serwera i zasilacza awaryjnego UPS - na potrzeby platformy developerskiej, - zakup 3 komputer\u00f3w przeno\u015bnych dla zatrudnionego na potrzeby \u015bwiadczenia us\u0142ug personelu. Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki produktu i rezultatu dotycz\u0105 wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R, wdro\u017cenia innowacji produktowej, procesowej i organizacyjnej, wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku oraz uzyskania z tego tytu\u0142u przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, a tak\u017ce wzrostu zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Grupy docelowe projektu obejmuj\u0105: - klient\u00f3w zainteresowanych ulepszon\u0105 us\u0142ug\u0105 tj. przede wszystkim firmy wdra\u017caj\u0105ce do swojej dzia\u0142alno\u015bci innowacyjne e-us\u0142ugi oraz systemy B2B i B2C, poszukuj\u0105ce dostawc\u00f3w oprogramowania na potrzeby \u015bwiadczenia us\u0142ug, - klient\u00f3w nowej e-us\u0142ugi - podmioty tworz\u0105ce aplikacje oparte na technologii Java, w tym rozwi\u0105zania z zakresu Internetu Rzeczy (tak\u017ce systemy wbudowane) - przede wszystkim firmy typu Internet Software House.", "BENEFICJENT": "AUCTION VENTURES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie platformy developerskiej wspomagaj\u0105cej wytwarzanie system\u00f3w informatycznych opartych na zastosowaniu technologii Java przy wykorzystaniu metodyk zwinnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-04-19", "DOFINANSOWANIE": "1248823.38", "WARTOSC": "1716343.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano do realizacji monta\u017c 161 instalacji solarnych do wspomagania przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w budynkach mieszka\u0144c\u00f3w na terenie \u015awidnika. Na podstawie zebranych od mieszka\u0144c\u00f3w ankiet oraz wynik\u00f3w przeprowadzonych na tej podstawie wizji lokalnych gdzie sprawdzano techniczn\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 monta\u017cu instalacji, zakwalifikowano do projektu: - 69 nieruchomo\u015bci, gdzie zaprojektowano zestaw z 2 kolektorami i zbiornikiem o poj.200l - 86 z zestawem z 3 kolektorami i zbiornikiem o poj.300l - 5 z zestawem z 4 kolektorami i zbiornikiem o poj.400l - 1 z zestawem z 5 kolektorami i zbiornikiem o poj.500l Panele s\u0142oneczne b\u0119d\u0105 montowane na dachach i elewacjach. Zadaniem projektowanych instalacji solarnych jest wspomaganie procesu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej za po\u015brednictwem systemu solarnego, a tym samym cz\u0119\u015bciowe zast\u0105pienie energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych (w\u0119giel,gaz,drewno,energia elektryczna) energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja projektu pozwoli ograniczy\u0107 emisj\u0119 substancji szkodliwych do \u015brodowiska oraz poprawi\u0107 sytuacj\u0119 ekonomiczn\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w poprzez pokrycie du\u017cej cz\u0119\u015bci zapotrzebowania na ciep\u0142\u0105 wod\u0119 u\u017cytkow\u0105. W celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa energetycznego nast\u0105pi dywersyfikacja tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 i no\u015bnik\u00f3w energii, jak r\u00f3wnie\u017c stopniowe zwi\u0119kszanie udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy projektu - mieszka\u0144cy w domach zostan\u0105 zainstalowane zestawy solarne, z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 r\u00f3wnie\u017c pozostali mieszka\u0144cy \u015awidnika i regionu, kt\u00f3rzy realnie odczuj\u0105 spadek emisji CO2. Liczba przewidzianych do wykonanych instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych - 161 szt.Liczba zainstalowanych paneli s\u0142onecznych -416 szt. Planowana moc zainstalowana energii cieplnej - 0,58 MW Szacowany spadek emisji CO2 - 114,591 tony ekwiwalentu CO2 / rok Szacowana produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 253,86 MWht/rok", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "\u015awidnik przyjazny \u015brodowisku - edycja II - budynki mieszkalne (kolektory s\u0142oneczne)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1215233.10", "WARTOSC": "1429686.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego projektu jest wzrost poziomu upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 60 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich w Niepublicznym Przedszkolu Calineczka w Lublinie poprzez utworzenie 4 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w w \u015awidniku i obj\u0119cie dodatkowymi zaj\u0119ciami specjalistycznymi 60 dzieci ( 31 dz. i 29 ch\u0142.) w okresie do 31.08.2019 r. Planowane rezultaty: - utworzenie 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich - obj\u0119cie ofert\u0105 dodatkowych zaj\u0119\u0107 realizowanych w celu stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych 60 dzieci (31 dz. i 29 ch\u0142.) Realizowane zadania: Zadanie 1 Utworzenie filii Niepublicznego Przedszkola Calineczka w Lublinie - 4 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w \u015awidniku (60 nowych miejsc). Zadanie 2 Rozszerzenie oferty edukacyjnej filii Niepublicznego Przedszkola Calineczka w Lublinie - 4 zamiejscowych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w \u015awidniku o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowe zaj\u0119cia, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych. Zadanie 3 (realizowane przez Partnera 1) Rozszerzenie oferty edukacyjnej w Niepublicznym Przedszkolu Calineczka w Lublinie \u2013 4 zamiejscowych oddzia\u0142ach przedszkolnych w \u015awidniku o zaj\u0119cia specjalistyczne dla dziecka z autyzmem. KRYT. 4- realizowany jest w Gminie \u015awidnik, w kt\u00f3rej wykazano zapotrzebowanie na nowe miejsca wychowania przedszkolnego (160 miejsc)- (5pkt.) \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INGENIUM", "TYTUL": "PRZEDSZKOLAKI Z \"CALINECZKI\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "1182068.82", "WARTOSC": "1390669.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie \u015awidnika istnieje potrzeba utworzenia nowego klubu dzieci\u0119cego, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. 24 miejsca w nowym klubie dzieci\u0119cym w \u015awidniku szans\u0105 na powr\u00f3t na rynek pracy jest umo\u017cliwienie 24 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 24 miejsc w klubie dzieci\u0119cym w \u015awidniku do 31 sierpnia 2021 r. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 24 kobiety, matki dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105ce \u015awidnik. W okresie od maja 2019 r. do ko\u0144ca sierpnia 2021 r. zostanie zaadaptowany i wyposa\u017cony budynek pod nowy klub, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubie 24 dzieciom oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 16 k Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 8 k Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 24 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 24", "BENEFICJENT": "\"MERSEY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "24 miejsca w nowym klubie dzieci\u0119cym w \u015awidniku szans\u0105 na powr\u00f3t na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1179317.88", "WARTOSC": "1387432.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:\"Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy 30K z terenu pow. \u015awidnickiego, opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, poprzez utworzenie plac\u00f3wki \u017c\u0142obkowej z 30 miejscami opieki dla dzieci do lat 3 w \u015awidniku do 2020-08-31\" Rezultaty i zadania: 1.Utworzenie, prowadzenie i utrzymanie plac\u00f3wki z 30 miejscami opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze\u015brodk\u00f3w EFS, na terenie pow. \u015awidnickiego(Kryt. Spec 2 i 3a). W okresie realizacji projektu nie przewiduje si\u0119 sfinansowania koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi poprzez pokrycie koszt\u00f3w za pobyt dzieci w \u017c\u0142obku ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3. (wk\u0142ad w\u0142asny w 100% pokryty przez wnioskodawc\u0119) (Kryt Spec 3b) 2.15 K z terenu powiatu \u015awidnickiego powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu oraz 15 K z terenu powiatu \u015bwidnickiego pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 30 Kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3(100%Kobiety)zamieszka\u0142e zgodniez K.C powiat \u015awidnicki z czego: 15 Kobiet to osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwiazanej z urodzeniem dziecka,15 Kobiet (50%GD) to osoby bezrobotne lub bierne zawodowo, z 30 Kobiet (ca\u0142ej grupy docelowej-18K(60%GD) to os.o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3). KRYT Prem.1.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE PEDAGOG\u00d3W I ANIMATOR\u00d3W KLANZA", "TYTUL": "\"Barwy dzieci\u0144stwa- zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cymi sie dzie\u0107mi do lat 3 w powiecie \u015bwidnickim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1055099.33", "WARTOSC": "2255985.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym, nadrz\u0119dnym celem projektu jest Opracowanie technologii szybkiego wytwarzania ceramicznych cz\u0119\u015bci maszyn przy u\u017cyciu metody Spark Plasma Sintering na podstawie przeprowadzonych bada\u0144 przemys\u0142owych, kt\u00f3rych wynikiem b\u0119dzie zg\u0142oszenie patentowe. Materia\u0142y ceramiczne maj\u0105 szerokie zastosowanie jako cz\u0119\u015bci maszyn w tym m.in. element\u00f3w \u015blizgowych, \u0142o\u017cysk, dysz, t\u0142ok\u00f3w z ceramiki technicznej i nale\u017c\u0105 do grupy nowoczesnych, wysoko zaawansowanych materia\u0142\u00f3w konstrukcyjnych (charakteryzuj\u0105cych si\u0119 bardzo du\u017c\u0105 odporno\u015bci\u0105 na \u015bcieranie oraz korozj\u0119 a tak\u017ce unikalnymi w\u0142asno\u015bciami \u015blizgowymi). Producenci maszyn oczekuj\u0105 od dostawc\u00f3w bardzo kr\u00f3tkich czas\u00f3w wykonania element\u00f3w, przy zachowaniu najwy\u017cej jako\u015bci. Klasyczne metody wytwarzania s\u0105 bardzo czasoch\u0142onne i obarczone problemem wieloetapowo\u015bci oraz brakiem mo\u017cliwo\u015bci spiekania materia\u0142\u00f3w o r\u00f3\u017cnych temperaturach topnienia materia\u0142\u00f3w. Proces wytwarzania cz\u0119\u015bci ceramicznych wg innowacyjnej metody opracowanej w wyniku przeprowadzonych bada\u0144 w ramach projektu, drastycznie skr\u00f3ci czasy wytworzenia i energoch\u0142onno\u015bci Ponadto ta innowacja pozwoli szybciej wytwarza\u0107 skomplikowanie cz\u0119\u015bci maszyn, oraz wytwarza\u0107 materia\u0142y ceramiczne sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze sk\u0142adnik\u00f3w o r\u00f3\u017cnej temperaturze topnienia. Dzi\u0119ki realizacji projektu Firma osi\u0105gnie potencja\u0142 stawiaj\u0105cy j\u0105 w czo\u0142\u00f3wce firm tej bran\u017cy w kraju. Cele realizacji projektu maj\u0105 odzwierciedlenie we wska\u017anikach, tj:Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych, Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1), Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2), Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6), Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi (CI26), Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R, Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej , Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie prowadzenia prac B+R .", "BENEFICJENT": "JG GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii szybkiego wytwarzania ceramicznych cz\u0119\u015bci maszyn przy u\u017cyciu metody Spark Plasma Sintering", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "978600.71", "WARTOSC": "1151294.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel: podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w\u00a0I LO im. W. Broniewskiego\u00a0 do ko\u0144ca XII 2020r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 183 uczni\u00f3w (113 dz.,70 ch\u0142.) i 30 n-li (23K), maj\u0105cych na celu podniesienie ich kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz poprzez doposa\u017cenie przedmiotowych pracowni szko\u0142y w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107. Gr. docelowa: Zgodnie z SZOOP RPO WL 2014-2020 UP to 183 uczni\u00f3w i (113 dz.,70 ch\u0142.) i 30 n-li (23K). Zadania: 1. Doradztwo edukacyjno - zawodowe (typ projektu 1 c) 2. Zaj\u0119cia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy, z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw - kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, praca zespo\u0142owa (typ 1 a) 3. Podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu (typ 1 b) 4. Indywidualizacja pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych (typ 1 a/1 c) 5. Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno \u2013 przyrodniczych (typ 1 d) 6. Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni ICT (typ 1 d). Reazultaty: 100% nauczycieli i minimum 95% uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem podniesie lub nab\u0119dzie kompetencje kluczowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/I LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. W\u0141ADYS\u0141AWA BRONIEWSKIEGO W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Moja przysz\u0142o\u015b\u0107 w moich r\u0119kach \u2013 II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "943202.52", "WARTOSC": "1496523.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Geneza niniejszego projektu wynika z praktycznej potrzeby pilnego rozwi\u0105zania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z efektywnym i skutecznym sposobem aplikacji preparat\u00f3w biologicznej ochrony kukurydzy przeciwko omacnicy prosowiance w przypadku mniejszych plantacji o pow. do 30 ha. Z problemem tym firma AIR AGRO zderzy\u0142a si\u0119 wykonuj\u0105c us\u0142ugi ochrony biologicznej wiatrakowcem. Zdobyte do\u015bwiadczenie wskaza\u0142o, \u017ce rozwi\u0105zaniem mo\u017ce by\u0107 opracowanie innowacyjnej technologii bezza\u0142ogowego systemu agrolotniczego BSA dla rolnictwa precyzyjnego. System BSA musi realizowa\u0107 aplikacj\u0119 \u015brodk\u00f3w ochrony biologicznej z powietrza zgodnie z og\u00f3lnymi zasadami zintegrowanej ochrony ro\u015blin, zapewniaj\u0105c precyzj\u0119 dawkowania, dostosowanie dawkowania do potrzeb oraz w kr\u00f3tkim czasie. Innowacj\u0105 projektu b\u0119dzie pierwsze w Polsce zastosowanie drona do zabieg\u00f3w ochrony ro\u015blin, dzi\u0119ki oryginalnym rozwi\u0105zaniom nap\u0119du, systemu sterowania i aplikacji preparat\u00f3w ochronnych. Konkurencyjno\u015b\u0107 systemu BSA wynika\u0107 b\u0119dzie ze znacznego obni\u017cenia koszt\u00f3w ochrony ro\u015blin poprzez zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci w stosunku do technologii tradycyjnej, oszcz\u0119dno\u015bci w zu\u017cyciu preparat\u00f3w ochrony a tak\u017ce szybsz\u0105 i skuteczniejsz\u0105, reakcj\u0119 w przypadku pojawienia si\u0119 ognisk szkodnik\u00f3w. Projekt przewiduje realizacj\u0119 szczeg\u00f3\u0142owo zaplanowanych etap\u00f3w badawczych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zaprojektowanie, wykonanie i przetestowanie prototypu, dzi\u0119ki czemu efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie opracowana pe\u0142na dokumentacja nowego produktu &ndash; bezza\u0142ogowego systemu agrolotniczego BSA , kt\u00f3ry znajdzie si\u0119 w ofercie sprzeda\u017cy i \u015bwiadczenia us\u0142ug firmy Air Agro.", "BENEFICJENT": "AIR AGRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "INNOWACYJNY BEZZA\u0141OGOWY SYSTEM AGROLOTNICZY DLA ROLNICTWA PRECYZYJNEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "881683.74", "WARTOSC": "1037275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. Cypriana Kamila Norwida w \u015awidniku poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 zawodowych i sta\u017cy/praktyk dla 110 uczni\u00f3w (K - 74, M - 36; Technikum nr 2 \u2013 100 os., Szko\u0142a Bran\u017cowa \u2013 10 os.) oraz kurs\u00f3w doskonal\u0105cych i szkole\u0144 zawodowych dla nauczycieli (4 os., K - 4) oraz poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych w omawianych plac\u00f3wkach do ko\u0144ca VIII.2022 roku. Grupa: 110 uczni\u00f3w (dz. 74, ch\u0142. 36) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. C. K. Norwida w \u015awidniku, kt\u00f3ry prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe, w tym 100 uczni\u00f3w ucz\u0119szcza do Technikum nr 2 i kszta\u0142ci na kierunkach:t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych 30 UPt. hotelarstwa 30 UPt. logistyk 30 UPt. obs\u0142ugi turystycznej 10 UP oraz 10 uczni\u00f3w Szko\u0142y Bran\u017cowej (10 UP - kucharz/piekarz/cukiernik) i 4 n-li zawodu/instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu (K 4). Zadania:Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy (typ f)Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych (typ e)Aktualizowanie przez nauczycieli, w tym nauczycieli zawodu oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu swojej wiedzy (typ c)Organizacja wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 praktycznych, kszta\u0142cenie praktyczne w miejscu pracy, praktyki zawodowe i sta\u017ce dla uczni\u00f3w (typ a)Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych (typ g). Rezultaty: Minimum 80% uczni\u00f3w (88 os.) i 100% nauczycieli (4 os.) obj\u0119tych projektem uzyska kwalifikacje, 2 plac\u00f3wki zostan\u0105 doposa\u017cone w niezb\u0119dny sprz\u0119t i wyposa\u017cenie.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 IM. CYPRIANA KAMILA NORWIDA W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Mistrzostwo w Zawodzie Kluczem do Sukcesu \u2013 IV Edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "871072.86", "WARTOSC": "1024791.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142. zdiagnozowanym problemem na kt\u00f3ry odpowiada P jest niedostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szk. zaw. w PCEZ do potrzeb rynku pracy. Celem P realizowanego w Partnerstwie PCEZ i Syntea S.A. jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia i dopasowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szk. do potrzeby rynku pracy w PCEZ do 31.08.2018r mierzona poprzez wyniki bada\u0144 w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w lokalnego rynku pracy (poprawa o min. 1 pkt w 5-ciu st. skali w stosunku do badania na pocz\u0105tku realizacji projektu) -zgodnie z celem szcz. PI 10iv RPO WL. Projekt skierowany jest do 146 U (29 K i 117 M) i 18 naucz. zawodu(8K, 10M).Cele szcz.: 1. Dostosowanie oferty edukacyjnej PCEZ poprzez realizacj\u0119 certyfikowanych szk. oraz zaj\u0119\u0107 specjalist. we wsp\u00f3\u0142p. z otoczeniem spo\u0142 - gosp. dla 117 U do VI 2018r. 2. Dostosowanie kwalifikacji 18 NZ PCEZ do wymog\u00f3w aktualnego rynku pracy w formie szk. i st. podyplomowych do VI 2018r. 3. Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 100 U PCEZ poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy we wsp\u00f3lpracy z pracodawcami do VIII 2018 4. Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia PCEZ poprzez zakup nowocz. wyposa\u017cenia prac. zaw. do VIII 2017 Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 powi\u0105zanych t.dzia\u0142a\u0144: a) zwi\u0119kszenia wsp\u00f3\u0142pracy PCEZ z pracodawcami m. in.organizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci sta\u017cy d) dod. zaj\u0119\u0107 specj. umo\u017cliwiaj\u0105cych U uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zaw., e) wsparcia U w zakresie zdobywania dod. uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, f) wyposa\u017cenia pracowni przedmiot\u00f3w zaw., Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie (kryt. form. spec. nr 6) poprzez doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142+przeszk. naucz i ucz +organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. VCC, IATA. co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rez. b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji zaw. przez 126U i 16 U (zdiagnozowali\u015bmy ryzyko, iz 15% ucz. mo\u017ce nie uko\u0144czy\u0107 wsparcia), potw. uzyskaniem certyfikatu a efektem poprawa jako\u015bci kszta\u0142. i lepsze dopasowanie kszta\u0142. do potrzeb rynku pracy ( efekt mierzony", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU/POWIATOWE CENTRUM EDUKACJI ZAWODOWEJ IM. ZYGMUNTA PU\u0141AWSKIEGO W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci \u2013 nowe szanse na rynku pracy-doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci kadry nauczycielskiej i uczni\u00f3w Powiatowego Centrum Edukacji Zawodowej w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-20", "DOFINANSOWANIE": "845664.91", "WARTOSC": "1001275.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 i efektywno\u015bci dzia\u0142ania Przychodni Specjalistycznej SPZOZ \u015awidnik. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w oparciu o ju\u017c istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0119 i obejmuje przeprowadzenie prac remontowo- budowlanych/ modernizacyjnych w poradniach zlokalizowanych w budynku Przychodni przy ul. Le\u015bmiana 4., monta\u017c windy w budynku (dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych) oraz wyposa\u017cenie poradni w sprz\u0119t medyczny, poprzez jego wymian\u0119 na nowy. Inwestycja b\u0119dzie dotyczy\u0142a 8 poradni:po\u0142o\u017cniczo- ginekologicznej, kardiologicznej, diabetologicznej, chirurgii og\u00f3lnej, chirurgii urazowo-ortopedycznej, hematologicznej, endokrynologicznej, gru\u017alicy i chor\u00f3b p\u0142uc. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa warunk\u00f3w lokalowych, jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 w obszarach potrzeb zdrowotnych mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u015bwidnickiego. W wyniku realizacji Projektu bezpo\u015brednie korzy\u015bci odnios\u0105 pacjenci oraz pracownicy SPZOZ \u015awidnik. Do po\u015brednich beneficjent\u00f3w nale\u017c\u0105 mieszka\u0144cy powiatu \u015bwidnickiego, a tak\u017ce tury\u015bci. Potrzeba realizacji projektu wynika z oczekiwa\u0144 spo\u0142ecznych dot. poprawy jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych w regionie oraz z konieczno\u015bci ograniczenia regionalnych dysproporcji w infrastrukturze zdrowotnej w krajach UE. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1 mln PLN. Projekt osi\u0105gnie w 2020 roku wska\u017aniki: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) - 70 903 osoby Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej-440215,32 PLN Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142no sprawno\u015bciami - 1 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1szt Projekt pozwoli lepiej wykorzysta\u0107 zasoby SPZOZ i poprawi warunki leczenia i przeciwdzia\u0142anie grupom chor\u00f3b, zidentyfikowanych jako przyczyny dezaktywizacji zawodowej, opieki nad matk\u0105 i dzieckiem oraz opieki dla niesprawnych i starszych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 poprzez przeprowadzenie prac remontowo-budowlanych, w tym dostosowawczych do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych oraz wyposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny Przychodni Specjalistycznej SP ZOZ \u015awidnik.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "837200.00", "WARTOSC": "1689894.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy udoskonalenia procesu \u015bwiadczenia Outsourcingowych Us\u0142ug archiwalnych dla Klient\u00f3w zewn\u0119trznych w Archiwum EMIKS. Dotyczy\u0107 ma on zmiany procesu zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105 zgromadzon\u0105 w archiwum poprzez wprowadzenie szeregu rozwi\u0105za\u0144 logistycznych opartych na nowych i innowacyjnych elementach z bran\u017cy IT. Celem ma by\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 znacznego wzrostu jako\u015bci oferowanej us\u0142ugi, wzrostu szybko\u015bci dost\u0119pu do dokument\u00f3w dla klient\u00f3w, wzrostu kontroli nad dokumentami i miejscem ich aktualnego przebywania oraz wzrost efektywno\u015bci i wydajno\u015bci pracy pracownik\u00f3w EMIKS przy jednoczesnym wzro\u015bcie obs\u0142ugiwanego wolumenu zarz\u0105dzanych dokument\u00f3w. Powy\u017csze b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: 1. Beacon\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych lokalizacj\u0119 w\u00f3zka mobilnego i wyznaczanie optymalnej \u015bcie\u017cki logistycznej, 2. Systemu sygnalizator\u00f3w LED (stanowi\u0105cych technologi\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 opracowaniem w\u0142asnym dokonanym w ramach prac B+R) oraz 3. Technologii RFID (etykiety pasywne, bramki). Wykorzystanie tych element\u00f3w z zakresu technologii informatycznych i komputerowych w jednym systemie stanowi nowatorskie rozwi\u0105zanie redefiniuj\u0105ce spos\u00f3b \u015bwiadczenia us\u0142ugi archiwizacji dokument\u00f3w w stosunku do rozwi\u0105za\u0144 funkcjonuj\u0105cych na rynku.", "BENEFICJENT": "EMIKS JACEK SA\u0141ASI\u0143SKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Archiwum EMIKS poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "819756.15", "WARTOSC": "964419.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJKETU: Podniesienie jako\u015bci i wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej Powiatowego Centrum Edukacji Zawodowej im. Zygmunta Pu\u0142awskiego w \u015awidniku (PCEZ) \u2013 s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 100 uczni\u00f3w/nnic (w tym 38 dz) do przysz\u0142ego zatrudnienia, oraz podniesienie kwalifikacji 21 nauczycieli (12K,9M) praktycznej nauki zawodu zwi\u0105z z kierunkiem kszta\u0142cenia zawod co podniesie jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w tych zawodach oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wki do ko\u0144ca 08.2020r GRUPA DOC: 1.PCEZ 2. uczniowie (U) kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w powy\u017cszych szko\u0142ach na ter. WL \u2013100 U( 26K, 74M) 3. nauczyciele (N) zawodu i instruktorzy praktycznej nauki zawodu z PCEZ - \u0142\u0105cznie 21 N (12K, 9M) DZIA\u0141ANIA: organizacja wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych podnszenie kwalifikacji nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce cele: L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 1 L. uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach - 90 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego-1 L. nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 21 OKRES REALIZACJI 01.05.2018-30.11.2020 OBSZAR: powiat \u015bwidnicki", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Wykszta\u0142ceni zawodowcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "816095.70", "WARTOSC": "1433996.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym poprzez rozszerzenie zakresu prowadzonych prac B+R wykonywanych na rzecz innych podmiot\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy poligraficznej. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup infrastruktury do prowadzenia prac B+R, w tym: -Chromatograf gazowy ze spektrofotometrem mas, detektorem FID oraz systemem HEAD SPACE, Laboratoryjny tunel z lamp\u0105 UV LED, Maszyna wytrzyma\u0142o\u015bciowa, Po\u0142yskomierz, Mieszad\u0142o mechaniczne laboratoryjne, Urz\u0105dzenie do pomiaru wsp\u00f3\u0142czynnika tarcia, Mieszalnik laboratoryjny 10l, Zbiornik produkcyjny z mieszad\u0142em wysokoobrotowym i p\u0142aszczem grzewczym, System do ekstrakcji pr\u00f3\u017cniowej SPE, Waga laboratoryjna, Mieszad\u0142o magnetyczne z grzaniem i czujnikiem temperatury, System ekstrakcji/ mineralizacji mikrofalowej, Wir\u00f3wka laboratoryjna, Inkubator laboratoryjny z naturalnym obiegiem, Ch\u0142odziarka laboratoryjna, Komora bada\u0144 cieplnych, Urz\u0105dzenie do pr\u00f3bnych przedruk\u00f3w, Normy badawcze. PRODUKT: Laboratorium wyposa\u017cone w infrastruktur\u0119 do wykonywania prac B+R na rzecz innych podmiot\u00f3w CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY POPRZEZ REALIZACJ\u0118 NAST\u0118PUJ\u0104CYCH WSKA\u0179NIK\u00d3W: NA POZIOMIE PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo - badawczej Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych NA POZIOMIE REZULTATU: Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej Liczba naukowc\u00f3w pracuj\u0105cych w ulepszonych obiektach infrastruktury badawczej", "BENEFICJENT": "PRINT COATINGS POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Laboratorium Badawczo-Rozwojowe Print Coatings Polska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1472927.94", "WARTOSC": "1732856.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.- zwi\u0119kszenie szans na powrot lub wej\u015bcia na rynek pracy 30os. (23K,7M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3 lat (rodzic\u00f3w/pe\u0142nosprawnych opiekun\u00f3w) z pow.\u015bwidnickiego poprzez zapewnienie dzieciom opieki w \u017c\u0142obku (utworzenie nowopowsta\u0142ych miejsc w \u017c\u0142obku, sfinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ugi opieki nad dzie\u0107mi) do 31.07.2022r. GD to 30 rodzic\u00f3w lub pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (23K,7M)(os. bezrob.,bierne zawod., pracuj\u0105ce) z terenu pow.\u015bwidnickiego woj.lubelskiego (w przypadku os.fizycznych pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj.lub. pow.\u015bwidnickiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cyw.), w tym: -60% GD to os. bezrob. lub bierne zawod. -40% GD to os. pracuj\u0105ce -min.30% GD to os. z niepe\u0142nosprawn. [ON], os. d\u0142ugotrw.bezrob. lub os. o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) -min.75% GD to K Zadania:Utworzenie i dostosowanie pomieszcze\u0144 nowopowsta\u0142ego \u017c\u0142obka do potrzeb dzieci, Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia w nowopowsta\u0142ym \u017c\u0142obku, Zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w ramach nowopowsta\u0142ego \u017c\u0142obka, Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego \u017c\u0142obka, Sfinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ugi bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat G\u0142\u00f3wne rez. proj. - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu- 11os. - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu- 15os.", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Misiaczek-Pluszaczek\" na terenie m.\u015awidnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "799552.50", "WARTOSC": "1094547.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt realizowany przez Openpos Sp. z o.o. to kompleksowe rozwi\u0105zanie skierowane na rynek mobilnych terminali p\u0142atniczych. Sp\u00f3\u0142ka dostarczy na rynek polski innowacyjn\u0105 platform\u0119 do zarz\u0105dzania mPOS i obs\u0142ugi transakcji w modelu otwartym dla wielu podmiot\u00f3w. System, kt\u00f3ry zostanie opracowany w ramach projektu, b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z aplikacji p\u0142atniczej na urz\u0105dzenia mobilne s\u0142u\u017c\u0105cej do obs\u0142ugi mobilnych terminali p\u0142atniczych (takich jak np. Datecs), dostosowanej do systemu operacyjnego Android, iOS oraz Windows Mobile. Ponadto zintegrowan\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 b\u0119dzie system do zarz\u0105dzania urz\u0105dzeniami mPOS w postaci platformy obs\u0142ugi transakcji i urz\u0105dze\u0144 oraz system do parametryzacji i konfiguracji zakupionego rozwi\u0105zania zgodnie z potrzebami poszczeg\u00f3lnych klient\u00f3w. Rozwi\u0105zanie Sp\u00f3\u0142ki skierowane b\u0119dzie do bank\u00f3w, operator\u00f3w telefonii kom\u00f3rkowej i agent\u00f3w rozliczeniowych, kt\u00f3rzy na szerok\u0105 skal\u0119 prowadz\u0105 sprzeda\u017c terminali mPOS dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Produkt umo\u017cliwi ponadto oferowanie przez te podmioty urz\u0105dze\u0144 pod mark\u0105 w\u0142asn\u0105. Dla przyk\u0142adu mBank oraz Idea Bank obecnie dystrybuuj\u0105 mobilne terminale p\u0142atnicze z logo \u201eSum Up\u201d, natomiast BZWBK oferuje terminale pod mark\u0105 \u201eElavon\u201d. Dost\u0119pne terminale mobilne, w szczeg\u00f3lno\u015bci w ofertach najwi\u0119kszych bank\u00f3w, nie posiadaj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci dopasowania wybranych element\u00f3w oprogramowania do danego klienta. Ponadto urz\u0105dzenia oferowane przez podmioty dystrybuuj\u0105ce posiadaj\u0105 logotyp producenta/sprzedawcy, a nie logotyp danego dystrybutora. Mobilny terminal przeno\u015bny o niewielkim rozmiarze udost\u0119pnia us\u0142ug\u0119 p\u0142atno\u015bci bezgot\u00f3wkowej w miejscach z dost\u0119pnym po\u0142\u0105czeniem mobilnym i zapewnia szybko\u015b\u0107 w przyjmowaniu p\u0142atno\u015bci dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z czytnika kart zbli\u017ceniowych. Wdro\u017cenie produktu u klienta ko\u0144cowego b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z analizy funkcjonalnej potrzeb i aktualnie u\u017cywanych system\u00f3w klienta, zaprojektowania rozwi\u0105zania zgodnie z potrzebami klienta, parametryzacji, integracji oraz wdro\u017cenia u klienta.", "BENEFICJENT": "OPENPOS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "OpenPOS - otwarty system rozliczeniowy dla biznesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1356590.41", "WARTOSC": "1595988.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.oraz wzrost integr.spo\u0142.\u2013zawod.52os.(31K,21M),w tym 8(5K,3M)os.niepe\u0142nospr.,wykl.(w tym dotkn.ub\u00f3stwem)i/lub zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.zamieszkuj.(w rozum.KC) obszary obj\u0119te programami rewitalizacji w gminach:M.\u015awidnik,M.\u0141\u0119czna,M.Piaski,poprzez realiz.kompleks.progr.aktywizacji obejmuj.m.in.:diagnoz\u0119 potrzeb i stworz.indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji,doradztwo psycholog.,szkol.zawod.(kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz/cukiernik),po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce,us\u0142ugi o charakt.spo\u0142.i zdrowot.i nabycie kwalif.przez min.37os.,poszukiw.pr.przez min.18os.,podj.zatr.przez min.12UP,do 31.03.20r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:min.37;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:min.18;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):min.12. GRUPY DOCELOWE: 52osoby (31kobiet i 21m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkn\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenach obj\u0119tych aktualnymi programami rewitalizacji w gminach: Miasto \u015awidnik, Miasto Piaski, Miasto \u0141\u0119czna,w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnieniaos.bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cz.nale\u017c.do III gr.os.sprofil.jako os.oddal.od rynku pracyos.o niskich kwalifik.min.15%GD(5K,3M)to os.niepe\u0142nospr.(w tym z zaburzeniami psychicznymi) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Opracowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji wraz z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania.Wsparcie psychologiczne.Szkolenia zawodowe: kierowca ci\u0105gnika siod\u0142owego/ci\u0119\u017car\u00f3wki i kucharz/cukiernik.Po\u015brednictwo pracy.Sta\u017ce zawodowe.Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zdrowotnym-wsparcie specjalistyczne (w tym: opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,asystent\u00f3w rodziny, socjoterapeur\u00f3w, prawnik\u00f3w i in.)", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-12-23", "DOFINANSOWANIE": "680570.52", "WARTOSC": "1287848.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa modernizacja energetyczna hali produkcyjnej Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Us\u0142ugowo-Handlowego CNC \u015awidnik Sp. z o.o., w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie termomodernizacyjne realizowane b\u0119dzie zgodnie z optymalnym wariantem, wskazanym w audycie energetycznym. Audyt zosta\u0142 wykonany w ramach prac przygotowawczych. Wykonawca audytu posiada wysokie kwalifikacje. Od wielu lat znajduje si\u0119 na Li\u015bcie Referencyjnej Zrzeszenia Audytor\u00f3w Energetycznych ZAE, co stanowi gwarancj\u0119 jako\u015bci jego us\u0142ug. Dzia\u0142ania zaplanowane, w ramach optymalnego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego wskazanego w audycie, obejmuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: modernizacja instalacji c.o. (wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105) i instalacji c.w.u., ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i dachu, wymiana okien i bram w budynku, wymiana o\u015bwietlenia, wykonanie instalacji fotowoltaicznej wykorzystuj\u0105cej OZE. Realizacja wskazanych dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego -wysokiej efektywno\u015bci energetycznej (zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 67,8%) i realizacj\u0119 cel\u00f3w cz\u0105stkowych (oszcz\u0119dno\u015bci energii cieplnej i elektrycznej; produkcja energii elektrycznej z nowej instalacji OZE, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -w tym CO2 i zmniejszenie emisji PM-10). Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa zapewni realizacj\u0119 cel\u00f3w ekonomicznych - redukcj\u0119 koszt\u00f3w, a tym samym popraw\u0119 wyniku finansowego. Jednocze\u015bnie przyczyni si\u0119 do ochrony \u015brodowiska naturalnego poprzez racjonalne i oszcz\u0119dne korzystanie z zasob\u00f3w \u015brodowiska oraz ograniczanie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Poprawa wizerunku firmy (podej\u015bcie proekologiczne, zmodernizowany budynek, poprawa warunk\u00f3w pracy), przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zaufania w oczach klient\u00f3w i podniesienia warto\u015bci przedsi\u0119biorstwa, co wp\u0142ynie na znacz\u0105ce i trwa\u0142e umocnienie pozycji firmy na rynku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE CNC \u015aWIDNIK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Us\u0142ugowo-Handlowego CNC \u015awidnik Sp. z o.o. poprzez inwestycje w termomodernizacj\u0119 i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1128457.05", "WARTOSC": "1327596.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy 36 kobiet - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekunek dzieci w wieku do lat 3, z terenu gminy G\u0142usk, Jab\u0142onna, \u015awidnik i Piaski, poprzez utworzenie w Dominowie nowego \u017c\u0142obka z 36 miejscami opieki dla dzieci do lat 3 oraz zapewnienie ich funkcjonowania do 31.01.2021r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 36 kobiet - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekunek dzieci w wieku do lat 3, z terenu gminy G\u0142usk, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo, w tym przebywaj\u0105 na urlopie wychowawczym i pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3 lub pracuj\u0105 i maj\u0105 trudno\u015bci w utrzymaniu pracy, ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3. \u00a0 Rezultaty: -powstanie nowy \u017c\u0142obek zapewniaj\u0105cy 36 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 25 kobiet podejmie lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy, tj. wyjdzie z bierno\u015bci zawodowej w wyniku udzia\u0142u w projekcie \u00a0 Zadania: -utworzenie \u017c\u0142obka obejmuj\u0105cego 36 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka przez 24 m-ce \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "KATARZYNA\u00a0MAZUR", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Pierwsze S\u0142\u00f3wka\" szans\u0105 na rozw\u00f3j dzieci w grupie r\u00f3wie\u015bniczej oraz rozw\u00f3j rodzic\u00f3w w pracy zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "619667.39", "WARTOSC": "729020.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego Technikum Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. Cypriana Kamila Norwida w \u015awidniku w woj. lubelskim, poprzez organizacj\u0119 doradztwa zawod., wsparcia psych-pedagog. i dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015bci,innowacyj.,pracy zespo\u0142.) dla 200 (134K,66M) uczni\u00f3w; oraz poprzez organizacj\u0119 kurs\u00f3w dla 20(17K,3M) nauczycieli w zakresie wykorzystania ICT w pracy dydaktycznej; a tak\u017ce poprzez doposa\u017cenie przedmiotowych pracowni w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107; do ko\u0144ca XI 2018r. GRUPA DOCELOWA: 220 (151K;69M) uczni\u00f3w i nauczycieli (w tym ON) ucz\u0105cych si\u0119 b\u0105d\u017a pracuj\u0105cych w Technikum Nr 2 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 1 im. Cypriana Kamila Norwida w \u015awidniku w woj.lubelskim,w tym: 200 (134K;66M) uczni\u00f3w TECH2 20 (17K,3M) nauczycieli TECH2 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby fizyczne z obszaru woj.lubelskiego (ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105,zamieszkuj\u0105 na obszarze woje\u00f3wdztwa lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). ZADANIA: Doradztwo edukacyjno \u2013zawodowe [TYP 1C] Zaj\u0119cia dodatkowe: rozwojowe i dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w [TYP 1A] Zaj\u0119cia rozwojowe ICT w standardzie VCC dla uczni\u00f3w [TYP 1A] Kursy w standardzie VCC dla nauczycieli [TYP 1B] Tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce [TYP 1D] REZULTATY: 190 (130K, 60M) uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe 20 (17K, 3M) nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kwalifikacje lub kompetencje 1 szko\u0142a wykorzystuj\u0105ca sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych W 1 szkole funkcjonuj\u0105ce pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105ce doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 W \u015aWIDNIKU IM. CYPRIANA KAMILA NORWIDA", "TYTUL": "PRZEZ TRUDY DO GWIAZD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "499950.57", "WARTOSC": "1144728.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa. Przedmiot projektu obejmuje kompleksow\u0105 i g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 obiektu budowlanego firmy. Zadania maj\u0105ce wp\u0142yw na zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzez wykonanie prac wybranych w ramach optymalnego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego. G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia projektu dotycz\u0105 realizacji prac obejmuj\u0105ce usprawnienia w zakresie: - wykonania w\u0119z\u0142a cieplnego wymiennikowego jednofunkcyjnego tylko na potrzeby systemu ogrzewania hali obj\u0119tej audytem - modernizacji instalacji ogrzewania z grzejnikami - modernizacji instalacji ogrzewania z nagrzewnicami wodnymi - docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych - docieplenia dachu - wymiany bram - wymiany okien - likwidacji pasa g\u00f3rnego okien i wykonanie w ich miejscu \u015bciany z izolacyjnych p\u0142yt warstwowych - wymiany pasmowego \u015bwietlika dachowego.", "BENEFICJENT": "ZOP-INVEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej nawy p\u00f3\u0142nocnej budynku B4A przy ul. Ku\u017aniczej 13 w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "490223.26", "WARTOSC": "576733.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 63 os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awidniku jako bezrobotne. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 63 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim, w tym os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa do ko\u0144ca 2015 roku. Wsparciem zostanie obj\u0119te 63 (33-k, 30-m) osoby bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), w tym 41 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 49 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 18 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 4 osoby niepe\u0142nosprawne, 2 osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa. Osoby te w projekcie zostan\u0105 obj\u0119te nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na zatrudnienie: a)Sta\u017ce zawodowe. W ramach projektu 22 osoby nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy poprzez sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 miesi\u0119cy. Pracodawcy zostan\u0105 zobowi\u0105zani w umowach o organizacj\u0119 sta\u017cu do zatrudnienia os\u00f3b po zako\u0144czeniu wsparcia zgodnie z wytycznymi dotycz\u0105cymi osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej b)Szkolenia zawodowe (indywidualne). W ramach projektu 21 os\u00f3b nab\u0119dzie, podwy\u017cszy lub uzupe\u0142ni swoje kwalifikacje poprzez indywidualne szkolenia zawodowe. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 organizowane w celu podniesienia kwalifikacji zawodowych. Ka\u017cde szkolenie ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie egzaminem zewn\u0119trznym maj\u0105cym na celu weryfikacj\u0119 kwalifikacji zawodowych i przeprowadzonym przez uprawnion\u0105 do tego instytucj\u0119. c)Doposa\u017cenia. W ramach projektu b\u0119dzie udzielonych 20 doposa\u017ce\u0144 stanowisk pracy dla os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie \u015bwidnickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "485066.26", "WARTOSC": "917894.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku firmy Higiena-SUN. Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107 gdzie Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w \u015awidniku,na ul. Hryncewicza 3a ,o powierzchni 331,91 m2 i kubaturze 1 286,2 m3, kt\u00f3rej prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 69,51% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 66,45 3. Produkcja energii cieplnej z OZE(241,75 MW). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja budynku firmy Higiena-SUN. Parce w ramach zad: 1. Monta\u017c kogeneratora; 2. Modernizacja systemu wentylacji; 3. Wymiana drzwi; 4. Wymiana okien; 5. Wymiana o\u015bwietlenia na LED; 6. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "HIGIENA- SUN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy Higiena- Sun Sp. z o.o.\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "481780.00", "WARTOSC": "697164.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci NEO NET na rynkach zagranicznych poprzez wdro\u017cenie modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci. Prace prowadz\u0105ce do przygotowania wspomnianego modelu biznesowego zosta\u0142y przeprowadzone w marcu 2018 r. przez zewn\u0119trznego doradc\u0119 (Kancelaria Doradzctwa Gospodarczego Cie\u015blak&Kordasiewicz), w zakres kt\u00f3rych wchodzi\u0142o wskazanie rynk\u00f3w docelowych, analiza dotychczasowego modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa wraz z propozycj\u0105 zmian pod k\u0105tem internacjonalizacji, rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa oraz opracowania koncepcji wej\u015bcia na rynek zagraniczny. G\u0142\u00f3wnymi produktami eksportowymi Wnioskodawcy jest: - ga\u0142\u0105\u017a produkt\u00f3w pn. fiberCAM. S\u0105 to kamery przemys\u0142owe wykorzystuj\u0105ce \u015bwiat\u0142owodow\u0105 transmisj\u0119 danych, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 uzyskiwa\u0107 bardzo wysokiej jako\u015bci obraz Full HD; - rejestrator dedykowany do \u015bwiat\u0142owodu (fiberREC); Docelowe rynki zagraniczne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 kierunkami eksportu oferty Wnioskodawcy to: Wielka Brytania oraz Stany Zjednoczone. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca podejmie dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu wzrost internacjonalizacji, a w szczeg\u00f3lno\u015bci przygotowania planu marketingowego, zaprojektowania strony internetowej przeznaczonej do promocji i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w, kt\u00f3rych dotyczy projekt, na rynkach zagranicznych, opracowania gwarancji produkt\u00f3w na rynki zagraniczne, wytworzenia materia\u0142\u00f3w promocyjnych i reklamowych, bada\u0144 i test\u00f3w produkt\u00f3w eksportowych w laboratorium prowadz\u0105ce do uzyskania certyfikacji, wzornictwa opakowa\u0144, zakup oprogramowania niezb\u0119dnego do automatyzacji proces\u00f3w biznesowych, a tak\u017ce we\u017amie udzia\u0142 w zagranicznych imprezach targowych tj: InnoTrans, InfoComm, IFSEC oraz w misji wyjazdowej do USA. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 Wnioskodawcy stanowi\u0105 dystrybutorzy w postaci integrator\u00f3w system\u00f3w, a tak\u017ce bezpo\u015bredni klienci biznesowi z sektora transportu szynowego, zabezpiecze\u0144 oraz audiowizualnego.", "BENEFICJENT": "NEO.NET JAKUB KOPERSKI", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci NEO NET na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-09-26", "DOFINANSOWANIE": "480981.62", "WARTOSC": "690258.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej poprzez adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 piwnicy na \u015bcie\u017ck\u0119 edukacyjn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 zagro\u017ce\u0144 po\u017carowych. Zakres rob\u00f3t na dzia\u0142ce 146/24 i 1765/11 w budynku PSP w \u015awidniku - zagospodarowanie otoczenia (budow\u0119 altany dla miejsc siedz\u0105cych) , w pomieszczeniach piwnicy zaplanowano: Wyposa\u017cenie stanowiska ratownictwa medycznego, Wyposa\u017cenie stanowiska ratownictwa technicznego, Wyposa\u017cenie stanowiska ratownictwa chemicznego, Wyposa\u017cenie stanowiska ratownictwa wodnego i lodowego (zgodnie ze specyfikacj\u0105 techniczn\u0105). Zakres prac szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015bla kosztorys inwestorski i obejmuje m.in. roboty rozbi\u00f3rkowe, roboty wyko\u0144czeniowe (w tym posadzki, tynki \u015bcian i sufit\u00f3w, stolark\u0119 okienn\u0105 i drzwiow\u0105, instalacj\u0119 c.o., wyposa\u017cenie), instalacje elektryczne wewn\u0119trzne. Adoptowane sale pozwol\u0105 wzi\u0105\u0107 czynny udzia\u0142 w akcji stra\u017cackiej, zobaczy\u0107 jak dzia\u0142a sprz\u0119t ratownictwa medycznego, a tak\u017ce jak nale\u017cy si\u0119 zachowa\u0107 w razie niebezpiecze\u0144stwa. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c adaptacj\u0119 pomieszczenia WC dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Powstan\u0105 4 \u015bcie\u017cki edukacyjne podzielone na sektory tematyczne. Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu [osoby/rok: 1500]. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy \u015awidnika pracownicy jednostki ratowniczej, realizuj\u0105cej zadania w zakresie likwidacji po\u017car\u00f3w, kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, ratownictwa technicznego, chemicznego i ekologicznego.", "BENEFICJENT": "KOMENDA POWIATOWA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar rewitalizacji oraz pobudzenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w obszarze ochrony przeciwpo\u017carowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5153303.50", "WARTOSC": "7207914.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg, GM.: Tarnobrzeg", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja i weryfikacja (ewaluacja) pilota\u017cowych dzia\u0142a\u0144 w ramach modelu realizacji Platform Startowych Dzia\u0142ania 1.1.1 Programu Operacyjnego Polska Wschodnia. Baz\u0105 do zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 jest najbardziej skuteczna metodyka Custom Development, ale pilota\u017cowy charakter projektu dopuszcza alternatywne \u015bcie\u017cki inkubacji zawieraj\u0105ce elementy innych metodyk (w szczeg\u00f3lno\u015bci Design Thinking i Lean Startup). Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost liczby innowacyjnych przedsi\u0119biorstw, budowanie i promowanie ekosystemu przedsi\u0119biorczo\u015bci typu start-up w Polsce Wschodniej. Program b\u0119dzie realizowany przez partnerstwo 40 instytucji sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na ekosystem startup\u2019owy zorganizowany przez LPNT S.A. (Wnioskodawca, Lider partnerstwa). Cz\u0142onkami ekosystemu na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku s\u0105: - LPNT S.A.: park naukowo \u2013 technologiczny, 7 Inkubator\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci, b\u0119d\u0105cych Partnerami projektu \u015bwiadcz\u0105cymi na rzecz grupy docelowej projektu us\u0142ugi podstawowe - 3 fundusze Venture Capital, b\u0119d\u0105ce Partnerami projektu \u015bwiadcz\u0105cymi na rzecz grupy docelowej projektu us\u0142ugi - 3 samorz\u0105dy terytorialne w\u0142a\u015bciwe dla g\u0142\u00f3wnych o\u015brodk\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci w obszarze dzia\u0142ania Projektu, tj Samorz\u0105d Miasta Lublin, Samorz\u0105d Miasta Zamo\u015b\u0107, Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego - 1 Fundusz po\u017cyczkowy mikro, wspierany przez jedn\u0105 z instytucji w grupie IOB tak\u017ce oferuj\u0105c\u0105 po\u017cyczki - 8 uczelni wy\u017cszych, w tym wszystkie g\u0142\u00f3wne uczelnie publiczne woj. Lubelskiego (5): Politechnika Lubelska, Uniwersytet Przyrodniczy w Lublinie, Uniwersytet Medyczny w Lublinie, UMCS, KUL - 14 innych Instytucji Otoczenia Biznesu z ca\u0142ego terenu Woj. Lubelskiego oraz p\u0142n.-zachodniej cz\u0119\u015bci woj. Podkarpackiego. Bezpo\u015bredni obszar funkcjonowania cz\u0142onk\u00f3w partnerstwa obejmuje g\u0142\u00f3wne o\u015brodki gospodarcze \u2013 poza miastem Rzesz\u00f3w \u2013 wojew\u00f3dztw Lubelskiego i Podkarpackiego. - 3 innowacyjne du\u017ce przedsi\u0119biorstwa z obszaru funkcjonowania cz\u0142onk\u00f3w partnerstwa", "BENEFICJENT": "LUBELSKI PARK NAUKOWO -TECHNOLOGICZNY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Platforma Startowa: Connect", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1757445.72", "WARTOSC": "2067583.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest Stowarzyszenie Integracji Rodzin PRZYSTA\u0143 w Che\u0142mie (W) Projekt obejmie wsparciem w okresie 9.2018-8.2021-390U/48%K, z problemem uzale\u017cniania oraz z rodzin dysfunkcyjnych dotkni\u0119tych konsekwencjami uzale\u017cnienia, zam. na terenie m. Che\u0142m, pow.: che\u0142mskiego, krasnostawskiego, w\u0142odawskiego, hrubieszowskiego, \u015bwidnickiego, w tym 10% z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, 30% zam. na terenie obszar\u00f3w wiejskich, 90U-dzieci/m\u0142odzie\u017cy z rodzin z problemem uzale\u017cnienia w wieku 6-18 lat lub do uko\u0144czenia szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Dzia\u0142ania projektowe: -Diagnoza na \"wej\u015bciu\" i \"wyj\u015bciu\" dla 390U -\u015awietlica Socjoterapeutyczna (\u015aS) dla 90U w wieku od 6.do 18. roku \u017cycia lub do uko\u0144czenia szko\u0142y ponadgimnazjalnej; -Warsztaty grupowe umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych dla 100 -Specjalistyczne Turnusy Terapeutyczne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek-wych dla 150U\u00a0 -Grupy wsparcia dla os\u00f3b uzale\u017cnionych i rodzin os. uzale\u017cnionych-min. 150U -Mi\u0119dzygminny Punkt Konsultacyjno-Doradczy \"M\u00f3j HORYZONT\"; W ramach projektu zostanie zakupione wyposa\u017cenie i sprz\u0119t do\u00a0 \u015bwietlicy socjoterapeutycznej (sala z aneksem kuchennym, toaleta, pok\u00f3j pracy ind) i MPKD; dostosowanie 1 obiektu (\u015aS) do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych i zaj\u0119\u0107 dla dzieci.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJI RODZIN PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "M\u00f3j HORYZONT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "438629.53", "WARTOSC": "516034.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142-zawod. 10 os\u00f3b w wieku od 18 roku \u017cycia (6K), w tym 2 os. niepe\u0142nospr\u00a0 pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotni), w tym korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z terenu LOF- gminy \u015awidnik przez udzia\u0142 w programie reintegracji spo\u0142-zawod.w okresie do 31.01.2021 r. \u015acie\u017cka reintegracyjna stworzona indywidualnie dla ka\u017cdego UP, z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integr. o charakterze spo\u0142., zawod., edukac. i zdrowotnym/Kryt. form. spec.4 /. Realiz.programu reintegracji spo\u0142.-zawod.zak\u0142ada wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie dost\u0119pu do us\u0142ug reintgeracji spo\u0142 i zawod. realizowanych przez CIS Projekt zak\u0142ada wsparcie w zakresie: 1.Poradnictwa zawodowego i psychospo\u0142ecznego obejmuj\u0105ce: identyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb 10 (6 K) UP, indywidualne i grupowe doradztwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe. 2.Treningi i warsztaty rozwoju osobistego i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,w tym trening kompetencji spo\u0142., indywidualne i grupowe zaj\u0119cia terapeutyczne i psychoedukacyjne, grupy wsparcia, wsparcie pracownika socjalnego. 3. Reintegracja zawodowa 10 UP- warsztaty zawodowe w grupach ochrony mienia, konserwacyjno-porz\u0105dk. oraz po\u015brednictwo pracy i wyjazdy studyjne. 4. Szkolenia zawodowe dla 10 UP. 5. 6- miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla 10 UP. Proj. ma na celu wzrost kwalif. zawod. i kompetencji spo\u0142. u min.4 (2K) UP, zwi\u0119kszenia wiedzy n.t poruszania si\u0119 po rynku pracy,motywacji do dzia\u0142ania i zmiany oraz zwi\u0119kszenia wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci, podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 3(2 K) UP. Proj.spe\u0142nia kryt. formalne, merytor., horyzont.i dost\u0119pu, pozostaje w zg.z prawodawst.kraj., zg.z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M (w dost\u0119pie do dzia\u0142a\u0144 proj.doboru form wsparcia dostosow. do potrzeb K i M, doboru personelu proj.) i pozosta\u0142ymi politykami i zasad.wsp\u00f3lnotow. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego r-ju, z SZOOP RPO WL na lata '14-'20.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POSTIS", "TYTUL": "AKTYWNI W CENTRUM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "431591.64", "WARTOSC": "637313.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w KP PSP w \u015awidniku (Budynku Biurowego i Jednostki Ratowniczo - Ga\u015bniczej, Budynku Gara\u017cowego Wielostanowiskowego) wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku PSP o mocy 10 kWpi. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego (Wykonanie regulacji instalacji c.o. wraz z monta\u017cem g\u0142owic elektronicznych zgodnie z projektem,Monta\u017c ciep\u0142omierzy dla pomiaru zu\u017cycia ciep\u0142a dla c.o.,Docieplenie stropodachu,Docieplenie \u015bcian, izolacja cieplna i przeciwwilgociowa fundament\u00f3w ). Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 58,4 % (Budynek Gara\u017cowy) oraz 43,4 % (Budynek JRG i Biurowy).Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwestycyjnego dla odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii ( fotowoltaika) opisano w Audycie energetycznym.Instalacja OZE jest w pe\u0142ni dedykowana potrzebom energetycznym obiektu.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 pracownicy jednostki ratowniczej, realizuj\u0105cej zadania w zakresie likwidacji po\u017car\u00f3w, kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, ratownictwa technicznego, chemicznego i ekologicznego. Wska\u017aniki projektu:ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 468,10 GJ/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowowybudowanych mocy wytw\u00f3rczych OZE -10,21 MWe/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach - 155 000 kWh/rok, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 2 szt. , liczba budynk\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami - 1 szt, powierzchnia zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 2080,2 m2, zmniejszenie emisji CO2 - 36,4 ton/rok", "BENEFICJENT": "KOMENDA POWIATOWA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1011360.00", "WARTOSC": "1200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt wsparciem obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego, kt\u00f3re s\u0105 partnerami projektu (kryt. dost. 4). Dla ka\u017cdego samorz\u0105du bior\u0105cego udzia\u0142 w projekcie planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 w zakresie obu ze wspieranych obszar\u00f3w przewidzianych do realizacji w ramach konkursu tj: - w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych b\u0119dzie to: elektronizacja procesu obs\u0142ugi podatkowej, doskonalenie kompetencji kadr w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych jakos\u0107 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w; - w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami b\u0119dzie to: wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych, doskonalenie kompetencji kadr samorz\u0105dowych, wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania i zarz\u0105dzania zasobami nieruchomo\u015bci/opracowanie algorytmu/. Cel g\u0142. to: usprawnienie \u015bwiadczenia us\u0142ug wa\u017cnych z punktu widzenia prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 6 samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa lubelskiego do VIII 2018r. poprzez wypracowanie i wdro\u017cenie sp\u00f3jnego i procesowego modelu ich realizacji. Rezultaty: - implementacja elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, - opracowanie i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 klienta, - opracowanie skutecznych mechanizm\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy i wspierania przedsi\u0119biorc\u00f3w, - opracowania algorytmu op\u0142acalno\u015bci nieruchomo\u015bci, - przygotowanie merytoryczne pracownik\u00f3w samorz\u0105du do efektywnego zarz\u0105dzania obs\u0142ug\u0105 podatkow\u0105, nieruchomo\u015bciami i wsp\u00f3\u0142prac\u0105 z przedsi\u0119biorcami. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 6 samorz\u0105d\u00f3w z woj.lubelskiego: Urz\u0105d Miasta \u015awidnik, UM Opole Lubelskie, UM Na\u0142\u0119cz\u00f3w, UG Konopnica, UG W\u00f3lka, UG Go\u015bcierad\u00f3w, kadra kierownicza oraz pracownicy w/w samorz\u0105d\u00f3w. G\u0142. zadania: wdro\u017cenie elektronicznego systemu obs\u0142ugi podatkowej, elektronicznego systemu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, modelu zarz\u0105dzania", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Samorz\u0105d otwarty na przedsi\u0119biorc\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "391947.31", "WARTOSC": "875386.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Realizacja opisywanego przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w budynku administracyjno-biurowego w \u015awidniku przy ul. Narz\u0119dziowej 15 nale\u017c\u0105cego do P.P.H. SAWA K.Nigro, G.Nigro Sp\u00f3\u0142ka jawna co w d\u0142u\u017cszej perspektywie pozwoli na obni\u017cenie koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci oraz wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Wskazany cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykonanie kompleksowej termomodernizacji obejmuj\u0105cej: 1. Wykonanie instalacji fotowoltaicznej; 2. Docieplenie \u015bcian; 3. Wymian\u0119 bram stalowych; 4. Docieplenie dachu; 5. Modernizacj\u0119 systemu wentylacji 6. Modernizacj\u0119 systemu klimatyzacji 7. Wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie jednozadaniowo w ci\u0105gu 16 miesi\u0119cy. Jako grup\u0119 docelow\u0105 dzia\u0142a\u0144 nale\u017cy wymieni\u0107 Wnioskodawc\u0119 oraz jego pracownik\u00f3w, w mniejszym stopniu osoby mieszkaj\u0105ce/przebywaj\u0105ce w s\u0105siedztwie lokalizacji Projektu. Przeprowadzenie inwestycji pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie takich wska\u017anik\u00f3w rezultatu jak: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; 2. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w; 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych; 4. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. 5. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; 6. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej. A tak\u017ce wska\u017anik\u00f3w produktu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie; 2. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105; 3. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w; 4. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji; 5. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"SAWA\" K. NIGRO, G.NIGRO SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Handlowego \"SAWA\" K. Nigro, G.Nigro sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "373832.12", "WARTOSC": "567081.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Budynku Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie w \u015awidniku. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Zakres termomodernizacji: - wykonanie nowej instalacji c.o. w budynku wyposa\u017conej w grzejniki p\u0142ytowe z zaworami termostatycznymi i g\u0142owicami elektronicznymi z odczytem radiowym zgodnie z opracowanym projektem technicznym, - monta\u017c kurtyny powietrznej na wej\u015bciu do budynku wyposa\u017conej w indywidualne sterowanie, - monta\u017c ciep\u0142omierza na obiegu grzewczym w celu pomiaru zu\u017cycia ciep\u0142a, - wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 (procedura, sterowanie kurtyn\u0105 powietrzn\u0105 i sterowanie g\u0142owicami elektronicznymi z odczytem radiowym wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z centralnym panelem sterowniczym), - wykonanie docieplenia stropodachu metod\u0105 wdmuchiwania pneumatycznego z wykorzystaniem granulatu we\u0142ny mineralnej lub szklanej albo materia\u0142u na bazie celulozy, grubo\u015b\u0107 izolacji po stabilizacji d = 24 cm (wsp\u00f3\u0142czynnik przewodzenia ciep\u0142a ? ? 0,043 W/m K), - wykonanie docieplenia wszystkich \u015bcian w systemie ETICS (bezspoinowy system ocieple\u0144 - BSO; technologia \"lekka mokra\") przy zastosowaniu we\u0142ny mineralnej jako materia\u0142u izolacyjnego, grubo\u015b\u0107 izolacji d = 14 cm (wsp\u00f3\u0142czynnik przewodzenia ciep\u0142a ? ? 0,031 W/m K), - wymiana drzwi wej\u015bciowych na drzwi aluminiowe -dodatkowo zostanie zamontowana instalacja fotowoltaiczna o mocy 12 kWp. - Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanego budynku wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 71,4 %. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne, osoby opuszczaj\u0105ce domy pomocy spo\u0142ecznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy niepe\u0142nosprawnych intelektualnie, domy dla matek z ma\u0142oletnimi dzie\u0107mi i kobiet w ci\u0105\u017cy oraz schroniska dla nieletnich, zak\u0142ady poprawcze, specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze. Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Powiatu \u015awidnickiego, a zarz\u0105dzany jest przez Dyrektora PCPR w \u015awidniku.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Powiatowego Centrum Pomocy Rodzinie w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "363092.37", "WARTOSC": "427167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142. celem proj.jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad 50 dzie\u0107mi do lat 3 i poprawienie szans na zatrudnienie os., kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dz.do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dz.do lat 3 dla dz.pe\u0142nospraw.oraz wymagaj\u0105cych specjalistycznego wczesnego wspomagania rozwoju, w \u017c\u0142obku na terenie m.\u015awidnik do 31.08.2021r. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizow.zad.: \u00a01- Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka do potrzeb dz. \u00a02- Zakup pomocy dydakt.i zabawek oraz sprz\u0119tu sensorycznego \u00a03- Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonych miejsc opieki dla 50 dz.do lat 3 Realiz.proj.odpowiada faktycznemu zapotrzeb.na miejsca opieki nad dz.do lat 3 w regionie z uwzgl.prognoz demograf.oraz jest odpowiedzi\u0105 na przeprowadz.analiz\u0119 przez wnioskodawc\u0119: liczba miejsc, wyposa\u017cenie i plany rozwojowe na nast\u0119pne 3l. po zako\u0144cz.realiz.proj. Utworzenie 50 nowych miejsc dla dzieci do lat 3wp\u0142ynie na popraw\u0119 szans na utrzymanie pracy b\u0105d\u017a zatrudnienie 50os.(47K/3M), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dz.do lat 3 czyli dla os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem / wychowaniem dz.lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu oraz os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. Wsparcie z EFS wp\u0142ynie na aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 gr.doc., ma na celu zwi\u0119kszenie aktywn.zawod.kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy w zwi\u0105zku z przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z macierzy\u0144stwem. Dzi\u0119ki wsparciu wzro\u015bnie dost\u0119p do opieki nad dz. do lat 3 w m.\u015awidnik. Proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142.Priorytetu Inwestyc.8iv, Osi Priorytetowej 9 Rynek pracy, Priorytet Inwestyc. 8iv R\u00f3wno\u015b\u0107 M i K we wszystkich dziedzinach, w tym dost\u0119p do zatrudnienia, rozw\u00f3j kariery, godzenia \u017cycia zawod.i prywat.oraz promowanie r\u00f3wno\u015bci wynagrodze\u0144 za tak\u0105 sam\u0105 prac\u0119, Dzia\u0142.9.4 Godzenie \u017cycia zawod.i prywat.(okre\u015blonego w SZOP RPO WL2014-2020) poprzez zwi\u0119ksz.poziomu zatrudnienia os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dz.do lat 3.", "BENEFICJENT": "CENTRA EDUKACJI ANIO\u0141EK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA BARBARA MALCZAK, ANNA SKRZYPEK-WO\u0179NIACKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek integracyjny \u201eAnio\u0142ek\u201d w \u015awidniku- wsparcie opiekun\u00f3w powracaj\u0105cych na rynek pracy poprzez tworzenie opieki dla dzieci do lat 3-pe\u0142nosprawnych oraz wymagaj\u0105cych specjalistycznego wczesnego wspomagania rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "334558.94", "WARTOSC": "393598.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4lat oraz rozszerzenie oferty o zaj\u0119cia realizowane w celu wyr\u00f3wnywania stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz dodatkowych zaj\u0119\u0107 kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych (rozwijanie zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami eduk).Realizacja projektu pozwoli na zapewnienie uczniom obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu, oferty edukacyjnej, zgodnej z ich indywidualnymi potrzebami i mo\u017cliwo\u015bciami edukacyjnymi i rozwojowymi. Ponadto stworzone zostan\u0105 warunki w oddzia\u0142 przed. umo\u017cliwiaj\u0105ce i wspomagaj\u0105ce indywidualn\u0105 prac\u0119 nauczyciela z dzieckiem, rozwijaj\u0105ce kluczowe kwestie z perspektywy wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w w edukacji przedszkolnej w GM\u015a przy uwzgl\u0119dnieniu jednocze\u015bnie mo\u017cliwo\u015bci ich kontynuacji po zako\u0144czeniu realizacji projektu, poprzez wyposa\u017cenie przedszkola w niezb\u0119dne pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t TIK i dostosowane pomieszczenia. Realizacja projektu ukierunkowana zostanie na indywid prac\u0119 z uczniami i wpisuje si\u0119 w cel szczeg poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku przedszkolnym, wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolej. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Zaj\u0119cia logopedyczne 2.Zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne 3.Zaj\u0119cia gimnastyka korekcyjna 4.Zaj\u0119cia z j\u0119zyka ang. 5.Zaj\u0119cia taneczne 6.Zaj\u0119cia plastyczne 7.Dzia\u0142alno\u015b\u0107 bie\u017c\u0105ca nowoutworzonych miejsc przedszkolnych 8.Dostosowanie pomieszcze\u0144 do utworzenia nowych miejsc 9.Wyposa\u017cenie przedszkola Realizacja projektu nie b\u0119dzie zast\u0119powa\u0142a obowi\u0105zkowego finansowanie krajowego przewidzianego w krajowych przepisach prawnych. Wsp\u00f3\u0142finansowany projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem przepis\u00f3w dotycz\u0105cych bezpiecznych i higienicznych warunk\u00f3w pracy, o kt\u00f3rych mowa w rozporz\u0105dzeniu Ministra Edukacji i Sportu z dnia 31.12.2002r. w sprawie bezpiecze\u0144stawa i higieny w publicznych i niepublicznych szko\u0142ach", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "Na dobry pocz\u0105tek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-10", "DOFINANSOWANIE": "332500.00", "WARTOSC": "856080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dalszy wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku krajowym poprzez doposa\u017cenie infrastruktury badawczo-laboratoryjnej umo\u017cliwiaj\u0105cej rozszerzenie zakresu prac B+R podejmowanych przez Wnioskodawc\u0119 w celu dywersyfikacja oferty o us\u0142ugi B+R kierowane dla podmiot\u00f3w rynkowych MSP dzia\u0142aj\u0105cych w bran\u017cy lotniczej, energetycznej i motoryzacyjnej oraz pokrewnych, jak r\u00f3wnie\u017c z przeznaczeniem na w\u0142asne potrzeby komercjalizacyjne. Wska\u017aniki PRODUKTU: 1.Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) = 1 szt. 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2)= 1szt. 3.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6)= 363 500,00 z\u0142. 4. Liczba przedsi\u0119biorstw ponosz\u0105cych nak\u0142ady inwestycyjne na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R.=1 szt. 5. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej= 696 000,00 z\u0142. 6. Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych szt.1 = wsparcie udzielone na wyposa\u017cenie naszego laboratorium. REZULTATU: 1.Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej = szt. 3 Mierzony ilo\u015bci\u0105 um\u00f3w zawartych z podmiotami, kt\u00f3rym udost\u0119pniono infrastruktur\u0119 badawcz\u0105, oraz stosownymi dowodami ksi\u0119gowymi, potwierdzaj\u0105cymi realizacj\u0119 tych um\u00f3w. 2.Liczba nowych naukowc\u00f3w we wspieranych jednostkach (CI24) EPC = szt.1 3. Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej = szt. 1 liczba um\u00f3w na realizacj\u0119 projekt\u00f3w obejmuj\u0105cych prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci B+R we wspartej infrastrukturze badawczej. Zadania - Rozw\u00f3j infrastruktury badawczej w zakresie bada\u0144 nieniszcz\u0105cych NDT Zakres rzeczowy: Nasz\u0105 ambicj\u0105 jest stworzenie profesjonalnego zaplecza badawczo-rozwojowego, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez zakup: \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: 1.Defektoskop magnetyczny do bada\u0144 MPI 2.Linia do fluorescencyjnych FPI na bazie kt\u00f3rych planowane jest prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci B+R, dzia\u0142aj\u0105cego na obszarze ca\u0142ego kraju dla przedsi\u0119biorstw M\u015aP. Grupy docelowe to lotnictwo, energetyka i motoryzacja.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OBR\u00d3BKI PLASTYCZNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury badawczo-rozwojowej w zakresie bada\u0144 nieniszcz\u0105cych NDT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4445065.51", "WARTOSC": "5229488.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja jest trwa\u0142e w\u0142\u0105czenie zawodowe 80 os\u00f3b w wieku od 30 lat pozostaj\u0105cych bez pracy,zamieszkuj\u0105cych zgodnie z K.C. na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez o minimum 12 miesi\u0119cy w okresie 01.01.2018-30.04.2020r. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) stanowi 90 os\u00f3b,w wieku od 30 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na terenie gmin LOF zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG przez okres min. 12 miesi\u0119cy,w tym50 Kobiet70 os\u00f3b bezrobotnych i 20 os\u00f3b biernych zawodowomin. 20 os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich,odchodz\u0105cych z rolnictwa i planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DGmin. 30 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na obszarze gmin obj\u0119tych programem rewitalizacji tj: Jab\u0142onna,Niedrzwica Du\u017ca, Spiczyn (cel:rewitalizacja gmin w aspekcie spo\u0142ecznym i gospodarczym (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu i bezrobociu,wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci)min.45 os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG na terenach gmin LOF o niskiej dynamice rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci-tj. Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Spiczyn, Konopnica,Jastk\u00f3w,Jab\u0142onna,m.Lubart\u00f3w G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) dostosowanego do indywidualnych potrzeb 90 uczestnik\u00f3w projektu (UP)udzielenie jednorazowej dotacji oraz pomostowe wsparcie finansowe i szkoleniowo-doradcze w okresie pierwszych 12 miesi\u0119cy funkcjonowania 80 firm UP.utworzenie min. 84 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG, w tym min. 4 dodatkowych miejsc pracy w sektorach bia\u0142ej i/lub srebrnej i/lub zielonej gospodarkiprowadzenie DG przez 80 UP, kt\u00f3rym udzielono z EFS \u015brodki na DG przez okres. min. 12 miesi\u0119cy. \u00a0", "BENEFICJENT": "KONSORCJUM SZKOLENIOWO-DORADCZE GAMMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas na dzia\u0142anie! Czas na w\u0142asn\u0105 firm\u0119! - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-09", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312800.00", "WARTOSC": "452640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wykonanie us\u0142ugi badawczo-rozwojowej przez jednostk\u0119 naukow\u0105 polegaj\u0105cej na opracowaniu technologii linii maglowniczej zasilanej wytwornic\u0105 pary z zastosowaniem systemu odzysku energii cieplnej z opar\u00f3w magla do podgrzewu wody wykorzystywanej w procesie prania. W ramach projektu planowane jest opracowanie koncepcji rozwi\u0105zania konstrukcyjnego linii technologicznej \u2013 maglowniczej, zasilanej wytwornic\u0105 pary z systemem odzysku ciep\u0142a z magla, opracowanie dokumentacji konstrukcyjnej, niezb\u0119dnej do wykonania prototypu linii technologicznej \u2013 maglowniczej, zasilanej wytwornic\u0105 pary z systemem odzysku ciep\u0142a z magla, wykonanie prototypu stanowiska oraz przeprowadzenie test\u00f3w sprawdzaj\u0105cych poprawno\u015b\u0107 zaproponowanego rozwi\u0105zania oraz przygotowanie raportu z prac badawczych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.04.2020 do dnia 09.12.2020 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w obszarze KIS 7. GOSPODARKA O OBIEGU ZAMKNI\u0118TYM \u2013 WODA, SUROWCE KOPALNE, ODPADY, Odpady i \u015bcieki. Projekt przewiduje w\u0142\u0105czenie u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych w proces tworzenia technologii linii maglowniczej b\u0119d\u0105cej baz\u0105 do \u015bwiadczenia us\u0142ugi pralniczych. Wprowadzenie znacz\u0105co ulepszonej technologii na bazie linii maglowniczej z zastosowaniem systemu odzysku energii cieplnej z opar\u00f3w magla do podgrzewu wody wykorzystywanej w procesie prania umo\u017cliwi \u015bwiadczenie znacz\u0105co udoskonalonej us\u0142ugi pralniczej (szt.1) o charakterze innowacyjnym w skali kraju. Zakres innowacyjno\u015bci zosta\u0142 zdefiniowanych jako innowacja procesowa, bowiem wi\u0105\u017ce si\u0119 z opracowaniem i komercjalizacj\u0105 rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cych znacz\u0105cy wp\u0142yw na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 koszt\u00f3w pracowniczych, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 na poziomie zu\u017cycia wody, energii elektrycznej oraz zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci procesu prania i maglowania", "BENEFICJENT": "HIGIENA -SUN SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie dla firmy HIGIENA -SUN Sp\u00f3\u0142ka z o.o. technologii linii maglowniczej zasilanej wytwornic\u0105 pary z zastosowaniem systemu odzysku energii cieplnej z opar\u00f3w magla do podgrzewu wody wykorzystywanej w procesie prania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4169232.02", "WARTOSC": "4904978.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0 CEL: nabycie kwalifikacji, kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci podnosz\u0105cych zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia lub ponownego zatrudnienia os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.03.2019 do 31.12.2021, poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie kompleksowego wsparcia w zakresie przeciwdzia\u0142ania zwolnieniu lub zwi\u0119kszeniu szans na ponowne podj\u0119cie zatrudnienia (kompleksowe dzia\u0142ania outplacementowe) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie - minimum 60% Uczestnik\u00f3w ProjektuLiczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - minimum 55 % Uczestnik\u00f3w Projektu \u00a0 GRUPY DOCELOWE: 360 os\u00f3b (216 kobiet/144 m\u0119\u017cczyzn), zamieszkuj\u0105cych wyl\u0105cznie na obszarze Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), nale\u017cace min.do jednej z poni\u017cszych kategorii:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika - max. 10% UP, tj.:\u00a036 os\u00f3bosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu - min.90% UP, tj.\u00a0324 osoby nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup:kobiety - min.60% UP, tj.\u00a0216 os.ON - min. 5% UP, tj.\u00a018 os.os.powy\u017cej 50 r.\u017c - min.10% UP, tj.\u00a036 os.os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)\u00a0- min.40% UP, tj. 144 os \u00a0 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPoradnictwo psychologiczneSzkolenia zawodoweSzkolenia komputerowePo\u015brednictwo pracySta\u017c zawodowy \u00a0", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ca\u0142a na prz\u00f3d!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4067475.25", "WARTOSC": "4785265.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu: utworzenie min. 82\u00a0nowych miejsc pracy na terenie LOF\u00a0w okresie do 31.01.2020 r., poprzez udzielenie 80\u00a0osobom bezrobotnym wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz 80 osobom wsparcia w postaci przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci wraz ze wsparciem pomostowym. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) Utworzenie min. 82\u00a0miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; 2) 80\u00a0os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Grupy docelowe: 80\u00a0os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne e) osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. Szkolenia oraz doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 3. Udzielenie wsparcia pomostowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Nowe przedsi\u0119biorstwa w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4016371.55", "WARTOSC": "4725143.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "\u00a0Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w LOF poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej do XII.2021 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKA PLATFORMA EDUKACYJNA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompetentni i Efektywni. Program aktywizacji w Lubelskim Obszarze Funkcjonalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "POLSKI DR\u00d3B SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Polski Dr\u00f3b Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "275917.32", "WARTOSC": "445992.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozbudow\u0119 przedszkola w \u015awidniku. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: -zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug z zakresu infrastruktury przedszkolnej, -wyr\u00f3wnanie dysproporcji terytorialnych w zakresie wychowania przedszkolnego, -poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy \u015awidnik poprzez przeciwdzia\u0142anie marginalizacji spo\u0142ecznej i ekonomicznej obszaru Gminy w zakresie edukacji przedszkolnej. Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owych zapewni popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia oraz wp\u0142ynie pozytywnie na poziom edukacji mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Dodatkowo realizacja tak sformu\u0142owanego celu pozwoli na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w p\u0142yn\u0105cych z niedogodno\u015bci zwi\u0105zanych z istniej\u0105c\u0105 na terenie Gminy luk\u0105 w infrastrukturze edukacyjnej. Realizacja projektu wywrze istotny wp\u0142yw na zidentyfikowany w programie specyficzny wska\u017anik rezultatu odsetek dzieci w wieku 3-4 lat obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym, poprzez zwi\u0119kszenie il.miejsc w przedszkolu, dostosowanych do w/w grupy wiekowej. Docelowo do przedszkola b\u0119dzie mo\u017cna przyj\u0105\u0107 54 dzieci. Gr.docelowa realizowanego projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gm.\u015awidnik, przede wszystkim rodzice dzieci w wieku przedszkolnym oraz dzieci w wieku przedszkolnym, pracownicy istniej\u0105cego Przedszkola. W ramach inwestycji przewidziano modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 przedszkola T\u0119czowy Domek w \u015awidniku. W ramach projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace:Prace budowlane i hydrauliczne,Przewody internetu,telefonii,domofonu,monitoringu,Budowa klatki schodowej,Przebudowa \u0142azienki,Oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w,Parking i dr.ewakuacyjne,Do\u015bwietlacze zewn.,O\u015bwietlenie awaryjne LED,Czujki dymu oraz czadu,Zestaw fotowoltaiczny 2kW,Brama z osprz\u0119tem,Drzwi wewn\u0119trzne magnetyczne,Barierki stalowe na balkonach,G\u0142adzie po usuni\u0119ciu schod\u00f3w, Wentylacja mechaniczna,Rozbudowa placu zabaw, Hydranty wn\u0119kowe, Grafika na \u015bcianach sal dydaktycznych, O\u015bwietlenie LED do sal, Monitoring,Postawienie strop\u00f3w,Wyposa\u017cenie.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE I \u017b\u0141OBEK T\u0118CZOWY DOMEK - EDYTA D\u0104BSKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez rozbudow\u0119 przedszkola w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "163012.76", "WARTOSC": "308470.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej budynku przedsi\u0119biorstwa S-B Maciej Sarnecki poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych zada\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach, tj. ogrzewaniu, wentylacji, c.o., o\u015bwietleniu pomieszcze\u0144; Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku magazynowego z cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105 obejmuj\u0105cego 6 usprawnie\u0144 oraz wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Wska\u017anikami, kt\u00f3re firma planuje osi\u0105gn\u0105\u0107 s\u0105 spadek emisji gaz\u00f3w, zmniejszenie zu\u017cycia energii,produkcja energii cieplnej z nowych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, oraz dodatkowa zdolno\u015b\u0107 do wytwarzania energii. powy\u017csze zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez termomodernizacj\u0119 1 budynku firmy.", "BENEFICJENT": "S-BUD MACIEJ SARNECKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku magazynowego z cz\u0119\u015bci\u0105 biurow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "148800.00", "WARTOSC": "228780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt ma na celu skorzystanie przez Zak\u0142ad Obr\u00f3bki Plastycznej sp. z o.o. ze specjalistycznych us\u0142ug doradczych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym firma w spos\u00f3b efektywny i uzasadniony kosztowo wdro\u017cy w przedsi\u0119biorstwie nowe rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce procesy biznesowe. Wysokospecjalistyczne us\u0142ugi doradcze zostan\u0105 przeprowadzone przez do\u015bwiadczony podmiot posiadaj\u0105cy odpowiednie kwalifikacje w realizacji us\u0142ug doradczych. Specjalistyczne doradztwo przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci oraz podniesienia jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. Us\u0142ugi doradcze b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y: wprowadzania system\u00f3w informatycznych, wdra\u017cania nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych, w tym optymalizacji koszt\u00f3w i proces\u00f3w oraz monitorowania wdra\u017cania technologii oraz innych aspekt\u00f3w pomocy powdro\u017ceniowej. Us\u0142ugi doradcze pozwol\u0105 Wnioskodawcy wdro\u017cy\u0107 nowy system informatyczny w celu usp\u00f3jnienia proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie. W projekcie przewidziano jedno zadanie. Grup\u0105 docelow\u0105 us\u0142ug doradczych b\u0119dzie Zarz\u0105d oraz pracownicy firmy. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacj\u0119, liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie doradztwa specjalistycznego, inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw oraz wska\u017anik rezultatu: liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107, jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OBR\u00d3BKI PLASTYCZNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem Zak\u0142ad Obr\u00f3bki Plastycznej sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 poprzez skorzystanie ze specjalistycznych us\u0142ug doradczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1362212.40", "WARTOSC": "1602602.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa szans na uzyskanie i/lub utrzymanie zatrudnienia 40 rodzic\u00f3w i/lub pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w\u00a0dzieci do lat 3 z wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez upowszechnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie do 31.08.2022 r. Wsparcie w projekcie uzyska 50 os\u00f3b - bezrobotnych lub biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu Kodeksu pracy oraz pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Uczestnikami Projektu b\u0119d\u0105\u00a0os. zamieszkuj\u0105ce teren wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym 15% stanowi\u0105 osoby samotnie wychowuj\u0105ce dziecko, powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy. Wska\u017anik rezultatu to: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 26 (25K) - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 14 (13K). Wska\u017aniki produktu to: - Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 50 (48K). - Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 50. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1) Utworzenie i pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cego \u015bwiadczenia us\u0142ug opieki w \u017c\u0142obku POSZUKIWACZE PRZYG\u00d3D 2) Utworzenie \u017c\u0142obka CALINECZKA - dostosowanie lokalu i wyposa\u017cenie 3) Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka CALINECZKA Projekt realizuje zasady r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci i niedyskryminacji.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INGENIUM", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Calineczka\" w Lublinie i \"Poszukiwacze Przyg\u00f3d\" w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "133135.92", "WARTOSC": "133135.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OBR\u00d3BKI PLASTYCZNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1749685.11", "WARTOSC": "2058453.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF) poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.45 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.09.2020 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.45 nowych miejsc pracy, na terenie LOF do 30.09.2020 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu LOF, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe. \u00a0", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142asny biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1359608.20", "WARTOSC": "1599539.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "1. Cel: zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d co najmniej 20 (19K, 1M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez udost\u0119pnienie 25 miejsc opieki w nowoutworzonym \u017c\u0142obku sieci Maluszkowo w Lublinie w okresie od 01.06.2019 do 31.12.2021r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105\u00a0stanowi\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0- rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 rodzice zamieszkuj\u0105cyna terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gmin\u0119 \u015awidnik, Piaski, Me\u0142giew, Lublin, G\u0142usk, W\u00f3lka) woj. lubelskie w rozumieniu Kodeksu Cywilnego,\u00a0kt\u00f3re\u00a0chc\u0105\u00a0powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0pe\u0142nieniem\u00a0funkcji\u00a0opieku\u0144czych\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi do\u00a0lat\u00a03\u00a0(urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka),\u00a0o\u00a0statusie\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy:\u00a0 a)\u00a08\u00a0os\u00f3b\u00a0(7K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zaw. pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a017\u00a0(16K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie 1 Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka Zadanie 2 Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0powr\u00f3ci\u0142y\u00a0na\u00a0rynek pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z urodzeniem/\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka,\u00a0po opuszczeniu\u00a0programu - 14 os. (14K) b)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy, kt\u00f3re\u00a0znalaz\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub\u00a0poszukuj\u0105 pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu - 6 os. (5K/1M)", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1611328.59", "WARTOSC": "1895680.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL G\u0141.: Aktywizacja spo\u0142.-zawod. 120 os. (66K/54M) wykluczonych / zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., tj. 30 ON i 90 benefic. pomocy spo\u0142. lub kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142. z teren\u00f3w LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi poprzez realiz. \u015bcie\u017cki reintegr. obejm. formy wsparcia niezb\u0119dne do wyprowadz. danej os. z ub\u00f3stwa / wyklucz. spo\u0142. zrealiz. w okr. 1.01.2019-30.06.2020 \u00a0 GD: 120 os. fiz. [66K/54M] powy\u017cej 18 roku \u017cycia wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym min. 30 os\u00f3b [16K/14M] biernych zaw. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] i 90 os. [50K/40M] bez zatrudnienia korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych zg. z KC na obszarze gmin nale\u017c\u0105cych LOF obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi. \u00a0 G\u0141. DZIA\u0141ANIA: -w zakresie aktywizacji spo\u0142.: trening kompetencji i umiej\u0119t. spo\u0142. i poradnictwo psycholog. -w zakresie aktywizacji edukacyjnej: szkolenia ICT + egzamin -w zakresie aktywizacji zawodowej: poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy Ponadto, ka\u017cdy uczestnik podda si\u0119 diagnozie potrzeb i potencja\u0142\u00f3w stanowi\u0105cej podst. do udzielenia wsparcia w ramach proj.. \u00a0 G\u0141. REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu: min. 54 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min. 36 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: min. 39 os. Ponadto efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142ecznej i zatrudnieniowej: a) w odniesieniu do os. / \u015brodowisk zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. min.poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektywn.zatrudn. = 30%. b) w odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelekt. oraz os\u00f3b z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi min. poziom efektywn. spo\u0142. = 34%, a efektyw", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Twoja nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "121916.33", "WARTOSC": "230703.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PRZEDMIOTEM projektu jest budowa dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych - jednej o mocy 17,50 kW (instalacja dachowa) oraz drugiej o mocy 20,00 kW (instalacja naziemna) - instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. G\u0142\u00f3wnym CELEM projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci Lubelskiego Centrum Diagnostycznego poprzez inwestycj\u0119 w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii oraz ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: - NA POZIOMIE PRODUKTU: * Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30). * Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. * Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. * Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). - NA POZIOMIE REZULTATU: * Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34). * Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE. * Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE. * Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy.", "BENEFICJENT": "TOMASZ BLICHARSKI LUBELSKIE CENTRUM DIAGNOSTYCZNE", "TYTUL": "Produkcja energii odnawialnej w Lubelskim Centrum Diagnostycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1544475.84", "WARTOSC": "1817030.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 marca 2019r. - 30 kwietnia 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Zmie\u0144 kwalifikacje i zdob\u0105d\u017a prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1535173.44", "WARTOSC": "1806086.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest podniesienie zdolno\u015bci powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia w okresie 1 wrze\u015bnia 2019r. - 31 pa\u017adziernika 2021r. przez 100 os\u00f3b (38 K i 62 M) zwolnionych z przyczyn niedotyczacych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu LOF. Ponadto co najmniej 40% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W okresie max. 3 miesi\u0119cy od przyst\u0105pienia UP do projektu zostanie przedstawiona im adekwatna oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Wnioskodawca zapewni UP wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zadowowo- edukacyjnej. 100% UP zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym wraz z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Dodatkowo dla ka\u017cdego uczestnika przewidziano nast\u0119puj\u0105ce elementy wsparcia: poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c zawodowy. Projekt zak\u0142ada wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej: \"Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie\" na poziomie co najmniej 55% ca\u0142kowitej liczby os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Outplacement - szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1406475.96", "WARTOSC": "1654677.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz wzrost integracji spo\u0142eczno-zawod90(45K, 45M)os.zamieszkuj\u0105cycych obszary obj\u0119te dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w WL:miasto Lublin,gm.Be\u0142\u017cyce,gm.Bychawa,gm.G\u0142usk, gm.Jab\u0142onna,gm.Jastk\u00f3w,gm.Konopnica,gm.NiedrzwicaDu\u017ca, gm.Strzy\u017cewice,gm.W\u00f3lka,gm.\u0141\u0119czna,gm.Milej\u00f3w,gm.\u015awidnik,gm.Piaski,gm.Me\u0142giew,gm.Niemce poprzez udzia\u0142 w programie obejmuj\u0105cym kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142.i zaw.realizowanym od 01.03.2020 do 31.12.2022oraz podj.zatrudnienia przez min.20UP Formy wsparcia dla wszystkich UP: \u2022 Diagnoza potrzeb z I\u015aR \u2022 Praca socjalna- kontrakt socjalny lub um. na wz\u00f3r kontraktu socjalnego \u2022 Indyw.doradz.psychologiczne \u2022 Indyw.porad.prawne \u2022 Indyw.doradz.zawod \u2022 Trening kompetencji psychospo\u0142ecznych w ramach PAL \u2022 Po\u015bred.pracy i wsparcie trenera pracy Formy wsparcia w zale\u017cn.od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bciUP(zg.z diagnoz\u0105 i \u015bcie\u017ck\u0105 reintegr. oraz kont.socjalnym): \u2022 Szkolenia \u2022 Sta\u017ce Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.w wieku 18-65 lat wykluczone spo\u0142.(w tym dotk.ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:bierne zawodowo,bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt.zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (28UP),preferuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem:os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr; os.z niepe\u0142n.sprz\u0119\u017con\u0105 oraz os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142no.intelektualn\u0105 i osoby z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi, os.lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.do\u015bwiadzaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. cd.uzasad.wydatk\u00f3w 2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA HEROS", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1368504.42", "WARTOSC": "1610005.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "ZASADA\u00a0ZR\u00d3WNOW.ROZWOJU-DOTYCZY\u00a0CA\u0141EGO\u00a0P P\u00a0(na\u00a0ka\u017cdym\u00a0etapie\u00a0realiz.i\u00a0po\u00a0zako\u0144cz.)pozyt.wp\u0142ynie\u00a0na\u00a0\u015brodow.,w\u00a0tym\u00a0m.in.poprzez:na\u00a0etapie\u00a0R:l-ba\u00a0wydruk.ulotek\u00a0i\u00a0plakat\u00f3w\u00a0b\u0119dzie\u00a0ogranicz.do\u00a0niezb\u0119d.min.(prefer.b\u0119d\u0105\u00a0media\u00a0intern.,wykorzys.papier\u00a0ekolog.i\u00a0wydruk dwustr.w\u00a0ulotkach.);druk.b\u0119d\u0105\u00a0tylko\u00a0niezb\u0119d.mat.szkol.i\u00a0doradcze-wydruk\u00a0dwustr.,prefer.zamieszcz.mat.na\u00a0www\u00a0P;w\u00a0zapyt.ofertowym\u00a0i umowie\u00a0na\u00a0catering\u00a0zapisy\u00a0dot.pod.da\u0144\u00a0w\u00a0naczyniach\u00a0wieloraz.,przygot.da\u0144\u00a0w\u00a0oparciu\u00a0o\u00a0sezon.owoce\u00a0i\u00a0warzywa,wykorzyst.w\u00a0miar\u0119 mo\u017cl.produkt\u00f3w\u00a0z\u00a0gosp.ekolog.;doradcy/personel\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0zach\u0119ca\u0107\u00a0UP\u00a0do\u00a0transp.publiczn./doj.rowerem\u00a0do\u00a0miejsca\u00a0realiz.wsparcia\u00a0i\u00a0w\u00a0miar\u0119\u00a0mo\u017cl.sami\u00a0z\u00a0niego\u00a0korzysta\u0107;w\u00a0salach\u00a0dorad./szkolen./biurze\u00a0P\u00a0ogranicz.klimatyz.,prefrowane\u00a0otwier.okien,w\u00a0wyborze\u00a0sal\u00a0szkol./dorad.premiowane\u00a0oferty zapewniaj.zastos.energooszcz.\u017car\u00f3wek,w\u00a0miar\u0119 mo\u017cliw. stosow.naturalne\u00a0o\u015bwietl. KR\u00d3TKI OPIS PROJEKTU CEL Zwi\u0119ksz.dostepu do zatrud.lub jego kontynuacji przez 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)-pracownik\u00f3w przewidz.do zwolnienia lub zagro\u017c.zwoln.z pracy z przyczyn niedot.pracownika lub zwolni.z pracy z przyczyn niedot.pracow.w okresie nie d\u0142u\u017c.ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst.do P,w tym 35os.(21kobiet,14m\u0119\u017cczyzn) o niskich kwalifikacjach/w w.50 lat i wi\u0119cej,zamieszk.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubel.na obszarze LOF,poprzez kompleks.dzia\u0142ania prow.do utrzymania lub podj\u0119cia i utrzym.zatrudn.,takie jak:poradnictwo zawodowe,szkolenia zgodne z potrzebami RP,po\u015bredn.pracy/poradnictwo psycholog.,sta\u017ce zawodowe,dodatek relokacyjny,do I.2022r. REZULTATYl-ba\u00a0os.,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub kontynuowa\u0142y\u00a0zatrudnienie:43l-ba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompet.:63 GRUPA\u00a0DOCELOWA 78os.(47kobiet,31m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj.(w rozum.przepis\u00f3w KC) w woj.lubelskim na obszarze LOF:pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot.pracownika/os.zwolnione z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6m-cy przed dniem przyst\u0105p.do P ZADANIADoradztwo zawodowe.Szk", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Pracownicy Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-14", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "98600.00", "WARTOSC": "142680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. Analizy Sp\u00f3\u0142ki TEMA 1/ Analiza w zakresie oferty produktowej 2/ Analiza w zakresie modelu biznesowego 3/ Analiza w zakresie technologii 4/ Analiza w zakresie struktury organizacyjnej 5/ Analiza w zakresie proces\u00f3w komunikacji 6/ Analiza w zakresie strategii marketingowej 7/ Analiza w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych 8/ Analiza potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem 9/ Analiza oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 40 DNI ROBOCZYCH Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA czyli raport z przeprowadzonego audytu wzorniczego zawieraj\u0105cy elementy 1/ og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej 2/ og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych 3/ okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie beneficjenta trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek beneficjenta 4/ ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie 5/ zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, przy czym problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie 6/ rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 20 DNI ROBOCZYCH Ca\u0142o\u015b\u0107 prac zostanie wykonana przez zesp\u00f3\u0142 ekspert\u00f3w Wykonawcy w sk\u0142adzie: Beata Borowska, Magdalena Lubi\u0144ska, Micha\u0142 Biernacki, Natalia Pietruszewska, Jakub Sojka, Micha\u0142 Koz\u0142owski, Klaudia Go\u0142aszczyk, Agnieszka Przepi\u00f3rzy\u0144ska, Anna \u017bok. Liderami b\u0119d\u0105: Magdalena Lubi\u0144ska, Micha\u0142 Biernacki wskazani jako eksperci w ofercie Wykonawcy", "BENEFICJENT": "TEMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej dla przedsi\u0119biorstwa TEMA Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-30", "DATA_START": "2017-08-03", "DOFINANSOWANIE": "95103.57", "WARTOSC": "124180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych realizowanych w ramach podstawowej opieki zdrowotnej przez CM Inter-med s.c.. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup aparatury medycznej, w tym: ultrasonografu, aparatu EKG, spirometru stacjonarnego, wagi ze wzrostomierzem, zestaw do sprawnego oddychania. Katalog wydatk\u00f3w uzupe\u0142niaj\u0105: opracowanie Studium Wykonalno\u015bci i dzia\u0142ania promocyjne.W wyniku realizacji projektu poprawie ulegnie dost\u0119pno\u015b\u0107 do wysokiej jako\u015b\u0107 diagnostyki w zakresie schorze\u0144 i problem\u00f3w zdrowotnych o priorytetowym znaczeniu dla wojew\u00f3dztwa, tj.: onkologia, kardiologia, choroby uk\u0142adu oddechowego, opieka nad matk\u0105 i dzieckiem oraz opieka medyczna nad osobami starszymi.Inwestycja wykazuje zgodno\u015b\u0107 z za\u0142o\u017ceniami Narz\u0119dzia 14 Policy Paper dla ochrony zdrowia, zgodnie z kt\u00f3rym inwestycje prowadzone w ramach narz\u0119dzia mog\u0105 by\u0107 ukierunkowane na wszystkie problemy zdrowotne doros\u0142ych i dzieci rozwi\u0105zywane w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu podstawowej opieki zdrowotnej. Kluczowe wska\u017aniki realizacji projektu to: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) - 2 648 os\u00f3b; Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1szt.; Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 103 564,81 z\u0142. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 pacjenci CM Inter-med s.c.. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny (w rozumieniu procedur OO\u015a).", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE INTER-MED S.C.", "TYTUL": "Wsparcie infrastruktury zdrowia - POZ w Centrum Medyczne Inter-Med s.c. w \u015awidniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1076991.66", "WARTOSC": "1267049.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "PROJEKT \"Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia\" jest skierowany do 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K; 29M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (w rozum. przepis\u00f3w KC), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; oraz\u00a0otoczenie\u00a0os. wykluczonych\u00a0spo\u0142ecznie (je\u015bli dotyczy). Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 31.12.2019r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 72 Uczestnik\u00f3w Projektu (43K i 29M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu LOF; poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego, - pomoc w uzyskaniu zatrudnienia; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Zintegrowanej Inwestycji Terytorialnej (ZIT) Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), Strategi\u0105 Rozwoju Woj. Lubelskiego do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0projektu: 1.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uzyska\u0142y\u00a0kwalifikacje\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(26/17K/9M). 2.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0poszukuj\u0105cych\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(33/20K/13M). 3.\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0(\u0142\u0105cznie\u00a0z\u00a0pracuj\u0105cymi\u00a0na\u00a0w\u0142asny\u00a0rachunek) (22/14K/8M). G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania\u00a0w\u00a0projekcie: 1.\u00a0Diagnoza\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0uczestnik\u00f3w. 2.\u00a0Aktywizacja\u00a0spo\u0142eczna. 3.\u00a0Aktywizacja\u00a0edukacyjna. 4.\u00a0Aktywizacja\u00a0zawodowa. Projekt wynika i jest\u00a0zgodny z\u00a0aktualnym\u00a0programem\u00a0rewitalizacji\u00a0Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego tj.\u00a0na\u00a0obszarze,\u00a0na\u00a0kt\u00f3rym\u00a0projekt bedzie\u00a0realizowany", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Od spo\u0142ecznej aktywno\u015bci do zatrudnienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1014314.60", "WARTOSC": "1193311.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia u 72 os\u00f3b (40K,32M) zamieszk. (w rozumieniu KC) obszar LOF b\u0119d\u0105cych os. zwolnionymi z przyczyn niedot. pracownika, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105p. do projektu/zwoln. z pracy/przewidz. do zwoln., poprzez poradnictwo zawod. i IPD, doradztwo psychol., sta\u017ce, po\u015bredn. pracy, szkol. j\u0119zyk. i zawod. w zakresie: obs\u0142. biurowej, spraw kadr.-p\u0142acowych, spraw rachunk.-ksi\u0119g., sprzedawca z kas\u0105 fiskaln\u0105, OZE oraz podj\u0119cie lub utrzymanie zatrudnienia przez 40 os. do 30.XI.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 72 osoby (40K,32M), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 teren LOF (w rozum. KC) nale\u017c\u0105ce do podgrup: a) \u00a0pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedot. pracownika, b) \u00a0osoby zwolnione z przyczyn niedot. pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjon. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks. 10% GD. G\u0142\u00f3wny rezultat: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-40. G\u0142\u00f3wne zadania: doradztwo zawodowe i IPD, doradztwo psychologiczne, szkol. zawodowe i i j\u0119zykowe, sta\u017ce, po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Adaptacja do zmian", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70605.99", "WARTOSC": "70605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "JAGA TSL AGNIESZKA MIAZEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "901872.57", "WARTOSC": "1061026.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eNowe otwarcie\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 60 os\u00f3b (24 kobiety, 36 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Europejskie Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowe Rafa\u0142 Dudzic w partnerstwie z Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.04.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. sprzeda\u017cy; Logistyk/Spedytor, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKIE CENTRUM DORADCZO - SZKOLENIOWE RAFA\u0141 DUDZIC", "TYTUL": "Nowe otwarcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880118.68", "WARTOSC": "1035433.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os.(8K,72M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 80 os\u00f3b (8K, 72M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2019 - 30.09.2019 r.\u00a0", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA, DORADZTWO, ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Programy outplacementowe - ZIT LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "840212.60", "WARTOSC": "996930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca III 2018r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 76 os. pochodzenia romskiego biernych zawodowo, bezrob., (w tym 60 K i 16M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicza w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku do 18 do 60 lat z terenu woj. lubelskiego(kryt. dost. 11) Cel zostanie osiagni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bciezki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:(kryt.dos.6) - indywidualne porad. zawodowe, - indywidulane konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105UP - szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym. rynku pracy, - sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne), - pomoc Asystenta d.s pracy. W wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.(kryt dost 8) P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142 przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105, pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. W zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 K na rynku pracy 79% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "SZKOLNY ZWI\u0104ZEK SPORTOWY", "TYTUL": "AKTYWNI ROMOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "874015.05", "WARTOSC": "1028253.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 80UP (min.50kobiet,9 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego( wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.19 do 31.07.20 r GD to 80 UP(min.50K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj. 8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UPstanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)(16 UP)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(16 UP). Min.9UPto ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-44 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-64 G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych ,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i gospodark\u0105 odpadami. \u00a0", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK M\u0141ODZIE\u017bY WIEJSKIEJ", "TYTUL": "Zmiana szans\u0105 na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "871974.45", "WARTOSC": "1025852.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL PROJEKTU wzrost potencja\u0142u adaptacyjnego do zachodz\u0105cych na rynku zmian i szans na zatrudnienie 90 UP przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracynw okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, w tym: min. 40 % os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, min. 5 % os\u00f3b z niepe\u0142nosprawnosciami, min. 55% kobiet. Cel b\u0119dzie zrealizowany do 30.11.2020r. poprzez kompleksowe dzia\u0142ania:IPD,poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy, szkolenia, staze zaw, dodatek relokacyjny. zawodowe,staze zawodowe, dodatek relokacyjny. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 42 Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie- 75 GRUPA DOCELOWA: 75UP (42K) a) 68 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy; b)7 osoby zwolnione z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do P. Jednocze\u015bnie pracownicy przewidziani do zwolnienia stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 max 10% gr. doc. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zamieszkuj\u0105ce na t woj.lubelskiego Min. 40% UP stanowi\u0105 os. o niskich kwalifikacjach Min. 5% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby z niepe\u0142nosprawnosciami G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1. PORADNICTWO ZAWODOWE Z UTWORZENIEM IPD DLA 75 OS\u00d3B, 6 GODZ/OSOBA 2. PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE DLA 75 UP ,MIN.4GODZ/OSOBA 3.SZKOLENIA ZAWODOWE dla 60 os\u00f3b ( 5 grup x \u015brednio 12 os\u00f3b) 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY dla 75 os\u00f3b ( \u015brednio 8 godz/osoba) 5. STA\u017bE ZAWODOWE DLA 70 OS\u00d3B 6. DODATEK RELOKACYJNY , dla 8 UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "865361.37", "WARTOSC": "1018072.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do znalezienia zatrudnienia w\u015br\u00f3d os.z grupy docelowej,tj.48 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(LOF), w okresie od 01.01 do 31.12 2019r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Nabycie kwalifikacji lub kompetencji przez min.16os.,Podj\u0119cie pracy przez min.12os.,Poszukiwanie pracy przez min.20os. GRUPA DOCELOWA: 48 os.fizycznych(min.28 kobiet) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszkuj\u0105cych na obszarze LOF w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Os.z grupy docelowej to w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi),powy\u017cej 18 roku \u017cycia. W projekcie min.90%uczestnik\u00f3w b\u0119dzie os.biernymi zawodowo(os.pozostaj\u0105cymi bez zatrudnienia) a co najwy\u017cej 10%uczestnik\u00f3w os.bezrobotnymi nale\u017c\u0105cymi do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Os.bezrobotne o ustalonym I lub II profilu pomocy w oparciu o wy\u017cej wymienion\u0105 ustaw\u0119 nie zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w projekcie. W projekcie:min.14os.posiada\u0107 b\u0119dzie niskie kwalifikacje,co najmniej 50%uczestnik\u00f3w projektu b\u0119dzie os.korzystaj\u0105cymi z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach projwktu b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w wraz ze stworzeniem \u015bcie\u017cki reintegracji,Poradnictwo psychologiczne,Poradnictwo prawne i obywatelskie,Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,Szkolenie zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym,Po\u015brednictwo pracy,Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystaj szans\u0119 - otw\u00f3rz si\u0119 na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858954.32", "WARTOSC": "1010534.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu dost\u0119pno\u015bci do edukacji, rynku pracy, w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego oraz innowacyjno\u015bci poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (50K) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnegopracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia 9(5K) lub zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika 41(21K)os\u00f3b zwolnionych z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu 50(24K); Okres realizacji projektu 01.09.2019-30.06.2021 Dla osi\u0105gni\u0119cia celu niezb\u0119dna jest realizacja kompleksowego wsparcia:indywidualne doradztwo zawodowe\u20133,5 h/osgrupowe doradztwl\\o zaw. (warsztaty)-16 h na grup\u0119poradnictwo psycholog.\u20132h/os.indywidualne po\u015brednictwo pracy-5 h/os. Dzi\u0119ki w/w wsparciu UP nab\u0119d\u0105 kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkie zwi\u0105zane z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy, kultur\u0105 pracy, komunikacj\u0105 interpersonaln\u0105, nau\u0105 autoprezentacji, kreowania w\u0142asnego wizerunku i planowania kariery.szkolenia, kursy (ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencje/kwalifikacje UP) - potwierdzaj\u0105ce nabycie, podniesienie, dostosowanie, uzupe\u0142nienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych: SPECJALISTA/KA DS. KADR I P\u0141AC z egzaminem. ECDL (140h) dla 12 os\u00f3bMAGAZYNIER/KA z egzam. UDT na obs\u0142ug\u0119 w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (100h)\u00a0 dla 18 os\u00f3bSPRZEDAWCA/CZYNI z egzam. ECDL (120h) dla 18 os\u00f3bMONTER/KA INSTALACJI ELEKTRYCZNYCH \u2013 z egz. SEP (60h) dla 12 os\u00f3bPAKIET SZKOLE\u0143 dla 40 os\u00f3b \u2013 tz.\"szkolenia szyte na miar\u0119\" pod potrzeby (OPERATOR\u00d3W: koparko-\u0142adowarki, agregat\u00f3w tynkarskich, rusztowa\u0144, \u017curawi przeno\u015bnych; KIEROWC\u00d3W \u2013 KURSY PRAWA JAZDY KAT: C,C+E i kwalifikacji wst\u0119pnych, KAT T; SZKOLENIA: ksi\u0119gowo\u015bci, wiza\u017cu, kucharz/ka, opiekun/ka,sta\u017c (3-4m-ce) prowadz\u0105cy do nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci oraz zdobycie do\u015bw. w zakresie wykonywania nowego zawodu lub nowych kwalifikacji/uprawnie\u0144. Po zako\u0144czonym udziale w proj. co najmniej 55% UP, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "859014.52", "WARTOSC": "1010605.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel P: przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 60 os\u00f3b zagro\u017conych zwolnieniem i zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy obj\u0119tych procesami restrukturyzacyjnymi z przyczyn niedot. pracownika, z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF, poprzez zapewnienie wsparcia w ramach kompleksowego programu outplacementu(ukierunkowanego na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych) do 31.12.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1) efekt.zatrudn.\u00a0zgod.z kryt. prem. nr 1. (wska\u017a.mierzony do 3 m-cy od daty zako\u0144cz.udzia\u0142u w P) (warunki: u. o prac\u0119 na okres min.3 m-cy\u00a0na min. 1/2 etatu; um.\u00a0cyw.-prawna ( na min.3 m-ce, warto\u015b\u0107 um. r\u00f3wna lub wy\u017csza 3-krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrud.).\u00a0 2) wzmocnienie/nabycie nowych kompet./umiej\u0119tno\u015bci/kwalifik. przez os. zagro\u017cone zwolnieniem z zak\u0142ad\u00f3w pracy,dzi\u0119ki\u00a0czemu utrzymaj\u0105 status os.pracuj\u0105cej.\u00a0 Grupa docelowa: 60 os.(38K,22M)\u00a0 z terenu gmin woj. lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LOF: a)\u00a06 pracownik\u00f3w przewidzianych do zwolnienia z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy (max. 10% grupy docelowej - zgodn. z kryt. specyf. nr 1) b) 54 os. zagro\u017cone zwolnieniem lub zwolnionych z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do\u00a0P. W grupie doc. 40%, tj. 24 osoby (kryt.prem.nr 2) b\u0119d\u0105 to osoby o niskich kwalifikacjach do poz. ISCED3 w\u0142\u0105cznie lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej.\u00a0Wska\u017anik efekt.\u00a0zatrud.w\u00a0P wynosi 55% (kryt. prem. nr 1). P\u00a0 zak\u0142ada zatrudnienie os. zagro\u017conych utrat\u0105 pracy, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142. prioryt.\u00a0inwestycyjnego 8v \"zwiekszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji os. obj\u0119tych dzia\u0142aniami typu outplacement\". G\u0142\u00f3wne zadania: Zad.1: Wsparcie psychologiczno-doradcze (z IPD) Zad.2: Wsparcie szkoleniowe Zad.3: Po\u015brednictwo pracy Zad.4: Sta\u017ce zawodowe \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Outplacement \u2013 to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "842349.02", "WARTOSC": "990998.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia, zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg. KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20 r. GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os.zwolnione z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem i", "BENEFICJENT": "HUMAN DISCOVERS CENTRUM ANALIZ I ROZWOJU PLAC\u00d3WKA KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO DAPOL KARINA JAKUBEK", "TYTUL": "Wysokie Kwalifikacje=Sukces Zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "843820.62", "WARTOSC": "992730.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia nabyta przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu u 84 UP(min.47kobiet,5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)przewidzianych do zwolnienia,zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu,zamieszkuj\u0105cych na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego(wg.KC)osi\u0105gni\u0119ta od 01.01.20 do 31.12.20r GRUPA DOCELOWA:84 Uczestnik\u00f3w Projektu(min.55%GD tj.47K)pracownicy przewidziani do zwolnienia(mak.10%GD tj.8 UP)lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy i os. zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okr.nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6mcy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cych(zgodnie z KC)na terenie LOF. Co najmniej 40% UP(tj.35 UP)stanowi\u0105 os.niskich kwalifikacjach(do poz.ISCED3 w\u0142\u0105cznie)lub os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.24 UP) Min.5% GD(tj.5 UP)to ON REZULTATY:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-47(26K/21M) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-68(38K/30) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone opracowaniem /aktualizacj\u0105 Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia,uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych oraz j\u0119zykowe,zako\u0144czone uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego kompetencjelub kwalifikacje. 4.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu lub uzupe\u0142nianiu do\u015bwiadczenia zawodowego oraz rozwojowi praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu 5.Po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych nabycia,podniesienia,uzupe\u0142nienialub zmiany kwalifikacji zawodowych /do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnych ze zidentyfikowanymi potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.lubelskiego, dzia\u0142aj\u0105cych w sektorze zielonej gospodarki(poza rolnictwem)tj.transportem zbiorowym,OZE,budownictwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Lubelski Obszar Wysokich Kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "841321.50", "WARTOSC": "989790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0141. CELEM PROJ. jest WZROST POTENCJA\u0141U ADAPCYJNEGO DO ZMIAN ZACHODZ. NA RYNKU PR. NA TERENIE LOF 60 (w tym min. 36K) pracow. przedsi\u0119b. zagro\u017c. utrat\u0105 zatrudn. lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedz. oraz os. zwoln. w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy z przyczyn dot. zak\u0142. pr., o cechach zg. z GD do\u00a031.10.2020 r. Uczestnikami/czkami Projektu b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie woj. lubelskiego LOF, zatrudnieni na terenie woj. lubelskiego-LOF lub os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego-LOF. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a0od 01.2020 do 10.2020 r. Zadania: 1/ Doradztwo zawodowe z tworzeniem IPD (4h/UP); 2/ Poradnictwo psychologiczne (8h/UP); 3/ Szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje i/ lub kompetencje zawodowe z certyfikacj\u0105 rozpoznawaln\u0105 i uznawan\u0105 w danym \u015brodowisku, sektorze, bran\u017cy (120h/gr.); 4/ \u015arednio 4- miesi\u0119czne Sta\u017ce Zawodowe; 5/ Indywidualne Po\u015brednictwo Pracy (12h/UP). Efekty wsparcia: -opracowanie IPD dla 60 UP, -wzrost wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie kwalifikacji i/ lub kompetencji zawod. w\u015br\u00f3d 60 UP, -nabycie do\u015bwiadczenia poprzez sta\u017ce zawodowe w\u015br\u00f3d 60 UP, -podniesienie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 UP. Co najmniej 55% Uczestnik\u00f3w (33 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 projektu: 989 790,00 z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Nowe perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "739089.24", "WARTOSC": "876945.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca 30.VI. 2019r. aktyw. zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 76 os. poch. romskiego biernych zawodowo, bezrob.,(50K/ 26M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicza w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku od 18 do 60 lat z terenu woj. lubelskiego (kryt. dost. 11)Cel zostanie osiagni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:(kryt.dos.6)- indywidualne porad. zawodowe, - indywidualne konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105UP- szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym. rynku pracy,- sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne),- pomoc Asystenta d.s pracy i dzia\u0142ania Grupy KonsultacyjnejW wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.(kryt dost 8)P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142 przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105, pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. Projekt ten ma wyr\u00f3wnywa\u0107 szanse spo\u0142eczno\u015bci romskiej na rynku pracy, eliminowa\u0107 bariery. Wsparcie wramach P ma charakter zindywidualizowany i kompleksowy odpowiadaj\u0105cy na zdiagnozowane potrzeby ka\u017cdego Uczestnika projektu. W zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 K na rynku pracy 59% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.Aktywizacja spo\u0142.-zawod. Rom\u00f3w w \u015brodowisku lokalnym jest trudnym procesem. Istot\u0105 aktywizacji jest wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie i wsp\u00f3\u0142istnienie w og\u00f3lnie poj\u0119tej zgodzie grup spo\u0142ecznych zr\u00f3\u017cnicowanych pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem: kulturowo, spo\u0142ecznie i ekonomicznie. P. zak\u0142ada przede wszystkim realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 eduk.i dorad., umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie skali marginalizacji spo\u0142-ekon. Zwi\u0119kszenie uczestnictwa Rom\u00f3w na rynku pracy jest szans\u0105 na zmian\u0119 funkcjonowania ca\u0142ych rodzin i przysz\u0142ych pokole\u0144.", "BENEFICJENT": "RADOMSKIE STOWARZYSZENIE ROM\u00d3W \"ROMANO WA\u015aT\" (POMOCNA D\u0141O\u0143)", "TYTUL": "PRACUJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "818815.11", "WARTOSC": "963311.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Typ P:1a,1b Cel Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi Lubeslkiego Obszaru Funkcjonalnego\u00a0 poprzez kompleksowy projekt od 1.01.2019-31.12.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 G\u0142\u00f3wne rezultaty Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - L os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-21 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrud po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 na poziomie min.30%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 20% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60UP", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowani", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "794218.30", "WARTOSC": "934374.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.07.2020-30.06.2021r. grupy 60 os\u00f3b z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, zwolnionych z\u00a0przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia - poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa to 60 os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, zagro\u017ceni zwolnieniem i przewidziani do zwolnienia,\u00a0z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 55% Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "KAMEA PAWE\u0141 KOZARZEWSKI", "TYTUL": "Mobilnie i funkcjonalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "782663.00", "WARTOSC": "920780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do kariery\u201d obejmuje kompleksowe wsparcie 50 os\u00f3b (25 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn) zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu z terenu gmin wojew\u00f3dztwa lubelskiego wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego, tj. gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w (miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Szczeg\u00f3lnym wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z niskimi kwalifikacjami oraz osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia. \u00a0 Projekt realizowany przez Benefit Projekt Andrzej Bo\u017cek w partnerstwie z Europejskim Centrum Doradczo \u2013 Szkoleniowym Rafa\u0142 Dudzic. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest poprawa sytuacji zawodowej oraz wzrost szans na zatrudnienie u min. 70 % uczestnik\u00f3w w okresie od 01.08.2019 r. do 31.12.2020 r. \u00a0 Osi\u0105gni\u0119cie zaplanowanego celu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przej\u015bcie pe\u0142nej \u015bcie\u017cki projektowej obejmuj\u0105cej: diagnoz\u0119 kompetencji zawodowych wraz z utworzeniem IPD, oraz szkolenia zawodowe (Specjalista ds. rachunkowo - finansowych; Pracownik biurowy, Doradca ds. OZE). Ca\u0142o\u015b\u0107 dope\u0142ni po\u015brednictwo pracy wraz z 6 miesi\u0119cznym sta\u017cem, w trakcie, kt\u00f3rego uczestnicy przekuj\u0105 zdobyt\u0105 wiedz\u0119 w umiej\u0119tno\u015bci praktyczne, zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 pozycj\u0119 na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Efektem zako\u0144czenia ca\u0142ego procesu wsparcia b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 55 % uczestnik\u00f3w. \u00a0 Takie rozwi\u0105zanie pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie celu dzia\u0142ania 10.4 RPO WL na lata 2014 - 2020 jakim jest wsparcie us\u0142ug adresowanych do przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne oraz ich pracownik\u00f3w ukierunkowane na dostosowanie si\u0119 do zmian gospodarczych. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do kontynuacji zatrudnienia przez osoby zagro\u017cone utrat\u0105 pracy, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejsz\u0105 ryzyko bezrobocia w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw restrukturyzowanych.", "BENEFICJENT": "BENEFIT PROJEKT ANDRZEJ BO\u017bEK", "TYTUL": "Klucz do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "52626.60", "WARTOSC": "52626.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "HYDRO-TECH \u0141UKASZ WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "568387.03", "WARTOSC": "668690.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u00a045 os.(5K,40M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez 45 os\u00f3b (5K, 40M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MPM", "TYTUL": "Wspieramy zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "VICTORY SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH HUBERT WIKTOROWICZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "SALON FRYZJERSKI O MA\u0141Y W\u0141OS PRZEMYS\u0141AW SZEWCZYK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANETA BOGUCI\u0143SKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DARIUSZ BIA\u0141OW\u0104S", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DANIEL ANCZAKOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANETA BARUK NIEPUBLICZNY \u017b\u0141OBEK B\u0104BELEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PJ. JAROS\u0141AW PLESKOT", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "W4 KATARZYNA WILK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "JPB - JAN BIELAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI GEODEZYJNE GEOMAT MATEUSZ KOSIOREK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "A-Z SZKO\u0141A J\u0118ZYKOWA JAROS\u0141AW DMOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-24", "DOFINANSOWANIE": "201575.00", "WARTOSC": "450795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy. Zakup trzech instalacji fotowoltaicznych o mocach 25,1 kW (lokalizacja \u015awidnik) oraz 2x 21,87 (lokalizacja \u0141uszcz\u00f3w i Lublin) przyczyni si\u0119 to realizacji tego celu. Ponadto efektem realizacji projektu b\u0119dzie niew\u0105tpliwie pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wykorzystanie instalacji pozyskuj\u0105cej energi\u0119 z zasob\u00f3w naturalnych jakim jest s\u0142o\u0144ce oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w w tym CO2. Dodatkowym efektem projektu jaki wnioskodawca zamierza uzyska\u0107 jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu, poprzez dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne w zakresie korzy\u015bci jakie niesie za sob\u0105 energia pozyskiwana z OZE. Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020, oraz zak\u0142ada realizacj\u0119 okre\u015blonych w nim wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu opisanych poni\u017cej (Sekcja C.II oraz C.III).", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA \"K A B I S\" BO\u017bENA K\u0118DZIORA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych na budynkach FIRMY HANDLOWEJ \"K A B I S\" Bo\u017cena K\u0119dziora szans\u0105 na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w wojew\u00f3dztwie lubelskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7379030.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4193302.32}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3934373.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2512875.9}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2392410.99}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1522314.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 1504840.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1488933.6199999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1331167.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1301693.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1081271.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 863742.36}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 807266.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 697870.9099999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 366739.69999999995}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 359065.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 319178.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 294753.94999999995}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 284353.08999999997}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 251465.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 234853.77}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 220402.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 200487.97999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 198675.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 174121.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 160713.86}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 158692.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 141699.45}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 135636.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 116931.56999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 108376.66000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 103315.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 99748.13}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89376.29}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82003.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 81321.04}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54429.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 38301.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32878.81}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 12634.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 11418.740000000002}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10793.84}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9790.1}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 8058.97}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 7949.030000000001}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7195.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4892.75}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4616.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3124.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2848.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1968.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1817.89}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 369.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 115.06}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 40673215.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3678485.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1272599.49}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 343305.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 340730.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 185540.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 176136.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 138018.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 82137.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 66378.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 25000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 21000.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 15841.79}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 9944.55}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 8185364.32}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 7650929.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3409229.33}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4929559.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1565546.3399999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1444476.15}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2130000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 239176.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187783.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 52827.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 606.5}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20763395.549999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 9251212.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 8919223.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2547642.07}, {"name": "Gimnazja", "value": 2411192.4899999998}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1953645.1500000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1884257.8499999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1847221.9000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1450673.9200000002}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1218235.0399999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 837677.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 768696.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 758028.55}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 520316.10000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 461058.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 433338.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 286729.08999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 214315.56000000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 197967.99}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 179632.09999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 107789.43000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 86104.62000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 58579.520000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 42582.36}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 35206.82000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 31253.07}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29816.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18911.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6460.56}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27441488.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10190608.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1182900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 879655.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 572500.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 310284.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 252694.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 214950.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 124390.2}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 96938.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92144.66}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 82866.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 76700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 73900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53325.71}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 27579.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 25670.43}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 25286.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 20003.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 19829.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10723.62}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 8481.59}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5271.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2768.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1360.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 398.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54382.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 39182.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2795.48}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3117000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2836581.66}, {"name": "Biblioteki", "value": 1600000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 874140.55}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 706608.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 458189.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 349500.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 239400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 217500.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 198283.93}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 152820.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 119598.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 66720.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 15186.12}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12000.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 8418.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5269.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1324.87}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 59382.340000000004}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12873637.329999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7222405.220000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3096393.6399999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2842033.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2549003.6500000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2512875.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2183914.4399999995}, {"name": "Rodzina", "value": 924041.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 303949.29000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 273611.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 264117.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 128381.44}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103315.0}, {"name": "Handel", "value": 82250.01}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38627.24}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21577.84}, {"name": "Informatyka", "value": 15654.32}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4616.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 40673215.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3815380.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1362678.37}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 409683.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 340730.28}, {"name": "Rodzina", "value": 138018.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113288.79000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 82137.38}, {"name": "Handel", "value": 68200.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 25000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10668365.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7885105.5200000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 692052.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4974373.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2843071.83}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 122136.22}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2130000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 239176.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 238260.40000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 2351.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 427.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 179.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38574850.94999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9731181.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3051207.27}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2063889.95}, {"name": "Rodzina", "value": 1790057.1600000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1218235.0399999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 519443.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 248148.34999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 71483.95000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 52666.1}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 38815395.34}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1836537.4100000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 337864.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 288278.70999999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 271877.26}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 150600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 53500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25286.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12020.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1360.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 84465.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9100.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 35400.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2795.48}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4915283.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3188693.0000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1971477.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 349500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 317000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 239400.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 27186.120000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 59382.340000000004}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50025635.83999996, "v": "50,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.47, "v_pc": "1254,25 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24941757.099999998, "v": "24,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 13352694.520000003, "v": "13,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.69}, {"name": "Gimnazja", "value": 2750200.0299999993, "v": "2,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2321192.2199999997, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2152333.66, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.3}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1931993.6800000002, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1088056.87, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 717099.2, "v": "717,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 252790.32, "v": "252,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 198675.3, "v": "198,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 195440.50999999998, "v": "195,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 114984.43000000001, "v": "114,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 8418.0, "v": "8,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44225275.730000004, "v": "44,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 620.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.86, "v_pc": "1108,82 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "610.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "463.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 41536958.35, "v": "41,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1331.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2338817.38, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 349500.0, "v": "349,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Rodzina", "value": 41906912.01000002, "v": "41,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.82, "v_pc": "1050,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27836594.689999998, "v": "27,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11101004.259999998, "v": "11,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1691969.51, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1015063.67, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 160713.86, "v": "160,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 99748.13, "v": "99,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1817.89, "v": "1,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 27995901.86, "v": "28,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.57, "v_pc": "701,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10132911.92, "v": "10,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 101.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7576998.84, "v": "7,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5679001.65, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 2392410.99, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1516707.55, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 697870.9099999999, "v": "697,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21646892.45, "v": "21,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.72, "v_pc": "542,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 14720433.73, "v": "14,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 103.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4980178.36, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1522314.13, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 423966.23, "v": "423,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 2822.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13161361.459999999, "v": "13,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91, "v_pc": "329,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10849863.549999999, "v": "10,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1116203.03, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 537.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 461058.09, "v": "461,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 385650.69999999995, "v": "385,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 348586.09, "v": "348,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9433225.879999995, "v": "9,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.23, "v_pc": "236,51 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2694001.6899999995, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1681406.55, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1333966.24, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 888464.7300000002, "v": "888,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 887714.78, "v": "887,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.41}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 731608.0, "v": "731,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 572615.8300000001, "v": "572,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 423879.5, "v": "423,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89376.29, "v": "89,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 66720.0, "v": "66,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 63472.270000000004, "v": "63,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5205107.17, "v": "5,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33, "v_pc": "130,50 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3358144.0, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.51}, {"name": "Biblioteki", "value": 1600000.0, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 198283.93, "v": "198,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48679.24, "v": "48,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2853606.1799999997, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28, "v_pc": "71,55 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2853606.1799999997, "v": "2,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2482669.78, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "62,25 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "60.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2007575.8499999999, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.86}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 214950.0, "v": "214,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.65}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 194818.21999999997, "v": "194,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 53325.71, "v": "53,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1660760.01, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "41,64 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1423214.68, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 175112.53, "v": "175,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 23790.82, "v": "23,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 10793.84, "v": "10,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2848.14, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1111415.29, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "27,87 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 699552.56, "v": "699,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 313124.0, "v": "313,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 793.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.17}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 98738.73000000001, "v": "98,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.88}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 264117.89, "v": "264,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,62 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 200487.97999999998, "v": "200,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.9}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 54429.91, "v": "54,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.6}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9200.0, "v": "9,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 243661.79000000004, "v": "243,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 121696.92000000001, "v": "121,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 115135.31, "v": "115,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 6460.56, "v": "6,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 369.0, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Handel", "value": 150450.01, "v": "150,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06, "v_pc": "3,77 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "344.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "285.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 150450.01, "v": "150,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 128381.44, "v": "128,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125257.3, "v": "125,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.56}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3124.14, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.43}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 59382.340000000004, "v": "59,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02, "v_pc": "1,49 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 59382.340000000004, "v": "59,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 18432.879999999997, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,46 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18432.879999999997, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 4616.57, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 4616.57, "v": "4,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}