{"gmina": "gmina wiejska Rybczewice", "ludnosc": 3492, "budzet": {"dochody": "17,67 mln z\u0142", "wydatki": "17,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "242,44 tys z\u0142", "wydatki": "322,72 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 3.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.756202}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.756202}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.32036908999999614}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.32036908999999614}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.19157144000000878}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.19157144000000878}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.655997459999986}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.655997459999986}], "dochod_ue": "1,82 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,44 mln z\u0142", "gmina_pc": "4134.2 z\u0142", "powiat": "2,29 mln z\u0142", "powiat_pc": "655.9 z\u0142", "wojewodztwo": "3,04 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "305,24 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,11 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,67 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-10-05", "DOFINANSOWANIE": "2351400.89", "WARTOSC": "3375475.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Projekt \"Modernizacja zabytkowego dworu w Rybczewicach Drugich\" polega na modernizacji obiektu wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest jest zatrzymanie proces\u00f3w marginalizacji zdegradowanych przestrzeni i przywr\u00f3cenie im funkcji oraz podniesienie jako\u015bci \u017cycia spo\u0142eczno\u015bci lokalnej i poziomu bezpiecze\u0144stwa publicznego. Zakres projektu zgodnie z harmonogramem: opracowanie studium wykonalno\u015bci, roboty budowlane - remont dworu, roboty wewn\u0119trzne, roboty zewn\u0119trzne, wykonanie instalacji elektrycznych, instalacji wodno-kanalizacyjnych, instalacji centralnego ogrzewania, wykonanie kot\u0142owni, nadz\u00f3r inwestorski, promocja, zarz\u0105dzanie. Obiekt jest wpisany do ewidencji zabytk\u00f3w pod numerem A/1643. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Rybczewice oraz inne osoby korzystaj\u0105ce z odnowionej infrastruktury - tury\u015bci. Realizacja danego projektu pozytywnie wp\u0142ynie na otoczenie spo\u0142eczno-gospodarcze gminy Rybczewice, bezpo\u015brednio przek\u0142adaj\u0105c si\u0119 na rewitalizacj\u0119 obszaru zdegradowanego. Infrastruktura obj\u0119ta projektem b\u0119dzie wykorzystywana do organizowania warsztat\u00f3w aktywizacyjnych, szkole\u0144 zawodowych, doradztwa. Ponadto, bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost atrakcyjno\u015bci i potencja\u0142u gospodarczego obszaru rewitalizowanego oraz doprowadzi do powstania nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Modernizacja zabytkowego dworu w Rybczewicach Drugich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 673.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-05-18", "DOFINANSOWANIE": "2109805.81", "WARTOSC": "2715783.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja ogniw fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, pomp aerotermalnych, pomp geotermalnych oraz piec\u00f3w na biomas\u0119. Instalacje OZE zostan\u0105 zamontowane na obiektach prywatnych w Gminie Rybczewice. \u0141\u0105czna moc zainstalowana wyniesie 1,0895 MW. Liczba zestaw\u00f3w solarnych - 252, liczba instalacji fotowoltaicznych - 8, liczba pomp aerotermalnych - 5, liczba pomp geotermalnych - 2, liczba kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 - 5 szt. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, energi\u0105 aerotermaln\u0105, energi\u0105 geotermaln\u0105 oraz biomas\u0105 . Dodatkowo projekt przewiduje wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 po\u0142\u0105czonego z portalem internetowym i serwisem on-line dla klient\u00f3w ko\u0144cowych. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Rybczewice, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy Rybczewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 604.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "1526733.90", "WARTOSC": "2192023.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 budynk\u00f3w stacji w miejscowo\u015bciach Bazar dzia\u0142ka nr 254/2 (termomodernizacja budynku,wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana pokrycia dachowego,wymiana starych urz\u0105dze\u0144 technologicznych) i Rybczewice Pierwsze dzia\u0142ka nr 1548/2 (termomodernizacja budynku,wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana pokrycia dachowego,wymiana starych urz\u0105dze\u0144 technologicznych, wymiana zestawu hydroforowego) oraz pompowni w miejscowo\u015bci Bazar dzia\u0142ka nr 189 (termomodernizacja budynku,wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana pokrycia dachowego,wymiana wyeksploatowanego zespo\u0142u pomp, o\u015bwietlenie energooszcz\u0119dne) , oraz Stryjno Pierwsze dzia\u0142ka nr 1036/3 (termomodernizacja budynku,wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana pokrycia dachowego,wymiana starych urz\u0105dze\u0144 technologicznych, o\u015bwietlenie energooszcz\u0119dne). Na pompowniach dodatkowo zostanie zamontowane o\u015bwietlenie LED. W ramach monta\u017cu OZE zostanie zamontowane o\u015bwietlenie zewn\u0119trzne- jeden s\u0142up wolnostoj\u0105cy, przy ka\u017cdym budynku, z panelem fotowoltaicznym i turbin\u0105 wiatrow\u0105. Projektuje si\u0119 monta\u017c zestawu zawieraj\u0105cego: - panel fotowoltaiczny, - turbin\u0119 wiatrow\u0105, - akumulator \u017celowy, - opraw\u0119 o\u015bwietleniow\u0105 ze \u017ar\u00f3d\u0142em \u015bwiat\u0142a LED o mocy 72W. Projekt przewiduje system monitoringu pompowni. Monitoring ma na celu pomiar: : przep\u0142ywu wody, ci\u015bnienia wody w sieci, awarii pomp. (obejmuje system kontroluj\u0105cy i informuj\u0105cy w trybie alarmowym o niew\u0142a\u015bciwej pracy urz\u0105dze\u0144 na stacjach wodoci\u0105gowych i braku wody. System dostosowany do bezpo\u015bredniego powiadomienia o usterkach za po\u015brednictwem sieci kom. os\u00f3b nadzoruj\u0105cych prace uj\u0119\u0107. Do realizacji ww. funkcji zaprojektowano uniwersalny modu\u0142 monitoruj\u0105cy GPRS-A. Proponowany modu\u0142 posiada 8 wej\u015b\u0107 programowalnych (cyfrowe typu NO/NC lub analogowe) oraz 4 programowalne wyj\u015bcia przeka\u017anikowe . Projekt nie jest obj\u0119ty nadzorem konserwatora zabytk\u00f3w; nie le\u017cy na obszarach Natura 2000. Decyzja lokalizacyjna zosta\u0142a wydana w dniu 30.03.2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie Gminy Rybczewice poprzez modernizacj\u0119 uj\u0119cia wody i pompowni w m. Bazar, uj\u0119cia wody w m. Rybczewice Pierwsze oraz pompowni w m. Stryjno Pierwsze gm. Rybczewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 437.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "1423352.93", "WARTOSC": "2964411.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna Budynku OSP w Cz\u0119stoborowicach, Urz\u0119du Gminy w Rybczewicach oraz O\u015brodka Zdrowia w Rybczewicach. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ca z audyt\u00f3w energetycznych wynosi odpowiednio dla: - OSP w Cz\u0119stoborowicach - 74,69% - Zakres prac : modernizacja systemu grzewczego, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, wymiana o\u015bwietlenia - Urz\u0105d Gminy w Rybczewicach - 69,04 % - Zakres prac: modernizacja instalacji CO, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian, wymiana okien i drzwi, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, wymiana o\u015bwietlenia - O\u015brodek Zdrowia w Rybczewicach - 76,70 % - Zakres prac : modernizacja instalacji CO, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, wymiana o\u015bwietlenia Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynkach (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem. Budynki stanowi\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy. Projekt realizowany b\u0119dzie na obszarze obj\u0119tym Lokalnym Planem Rewitalizacji Gminy Rybczewice.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Rybczewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 407.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2015-07-29", "DOFINANSOWANIE": "1341377.64", "WARTOSC": "1944109.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci Izdebno oraz Izdebno-Kolonia. Budynek stacji wodoci\u0105gowej (hydroforni) poddany zostanie remontowi i modernizacji polegaj\u0105cej na wykonaniu elewacji z odpowiednim dociepleniem, wykonaniem nowej konstrukcji dachu wraz z pokryciem blachodach\u00f3wk\u0105 i wykonaniem obr\u00f3bek blacharskich. Wewn\u0105trz budynku stacji wydzielone zostan\u0105 pomieszczenia chlorowni, w\u0119z\u0142a sanitarnego oraz hydroforni. \u015aciany oraz posadzki pomieszcze\u0144 licowane b\u0119d\u0105 glazur\u0105 i terakot\u0105, a pozosta\u0142e powierzchnie malowane farb\u0105 emulsyjn\u0105. W ramach przebudowy wymieniona zostanie instalacja elektryczna zalicznikowa. Dodatkowo zostanie zamontowana instalacja fotowoltaiczna na budynku maj\u0105ca na celu wspomaganie zasilania w energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz system monitoringu. Monitoring ma na celu pomiar i rejestracj\u0119 : przep\u0142ywu wody, ci\u015bnienia wody w sieci, ci\u015bnienia + poziomu w zbiorniku wody, poziomu lustra wody w studniach g\u0142\u0119binowych, zasilania energetycznego uj\u0119cia ( w przypadku braku zasilania ) awarii pomp , Zakres dzia\u0142ania :rejestracja danych z sieci na podstawie detekcji w celu stworzenia profilu u\u017cytkownika, na podstawie analizy danych, powiadamianie sygna\u0142em gsm lub wifi osoby nadzoruj\u0105ce prac\u0119 o ewentualnych awariach . Panel fotowoltaiczny zamontowany b\u0119dzie na p\u0142d. stronie budynku stacji wodoci\u0105gowej . Poprzez zasilenie UPS panel b\u0119dzie wspomaga\u0142 : Monitoring kontrolnego uj\u0119cia, o\u015bwietlenie budynku oraz o\u015bwietlenie awaryjnego. Kolejnym elementem jest uruchomienie serwis\u00f3w, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (w ramach projektu powstanie serwis pozwalaj\u0105cy na zawieranie um\u00f3w, odczyty licznik\u00f3w, pobieranie op\u0142at, stan rozlicze\u0144, uwagi i skargi, zapytania, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug itp.). Serwis ten b\u0119dzie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c specjaln\u0105 zak\u0142adk\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 interesariuszom na kontakt i ocen\u0119 poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Nie przewiduje sie pod\u0142\u0105czania nowych u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Modernizacja poprzez przebudow\u0119 istniej\u0105cego wodoci\u0105gu wiejskiego IZDEBNO zaopatruj\u0105cego wsie Izdebno i Izdebno-Kolonia w gm. Rybczewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 384.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-11-08", "DOFINANSOWANIE": "1202096.41", "WARTOSC": "1730304.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Projekt \" Rewitalizacja i zagospodarowanie zbiornika wodnego w miejscowo\u015bci Rybczewice Drugie\" w ramach RPO WL na lata 2014-2020 polega na budowie infrastruktury u\u0142atwiaj\u0105cej dost\u0119p do miejsc i obszar\u00f3w atrakcyjnych turystycznie, czyli infrastruktury zlokalizowanej wok\u00f3\u0142 zbiornik\u00f3w wodnych. Planowana inwestycja obejmuje: Odmulenie i oczyszczenie zbiornika wodnego przylegaj\u0105cego do terenu parku oraz zagospodarowanie terenu dooko\u0142a akwenu, kt\u00f3ry w swoim zakresie obejmuje, wykonanie rewitalizacji zbiornika wodnego w zakresie umo\u017cliwiaj\u0105cym zachowanie jego funkcji odwadniaj\u0105cej i retencyjnej,wykonanie ci\u0105gu pieszego wok\u00f3\u0142 zbiornika,wykonanie kontynuacji \u015bcie\u017cek historycznych i przyrodniczo-dydaktycznych,budowa o\u015bwietlenia,budowa element\u00f3w ma\u0142ej architektury,wykonanie molo w miejscu niegdy\u015b istniej\u0105cego. Teren zbiornika wodnego zaplanowano do oczyszczenia i odmulenia poprzez: wykoszenie porost\u00f3w na skarpach i groblach zbiornika wraz z wygrabieniem; usuni\u0119cie namu\u0142u zalegaj\u0105cego na dnie zbiornika, wykop namu\u0142u koparkami oraz wyw\u00f3z na groble; udro\u017cnienie budowli pi\u0119trz\u0105co - upustowych w celu mo\u017cliwo\u015bci regulacji poziomu wody w zbiornik, a tak\u017ce opr\u00f3\u017cniania zbiornika. Grubo\u015b\u0107 warstwy przewidzianej do zebrania z powierzchni dna wynosi 20 cm. G\u0142\u0119boko\u015b\u0107 ta zosta\u0142a dostosowana do maksymalnego poziomu pi\u0119trzenia na tym zbiorniku. Wyprofilowane zostan\u0105 skarpy (groble) zbiornika i ewentualnie obsiane traw\u0105. Dodatkowo przewiduje si\u0119 \u015bcie\u017cki parkowe wok\u00f3\u0142 zbiornika o nawierzchni ziemnej z obrze\u017cami z kamienia polnego, wykonanie kontynuacji \u015bcie\u017cek historycznych i przyrodniczo - dydaktycznych. Planowane do realizacji zadania maj\u0105 na celu efektywne wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa naturalnego w osi\u0105ganiu korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, w wymiarze lokalnym. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Rybczewice oraz tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja i zagospodarowanie zbiornika wodnego w miejscowo\u015bci Rybczewice Drugie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 344.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "958392.87", "WARTOSC": "1634162.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, piec\u00f3w na biomas\u0119, pomp aerotermalnych i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Rybczewice wyniesie 118 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 0,72MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: kot\u0142y o mocy 15 kW - 7sztuk, kot\u0142y o mocy 25 kW - 9 sztuk, o mocy 36 kW 2 szt; kolektory 2-panelowe o mocy 3,4 kW - 34 sztuk kolektory, kolektory 3-panelowe o mocy 5,1 kW - 1 szt., 4 panelowe o mocy 6,8 kW - 1 szt.;sztuki fotowoltaika o mocy 2,10 kW - 9 sztuk; fotowoltaika o mocy 3,0 kW - 22 sztuk, o mocy 4,2 kW - 21 szt, oraz 12 szt pomp areotermalnych o mocy 1,85 kW Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105, biomas\u0105 i aerotermi\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Rybczewice (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,72 MW. Produkcja energii cieplnej - 364,74 MW/rok. Produkcja energii elektrycznej- 64,31 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 66. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 52 szt. Spadek emisji CO 2 - 176,58 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku oprac. programu ochrony powietrza. Kolektory i fotowoltaika b\u0119d\u0105 zlokalizowane na budynkach mieszkalnych (elewacja, dach), w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci monta\u017cu na b mieszkalnym zostan\u0105 zlok. na gruncie (przy b. mieszkalnych) i na b. gospodarczych (elewacja, dach) ale energia z nich w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie przezn. na cele mieszkalne. Tryb pracy instalacji PV - instalacje on-grid, z kt\u00f3rych energia jest na bie\u017c\u0105co wykorzystywana, a ewentualna nadwy\u017cka trafi do sieci energetycz.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "OZE w gminie Rybczewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2018-03-23", "DOFINANSOWANIE": "781925.38", "WARTOSC": "1115745.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie zbiornika infiltruj\u0105co-odparowuj\u0105cego na wody pop\u0142uczne z p\u0142ukania od\u017celaziaczy i umo\u017cliwienie zagospodarowania ich w obszarze dzia\u0142ki uj\u0119cia wody. Jako obj\u0119to\u015b\u0107 zbiornika przyj\u0119to p\u00f3\u0142 roczn\u0105 pojemno\u015b\u0107 ilo\u015bci \u015bciek\u00f3w z pop\u0142uczyn 110,5 m3. Powierzchnia lustra wody zbiornika wch\u0142aniaj\u0105co-rozs\u0105czaj\u0105cego wynosi 111 m2. Zbiornik zaprojektowano na istniej\u0105cym uj\u0119ciu wody Pilaszkowice - Bazar na dzia\u0142ce 254/2. Dodatkowo zostanie wykonany: a) system monitoringu stacji wodoci\u0105gowych, zlokalizowanych w miejscowo\u015bciach: Bazar dzia\u0142ka nr 254/2; Rybczewice dzia\u0142ka nr 1548/2; Zygmunt\u00f3w dzia\u0142ka nr 452, Cz\u0119stoborowice dzia\u0142ka nr 1884/3. Obejmuje system kontroluj\u0105cy i wizualizuj\u0105cy procesy pracy, zapewnia automatyczne sterowanie prac\u0105 urz\u0105dze\u0144 stacji wodoci\u0105gowej zapewniaj\u0105c\u0105 uzyskanie efektu zmniejszenia strat wody poprzez system kontroluj\u0105cy i wizualizuj\u0105cy procesy i podstawowe parametry pracy uj\u0119cia, b) monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachach budynk\u00f3w stacji wodoci\u0105gowych w miejscowo\u015bciach: Bazar dzia\u0142ka nr 254/2; Rybczewice dzia\u0142ka nr 1548/2; Zygmunt\u00f3w dzia\u0142ka nr 452, Cz\u0119stoborowice dzia\u0142ka nr 1884/3. Instalacja fotowoltaiczna w systemie wyspowym nie pod\u0142\u0105czonym do sieci. Napi\u0119cie zasilania i robocze - U=230V. Moc zainstalowana - 0,5 kWpi. Dwa panele monokrystaliczne o mocy 250 Wp/szt. na ka\u017cdej stacji., c)wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne oprawy LED w budynkach stacji wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bciach: Bazar , Rybczewice, Zygmunt\u00f3w,, Cz\u0119stoborowice, d)wymiana licznik\u00f3w do pomiaru wody na radiowe (obejmuj\u0105ca u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 zapewnione odp. rozwi\u0105zania gospodarki \u015bciekowej. Kolejnym elementem jest uruchomienie serwis\u00f3w, za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line . Serwis ten b\u0119dzie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c specjaln\u0105 zak\u0142adk\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 interesariuszom na kontakt i ocen\u0119 poziomu satysfakcji u\u017cytkownik\u00f3w z otrzymanych us\u0142ug. Nie przewiduje sie pod\u0142\u0105czania nowych u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Modernizacja gospodarki wodnej w gminie Rybczewice poprzez budow\u0119 zbiornika w\u00f3d pop\u0142ucznych z filtr\u00f3w odzelaziaczy, monta\u017c systemu OZE i instalacji monitoruj\u0105cych prac\u0119 uj\u0119\u0107 wody", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 223.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-07-05", "DOFINANSOWANIE": "735924.86", "WARTOSC": "1255249.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynku Domu Nauczyciela w Rybczewicach Drugich. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna modernizowanego budynku wynikaj\u0105ca z audytu energetycznego wynosi 79,76 % Zakres prac: 1. kompleksowa modernizacja instalacji CO - Kompleksowa modernizacja instalacji co polegaj\u0105ca na demonta\u017cu starej instalacji (demonta\u017c rur; grzejnik\u00f3w; zawor\u00f3w odcinaj\u0105cych) monta\u017c nowej spe\u0142niaj\u0105cej standardy tzw. g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji poprzez monta\u017c grzejnik\u00f3w konwektorowych, zawor\u00f3w termostatycznych i podpionowych. Wymiana kot\u0142a na biomas\u0119. 2. monta\u017c cwu - Monta\u017c centralnego zaopatrzenia w ciep\u0142\u0105 wod\u0119 u\u017cytkow\u0105 z w\u0142asnej kot\u0142owni na pelet. 3. drzwi -demonta\u017c istniej\u0105cej stolarki drzwiowej i monta\u017c nowej z ciep\u0142ego aluminium 4. docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna 5. docieplenie - \u015bciana w gruncie 6. docieplenie - stropodach 7. docieplenie - stropodach 8. okna - demonta\u017c istniej\u0105cej stolarki okiennej i monta\u017c nowej z PCV 9. docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynkach (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce Dom Nauczyciela w Rybczewicach.Budynek stanowi w\u0142asno\u015b\u0107 Gminy Rybczewice.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego Dom Nauczyciela w gminie Rybczewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "714478.66", "WARTOSC": "1045122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Projekt \" Rewitalizacja i zagospodarowanie zespo\u0142u parkowego w miejscowo\u015bci Rybczewice Drugie\" w ramach RPO WL na lata 2014-2020 polega na budowie infrastruktury u\u0142atwiaj\u0105cej dost\u0119p do miejsc i obszar\u00f3w atrakcyjnych turystycznie. Planowana inwestycja obejmuje: Przywr\u00f3cenie warto\u015bci przyrodniczo - architektoniczno - u\u017cytkowych parku, kt\u00f3re w swoim zakresie obejmuje:modernizacja istniej\u0105cych alejek z ewentualn\u0105 przebudow\u0105 uk\u0142adu \u015bcie\u017cek,wykonanie \u015bcie\u017cek historycznych i przyrodniczo-dydaktycznych,budowa o\u015bwietlenia LED i monitoringu,modernizacja istniej\u0105cych dr\u00f3g dojazdowych oraz doj\u015b\u0107 do parku,wykonanie schod\u00f3w terenowych prowadz\u0105cych do brzegu zbiornika wodnego,budowa element\u00f3w ma\u0142ej architektury,nasadzenia zieleni.Przewiduje si\u0119 budow\u0119 \u015bcie\u017cek parkowych o nawierzchni ziemnej z obrze\u017cami z kostki klinkierowej lub kamienia polnego. \u015acie\u017cki projektuje si\u0119 po biegach istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek oraz wprowadza si\u0119 nowe trakty komunikacyjne. Przewiduje si\u0119 utwardzenie uk\u0142adu drogowego w s\u0105siedztwie dworu kostk\u0105 klinkierow\u0105. Zakres renowacji zieleni - pozostawienie istniej\u0105cych nasadze\u0144 oraz uporz\u0105dkowanie zieleni i wprowadzenie \u0142adu kompozycyjnego poprzez nasadzenie nowych egzemplarzy. W ramach projektu planowane jest usuni\u0119cie 7 szt. drzew z terenu parku oraz oczyszczenie terenu z krzew\u00f3w i samosiej\u00f3w, przy czym koszt ten zaliczono do koszt\u00f3w niekwalifikowanych projektu . Uzupe\u0142nieniem \u015bcie\u017cek b\u0119dzie ozdobna ziele\u0144 w s\u0105siedztwie dworu, \u017cywop\u0142oty grabowe oraz nieliczne ozdobne nasadzenia na pozosta\u0142ym obszarze opracowania. Powierzchnia terenu parku obj\u0119ta projektem - 65 092 m2 Powierzchnia terenu utwardzona z klinkieru (droga dojazdowa i teren wok\u00f3\u0142 dworu) wraz z obrze\u017cami - 1642 m2 Powierzchnia \u015bcie\u017cek o nawierzchni gruntowej wraz z obrze\u017cami - 1968 m2. Wska\u017aniki projektu: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin - 54 szt. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - 1 szt. Liczba obiekt\u00f3w dziedzictwa naturalnego obj\u0119tych wsparciem -1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE", "TYTUL": "Rewitalizacja i zagospodarowanie zespo\u0142u parkowego w miejscowo\u015bci Rybczewice Drugie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "651219.00", "WARTOSC": "766140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Cel:\u00a0 rozw\u00f3j i upowszechnienie do sierpnia 2021 roku us\u0142ug spo\u0142ecznych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci wspieraj\u0105cych funkcjonowanie minimum 25 os\u00f3b (18K i 7M) w najtrudniejszych sytuacjach \u017cyciowych, w tym senior\u00f3w oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zamieszkuj\u0105cych na terenie g. Rybczewice. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 0 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu \u2013 3 0 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 25 Grupa docelowa: 0 25 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Rybczewice, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Cechy grupy docelowej; 0 liczebno\u015b\u0107: 25 os\u00f3b w wieku 60+ w tym osoby niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne 0 Miejsce zamieszkania: gmina Rybczewice, tereny wiejskie 0 Status zawodowy: osoby niepracuj\u0105ce zawodowo (renci\u015bci, emeryci) 0 Status finansowy: dochody na poziomie uprawniaj\u0105cym do wsparcia w ramach pomocy spo\u0142ecznej lub pomocy rodzinie 0 P\u0142e\u0107 \u2013 ze wzgl\u0119du na zapotrzebowanie na wsparcie os\u00f3b starszych, i zgodnie z rozk\u0142adem p\u0142ci w tej grupie wiekowej, grup\u0119 docelowa stanowi 18 kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn (75- 80%:20-25%) G\u0142\u00f3wne zadania: Utworzenie i funkcjonowanie Klubu Seniora Projekt:odpowiada na potrzeby i problemy w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych, zidentyfikowane na obszarze realizacji, bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demogra.i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug,zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci dla oso\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego.zak\u0142ada zachowanie trwa\u0142o\u015bci wspartych w ramach projektu miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych po zako\u0144czeniu jego realizacji co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu.przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umi", "BENEFICJENT": "GMINA RYBCZEWICE/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RYBCZEWICACH", "TYTUL": "Klub Seniora w Gminie Rybczewice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-11-15", "DOFINANSOWANIE": "447306.43", "WARTOSC": "1115421.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w zakwaterowania turystycznego i rekreacyjnego, w G\u00f3recku Starym i Cz\u0119stoborowicach, poprzez przeprowadzenie ich kompleksowej, g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji. Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania w zakresie poprawy efektywno\u015bci energet.: BUD. W G\u00d3RECKU STARYM: -Modernizacja c.o. -Ocieplenie dachu -Ocieplenie strop\u00f3w nadwieszonych -Ocieplenie \u015bcian zewn. -Modernizacja o\u015bwietlenia na LED -Wymiana okien -Wymiana drzwi -Monta\u017c instalacji c.w.u. oraz instalacji solarnej na dachu -Monta\u017c indywidualnych ciep\u0142omierzy i zawor\u00f3w podpion. oraz termostat\u00f3w. - Monta\u017c systemu zarz. en. (sterowanie o\u015bwietleniem) BUD. W CZ\u0118STOBOROWICACH: -Ocieplenie dachu wraz z remontem dachu -Modernizacja o\u015bwietlenia na LED -Wymiana okien na okna PCV -Wymiana drzwi -Modernizacja instalacji c.w.u. oraz monta\u017c instalacji solarnej -Monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a do pomiar\u00f3w zu\u017cytego ciep\u0142a z instalacji -Monta\u017c systemu zarz. en. (sterowanie o\u015bwietleniem) Wska\u017aniki dla projektu: W. Produktu L. przeds. otrzym. wsparcie:1 szt. L. przeds., kt\u00f3re w wyniku wsparcia popr. efekt. energ.:1 szt. L. zmoderniz. energetycznie bud.:2 szt. L. wybud. jednostek wytw. EC z OZE:3 szt. Pow. u\u017cytk. bud. poddanych termomoder.:667,21,00 m2 W. Rezultatu Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. EC: 1438,97 GJ/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.j EE: 29,34 MWh/rok Zmniejsz. zu\u017c. e. ko\u0144c.: 1544,59 GJ/rok Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.: 179,8358 ton r\u00f3wn. CO2 Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytw. EC ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.: 0,02048 MWt/rok Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytw. EC ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.: 20,48 kWt/rok Prod. EC z nowo wybud. instalacji wyk. OZE 33,80 MWht/rok Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efekt. energ. wykonano na podstawie audyt\u00f3w energet.", "BENEFICJENT": "PONTES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "POPRAWA EFEKTYWNO\u015aCI ENERGETYCZNEJ W FIRMIE PONTES SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1472927.94", "WARTOSC": "1732856.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.- zwi\u0119kszenie szans na powrot lub wej\u015bcia na rynek pracy 30os. (23K,7M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3 lat (rodzic\u00f3w/pe\u0142nosprawnych opiekun\u00f3w) z pow.\u015bwidnickiego poprzez zapewnienie dzieciom opieki w \u017c\u0142obku (utworzenie nowopowsta\u0142ych miejsc w \u017c\u0142obku, sfinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ugi opieki nad dzie\u0107mi) do 31.07.2022r. GD to 30 rodzic\u00f3w lub pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 (23K,7M)(os. bezrob.,bierne zawod., pracuj\u0105ce) z terenu pow.\u015bwidnickiego woj.lubelskiego (w przypadku os.fizycznych pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze woj.lub. pow.\u015bwidnickiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cyw.), w tym: -60% GD to os. bezrob. lub bierne zawod. -40% GD to os. pracuj\u0105ce -min.30% GD to os. z niepe\u0142nosprawn. [ON], os. d\u0142ugotrw.bezrob. lub os. o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3) -min.75% GD to K Zadania:Utworzenie i dostosowanie pomieszcze\u0144 nowopowsta\u0142ego \u017c\u0142obka do potrzeb dzieci, Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia w nowopowsta\u0142ym \u017c\u0142obku, Zakup pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w ramach nowopowsta\u0142ego \u017c\u0142obka, Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania utworzonego \u017c\u0142obka, Sfinansowanie koszt\u00f3w us\u0142ugi bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat G\u0142\u00f3wne rez. proj. - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu- 11os. - Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu- 15os.", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Misiaczek-Pluszaczek\" na terenie m.\u015awidnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1436543.93", "WARTOSC": "1805490.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 252 nauczycieli (N) (249K,3M) kl 1-3 publicznych 67 SP z terenu 24 gmin wiejskich i wiejsko-miejskich lubelskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2018 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Wschodni Klaser Innowacji z Kra\u015bnika, Katolicki Uniwersytet Lubelski i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania - szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1113.197815005727, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1113,20 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 715.5950945017181, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 341.7307130584192, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 34.65635738831615, "v": "121,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16.433702749140892, "v": "57,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.699613402061855, "v": "16,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08233390607101947, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 186.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 949.4682016036655, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "949,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 609.5777920962199, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 79.31672107674684, "v": "276,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 76.77625429553262, "v": "268,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 75.75463058419241, "v": "264,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.67553550973654, "v": "176,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 335.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 46.26492268041237, "v": "161,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.928671248568155, "v": "20,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3.112677548682703, "v": "10,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.060996563573883, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 764.6947250859107, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 322.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "764,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 689.7946449026346, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 74.90008018327606, "v": "261,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 611.3035366552119, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "611,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 458.81587056128285, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122.9964203894616, "v": "429,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 15.45721649484536, "v": "53,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.034029209621991, "v": "49,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 427.61840206185565, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "427,62 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "303.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 254.70280927835051, "v": "889,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164.32338201603665, "v": "573,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8.592210767468499, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 282.50890607101945, "v": "986,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "282,51 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "35.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 282.50890607101945, "v": "986,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 144.11283218785798, "v": "503,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "144,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 89.14019759450171, "v": "311,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.986248568155785, "v": "55,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15.950744558991982, "v": "55,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14.221260022909508, "v": "49,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7.732230813287514, "v": "27,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.0821506300114547, "v": "3,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 141.91346792668958, "v": "495,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "141,91 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 92.41705040091638, "v": "322,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 30.931340206185567, "v": "108,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 11.885395189003436, "v": "41,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.368112829324169, "v": "18,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1.311569301260023, "v": "4,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 110.58736540664376, "v": "386,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "110,59 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85.00092783505154, "v": "296,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 25.58643757159221, "v": "89,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104.3427434135166, "v": "364,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "104,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102.91089919816723, "v": "359,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 1.43184421534937, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 87.40148911798396, "v": "305,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "87,40 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "43.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 75.46019473081328, "v": "263,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11.941294387170675, "v": "41,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 76.0565950744559, "v": "265,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "76,06 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "310.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "52.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 76.0565950744559, "v": "265,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14.126772623138603, "v": "49,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "14,13 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.833906071019473, "v": "23,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.693585337915235, "v": "23,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.4847336769759451, "v": "1,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.1145475372279496, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12.454178121420389, "v": "43,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "12,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "76.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12.454178121420389, "v": "43,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 11.45475372279496, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,45 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "149.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.45475372279496, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9.685907789232532, "v": "33,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,69 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9.416088201603666, "v": "32,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.269819587628866, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 203.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9.645131729667813, "v": "33,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,65 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.67147766323024, "v": "30,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.9736540664375716, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.5519329896907217, "v": "8,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,55 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.5519329896907217, "v": "8,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}