[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8636773.54", "WARTOSC": "10247714.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "W ramach proj. 286 (149-k,137-m) os\u00f3b zarejestr. w PUP, w tym osoby kt. nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgod. z definicj\u0105 PO WER) oraz 934 os. zatrudnione/samoztrud. zostanie obj\u0119tych:1. IPD - dla 286 (149-k,137-m) os zostanie okre\u015blony IPD obejmuj\u0105cy us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy.2. Po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawod.- 286 (149-k,137-m) os\u00f3b. Po\u015bred. pracy b\u0119dzie polega\u0142o na udzielaniu pomocy w uzyskaniu zatrud. W ramach poradnictwa zawod. osoby uzyskaj\u0105 m.in. pomoc w lepszym radzeniu sobie w poszukiwaniu pracy.3. Sta\u017cami - dla116 os. (81-k, 35-m) zostan\u0105 zorganizowane sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 m-cy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie do\u015bwiadczenia zaw. Os. otrzyma styp. sta\u017c., badania lek. i zwroty za dojazdy.4. Bonami szkoleniowymi - 21(6-k, 15-m) os., kt\u00f3re uprawdopodobni\u0105 podj\u0119cie zatrud. lub dzia\u0142alno\u015bci gosp. po zako\u0144czeniu szkolenia. W ramach bonu szkol. zostan\u0105 sfinansowane koszty: jednego lub kilku szkole\u0144, bada\u0144 lekarskich, dojazdu na szkol.Osoba otrzyma styp. szkoleniowe.5.Szkoleniami- 66 (19-k,47-m) os. zostanie skierowanych na szkolenia indywidualne umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie, zmian\u0119 kwalifikacji lub kompetencji. Osoba otrzyma stypendium szkol. i zwroty za dojazdy.6. Jedn. \u015brod. na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. -29 (13-k,16-m) os. zostan\u0105 udzielone \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.7. Bonami na zasiedlenie -zostan\u0105 przyznane25 (15-k,10-m) os.,kt. podejm\u0105 zatrudnienie, inn\u0105 prac\u0119 zarobkow\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospod. poza dotychczas. miejscem zamieszkania przez okres co najm. 6 m-cy w przeci\u0105gu 8 m-cy. Bon na zasiedl. przyznawany b\u0119dzie w wysok. \u015br. 9800 z\u0142.8. Wyposa\u017cenialub doposa\u017c. stanowiska pracy- zostanie skierowanych do pracy 16 os. (8-k,8-m) w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017ce\u0144/doposa\u017c. stanowisk pracy.9.Prace interwencyjne-zostanie skierowanych do pracy 13 os (7-k,6-m)-zostan\u0105zrefundowane cz\u0119\u015bciowo koszty wynagrodz. ze sk\u0142adkami.10. Instrumenty finansoweZostan\u0105 obj\u0119te 934 os. pracuj\u0105ce lub samozatrud.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3401806.07", "WARTOSC": "3702041.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. W ramach projektu 476(260-k,216-m) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER) zostanie obj\u0119tych: 1. Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - dla 476(260-k,216-m) os\u00f3b zostanie okre\u015blony IPD obejmuj\u0105cy us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy. 2. Po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym- 476(260-k,216-m)os\u00f3b. Po\u015brednictwo pracy b\u0119dzie polega\u0142o na udzielaniu pomocy w uzyskaniu zatrudnienia. W ramach poradnictwa zawodowego osoby uzyskaj\u0105 m.in. pomoc w lepszym radzeniu sobie w poszukiwaniu pracy. 3. Sta\u017cami - dla 360 os. (226-k, 134-m) zostan\u0105 zorganizowane sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 7 m-cy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie do\u015bwiadczenia zaw. Osoba otrzyma stypendium sta\u017cowe i zwroty za dojazdy. 4. Bonami szkoleniowymi - 29 (3-k, 26-m) os., kt\u00f3re uprawdopodobni\u0105 podj\u0119cie zatrudnienia lub dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej po zako\u0144czeniu szkolenia. W ramach bonu szkoleniowego zostan\u0105 sfinansowane (do wys. 100% przeci\u0119tnego wynagrodzenia) koszty: jednego lub kilku szkole\u0144, bada\u0144 lekarskich, przejazdu na szkolenia i zakwaterowanie. Osoba otrzyma stypendium szkoleniowe. 5.Szkoleniami - 20(4-k,16-m) os. zostanie skierowanych na szkolenia indywidualne umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie, zmian\u0119 lub uzupe\u0142nienie kwalifikacji lub kompetencji. Osoba otrzyma stypendium szkoleniowe i zwroty za dojazdy. 6. \u015arodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 40(14-k,26-m) os. zostan\u0105 udzielone \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci \u015br.20 000 z\u0142. 7. Bonami na zasiedlenie -zostan\u0105 przyznane 27 (11-k,16-m) os.,kt. podejm\u0105 zatrudnienie, inn\u0105 prac\u0119 zarobkow\u0105 lub dzia\u0142aln. gospodarcz\u0105 poza dotychczasowym miejscem zamieszkania przez okres conajm. 6 m-cy w przeci\u0105gu 8 m-cy. Bon na zasiedlenie przyznawany b\u0119dzie ..", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2870165.79", "WARTOSC": "3376665.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do\u00a0343 (206-k,137-m) os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awidniku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\u00a0345 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie \u015bwidnickim, w tym: kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach oraz os.odchodz. z rolnictwa. 343 (206-k,137-m) os\u00f3b bezrobotnych zostanie obj\u0119tych nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia, kt\u00f3re\u00a0przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na zatrudnienie: a)Sta\u017ce. W ramach projektu\u00a0180 os\u00f3b nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy poprzez sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 miesi\u0119cy. Pracodawcy zostan\u0105 zobowi\u0105zani w umowach o organizacj\u0119 sta\u017cu do zatrudnienia os\u00f3b po zako\u0144czeniu wsparcia zgodnie z wytycznymi dotycz\u0105cymi osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej b)Szkolenia (indywidualne). W ramach projektu\u00a059 os\u00f3b nab\u0119dzie, podwy\u017cszy lub uzupe\u0142ni swoje kwalifikacje poprzez indywidualne szkolenia zawodowe. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 organizowane w celu uzykania kwalifikacji zawodowych lub nabycia kompetencji. c)Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy. W ramach projektu b\u0119dzie udzielonych pracodawcom\u00a031 refundacji wyposa\u017ce\u0144 lub doposa\u017ce\u0144 stanowisk pracy dla skierowanych do pracy os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej. d)Prace interwencyjne W ramach projektu\u00a042 os\u00f3b zostanie skierowanych do pracy w ramach prac interwencyjnych. e)Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu\u00a031 os\u00f3b otrzyma jednarozwe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej. Wszystkie powy\u017csze formy wsparcia zwi\u0119ksz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie \u015bwidnickim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2823821.05", "WARTOSC": "3073045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. W ramach projektu 299 (150-k, 149-m) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER) zostanie obj\u0119tych: 1. Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - dla 299 (150-k, 149-m) os\u00f3b zostanie okre\u015blony IPD obejmuj\u0105cy us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy. 2. Po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym - 299 (150-k, 149-m) os\u00f3b. Po\u015brednictwo pracy b\u0119dzie polega\u0142o na udzielaniu pomocy w uzyskaniu zatrudnienia. W ramach poradnictwa zawodowego osoby uzyskaj\u0105 m.in. pomoc w lepszym radzeniu sobie w poszukiwaniu pracy. 3. Sta\u017cami - dla 210 os. (125-k, 85-m) zostan\u0105 zorganizowane sta\u017ce trwaj\u0105ce do 7 m-cy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie do\u015bwiadczenia zaw. Osoba otrzyma stypendium sta\u017cowe i zwroty za dojazdy. 4. Bonami szkoleniowymi - 29 (7-k, 22-m) os., kt\u00f3re uprawdopodobni\u0105 podj\u0119cie zatrudnienia lub dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej po zako\u0144czeniu szkolenia. W ramach bonu szkoleniowego zostan\u0105 sfinansowane (do wys. 100% przeci\u0119tnego wynagrodzenia) koszty: jednego lub kilku szkole\u0144, bada\u0144 lekarskich, przejazdu na szkolenia i zakwaterowanie. Osoba otrzyma stypendium szkoleniowe. 5.Szkoleniami - 15 (4-k, 11-m) os. zostanie skierowanych na szkolenia indywidualne umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie, zmian\u0119 lub uzupe\u0142nienie kwalifikacji. Osoba otrzyma stypendium szkoleniowe i zwroty za dojazdy. 6. \u015arodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 40 (12-k; 28-m) os. zostan\u0105 udzielone \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci do 20 000 z\u0142. 7. Bonami na zasiedlenie - zostan\u0105 przyznane 5 (2-k,3-m) os., kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie, inn\u0105 przc\u0119 zarobkow\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 poza dotychczasowym miejscem zamieszkania przez okres conajm. 6 miesi\u0119cy w przeci\u0105gu 8 miesi\u0119cy. Bon na zasiedlenie przyznawany b\u0119dzie w wysok", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.95}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2575900.00", "WARTOSC": "2803200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. m\u0142odych do 29 r. \u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim. W ramach projektu 302 (151-k, 151-m) osoby zarejestrowane w PUP (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER) zostanie obj\u0119tych: 1. Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania - 302 osoby (151-k, 151-m). 2. Po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym - 302 osoby (151-k, 151-m). 3. Sta\u017cami - 200 osoby (100-k,100-m) - zostan\u0105 zorganizowane sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 m-cy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie do\u015bwiadczenia zaw. Osoba otrzyma stypendium sta\u017cowe i zwroty za dojazdy. 4. Bonami szkoleniowymi - 10 os\u00f3b (5-k, 5-m), kt\u00f3re uprawdopodobni\u0105 podj\u0119cie zatrudnienia lub dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej po zako\u0144czeniu szkolenia. W ramach bonu szkoleniowego zostan\u0105 sfinansowane (do wysoko\u015bci 100% przeci\u0119tnego wynagrodzenia) koszty: jednego lub kilku szkole\u0144, bada\u0144 lekarskich, przejazdu na szkolenia i zakwaterowanie. Osoba otrzyma stypendium szkoleniowe. 5. \u015arodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 65 os\u00f3b (32-k; 33-m) - zostan\u0105 udzielone \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci do 21 000 z\u0142. 6. Bonami na zasiedlenie - zostan\u0105 przyznane 13 os\u00f3b (7-k,6-m), kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie, inn\u0105 prac\u0119 zarobkow\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 poza miejscem dotychczasowego zamieszkania przez okres co najmniej 6 miesi\u0119cy w przeci\u0105gu 8 miesi\u0119cy. Bon na zasiedlenie przyznawany b\u0119dzie w wysoko\u015bci 7880z\u0142. 7. Szkoleniami - 14 os\u00f3b (7-k,7-m).", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2260035.62", "WARTOSC": "2658865.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 270( 128-k,142-m) os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awidniku jako bezrobotne. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 270 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie \u015bwidnickim, w tym: kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach oraz os.odchodz. z rolnictwa dla kt. zosta\u0142 okr. I lub II profil pomocy. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 270 (128-k, 142-m) os\u00f3b bezrobotnych (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), w tym 112 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 50 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 10 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 2 os. z niepe\u0142nosprawn., 6 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Osoby te w projekcie zostan\u0105 obj\u0119te nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na zatrudnienie: a)Sta\u017ce. W ramach projektu 120 os\u00f3b nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy poprzez sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 miesi\u0119cy. Pracodawcy zostan\u0105 zobowi\u0105zani w umowach o organizacj\u0119 sta\u017cu do zatrudnienia os\u00f3b po zako\u0144czeniu wsparcia zgodnie z wytycznymi dotycz\u0105cymi osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej b)Szkolenia (indywidualne). W ramach projektu 76 os\u00f3b nab\u0119dzie, podwy\u017cszy lub uzupe\u0142ni swoje kwalifikacje poprzez indywidualne szkolenia zawodowe. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 organizowane w celu uzykania kwalifikacji zawodowych lub nabycia kompetencji . c)Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy. W ramach projektu b\u0119dzie udzielonych prcodawcom 44 refundacji wyposa\u017ce\u0144 lub doposa\u017ce\u0144 stanowisk pracy dla skierowanych do pracy os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej. d)Prace interwencyjne W ramach projektu 30 os\u00f3b zostanie skierowanych do pracy w ramach prac interwencyjnych. Wszystkie powy\u017csze formy wsparcia zwi\u0119ksz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie \u015bwidnickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2087547.58", "WARTOSC": "2476919.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "W ramach projektu 309 (144-k,165-m) os\u00f3b zarejestrowanych w PUP (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgod. z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER) zostanie obj\u0119tych: 1. IPD - dla 309 (144-k,165-m) os zostanie okre\u015blony IPD obejmuj\u0105cy us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy. 2. Po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym- 309 (144-k, 165-m) os\u00f3b. Po\u015bred. pracy b\u0119dzie polega\u0142o na udzielaniu pomocy w uzyskaniu zatrudnienia. W ramach poradnictwa zawodowego osoby uzyskaj\u0105 m.in. pomoc w lepszym radzeniu sobie w poszukiwaniu pracy. 3. Sta\u017cami - dla 143 os. (86-k, 57-m) zostan\u0105 zorganizowane sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 m-cy umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie do\u015bwiadczenia zaw. Osoba otrzyma stypendium sta\u017cowe i zwroty za dojazdy. 4. Bonami szkoleniowymi - 24 (4-k, 20-m) os., kt\u00f3re uprawdopodobni\u0105 podj\u0119cie zatrudnienia lub dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej po zako\u0144czeniu szkolenia. W ramach bonu szkoleniowego zostan\u0105 sfinansowane (do wys. 100% przeci\u0119tnego wynagrodzenia) koszty: jednego lub kilku szkole\u0144, bada\u0144 lekarskich, dojazdu na szkolenia i zakwaterowanie. Osoba otrzyma styp. szkoleniowe. 5.Szkoleniami- 72 (21-k,51-m) os. zostanie skierowanych na szkolenia indywidualne umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie, zmian\u0119 lub uzupe\u0142nienie kwalifikacji lub kompetencji. Osoba otrzyma stypendium szkol. i zwroty za dojazdy. 6. \u015arodkami na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 13 (9-k,4-m) os. zostan\u0105 udzielone \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 7. Bonami na zasiedlenie -zostan\u0105 przyznane 47 (19-k,28-m) os.,kt. podejm\u0105 zatrudnienie, inn\u0105 prac\u0119 zarobkow\u0105 lub dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 poza dotychczasowym miejscem zamieszkania przez okres co najm. 6 m-cy w przeci\u0105gu 8 m-cy. Bon na zasiedlenie przyznawany b\u0119dzie w wysok. \u015br. 9000 z\u0142. 8. Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy- zostanie skierowanych do pracy 10 os\u00f3b (5-k,5-m) w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia/doposa\u017c stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u015bwidnickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "15221706.50", "WARTOSC": "17907890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost o 600 liczby przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z podregionu lubelskiego, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ug rozwojowych poprzez dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla 3578 przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w oddelegowanych przez przedsi\u0119biorc\u00f3w do ko\u0144ca 2023r. Wska\u017aniki rezultatu: 3221 osoby, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie Wska\u017aniki produktu: 3578 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 716 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1396 os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "WSCHODNIA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP z podregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550012.40", "WARTOSC": "1823544.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. do 120 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Powiatu \u015awidnickiego. Realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2019 - 31.12.2021. Celem projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych, wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji, takich jak m. in. doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, zabiegi rehabilitacyjne, kursy i szkolenia oraz sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie nabycie nowych i/lub poszerzenie posiadanych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Dzi\u0119ki nim uczestnicy projektu stan\u0105 si\u0119 bardziej konkurencyjni na rynku pracy, co z kolei umo\u017cliwi im aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 i podj\u0119cie satysfakcjonuj\u0105cej pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 etapach, z kt\u00f3rych ka\u017cdy b\u0119dzie trwa\u0142 12 miesi\u0119cy i obejmowa\u0142 wsparciem 40 os\u00f3b. Ka\u017cdy etap b\u0119dzie skonstruowany w taki sam spos\u00f3b, tzn. w okresie 01.01 - 28.02 odb\u0119dzie si\u0119 rekrutacja do projektu; 01.03 - 31.03 - wyjazd motywacyjno-doradczy i nast\u0119pnie poradnictwo psychologiczne; 01.04 - 30.04 - doradztwo zawodowe; 01.05 - 31.05 - zabiegi rehabilitacyjne; 01.06 - 31.08 - kursy i szkolenia; 01.09 - 31.12. sta\u017ce zawodowe. W ka\u017cdym etapie we\u017amie udzia\u0142 40 uczestnik\u00f3w, po 20 K i M.\u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "\"Spektrum Nowych Mo\u017cliwo\u015bci\" - Program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Powiatu \u015awidnickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.38}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1543836.83", "WARTOSC": "1816278.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 173 ( 86-k,87-m) os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awidniku jako bezrobotne. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 173 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie \u015bwidnickim, w tym: kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach oraz os.odchodz. z rolnictwa dla kt. zosta\u0142 okr. I lub II profil pomocy do ko\u0144ca 2016 roku. Wsparciem zostanie obj\u0119te 173 (86-k, 87-m) osoby bezrobotne (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy), w tym 75 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 90 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 34 osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, 7 os. niepe\u0142nosprawn., 4 osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa. Osoby te w projekcie zostan\u0105 obj\u0119te nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na zatrudnienie: a)Sta\u017ce zawodowe. W ramach projektu 65 osoby nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych do wykonywania pracy poprzez sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 miesi\u0119cy. Pracodawcy zostan\u0105 zobowi\u0105zani w umowach o organizacj\u0119 sta\u017cu do zatrudnienia os\u00f3b po zako\u0144czeniu wsparcia zgodnie z wytycznymi dotycz\u0105cymi osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej b)Szkolenia (indywidualne). W ramach projektu 56 os\u00f3b nab\u0119dzie, podwy\u017cszy lub uzupe\u0142ni swoje kwalifikacje poprzez indywidualne szkolenia zawodowe. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 organizowane w celu podniesienia kwalifikacji zawodowych. c) Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy. W ramach projektu b\u0119dzie udzielonych 52 refundacji wyposa\u017ce\u0144 lub doposa\u017ce\u0144 stanowisk pracy dla os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej. Wszystkie powy\u017csze formy wsparcia zwi\u0119ksz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie \u015bwidnickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "14024027.60", "WARTOSC": "16498856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci co najmniej 1334 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP w podregionie lubelskim poprzez obj\u0119cie co najmniej 3130 ich pracownik\u00f3w us\u0142ugami rozwojowymi oraz przystosowanie pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w do koniecznych zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2019 r. Wsparcie w projekcie jest realizowane w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Oznacza to zastosowanie mechanizmu dystrybucji \u015brodk\u00f3w ukierunkowanego na mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania samodzielnego wyboru us\u0142ug rozwojowych przez przedsi\u0119biorc\u0119 odpowiadaj\u0105cych na jego indywidualne potrzeby rozwojowe. W zwi\u0105zku z tym, to przedsi\u0119biorca decyduje, jakiego wsparcia potrzebuje i sam dokonujea wyboru najlepszej wed\u0142ug niego us\u0142ugi rozwojowej. W celu realizacji tego podej\u015bcia Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci opracowa\u0142a i wdro\u017cy\u0142a Baz\u0119 Us\u0142ug Rozwojowych, za po\u015brednictwem kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy mog\u0105 dokonywa\u0107 mi\u0119dzy innymi wyboru us\u0142ugi rozwojowej. Wszystkie us\u0142ugi rozwojowe dla przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa lubelskiego finansowane ze \u015brodk\u00f3w europejskich musz\u0105 by\u0107 realizowane za jej po\u015brednictwem. Przedsi\u0119biorca ponosi koszty za us\u0142ug\u0119 rozwojow\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych, a nast\u0119pnie Operator refunduje mu cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w zgodnie z zapisami umowy o dofinansowanie us\u0142ugi rozwojowej. Projekt przewiduje wsparcie dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z podregionu lubelskiego, tj. m. Lublin, powiatu lubelskiego, lubartowskiego, \u015bwidnickiego i \u0142\u0119czy\u0144skiego. Preferowani s\u0105 przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER; przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy swoich pracownik\u00f3w w wieku 50+\u00a0 b\u0105d\u017a pracownik\u00f3w o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa lubelskiego w kontek\u015bcie realizacji cel\u00f3w strategicznych wojew\u00f3dztwa; przedsi\u0119biorstwa wysokiego wzrostu i przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy do obj\u0119cia wsparciem kobie", "BENEFICJENT": "LUBELSKI PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY S.A.", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1372645.62", "WARTOSC": "1614877.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 181 (108-k,73-m) os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awidniku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 181 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie \u015bwidnickim, w tym: kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach oraz os.odchodz. z rolnictwa dla kt. zosta\u0142 okr. I lub II profil pomocy. 181 (108-k,73-m) os\u00f3b bezrobotnych (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy) zostanie obj\u0119tych nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na zatrudnienie: a)Sta\u017ce. W ramach projektu 110 os\u00f3b nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy poprzez sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 miesi\u0119cy. Pracodawcy zostan\u0105 zobowi\u0105zani w umowach o organizacj\u0119 sta\u017cu do zatrudnienia os\u00f3b po zako\u0144czeniu wsparcia zgodnie z wytycznymi dotycz\u0105cymi osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej b)Szkolenia (indywidualne). W ramach projektu 29 os\u00f3b nab\u0119dzie, podwy\u017cszy lub uzupe\u0142ni swoje kwalifikacje poprzez indywidualne szkolenia zawodowe. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 organizowane w celu uzykania kwalifikacji zawodowych lub nabycia kompetencji. c)Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy. W ramach projektu b\u0119dzie udzielonych pracodawcom 12 refundacji wyposa\u017ce\u0144 lub doposa\u017ce\u0144 stanowisk pracy dla skierowanych do pracy os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej. d)Prace interwencyjne W ramach projektu 20 os\u00f3b zostanie skierowanych do pracy w ramach prac interwencyjnych. e)Jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej W ramach projektu 10 os\u00f3b otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wszystkie powy\u017csze formy wsparcia zwi\u0119ksz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie \u015bwidnickim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1070507.72", "WARTOSC": "1259420.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 137 (82-k,55-m) os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u015awidniku. Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\u00a0137 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej w powiecie \u015bwidnickim, w tym: kobiet, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, powy\u017cej 50 roku \u017cycia, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach oraz os.odchodz. z rolnictwa dla kt. zosta\u0142 okr. I lub II profil pomocy. 137 (82-k,55-m) os\u00f3b bezrobotnych (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy) zostanie obj\u0119tych nast\u0119puj\u0105cymi formami wsparcia, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do zwi\u0119kszenia ich szans na zatrudnienie: a)Sta\u017ce. W ramach projektu 80 os\u00f3b nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci praktyczne do wykonywania pracy poprzez sta\u017ce trwaj\u0105ce od 3 do 6 miesi\u0119cy. Pracodawcy zostan\u0105 zobowi\u0105zani w umowach o organizacj\u0119 sta\u017cu do zatrudnienia os\u00f3b po zako\u0144czeniu wsparcia zgodnie z wytycznymi dotycz\u0105cymi osi\u0105gni\u0119cia efektywno\u015bci zatrudnieniowej b)Szkolenia (indywidualne). W ramach projektu 27 os\u00f3b nab\u0119dzie, podwy\u017cszy lub uzupe\u0142ni swoje kwalifikacje poprzez indywidualne szkolenia zawodowe. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 organizowane w celu uzykania kwalifikacji zawodowych lub nabycia kompetencji. c)Wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowisk pracy. W ramach projektu b\u0119dzie udzielonych prcodawcom 20 refundacji wyposa\u017ce\u0144 lub doposa\u017ce\u0144 stanowisk pracy dla skierowanych do pracy os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej. d)Prace interwencyjne W ramach projektu 10 os\u00f3b zostanie skierowanych do pracy w ramach prac interwencyjnych. Wszystkie powy\u017csze formy wsparcia zwi\u0119ksz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia w powiecie \u015bwidnickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "923630.40", "WARTOSC": "1086624.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. do 120 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u00a0 - mieszka\u0144c\u00f3w DPS z terenu Powiatu \u015awidnickiego. Realizowany b\u0119dzie w okresie 01.06.2019 - 31.05.2022. Celem projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych, wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji, takich jak m. in. poradnictwo psychologiczne, zabiegi zdrowotne, wyjazdy aktywizacyjno zdrowotne oraz terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 UP. Udzia\u0142 w projekcie, umo\u017cliwi UP aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 etapach, z kt\u00f3rych ka\u017cdy b\u0119dzie trwa\u0142 12 miesi\u0119cy i obejmowa\u0142 wsparciem 40 os\u00f3b. Ka\u017cdy etap b\u0119dzie skonstruowany w taki sam spos\u00f3b, tzn. w okresie 01.01 - 28.02 odb\u0119dzie si\u0119 rekrutacja do projektu; 01.03 - 31.03 - indywidualne poradnictwo psychologiczne \u015bwiadczone co kwarta\u0142, poczynaj\u0105c od 01.03-31.03 nast\u0119pnie w miesi\u0105cu czerwcu, wrze\u015bniu i grudniu ka\u017cdego roku realizacji projektu; 01.04 - 31.12 - terapia zaj\u0119ciowa dla UP; 01.04 - 31.12 - zabiegi ruchowo - mobilizacyjne; sierpie\u0144 ka\u017cdego roku realizacji projektu - wyjazd zdrowotno aktywizacyjny; wrzesie\u0144 ka\u017cdego roku realizacji projektu: festyn maj\u0105cy na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 UP i podsumowanie danej edycji projektu. W ka\u017cdym etapie we\u017amie udzia\u0142 40 uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "\"Widzie\u0107 wi\u0119cej\" - aktywizacja spo\u0142eczna mieszka\u0144c\u00f3w Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej funkcjonuj\u0105cych na terenie Powiatu \u015awidnickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "869040.00", "WARTOSC": "1022400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, tzn. do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Powiatu \u015awidnickiego. Zgodnie z regulaminem konkursu, projekt nale\u017cy do typu 1 a. Celem projektu jest integracja, poprawa dost\u0119pu do pracy oraz aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 uczestnik\u00f3w do \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez zastosowanie instrument\u00f3w aktywnej integracji: zawodowej, spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zdrowotnej wobec 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu powiatu \u015bwidnickiego w latach 2016-2018. Zastosowane zostan\u0105 instrumenty takie jak: doradztwo zawodowe i psychologiczne, kursy i szkolenia oraz zabiegi rehabilitacyjne, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie nabycie nowych lub poszerzenie posiadanych kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych oraz poprawa stanu zdrowia. Dzi\u0119ki zastosowanym instrumentom, osoby niepe\u0142nosprawne stan\u0105 si\u0119 bardziej konkurencyjne na rynku pracy, co umo\u017cliwi im znalezienie dobrze p\u0142atnej pracy. W ramach projektu planowane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c sta\u017ce zawodowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczestnicy nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie w pracy, kt\u00f3re razem z pozosta\u0142ymi efektami, tzn. nabytymi umiej\u0119tno\u015bciami, pozwoli im na pe\u0142ne w\u0142\u0105czenie si\u0119 do \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: 1. nabyte kwalifikacje zawodowe potwierdzone odpowiednimi dokumentami (dyplomem potwierdzaj\u0105cym nabycie nowych lub poszerzenie posiadanych kwalifikacji), 2. do\u015bwiadczenie zawodowe uczestnik\u00f3w potwierdzone za\u015bwiadczeniami o uko\u0144czeniu sta\u017c\u00f3w zawodowych oraz 3. podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 25 % uczestnik\u00f3w projektu po jego zako\u0144czeniu poprzez zatrudnienie ich przez podmioty, w kt\u00f3rych odbywali sta\u017ce, lub samozatrudnienie.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "\"Spektrum korzy\u015bci\" - Program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Powiatu \u015awidnickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "866252.42", "WARTOSC": "1019120.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. Cypriana Kamila Norwida w \u015awidniku poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 zawodowych i sta\u017cy/praktyk dla 100 uczni\u00f3w (K - 62, M - 38; Technikum nr 2 \u2013 90 os(40os tech.zyw. ius\u0142ug gastr, 20os tech.hot, 30os tech log)., ZSZ nr 2 \u2013 10 os.-kucharz.) oraz kurs\u00f3w doskonal\u0105cych i szkole\u0144 zawodowych dla nauczycieli (4 os., K - 4) oraz poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych w omawianych plac\u00f3wkach do ko\u0144ca X.2019 roku. Grupa docelowa: Grupa docelowa, zgodnie z SZOOP RPO WL 2014-2020 w zakresie 12. Osi priorytetowej, Dz. 12.4, to 100 uczni\u00f3w (dz. 62, ch\u0142. 38) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. C. K. Norwida w \u015awidniku, kt\u00f3ry prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe, w tym 90 uczni\u00f3w ucz\u0119szcza do Technikum nr 2 ? t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych \u2013 40 UP ? t. hotelarstwa \u2013 20 os. ? t. logistyk \u2013 30 os. oraz 10 uczni\u00f3w ZSZ nr 2 (10 UP - kucharz) i 4 n-li zawodu/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (K 4). UP w przypadku os\u00f3b fizycznych ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. lubelskiego. Udzia\u0142 w proj. zadeklarowa\u0142o 100 uczni\u00f3w i 4 n-li - nauczyciele: kobiety: 100% (tylko K wyrazi\u0142y ch\u0119\u0107 i potrzeb\u0119 uczestnictwa w proj.), aby umo\u017cliwi\u0107 ka\u017cdemu swobodny i r\u00f3wny dost\u0119p do dzia\u0142a\u0144 projektowych. Zadania: 1. Dodatkowe, specjalistyczne zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w oraz wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy 2. Praktyki/sta\u017ce realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami 3. Zaj\u0119cia dla nauczycieli 4. Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych lub warsztat\u00f3w z kierunk\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w projekcie Rezultaty: Minimum 94 osoby (w tym 4 nauczycieli) podniesie swoje kompetencje/kwalifikacje.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 IM. CYPRIANA KAMILA NORWIDA W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "Mistrzostwo w Zawodzie Kluczem do Sukcesu \u2013 II Edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "817049.75", "WARTOSC": "961235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. jest podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 20 os\u00f3b w wieku 18-64 lat, w tym 11K i 9 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotni), w tym 4 (3K)os.niepe\u0142nosprawnych,korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej na terenie powiatu \u015bwidnickiego poprzez udzia\u0142 w programie reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w okresie do 31.05.2020 r. \u015acie\u017cka reintegracyjna stworzona indywidualnie dla ka\u017cdego UP, z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integr. o charakterze spo\u0142., zawod., edukac. i zdrowotnym,/Kryt. form. spec.4\u00a0. Realiz.programu reintegracji spo\u0142.-zawod.zak\u0142ada wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie dost\u0119pu do us\u0142ug reintgeracji spo\u0142 i zawod. realizowanych przez CIS Projekt zak\u0142ada wsparcie w zakresie: 1.poradnictwa zawodowego i psychospo\u0142ecznego obejmuj\u0105ce: idetyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb 20 (11 K) UP, indywidualne i grupowe doradztwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 2.treningi i warsztaty rozwoju osobistego i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,w tym trening kompetencji spo\u0142., indywidualne i grupowe zaj\u0119cia terapeutyczne i psychoedukacyjne, grupy wsparcia, wsparcie pracownika socjalnego 3.reintegracja zawodowa 20 UP- warsztaty zawodowe w grupach monitoring,, konserwacyjno-porz\u0105dk. i dla pracownik\u00f3w gospodarczych oraz po\u015brednictwo pracy i wyjazdy studyjne. 4. szkolenia zawodowe dla 10 UP 5. 6- miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla 20 UP Proj. ma na celu wzrost kwalif. zawod. i kompetencji spo\u0142. u min. 7 (4K) UP, zwi\u0119kszenia wiedzy n.t poruszania si\u0119 po rynku pracy,motywacji do dzia\u0142ania i zmiany oraz zwi\u0119kszenia wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015b\u0107i, podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 6( 4 K) UP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POSTIS", "TYTUL": "CENTRUM AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "814076.87", "WARTOSC": "957737.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. Cypriana Kamila Norwida w \u015awidniku poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 zawodowych dla 190 uczni\u00f3w (Technikum nr 2 \u2013 180 os., Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa \u2013 10 os.), kurs\u00f3w doskonal\u0105cych i szkole\u0144 zawodowych dla nauczycieli (9os.) oraz poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych do ko\u0144ca VIII.2018 roku. Grupa docelowa to 190 uczni\u00f3w (dz. 74, ch\u0142. 116) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 im. C. K. Norwida w \u015awidniku, kt\u00f3ry prowadzi kszta\u0142cenie zawodowe, w tym 180 uczni\u00f3w ucz\u0119szcza do Technikum nr 2 (technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych \u2013 80 os., techn.hotelarstwa \u2013 40 os., techn.logistyk \u2013 60 os.) oraz do Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej nr 4 (10 os. z kierunku kucharz), kt\u00f3re prowadz\u0105 kszta\u0142.zawod. i wchodz\u0105 w sk\u0142adu ZS nr 1 w \u015awidniku oraz 9 nauczycieli zawodu/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (K 9). G\u0142\u00f3wne rezultaty: nabycie kwalifikacji i kompetencji zawodowych przez 90% nauczycieli i 90% uczni\u00f3w, objetych wsparciem/projektem G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: 1. Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych 2. Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy 3. Zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy Technikum nr 2 i ZSZ nr 4 z pracodawcami poprzez realizacj\u0119 praktyk zawodowych i sta\u017cy dla uczni\u00f3w; wsp\u00f3lne prowadzenie kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych i szkole\u0144 doskonal\u0105cych dla nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu 4. Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI W \u015aWIDNIKU/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 1 W \u015aWIDNIKU IM. CYPRIANA KAMILA NORWIDA", "TYTUL": "Mistrzostwo w zawodzie kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "803813.12", "WARTOSC": "945662.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. jest podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 20 os\u00f3b w wieku 18-64 lat, w tym 11K i 9 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotni), w tym 4 (3K)os.niepe\u0142nosprawnych i 7 (4K) os\u00f3b bezrobotnych, korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej na terenie powiatu \u015bwidnickiego poprzez udzia\u0142 w programie reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej\u00a0w okresie do 31.03. 2019 r. \u00a0\u015acie\u017cka reintegracyjna stworzona indywidualnie dla ka\u017cdego UP, z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integr. o charakterze spo\u0142., zawod., edukac. i zdrowotnym, us\u0142ugi o charakterze zawodowym nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 pierwszego elementu wsparcia i wsparcie nie obejmuje wy\u0142\u0105cznie pracy socjalnej /Kryt. form. spec.4 pkt /. Realiz.programu reintegracji spo\u0142.-zawod.zak\u0142ada wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie dost\u0119pu do us\u0142ug reintgeracji spo\u0142 i zawod. realizowanych przez CIS i udzielane na stworzenie nowych miejsc reintegracji spo\u0142 i zawod. w istniej\u0105cym podmiocie (CIS POSTIS) /Kryt.spec.6 pkt. a). Projekt zak\u0142ada wsparcie w zakresie: 1.poradnictwa zawodowego i psychospo\u0142ecznego obejmuj\u0105ce: idetyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb 20 (11 K) UP, indywidualne i grupowe doradztwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 2.treningi i warsztaty rozwoju osobistego i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,w tym trening kompetencji spo\u0142., indywidualne i grupowe zaj\u0119cia terapeutyczne i psychoedukacyjne, grupy wsparcia, wsparcie pracownika socjalnego 3.reintegracja zawodowa 20 UP- warsztaty zawodowe w grupach ochrona mienia-monitoring, gastronomiczno-spo\u017c.,poligraficzno-drukarskiej, konserwacyjno-porz\u0105dk. oraz po\u015brednictwo pracy i wyjazdy studyjne. 4. szkolenia zawodowe dla 20 UP 5. 6 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla 20 UP\u00a0 Proj. ma na celu wzrost kwalif. zawod. i kompetencji spo\u0142. u min. 19 (11K) UP, zwi\u0119kszenia wiedzy n.t poruszania si\u0119 po rynku pracy,motywacji do dzia\u0142ania i zmiany oraz zwi\u0119kszenia wiary we w\u0142asne mo\u017c\u0142iwo\u015b\u0107i, podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 7 (4 K) UP.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POSTIS", "TYTUL": "W CENTRUM AKTYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "696283.02", "WARTOSC": "819156.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. jest podniesienie poziomu umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 20 os\u00f3b w wieku 18-64 lat, w tym 11K i 9 M pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotni), w tym 4 (3K)os.niepe\u0142nosprawnych, w tym korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej na terenie powiatu \u015bwidnickiego poprzez udzia\u0142 w programie reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej w okresie do 31.08.2021 r. \u015acie\u017cka reintegracyjna stworzona indywidualnie dla ka\u017cdego UP, z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integr. o charakterze spo\u0142., zawod., edukac. i zdrowotnym,/Kryt. form. spec.4 pkt/. Realiz.programu reintegracji spo\u0142.-zawod.zak\u0142ada wsparcie s\u0142u\u017c\u0105ce poprawie dost\u0119pu do us\u0142ug reintgeracji spo\u0142 i zawod. realizowanych przez CIS Projekt zak\u0142ada wsparcie w zakresie: 1.poradnictwa zawodowego i psychospo\u0142ecznego obejmuj\u0105ce: idetyfikacj\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb 20 (11 K) UP, indywidualne i grupowe doradztwo psychologiczne i poradnictwo zawodowe 2.treningi i warsztaty rozwoju osobistego i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,w tym trening kompetencji spo\u0142., indywidualne i grupowe zaj\u0119cia terapeutyczne i psychoedukacyjne, grupy wsparcia, wsparcie pracownika socjalnego 3.reintegracja zawodowa 20 UP- warsztaty zawodowe w grupach remontowo-budowalnej, introligatorskiej, konserwacyjno-porz\u0105dk. oraz po\u015brednictwo pracy i wyjazdy studyjne. 4. szkolenia zawodowe dla 19 UP 5. 6- miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe dla 20 UP Proj. ma na celu wzrost kwalif. zawod. i kompetencji spo\u0142. u min. 18 (10K) UP, zwi\u0119kszenia wiedzy n.t poruszania si\u0119 po rynku pracy,motywacji do dzia\u0142ania i zmiany oraz zwi\u0119kszenia wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015b\u0107i, podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 6( 4 K) UP. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POSTIS", "TYTUL": "AKTYWNI W CENTRUM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "680000.00", "WARTOSC": "800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. do 20 wychowank\u00f3w opuszczaj\u0105cych instytucjonalne i rodzinne formy pieczy zast\u0119pczej, w wieku 15-25 lat, z terenu powiatu \u015bwidnickiego. Realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2019 - 31.12.2021. Celem projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych, wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji, takich jak m. in. doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne i mentalne, kursy i szkolenia oraz sta\u017ce zawodowe, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie nabycie nowych i/lub poszerzenie posiadanych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych. Dzi\u0119ki nim uczestnicy projektu stan\u0105 si\u0119 bardziej konkurencyjni na rynku pracy, co z kolei umo\u017cliwi im aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 i podj\u0119cie satysfakcjonuj\u0105cej pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 etapach, z kt\u00f3rych ka\u017cdy b\u0119dzie trwa\u0142 12 miesi\u0119cy i obejmowa\u0142 wsparciem: 6 os\u00f3b w 2019 (3K i 3M), 7 os\u00f3b w 2020\u00a0(3K i 3M) i 7 os\u00f3b w 2021\u00a0(4K i 3M). Ka\u017cdy etap b\u0119dzie skonstruowany w taki sam spos\u00f3b, tzn. w okresie 01.01 - 31.01 odb\u0119dzie si\u0119 rekrutacja do projektu; 01.02 - 31.12 poradnictwo psychologiczne i mentalne; 01.02 - 30.03 - doradztwo zawodowe; 01.04 - 31.06 - kursy i szkolenia; 01.07 - 31.09. sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "\"Motywacja - Rozw\u00f3j - Niezale\u017cno\u015b\u0107\" - projekt maj\u0105cy na celu rozszerzenie program\u00f3w usamodzielniania o instrumenty aktywnej integracji, wychowank\u00f3w opuszczaj\u0105cych instytucjonalne oraz rodzinne formy pieczy zast\u0119pczej z terenu Powiatu \u015awidnickiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7193324.60", "WARTOSC": "7628936.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie poprawa jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 w obszarze zdrowia psychicznego poprzez przetestowanie modelu wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi wypracowanego w konkursie I etapu w powiecie lubelskim ziemskim i grodzkim,pu\u0142awskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego i \u015bwidnickiego. do V 2021 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:- wyposa\u017cenie u\u017cytkownik\u00f3w innowacji w kompleksowe narz\u0119dzia leczenia i terapii os\u00f3b z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci w\u015br\u00f3d odbiorc\u00f3w do zintegrowanego i skutecznego leczenia w wyspecjalizowanym o\u015brodku,- wyposa\u017cenie szerokiego grona u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich innowacji w umiej\u0119tno\u015bci pracy z osobami z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105,- osi\u0105gni\u0119cie efektu synergii terapii medycznej i rehabilitacji spo\u0142ecznej.Grup\u0119 docelow\u0105 w wymiarze testowania stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: u\u017cytkownicy i odbiorcy innowacyjnego modelu.Odbiorcami po\u015brednimi b\u0119d\u0105 cz\u0142onkowie rodzin pacjenta i cz\u0142onkowie jego najbli\u017cszego otoczenia G\u0142\u00f3wne zadania: powo\u0142anie Centrum Zdrowia Psychicznego, wsparcie pacjent\u00f3w z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105 psychiatryczn\u0105 i ich rodzin w ramach CZP, szkolenie dla u\u017cytkownik\u00f3w po\u015brednich, weryfikacja i modyfikacja modelu uwzgl\u0119dniaj\u0105ca wyniki testowania i przekazanie jej do IOK.O\u015bwiadczamy, \u017ce projekt dotyczy przetestowania modelu \u015brodowiskowego wsparcia os\u00f3b z zaburzeniami i chorobami psychicznymi, wypracowanego w konkursie I etapu. Jednak\u017ce posiadamy pisemn\u0105 zgod\u0119 IOK na jego modyfikacj\u0119 w zakresie ograniczenia lokalizacji testowania i zmian w partnerstwie (pismo DZF.IX.7611.28.2017.ES.3 z dn.7.09.2017 r.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy wi\u0119cej - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4437898.87", "WARTOSC": "5221057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz\u00a096 nowych m. pracy, zwi\u0119kszenie, o min 24, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -279 os.fizycznych(153K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm\u00a0/PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4090871.70", "WARTOSC": "4812790.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 kobiet z terenu 10 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2022 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe kobiet 10 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (90 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 kobiet Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 kobiet ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2227116.45", "WARTOSC": "2620137.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie na terenie WL 50 nowych, trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami b\u0119d\u0105 reprezentantki i reprezentanci grup najbardziej defaworyzowanych na rynku pracy do 31.08.2019r. Projekt jest skierowany do 60 os\u00f3b(36K,24M) pow 30 r. \u017c bez zatrudnienia (BZB i BZ) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, bezrobotne, bierne zawodowo, d\u0142ugotrwale bezrobotni oraz osoby o niskich kwalifiakcjach,osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w WL: w\u0142odowski, hrubieszowski, che\u0142mski ziemski i grodzki, krasnostawski, \u015bwidnicki. Rezultatem projektu b\u0119dzie otrzymanie przez 50os\u00f3b bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz utworzenie 60 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: -Diagnoza potrzeb szkoleniowych i doradczych -Szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Wsparcie pomostowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcy to MY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "416499.92", "WARTOSC": "489999.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. do niepe\u0142nosprawnych os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu Ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego, z terenu Powiatu \u015awidnickiego. Zgodnie z regulaminem konkursu, projekt nale\u017cy do typu 1a. Celem projektu jest integracja, poprawa dost\u0119pu do pracy oraz aktywne w\u0142\u0105czenie si\u0119 uczestnik\u00f3w do \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez zastosowanie instrument\u00f3w aktywnej integracji: zawodowej, spo\u0142ecznej, edukacyjnej i zdrowotnej. Zastosowane zostan\u0105 instrumenty takie jak: doradztwo zawodowe i psychologiczne, kursy i szkolenia oraz zabiegi rehabilitacyjne, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie nabycie nowych lub poszerzenie posiadanych kwalifikacji zawodowych i spo\u0142ecznych oraz poprawa stanu zdrowia. Dzi\u0119ki zastosowanym instrumentom osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi stan\u0105 si\u0119 bardziej konkurencyjne na rynku pracy, co umo\u017cliwi im znalezienie dobrze p\u0142atnej pracy. W ramach projektu planowany jest r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 uczestnik\u00f3w\u00a0 w sta\u017cach zawodowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczestnicy nab\u0119d\u0105 praktyczne do\u015bwiadczenie w pracy. Razem z pozosta\u0142ymi efektami projektu, tzn. z nabytymi umiej\u0119tno\u015bciami, pozwoli to uczestnikom na kompleksowe przygotowanie do podj\u0119cia pracy i pe\u0142ne w\u0142\u0105czenie si\u0119 do \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105: 1. nabyte kwalifikacje zawodowe potwierdzone odpowiednimi dokumentami (dyplomem potwierdzaj\u0105cym nabycie nowych lub poszerzenie posiadanych kwalifikacji), 2. do\u015bwiadczenie zawodowe uczestnik\u00f3w potwierdzone za\u015bwiadczeniami o uko\u0144czeniu sta\u017c\u00f3w zawodowych i instrukta\u017cy stanowiskowych oraz 3. podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 30 % uczestnik\u00f3w projektu po jego zako\u0144czeniu poprzez zatrudnienie ich przez podmioty, w kt\u00f3rych odbywali sta\u017ce, lub samozatrudnienie.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u015aWIDNICKI / POWIATOWY O\u015aRODEK WSPARCIA DLA OS\u00d3B Z ZABURZENIAMI PSYCHICZNYMI \"STACJA \u015aWIDNIK II\" W \u015aWIDNIKU", "TYTUL": "\"Aktywny start\" - program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi z terenu Powiatu \u015awidnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 110 (61K/49M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651693.34", "WARTOSC": "1943168.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, kra\u015bnickiego, opolskiego i ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska,bialski, radzy\u0144ski, w\u0142odawski, che\u0142mski, m. Che\u0142m, janowski, hrubieszowski, zamojski, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawski, poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40 osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "EDOTUR SP. Z O.O.", "TYTUL": "I Ty mo\u017cesz mie\u0107 w\u0142asn\u0105 firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1679175.00", "WARTOSC": "1975500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w powiecie w\u0142odawskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, \u015bwidnickim, che\u0142mskim ziemskim i grodzkim, lubelskim i m. Lublin, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 50 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przyznanie 40 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz udzielenie wsparcia pomostowego do ko\u0144ca 1/2019r. Rezultat: -48 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. -40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie\u00a0 Grupa docelowa: 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo. 2. Dotacja bezzwrotna na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 3. Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "WSCHODNIA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Startup na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-04", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2258837.30", "WARTOSC": "2657455.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu m. Lublin, powiatu lubelskiego i \u015bwidnickiego, b\u0119d\u0105cych osobami bezrobotnymi, biernymi zawodowo lub osobami opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 poprzez zapewnienie 48 osobom dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie \u017c\u0142obka oraz obj\u0119cie 5 z nich programem aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cym poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy i subsydiowane zatrudnienie do 04/11/2020r., a w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez skuteczno\u015b\u0107 realizacji projektu gdzie co najmniej 20 os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy udzia\u0142 w projekcie powr\u00f3ci na rynek pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy. Rezultaty: -16 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu -4 osoby pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. Grupa docelowa: 1. Rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 z terenu woj. lubelskiego, o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy: 2. Zgodnie z ww. Wytycznymi wsparcie udzielone w ramach projektu jest skierowane do: a) os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich lub wychowawczych w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy; b) os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, os\u00f3b zatrudnionych na czas okre\u015blony, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy. Zadania: 1. Przygotowanie i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Opieka nad dzie\u0107mi 3. Aktywizacja zawodowa", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "\u017b\u0142obek szans\u0105 na aktywno\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3748342.02", "WARTOSC": "4409814.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przesi\u0119biorstwach. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czycki, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przedsi\u0119biorstwach. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 96 os. (58K/38M) GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 60 kobiet): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach. ZADANIA: 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 4409814,15 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWANIA: 4189323,43 z\u0142", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 w ramach Fabryki Szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4393137.14", "WARTOSC": "5168396.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie pow. che\u0142msk.(ziem.grodz),hrubieszow.,krasnostaw.,lubartowsk.,lubelsk.(ziem.grodz),\u0142\u0119czy\u0144sk.,parczewsk.,pu\u0142awk.,\u015bwidnick.woj.lubelskim [WL] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 77 DzG przez 77os. (46K/31M) oraz powstanie min.65 nowych miejsc pracy na terenie woj.lubelsk. do 30.09.2021r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplem. wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-dorad.,wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji, wsparcia pomost.(finans. i doradcze). GD-84 os.fiz.(51K/33M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu w/w pow. zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. jako przeds. w KRS, CEIDG lub prowadz. dzia\u0142.na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedz. okres przyst\u0105pienia do proj. W tym: 90% GD to os. niezatrudnione,10% GD to os. pracuj\u0105ce, w tym tzw. ubogie pracuj\u0105ce, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterm.. pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cyw-prawn.(szeg. Opis pkt.3.2) Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DzG 2. Wsparcie w postaci bezzwrotnej dotacji 3.Wsparcie pomostowe G\u0142\u00f3wne rez.: - liczba utworz. miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-93 Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceut., us\u0142ugi med.-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, OZE, budownictwem oraz gosp. odpadami lub srebrnej (tj. DzG maj\u0105cej na celu zaspokajanie potrzeb wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 z procesu starzenia si\u0119 ludno\u015bci )-kryt.prem.2 W ramach proj., w co najmniej 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie Dz zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia (kryt.prem.6)", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3760007.51", "WARTOSC": "4423538.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez utworzenie 80 nowych dzia\u0142n. gosp. oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia poprzez utworzenie co najmn.16 nowych miejsc pracy w\u015br\u00f3d os. z woj.lubelskiego (pow. che\u0142mski,krasnostawski,lubelski,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki,hrubieszowski,lubartowski,parczewski,m.Che\u0142m,m.Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudn. w okr. od\u00a001.03.2017-30.04.2019(26\u00a0m-cy). Grup docelowa proj. to 100 os. (60K): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os. o niskich kwalifikacjach. - odchodz\u0105ce z rolnictwa, czyli rolnicy zarejestrowani w PUP/MUP jako osoba bezrobotna, prowadz\u0105ca indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych oraz ubezpieczona w KRUS, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy; nale\u017cy co najmniej do jednej z ww. grup; przejdzie z systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych rolnik\u00f3w (KRUS) do og\u00f3lnego systemu zabezpiecze\u0144 (ZUS) \u2013 \u0142\u0105cznie co najmniej 5% UP \u2013 5 os\u00f3b (KRYT.PREM.3). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: 1/ Etap szkoleniowo-doradczy - przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych - 100 os. (60K). 2/ Korkurs biznesplan\u00f3w. 3/ Przyznanie 80 bezzwrotnych dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 4/ Przyznanie wsparcia pomostowego finasowego - 72 DG. 5/ Przyznanie wspracia pomostowego doradczo-szkoleniowego. G\u0142\u00f3wne produkty: - przekazanie 80 bezzwrtonych dotacji na utworzenie DG - przekazanie wsparcia pomostowego finasowego dla 72 DG - utworzenie dodatkowych miejsc pracyw nowych DG - 16\u00a0miejsc,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0zielonej\u00a0i\u00a0bia\u0142ej\u00a0gospodarki\u00a0\u2013\u00a0kryt.\u00a0prem.\u00a0nr\u00a01\u00a0i\u00a02. Lider: V", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fabryka Szans - rozwijamy przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3548031.75", "WARTOSC": "4174155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do IX.2020 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym. Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1696471.34", "WARTOSC": "1995848.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-Wzrost przedsi\u0119bior. na terenie woj.lub. pow. lubel.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk., hrubiesz.,che\u0142m. o 40 nowopowsta\u0142ych przeds. i zatrudnienia o 48 nowoutworzonych miejsc pracy w wyniku nabycia przez 50 os. (30K/20M) niezb\u0119dnych instrument\u00f3w w zakresie zak\u0142adania i prowadzenia DG (wsparcie szkol.-doradcze, dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -finans. i niefinans. do 31.12.2018r. Grupa doc.- 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej (30K/20M) z terenu woj.lub. z pow. lubelsk.,lubartows.,\u015bwidnick.,\u0142\u0119czy\u0144sk.,radzy\u0144sk.,hrubiesz.,che\u0142m.(w rozm. KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestr. w UP jako bezrob.), zamierzaj\u0105ce roapoczac prowadz. DG, z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. w KRS. CEIDG lub prowadz. dzia\u0142. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12mcy poprzedz dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj. nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: os. w wieku pow. 50r.\u017c, K,ON, os. d\u0142.bezrob.,os. o niskich kwalifik. W tym:70%bezrob.-w tym 10% os. d\u0142.bezrob. ,30% bierne zawod.,60%K,50%os. o niskich kwalifik.,15% os. w wieku pow. 50r.\u017c,30% os. zamieszk. obszary wiejskie,2% ON,5% os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadz. DG pozarol. Zad.: Wsparcie szkol.-dorad.,dotacje bezzwrotne na rozpcz\u0119cie DG, wsparcie pomost.-finans. i niefinans. G\u0142\u00f3wne rez:- liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-48 (kryt.prem.1). Min. 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie DG zostana utworzone dodtakowe miejsca pracy w okresie 12mcy od dnia ich utworz.-zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceutyczne, us\u0142ugi medyczno-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) i/lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142. energii, gosp. odpadami (kryt. prem.2)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Postaw na biznes !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1132637.88", "WARTOSC": "1332515.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os.(36K/24M) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem spo\u0142.lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os.wskazanych w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w powiecie krasnostawskim, lubartowskim,\u015bwidnickim, zamojskim ziemskim i grodzkim(woj.lubelskie)z GD opisanej poni\u017cej od 09.2017 do 09.2018 Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wsparcia(z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej diagnozy problemowej,potencja\u0142\u00f3w,predyspozycji i potrzeb poszczeg\u00f3lnych UP) indywidualnego i kompleksowej aktywizacji spo\u0142.-zaw.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia:identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u UP poprzez stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji/ IPDmentoringteam buildingpo\u015brednictwo pracyszkolenia zaw.sta\u017c GRUPA DOCELOWA: 60 os\u00f3b(36K/24M) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem spo\u0142ecznym lub wykluczeniem spo\u0142.\u2013mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os.wskazanych w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w powiecie krasnostawskim,lubartowskim, \u015bwidnickim,zamojskim ziemskim i grodzkim(WL,w roz.KC),w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.bierne zawodowo-70%UPos.bezrobotne nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy-30%UPos.o niskich kwalifikacjach-min.50%UPos.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-100%UPos.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020\u2013min.50%UP \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.45%UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -min.30%UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013m", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1694603.52", "WARTOSC": "1993651.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2017\u201331.12.2019r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 69 nowych m. pracy, w tym 51 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: 280 os.fizycznych(154K/126M)/os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podmiot\u00f3w\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org;\u00a0podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS \u00a0 Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142ug animacji lokalnej,us\u0142ug rozwoju ES\u00a0 (doradztwo i szkolenia)us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2.\u00a0Kompleksowe wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonowania PES - bezzwrotne wsparcie finansowe na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln\u00a0Wsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie Przeds.Spo\u0142 (do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowane 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w Przeds.Spo\u0142Refundacja wyposa\u017cenie i doposa\u017cenia st.pracy\u00a0(do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnienieus\u0142ugi zindywidualizowane \u00a0 \u00a0Rezultaty:l.gr.inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES\u00a0\u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 15l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201351l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 15l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS\u00a0\u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "883838.71", "WARTOSC": "1039810.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL: Aktywizacja zawodowa poprzez rozw\u00f3j kwalifikacji\u00a0i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych 60os\u00f3b (36K i 24M) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo w tym zarejestr w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne z obszaru woj.lubelskiego - powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki, lubartowski, parczewski do 10.2018. GD: 60 os (30K,24M) Zg z SZOP RPO WL GD: Osoby w wieku 30 + BZB oraz BZ z terenu WL (w przyp os\u00f3b fiz pracuj\u0105 lub zamieszk na obszarze WL w roz KC) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg syt na rynku pracy(50+,DBZB,K,OZN,ONK) oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin 30+ zarejestrw PUP jako BZB z terenu WL (50+,DBZB,K,OZN,ONK) prowadz\u0105cy indywid gosp rolne do wielko\u015bci 2 ha przel., zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. 80% BZB, w tym: DBZB- 60%; OZR \u201315% (KFS 1), 25%-50+(KPR 3) 50%-OZN(KPR 4) Efektywno\u015b\u0107 zatrudn na poziomie co najmniej: dla os\u00f3b 50+ -33%;K-39%;OZN-33%;ONK - 38%, d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa mierzona zgodnie z wytycznymi w zakresie rynku pracy EFS 2014 - 2020 (KFS 2) DZIA\u0141ANIA: IPD, Poradnictwo zawodowe,Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych, Sta\u017ce zawodowe. 90%UP bioracych udzia\u0142 w szkoleniach nab\u0119dzie kwalifikacje zawod po opuszczeniu progr. G\u0141.WSKA\u0179NIKI: L. os pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 30UP; L. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -54UP; L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 UP; L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -30 UP L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-10UP L. os\u00f3b 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 10UP L.os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa obj\u0119tych wsparciem w programie- 8UP Termin:08.2017-10.2018 Obszar: WL -powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki (oraz dodan", "BENEFICJENT": "BUSINESS\u00a0CITY\u00a0MA\u0141GORZATA\u00a0MAJEWSKA", "TYTUL": "Lubelska Akademia Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1319397.74", "WARTOSC": "1552232.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "1.\u00a0Cel\u00a0projektu: zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 25 (23K, 2M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie w Lublinie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku Maluszkowo w okresie 01.06.2019 \u2013 31.12.2019 oraz zapewnienie ich funkcjonowania w okresie od 01.01.2020 - 31.12.2021r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105 stanowi 25 os\u00f3b (23K, 2M) - rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze miasta Lublin lub powiatu lubelskiego/\u015bwidnickiego, woj. lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z pe\u0142nieniem funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 (urodzeniem lub wychowaniem dziecka), o statusie na rynku pracy: a)\u00a08 os\u00f3b\u00a0(7K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a017 (16K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie 1\u00a0Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka Zadanie 2 Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 14 os. (14K) b) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 6 os. (5K/1M)", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka Maluszkowo 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1319397.74", "WARTOSC": "1552232.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "1.\u00a0Cel\u00a0projektu: Zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 25 (23K, 2M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie w Lublinie 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w \u017c\u0142obku Maluszkowo w okresie 01.06.2019 \u2013 31.12.2019 oraz zapewnienie ich funkcjonowania w okresie od 01.01.2020 - 31.12.2021r. 2.\u00a0Grup\u0119\u00a0docelow\u0105 stanowi\u00a025\u00a0os\u00f3b\u00a0(23K,\u00a02M)\u00a0-\u00a0rodzice\u00a0i\u00a0pe\u0142noprawni\u00a0opiekunowie\u00a0dzieci\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0pracuj\u0105\u00a0lub\u00a0zamieszkuj\u0105\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0miasta\u00a0Lublin lub\u00a0powiatu\u00a0lubelskiego/\u015bwidnickiego,\u00a0woj.\u00a0lubelskiego\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0przepis\u00f3w\u00a0Kodeksu\u00a0Cywilnego\u00a0chc\u0105cy\u00a0powr\u00f3ci\u0107/wej\u015b\u0107\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0pe\u0142nieniem\u00a0funkcji\u00a0opieku\u0144czych\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0(urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka),\u00a0o\u00a0statusie\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy: a)\u00a08\u00a0os\u00f3b\u00a0(7K,\u00a01M)\u00a0bezrobotnych\u00a0lub\u00a0os\u00f3b\u00a0biernych\u00a0zawodowo\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0poza\u00a0rynkiem\u00a0pracy\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0obowi\u0105zek\u00a0opieki\u00a0nad\u00a0dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0w\u00a0tym do\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0przerwa\u0142y\u00a0karier\u0119\u00a0zawodow\u0105\u00a0ze\u00a0wzgl\u0119du\u00a0na\u00a0urodzenie\u00a0dziecka\u00a0lub\u00a0przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0wychowawczym\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026 czerwca\u00a01974\u00a0r\u00a0-\u00a0Kodeks\u00a0pracy; b)\u00a017\u00a0(16K,\u00a01M)\u00a0os\u00f3b\u00a0pracuj\u0105cych\u00a0opiekuj\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0dzieckiem\u00a0do\u00a0lat\u00a03,\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0trakcie\u00a0przerwy\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem\u00a0lub\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka\u00a0i przebywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0urlopie\u00a0macierzy\u0144skim\u00a0lub\u00a0rodzicielskim\u00a0w\u00a0rozumieniu\u00a0ustawy\u00a0z\u00a0dnia\u00a026\u00a0czerwca\u00a01974\u00a0r.\u00a0\u2013\u00a0Kodeks\u00a0pracy. 3.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0zadania,\u00a0kt\u00f3re\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0realizowane\u00a0w\u00a0ramach\u00a0projektu: Zadanie\u00a01\u00a0Adaptacja\u00a0pomieszcze\u0144\u00a0i\u00a0zakup\u00a0wyposa\u017cenia\u00a0\u017c\u0142obka Zadanie\u00a02\u00a0Funkcjonowanie\u00a0\u017c\u0142obka 4.\u00a0G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty,\u00a0kt\u00f3re\u00a0dzi\u0119ki\u00a0realizacji\u00a0projektu\u00a0zostan\u0105\u00a0osi\u0105gni\u0119te: a)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0powr\u00f3ci\u0142y\u00a0na\u00a0rynek\u00a0pracy\u00a0po\u00a0przerwie\u00a0zwi\u0105zanej\u00a0z\u00a0urodzeniem/\u00a0wychowaniem\u00a0dziecka,\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a014 os.\u00a0(14K) b)\u00a0Liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0pozostaj\u0105cych\u00a0bez\u00a0pracy,\u00a0kt\u00f3re\u00a0znalaz\u0142y\u00a0prac\u0119\u00a0lub\u00a0poszukuj\u0105\u00a0pracy\u00a0po\u00a0opuszczeniu\u00a0programu\u00a0-\u00a06 os.\u00a0(5K/1M)", "BENEFICJENT": "A2 ANNA LUBA\u015a", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka Maluszkowo 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "713196.75", "WARTOSC": "839055.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Wiara w mo\u017cliwo\u015bci - droga do aktywno\u015bci!\" jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 60os\u00f3b (36K/24M) z woj.lubelskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie od 01.05.2018 r. do 30.06.2019 r. GRUPA DOCELOWA: GD projektu stanowi 60 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowani w PUP/MUP jako os. bezrobotne prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. Projekt jest skierowany do GD z obszaru woj. lubelskiego, tj. do os\u00f3b, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Struktura GD przedstawia si\u0119 nastepuj\u0105co: Co najmniej 60% UP -\u00a0kobiety (36 os.) Max. 20%-os. bierne zawodowo (12os.) Co najmniej 80% UP -\u00a0osoby bezrobotne (48os.) w tym: - Min. 60% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (29os.) - Min. 15% os. odchodz\u0105cych z rolnictwa (8os.) Minimum 5% GD to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(3os.). Co najmniej 25% UP to osoby w wieku powy\u017cej 50 r\u017c.(15os.). Osoby o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105 min. 20% GD (12os.) ZADANIA REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (6h/UP) 2.szkolenia zawodowe(do wyboru 1/120 godz.) 3.sta\u017c zawodowy (3mies.) 4.po\u015brednictwo pracy(6h/UP). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY REALIZACJI: 1. Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-33% -kobiet-39% -os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-33% -os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych-30% -os\u00f3b o niskich kwalifikacjach-38% -uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymieionych grup docelowych-45%. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu(45%) - 27os. 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu(80%)-48os. 4. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Wiara w mo\u017cliwo\u015bci - droga do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1531224.00", "WARTOSC": "1801440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, oraz wykonywanie \u00a0profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubeskiego, podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu bada\u0144 przesiewowych. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz \u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania kolonoskopowe, r\u00f3wnie\u017c w znieczuleniu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych przez pacjent\u00f3w kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1493595.00", "WARTOSC": "2149695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy kobiet na temat profilaktyki raka sutka, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 mammograficznych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu lubelskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty:\u00a0lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz\u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania mammograficzne w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych przez pacjentki w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1522859.74", "WARTOSC": "1791599.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wzrost w okresie 01.09.2017 - 31.08.2019 aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 88 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski) , nale\u017c\u0105cych do co najmniej 1 z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, a tak\u017ce w\u015br\u00f3d 12 rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowanych w PUP/MUP jako osoby bezrobotne z terenu woj. lubelskiego nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, w wieku 50 lat i wi\u0119cej, niepe\u0142nosprawni, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa.. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 1. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 80 os. (K47/M33) 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu: 35 os. (K22/M13) 3. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu: 6 os. (K4/M2). GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 59 kobiet): os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, opolski), bezrobotne lub bierne zawodowo, nale\u017c\u0105ce co najmniej do 1 z poni\u017cszych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. W ramach bezrobotnych 12 os. to rolnicy lub cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej , nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c., b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. ZADANIA: 1. Diagnoza uczestnik\u00f3w i budowanie strategii - IPD 2. Szkolenia zawodowe 3. Sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach 4, Wej\u015bcie na rynek pracy WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU:\u00a01798139,70 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWAN", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Fabryka szans drog\u0105 do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1415505.00", "WARTOSC": "1665300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesionie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia u 40 os. pozostaj\u0105cych bez pracy spo\u015br\u00f3d 50 uczestnik\u00f3w projektu \u2013 os.znajduj\u0105cych si\u0119 bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia), nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach, os. odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz za\u0142o\u017cenie 40 mikroprzedsi\u0119biorstw i utworzenie 50 miejsc pracy - dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu udzielonemu w ramach proj. w okr. 02.2017-09.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: os. pozostaj\u0105ce bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144. 30 r.\u017c.) zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w (w rozumieniu przepis\u00f3w KC): lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, \u015bwidnickiego, lubelskiego i Lublin, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: kobiety min 60%, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min 10%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min 20%, os.o niskich kwalifikacjach. -min. 40%, osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. min 10% oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa min 6%. Projekt zapewnia komplek. wsparcie, kt\u00f3re b\u0119dzie realizowane poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu \u2013 w tym diagnoza predyspozycji w zakresie prowadzenia dzia\u0142.\u00a0gosp. oraz identyfikacja potrzeb szkoleniowych i doradczych (IPD) 2.Podstawowe wsparcie szkoleniowo-doradcze 3.Udzielenie wsparcia finansowego na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci 4.Wsparcie pomostowe. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu to: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 50; 2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie \u2013 40 os. 3. W min 20% nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy (w przeci\u0105gu pierwszego roku). Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem zasad r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci oraz zasad r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. KWOTA DOFINANSOWANIA: 1.802.940,00z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Wystartuj z w\u0142asn\u0105 firm\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1086354.82", "WARTOSC": "1182234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj.umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 100 UP poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.04.2016 r.do 31.05.2017 r.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os.m\u0142odych z woj.lubelskiego w wieku 15-29,w tym os.niepe\u0142nosprawne,zamieszkuj\u0105ce 10 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia;bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w\u00a0Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z\u00a0SZOOP: 50 os.biernych zawodowo,10 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,25 os.w wieku 15-24 lata,20 os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb z Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania w celu okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego\u00a0uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiejetno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami -wsparcie psychologiczne w celu podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy i motywacji do podj\u0119cia pracy. Proj.zak\u0142ada:realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niekwalifikujacych si\u0119 do grup:os.niepe\u0142nospr.,os.o niskich kwalifik.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.(odsetek os.w wieku 15-29,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.)na poziomie min.43%-min.31 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych(odsetek os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.) na poz.min.35%-min.4 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niepe\u0142nosprawnych(odsetek os.niepe\u0142nosprawnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnien", "BENEFICJENT": "VIAMED S.C. JERZY WIECZOREK, JOANNA MIROWSKA-WIECZOREK PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO SELF", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "784748.05", "WARTOSC": "923233.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "G\u0142 celem proj. jest aktyw w\u0142\u0105czenie poprzez promowanie r\u00f3wnych szans oraz aktyw uczestn i zwi\u0119kszanie szans na zatrudn. 60UP(32K,28M) - os powy\u017cej 18r.\u017c.zagro\u017c ub\u00f3stw lub wyklucz spo\u0142. z terenu woj.lubelskiego(pow:lubelski,M Lublin,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki),w tym: 60 os.niepe\u0142nospr(32K,28M), w tym:42os. o niskich kwalif(22K,20M), w tym: 30 os. pozostaj bez zatrudn(16K,14M) oraz 30 os. bezrob(16K,14M), nale\u017c\u0105cych do III gr. sprofil. poprzez kompleks.wsparcie z wykorzyst zr\u00f3\u017cnic form i metod aktywiz. spo\u0142.-zaw, w tym stosowanie instrument\u00f3w aktywiz eduk, spo\u0142. i zaw, jak r\u00f3wnie\u017c realiz dzia\u0142. z zakresu aktyw techn poszukiw pracy oraz nabywania kompet. klucz. Wszystkie dzia\u0142. zostan\u0105 dostos. do zdiagn. specyf. potrzeb gr. docel i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaham zjawiska uzale\u017cn od pomocy spo\u0142, dziedziczenia biedy i niekorzyst. postaw spo\u0142. w reg. G\u0142 rezulaty proj:L.os. zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz progr.-30 os.(16K,14M)-50% UP;L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu progr.-21os.(11K,10M)-35%;L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cz,z prac.na w.l rach)-18 os.(10K,8M)-30% poz. efektywno\u015bci zatr; poz. efekt.spo\u0142.i zatrudn(weryfikowany do3-mcy od zako\u0144cz udzia\u0142u w proj).W.dokona weryfikacji i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru-Wsk.efek spo\u0142(30os) i zatr(18os) oraz Wsk.efekt zatr.(30%)G\u0142 zadania:Diagnoza potrzeb,Poradnictwo zaw. z IPD,Trening podst. kompetencji spo\u0142, Warsztaty-techniki aktywnego poszukiwania pracy,Wysokiej jako\u015bci szkol.zaw(cukiernik-751201, kosmetyczka-514202, sprzedawca-522301- wg Barometru zawod\u00f3w 2017 w wybranych powiatach:zawody deficytowe i zr\u00f3wnowa\u017cone),Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce,Wsparcie TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO -Rozwi\u0105zanie wypracowene w projekcie PIW EQUAL nr D0391.Wsparcie zostanie przeprowadzone zgodnie z indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji dla ka\u017cdego UP.", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni - aktywni zawodowo i spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "802771.87", "WARTOSC": "944437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2019r. aktywno\u015bci zawodowej 50 os. (25M,25K) powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z przepisami KC) subregion lubelski (miasto Lublin, powiaty: lubelski, \u015bwidnicki, lubartowski, \u0142\u0119czy\u0144ski), stanowi\u0105cych osoby bierne zawodowo i bezrobotne oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci ich zatrudnia i trwa\u0142e zatrudnienie min 19 os\u00f3b, poprzez realizacj\u0119 od 01.08.2018 do 31.10.2019 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego: -indywidualne okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej -nabycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu (organizacja wysokiej jako\u015bci szkole\u0144) -indywidualne po\u015brednictwo pracy i grupowe poradnictwo zawodowe -sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Skuteczni w dzia\u0142aniu! Projekt aktywizacji zawodowej os\u00f3b z subregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1199336.40", "WARTOSC": "1410984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Aktywny...\" obejmuje wsparciem 90os (47K i 43 M) w tym 8 os niepe\u0142nosprawnych w wieku pow. 30 r.\u017c. W tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, biernych zawodowo, defaforyzowanych na rynku pracy nale\u017c\u0105cych do przynajmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: 50+, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotni. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. b\u0119d\u0105cych w trudnej syt. spo\u0142-zawodowej w okresie od 1.07.2016r. do 31.10.2018. Wsparcie zostanie udzielone os. bezrobotnym oraz nieaktywnym zawodowo zamieszkuj\u0105cym na terenie woj. lub. w powiatach: zamojskim, m.Zamo\u015b\u0107, tomaszowskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, lubelski, m.Lublin, \u015bwidnickim, \u0142\u0119czy\u0144skim, lubartowskim. Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych do nabycia, podniesienia lub zmiany kwal. zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnego z potrzebami pracodawc\u00f3w na lubelskim rynku pracy. Uczestnicy projektu w ramach zaplanowanej \u015bcie\u017cki zostan\u0105 obj\u0119ci: -diagnoz\u0105 kompetencji zawod. z utworzeniem IPD, -grupowymi warsztatami aktywizuj\u0105cymi -szkoleniami zawodowymi(\"Operator koparko-\u0142adowarki\"/\"Eksploatacja i doz\u00f3r urz\u0105dze\u0144,instalacji i sieci elektroenergetycznych z uwzgl\u0119dnieniem kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pomp ciep\u0142a\", Pracownik obs\u0142ugi biurowej, Ekoturystyka) -po\u015brednictwem pracy -5-miesi\u0119cznymi sta\u017cami zawodowymi Po zako\u0144czeniu sta\u017cy zatrudnienie uzyska co najmniej 39 U.P. (umowa o prac\u0119 min 1 etatu lub umowa cywilno-prawna na min. 3 m-ce). Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 cel dzia\u0142ania 9.1. RPOWL na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os. starszych po 50 r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz nisko-wykwalifikowanych) oraz Poprawy szans na zatrudnienie os. odchodz\u0105cych z rolnictwa. Projekt realizowany przez FSP w partnerstwie z ECDS (do stycznia 2017), FEAS (od I 2017) oraz Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 SIMPLUS", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZKO\u0141Y POLSKIE", "TYTUL": "Aktywny powr\u00f3t \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "798948.78", "WARTOSC": "939939.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel: Uaktywnienie spo\u0142eczno - zawodowe 48 UP(29 kobiet i 19 m\u0119\u017cczyzn) [opis cech UP wskaznay w grupie docelowej], poprzez realizacj\u0119 zdiagnozowanego do specyficznych potrzeb UP kompleksowego programu aktywizacji od 01.09.2017 do 31.07.2018 \u00a0 Grupa docelowa: 48 os.(29 K i 19 M) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie pow.:m.Lubelski,lubelski,lubartowski,kra\u015bnicki,\u015bwidnicki w rozum.Kodeksu Cywilnego, 100% OS.NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (W TYM Z ZABURZENIAMI PSYCHICZNYMI) czyli 48 os., z tego 38 os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i 10 os.bezrobotnych - wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,w tym min.50% UP korzystaj\u0105cych z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 (PO P\u017b),a zakres wsparcia w ramach proj.b\u0119dzie komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezltaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-34os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-22os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-15os. Efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa dla os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym:min.56%, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej:min.30%{kryt.premiuj\u0105ce nr3}. \u00a0 Zadania: Diagnoza potrzeb UP (w tym Stworzenie Indywidulanej \u015acie\u017cki Reintegracji/Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania) Trening kompetencji spo\u0142. Poradnictwo psychologiczne Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy (3-miesi\u0119czny dla 36 UP, 6-miesi\u0119czny dla 12 UP) Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Przez wiedz\u0119 do integracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841309.17", "WARTOSC": "989775.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)(49K) z powiat\u00f3w:lubelskiego,m.Lublin,krasnostawskiego,lubartowskiego,che\u0142mskiego,m.Che\u0142m poprzez kompleksowy program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej ON w terminie od 1.04.2016r do 31.07.2017r.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP) GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,36M) wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w powiat\u00f3w. W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi )", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "596806.25", "WARTOSC": "702125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w programie profilaktycznym dla wczesnego wykrywania\u00a0raka jelita grubego dla 800 os\u00f3b (480K/320M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego, z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, do 30.09.2019r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 800 os\u00f3b (480K/320M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, w tym: -65% to os. zamieszka\u0142e (wed\u0142ug KC) na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 520 UP (312K/208M) -90% to os. w wieku 50 lat i powy\u017cej: 720 UP (432K/288M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie raka jelita grubego, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -zapewnienie dla 800UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142 w badaniach przesiewowych w kierunku wczesnego wykrycia RJG -400UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk. w zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko poj\u0119tej profilaktyki RJG poprzez odpowiedni styl \u017cycia, \u017cywienia i udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Program wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "469417.81", "WARTOSC": "552256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy realizacji programu profilaktyki jelita grubego. G\u0142\u00f3wny celem projektu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci 650(292K/358M) mieszka\u0144c\u00f3w podregionu lubelskiego nt. chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do XI 2019r. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe tj. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do informacji dla 650 os.(292K/358M) nt. zapobiegania nowotworom jelita grubego i promocja zdrowego trybu \u017cycia oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych dla 650 os.(292K/358M) w zakresie nowotworu raka jelita grubego. Cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz realizacj\u0119 bada\u0144 profilaktycznych. Projekt b\u0119dzie skierowany do 650 os\u00f3b (w tym 55% m\u0119\u017cczyzn) z podregionu lubelskiego tj. os., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze podregionu lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku aktywno\u015bci zawodowych, b\u0119d\u0105cy w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym w zakresie nowotworu raka jelita grubego terenu podregionu lubelskiego, tj. osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, osoby w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych. Rezultatami projektu b\u0119dzie 650 os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS oraz co najmniej 520\u00a0os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. JANA BO\u017bEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Profilaktyka chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego w celu zmniejszenia zachorowalno\u015bci i \u015bmiertelno\u015bci na terenie podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106760.00", "WARTOSC": "125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 500 UP (Kobiet) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych raka szyjki macicy do 31.12.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu LUBELSKIEGO .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa kobiet o najni\u017cszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w badaniach przesiewowych (cytologii) w kierunku wykrycia raka szyjki macicy we wczesnym jego stadium lub kontrolowa\u0107 te kobiety, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka szyjki macicy w tym w zak\u0142adach pracy. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynnikami ryzyka, rozwia\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka kobiet zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie cytologiczne. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci j\u0119zyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany spot, kt\u00f3ry UP b\u0119d\u0105 mogli zobaczy\u0107 w regionalnej TV. Spotk z silnym spo\u0142ecznym przekazem daj\u0105cy zdecydowany impul do zabdania o swojej zdrowie, w\u0142asnie teraz nie czekaj\u0105\u0107 na pojawienie sie njiepokoj\u0105cych objaw\u00f3w gdy mo\u017ce by\u0107 juz za p\u00f3\u017ano.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1 W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Profilaktyka raka szyjki macicy w SPZOZ NR1 Be\u0142\u017cyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]