{"gmina": "gmina wiejska Be\u0142\u017cec", "ludnosc": 3397, "budzet": {"dochody": "17,99 mln z\u0142", "wydatki": "17,79 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "332,92 tys z\u0142", "wydatki": "384,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 34.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7599251799999998}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7599251799999998}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6050534999999981}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6050534999999981}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6032184399999901}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6032184399999901}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.19872478000000118}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.19872478000000118}], "dochod_ue": "3,29 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,22 mln z\u0142", "gmina_pc": "2713.6 z\u0142", "powiat": "1,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "562.4 z\u0142", "wojewodztwo": "2,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,05 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-07-24", "DOFINANSOWANIE": "2913780.39", "WARTOSC": "5876792.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Poprawa stanu gospodarki \u015bciekowej na terenie Gminy Be\u0142\u017cec przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do minimalizacji zagro\u017ce\u0144 epidemiologicznych oraz zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego\". Realizacja projektu umo\u017cliwi popraw\u0119 stanu infrastruktury technicznej (kanalizacja) oraz zapobiegnie degradacji \u015brodowiska naturalnego, kt\u00f3re stanowi podstaw\u0119 potencja\u0142u rozwoju Gminy i wp\u0142ywa zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji Projektu na poziomie jego realizacji b\u0119d\u0105: * mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 w miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec * firmy, przedsi\u0119biorcy oraz osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w obr\u0119bie miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec * mieszka\u0144cy Gminy Be\u0142\u017cec, * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 w Gminie Be\u0142\u017cec. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: - wykonanie sieci kanalizacji sanitarnej podci\u015bnieniowej z rur PE 90, PE 125, PE 160, PE 225; -wykonanie sieci grawitacyjnej z rur PCV - U -160; - wykonanie przy\u0142\u0105czy grawitacyjnych z rur PCV - U -160; - wykonanie studni zbiorczych (zaworowych); - wykonanie studni rewizyjnych, oraz zakup i monta\u017c prasy do odwadniania osadu nadmiernego wraz z lini\u0105 do higienizacji osadu wapnem. Kanalizacja sanitarna zostanie wykonana na ulicach: Czarnieckiego, Wiejska, Kolejowa, \u015awierkowa, Jod\u0142owa, Partyzant\u00f3w, Reja, Piaseckiego, Le\u015bna, Spokojna, Osiedlowa, Wrzosowa. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poni\u017csze wska\u017aniki rezultatu: 1) liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 540 os\u00f3b 2) Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 540 os\u00f3b, 3) wybudowana sie\u0107 kanalizacyjna o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 8949,50 m.4) powierzchnia teren\u00f3w obj\u0119ta dzia\u0142aniem zakupionego sprz\u0119tu - 1954,21 ha 5) Liczba wspartych stanowisk monitoringiem \u015brodowiska - 121 szt.Czarnieckiego", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bEC", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec, Kolektor KP-1 - kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 857.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "1481928.25", "WARTOSC": "2421255.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Poprawa stanu gospodarki \u015bciekowej na terenie Gminy Be\u0142\u017cec przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do poprawy stanu w\u00f3d gruntowych jak i powierzchniowych, minimalizacji zagro\u017ce\u0144 epidemiologicznych oraz zmniejszenia zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego\". Realizacja projektu umo\u017cliwi popraw\u0119 stanu infrastruktury technicznej (rozbudowa istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w) oraz zapobiegnie degradacji \u015brodowiska naturalnego, kt\u00f3re stanowi podstaw\u0119 potencja\u0142u rozwoju Gminy i wp\u0142ywa zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji b\u0119d\u0105: * mieszka\u0144cy Gminy Be\u0142\u017cec * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 w Gminie Be\u0142\u017cec * firmy, przedsi\u0119biorcy oraz osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w obr\u0119bie Gminie Be\u0142\u017cec * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie Gminy Be\u0142\u017cec. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec. Powy\u017csze dzia\u0142anie maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oczyszczalni umo\u017cliwiaj\u0105cej odbi\u00f3r \u015bciek\u00f3w z nowo kanalizowanych obszar\u00f3w. Rozbudowa polega\u0107 b\u0119dzie na budowie kolejnego reaktora oczyszczania \u015bciek\u00f3w w sk\u0142ad kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 wchodzi\u0142y dwa ci\u0105gi technologiczne wyposa\u017cone w: komor\u0119 denitryfikacji, nitryfikacji, osadnik wt\u00f3rny pionowy ze zgarniaczem osadu, komor\u0119 stabilizacji osadu nadmiernego oraz pompowni\u0119 osadu powrotnego wsp\u00f3ln\u0105 dla obu nowych ci\u0105g\u00f3w. Dodatkowo planuje si\u0119 zabudow\u0119 silosu na wapno wraz z niezb\u0119dnymi instalacjami technologicznymi i energetycznymi. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poni\u017csze wska\u017aniki rezultatu: 1) Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 520 os\u00f3b, 2) Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 610 os\u00f3b, 3) Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych - 1 szt. 4) Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu - 2448 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bEC", "TYTUL": "Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 436.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2016-07-12", "DOFINANSOWANIE": "1435874.53", "WARTOSC": "2077795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Poprawa stanu gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Be\u0142\u017cec przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do poprawy stanu w\u00f3d gruntowych jak i powierzchniowych, minimalizacji zagro\u017ce\u0144 epidemiologicznych oraz zmniejszenia zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego\". Realizacja projektu umo\u017cliwi popraw\u0119 stanu infrastruktury technicznej (wodno-kanalizacyjnej) oraz zapobiegnie degradacji \u015brodowiska naturalnego, kt\u00f3re stanowi podstaw\u0119 potencja\u0142u rozwoju Gminy i wp\u0142ywa zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji b\u0119d\u0105: * mieszka\u0144cy Gminy Be\u0142\u017cec * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 w Gminie Be\u0142\u017cec * firmy, przedsi\u0119biorcy oraz osoby prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w obr\u0119bie Gminie Be\u0142\u017cec * instytucje oraz organizacje znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie Gminy Be\u0142\u017cec. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: 1) Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, 2) Budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej podci\u015bnieniowej. Powy\u017csze dzia\u0142ania maj\u0105 na celu skanalizowanie domostw po\u0142o\u017conych w miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poni\u017csze wska\u017aniki rezultatu: 1) Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 2 osoby, 2) Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 92 os\u00f3b, 3) Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 150 os\u00f3b, 4) Wybudowana sie\u0107 kanalizacyjna o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 0,987 km. 5) D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej -1,549 km, 6) Wydajno\u015b\u0107 dobowa wybudowanych uj\u0119\u0107 wody - 18,665 m3/dob\u0119, 7) Liczba wspartych stacji uzdatniania wody - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bEC", "TYTUL": "Ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez inwestycje w zakresie infrastruktury wodno-\u015bciekowej w miejscowo\u015bci Be\u0142\u017cec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 422.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "27686600.35", "WARTOSC": "40409305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A2), ID: 3.3.06.10a2 w powiecie tomaszowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 492,90 km. W wyniku realizacji Projektu 7 942 gospodarstw domowych oraz 48 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 7 942 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A2, ID: 3.3.06.10a2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2015-07-24", "DOFINANSOWANIE": "398047.35", "WARTOSC": "555412.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa poziomu dost\u0119pu oraz jako\u015bci us\u0142ug przedszkolnych oferowanych w ramach dzia\u0142alno\u015bci Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego (ZS-P) w Be\u0142\u017ccu. Osi\u0105gni\u0119cie priorytetu planowane jest poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych obejmuj\u0105cych m.in.: - przebudow\u0119 budynku ZS-P z wydzieleniem pomieszcze\u0144 dla dzieci w wieku przedszkolnym (w tym w wieku 3-4 lata) w kt\u00f3rym powstan\u0105 4 sale dydaktyczne z w\u0119z\u0142ami sanitarnymi dla 63 dzieci oraz sala zaj\u0119\u0107 j\u0119zykowych; projekt obejmuje te\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 przebudow\u0119 pomieszcze\u0144 szko\u0142y podstawowej (koszty niekwalifikowane) - wydzielenie 2 szatni, klatki schodowej (ze wzgl\u0119du na wymogi p.po\u017c) i sanitariat\u00f3w - przebudow\u0119 wewn\u0119trznej instalacji wodoci\u0105gowej, c.o., kanalizacji sanitarnej oraz wentylacyjnej - przebudow\u0119 instalacji elektrycznej (w tym instalacj\u0119 o\u015bwietlenia ewakuacyjnego i awaryjnego, doprowadzenie internetu do sal) - monta\u017c instalacji monitoringu - budow\u0119 zewn\u0119trznych schod\u00f3w i pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - wprowadzenie u\u0142atwie\u0144 dla niepe\u0142nosprawnych w sanitariatach (uchwyty, pojedynczy ust\u0119p, umywalka) - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej - wykonanie dodatkowego przy\u0142\u0105cza kanalizacji sanitarnej do budynku - wykonanie utwardze\u0144 w postaci ci\u0105gu pieszo - jezdnego oraz opaski - remont placu postojowego dla pojazd\u00f3w dowo\u017c\u0105cych dzieci do przedszkola. Oczekiwanym rezultatem dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych b\u0119dzie odpowiednie przygotowanie pomieszcze\u0144 dla 63 dzieci w wieku przedszkolnym przeznaczonych w wi\u0119kszo\u015bci dla dzieci w wieku 3-4 lata i eliminacja notowanych obecnie ogranicze\u0144 ilo\u015bciowych w dost\u0119pie do edukacji przedszkolnej oraz poprawa jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa \u015bwiadczonych us\u0142ug dla najm\u0142odszych przedstawicieli spo\u0142eczno\u015bci lokalnej Gminy Be\u0142\u017cec. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym zamieszkuj\u0105ce obszar Gminy Be\u0142\u017cec, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci nieobj\u0119tych obowi\u0105zkiem przedszkolnym-czyli w wieku 3-4 lata, jak r\u00f3wnie\u017c rodzice tych dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bEC", "TYTUL": "Przebudowa budynku - wydzielenie pomieszcze\u0144 dydaktycznych dla potrzeb Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego w celu zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej w Gminie Be\u0142\u017cec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-11-16", "DOFINANSOWANIE": "365403.40", "WARTOSC": "723103.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - O\u015brodku Zdrowia w Be\u0142\u017ccu. Zaplanowany zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 ww. budynku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (kolektory s\u0142oneczne i instalacja fotowoltaiczna). Zakres prac obejmuje: wymian\u0119 instalacji c.o., docieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie, wymian\u0119 stolarki okiennej, wymian\u0119 bramy gara\u017cowej, docieplenie pod\u0142ogi w piwnicy, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; wymian\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 pracownicy oraz osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez O\u015brodek Zdrowia w Be\u0142\u017ccu, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy Gminy, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105 m.in.: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii: cieplnej: 635,65GJ/rok, elektrycznej: 5,21MWh/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych:69,97 CO2/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,00547MW.", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - O\u015brodka Zdrowia w Be\u0142\u017ccu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "323119.30", "WARTOSC": "611582.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec", "OPIS": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku serwisu w Be\u0142\u017ccu obejmuje: 1.Termomodernizacj\u0119 cz\u0119\u015bci dachu. Ocieplenie stropodachu o powierzchni 238,62 m2 planuje si\u0119 wykona\u0107 z p\u0142yt warstwowych z rdzeniem z pianki PIR lub PUR. 2.Wymian\u0119 drzwi o powierzchni 120,8 m2 3.Wymian\u0119 okien i luksfer\u00f3w o powierzchni 54,8 m2 4.Wymian\u0119 istniej\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 opalany biomas\u0105 wraz z modernizacj\u0105 instalacji c.o. z zastosowaniem termozawor\u00f3w grzejnikowych o czu\u0142o\u015bci 1\u00b0K z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego sterowania nastawami jako system zarz\u0105dzania energi\u0105, wyposa\u017conych w ciep\u0142omierz i programator harmonogramu pracy. 5. Modernizacj\u0119 instalacji c.w.u. : wymiana zasobnika c.w.u. na zbiornik biwalentny z grza\u0142k\u0105 elektryczn\u0105 i obiegiem ciep\u0142a z planowanego kot\u0142a na biomas\u0119 oraz wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z istniej\u0105c\u0105 instalacj\u0105 solarn\u0105 . Wykonanie niezb\u0119dnej instalacji . Zamontowanie licznika ciep\u0142a na wyj\u015bciu z zasobnika oraz wodomierza na dopuszczeniu zimnej wody. 6.Wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 10,8 kW 7.Wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na oprawy LED. 8.Przebudow\u0119 instalacji spr\u0119\u017conego powietrza likwiduj\u0105c dwie spr\u0119\u017carki t\u0142okowe i zast\u0119puj\u0105c je jedn\u0105 spr\u0119\u017cark\u0105 \u015brubow\u0105 o mniejszej mocy i lepszej sprawno\u015bci . Uszczelnienie instalacji. 9.Zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105.", "BENEFICJENT": "JACEK ZABAND\u017bA\u0141A - SERWIS SAMOCHODOWY BOSCH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku serwisu w Be\u0142\u017ccu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-12", "DOFINANSOWANIE": "274804.69", "WARTOSC": "353063.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Poprawa jako\u015bci powietrza oraz zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w na temat mo\u017cliwo\u015bci pozyskiwania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych poprzez wykorzystanie energii s\u0142onecznej i aerotermalnej w procesie dostaw ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej\". Osi\u0105gni\u0119cie tego celu planowane jest poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych zakup i monta\u017c zestaw\u00f3w solarnych i powietrznej pompy ciep\u0142a na 35 prywatnych budynkach mieszkalnych zlokalizowanych w gminie Be\u0142\u017cec. Instalacje solarne zamontowane zostan\u0105 w miejscowo\u015bciach: Be\u0142\u017cec - 24, Brzeziny - 3, Chy\u017ce - 5, Szalenik Kolonia - 1, \u017by\u0142ka - 1, pompa ciep\u0142a w m. Be\u0142\u017cec - 1. Planowane do monta\u017cu instalacje solarne stworz\u0105 rozproszony system produkcji energii cieplnej, kt\u00f3rej uzyskanie wp\u0142ynie na mniejsze wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 nieodnawialnych tj.: gaz ziemny, w\u0119giel kamienny, w\u0119giel brunatny. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (CI30) - 0,1414MW -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 422,41t/rok -Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 71,20MWht/rok Bezpo\u015brednio z instalacji korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem. Dzi\u0119ki instalacji solarnej i pompy wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 oni energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 i aerotermaln\u0105 w procesie dostaw ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, co doprowadzi do zmniejszenia koszt\u00f3w dostaw c.w.u., ograniczenia szkodliwego wp\u0142ywu \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a stosowanych w ich budynkach mieszkalnych na jako\u015b\u0107 powietrza w gminie, zmniejszenia ilo\u015bci surowca energetycznego, kt\u00f3ry b\u0119dzie potrzebny do dostarczenia odpowiedniej ilo\u015bci ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Odbiorcami projektu w spos\u00f3b po\u015bredni s\u0105 tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy Gm. Be\u0142\u017cec, tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar gminy oraz przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie gminy, poniewa\u017c poprawa jako\u015bci \u015brodowiska zwi\u0119ksza jego atrakcyjno\u015b\u0107, zar\u00f3wno dla inwestor\u00f3w, jak i dla os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "GMINA BE\u0141\u017bEC", "TYTUL": "Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii w Gminie Be\u0142\u017cec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-23", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3230774.82", "WARTOSC": "6829699.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eInternet NGA na obszarze 029\u201d polega na wykonaniu sieci dost\u0119powo - dystrybucyjnej, kt\u00f3ra swoim zasi\u0119giem obejmie gospodarstwa domowe z obszaru interwencji, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zakwalifikowanej jako wykluczona cyfrowo tzn. niemaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar interwencji POPC01_060029 obejmuj\u0105cy miejscowo\u015bci Huta Szumy, \u0141osiniec, Mazi\u0142y, Nowiny, Oseredek, Paary, Rybnica, Susiec, W\u00f3lka \u0141osiniecka, Zawadki, Kocudza, Kolonia Pasieki, Osada M\u0142y\u0144ska, Zag\u00f3ra, Zagrodniki, W\u00f3lka Wielka, Za Wygonem, Be\u0142\u017cec, Brzeziny, Chy\u017ce, Kolonia, Jeziernia, na terenie gmin Susiec, Be\u0142\u017cec i Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana sie\u0107 obejmie zasi\u0119giem gospodarstwa domowe z obszaru interwencji, min. 1484 gospodarstw domowych uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119p do szerokopasmowej sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s. Sie\u0107 szerokopasmowa NGA zostanie wybudowana w technologii FTTH. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu gospodarstwom domowym do wybudowanej sieci szerokopasmowej Wnioskodawca zapewni wybudowanymi przy\u0142\u0105czami i instalacjami abonenckim. Wybudowana sie\u0107 NGA wyposa\u017cona zostanie w dwa w\u0119z\u0142y aktywne dost\u0119powe zlokalizowane w miejscowo\u015bci Mazi\u0142y, Susiec, na terenie gminy Susiec w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana infrastruktura telekomunikacyjna zapewni dost\u0119p hurtowy, poprzez swoj\u0105 nadmiarowo\u015b\u0107 oraz elastyczno\u015b\u0107. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a za pomoc\u0105 wybudowanej infrastruktury, gospodarstwom domowym zostanie dostarczony Internetu o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Projekt skierowany jest do gospodarstw domowych, szk\u00f3\u0142 publicznych, podmiot\u00f3w publicznych, podmiot\u00f3w leczniczych ale z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci techniczne sieci, b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pny dla przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. KOPER JAN", "TYTUL": "Internet NGA na obszarze 029", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.18}], "children": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1401.4094877833384, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 188.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1401,41 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "1222.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "183.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1369.7247630261998, "v": "4,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 198.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30.452290256108327, "v": "103,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.2324345010303208, "v": "4,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1326.7920135413601, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1326,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 927.1716985575507, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 114.20658522225493, "v": "387,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 83.82451869296436, "v": "284,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 68.45124227259348, "v": "232,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 49.09482778922578, "v": "166,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36.37611716220194, "v": "123,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 19.543102737709745, "v": "66,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11.196514571680893, "v": "38,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 1386.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.458345599057992, "v": "32,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.469060936120106, "v": "25,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1222.9640947895202, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1222,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 779.6818486900207, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 386.12604062408, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.58933176332057, "v": "144,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10.567038563438329, "v": "35,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.8878039446570507, "v": "13,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.11203120400353254, "v": "0,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 336.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 498.8781601413014, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "498,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 394.9593582572859, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63.99267883426554, "v": "217,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23.752796585222256, "v": "80,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.869484839564322, "v": "50,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.3038416249632028, "v": "4,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 185.2548277892258, "v": "629,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "185,25 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "26.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 103.39912864292022, "v": "351,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.58082131292316, "v": "171,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 27.630615248748896, "v": "93,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.6442625846335, "v": "12,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 311.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 172.23568442743593, "v": "585,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "172,24 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112.36257874595229, "v": "381,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25.99609066823668, "v": "88,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 13.839528996173094, "v": "47,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8.346614659994113, "v": "28,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6.314913158669413, "v": "21,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.7419046217250516, "v": "5,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1.450267883426553, "v": "4,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.2455460700618193, "v": "4,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9382396231969384, "v": "3,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 151.43707388872534, "v": "514,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "151,44 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 113.31045039740947, "v": "384,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 29.069788048277893, "v": "98,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.52695613776862, "v": "28,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 234.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.5298793052693553, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 77.60393876950249, "v": "263,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "77,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 77.60393876950249, "v": "263,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48.829782160730055, "v": "165,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "48,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "68.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 33.89762731822196, "v": "115,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.932154842508096, "v": "50,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 42.75334412717104, "v": "145,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "42,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40.664813070356196, "v": "138,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.8142331468943185, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 350.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.2742979099205181, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33.096446864880775, "v": "112,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,10 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 17.662643508978512, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.581395348837209, "v": "29,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6.293762143067413, "v": "21,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.558645863997645, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 28.66182808360318, "v": "97,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "28,66 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "47.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 28.66182808360318, "v": "97,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13.464777745069178, "v": "45,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,46 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13.464777745069178, "v": "45,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.606417427141595, "v": "39,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,61 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.80394465705034, "v": "19,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.54224315572564, "v": "18,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2072416838386812, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.05298793052693553, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7.225186929643803, "v": "24,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "7,23 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.225186929643803, "v": "24,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5.218645863997645, "v": "17,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,22 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.218645863997645, "v": "17,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4.583400058875478, "v": "15,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "0.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.583400058875478, "v": "15,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.8857786282013542, "v": "13,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6506.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,89 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.943773918163085, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.942004710038269, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1501.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.5967618486900206, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5967618486900206, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0588754783632617, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0588754783632617, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}