{"gmina": "Lubycza Kr\u00f3lewska", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Lubycza Kr\u00f3lewska", "kod_gus": "060611018053", "kod_gus_powiatu": "060611018000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 6358, "budzet": {"dochody": "27,39 mln z\u0142", "wydatki": "25,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.4, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22074762.179999992, "dane1": 21362864.34, "dane2": 21362864.34, "dane3": 711897.8399999924}, {"label": "2017", "dane0": 24730628.580000002, "dane1": 25814164.580000002, "dane2": 24730628.580000002, "dane4": 1083536.0}, {"label": "2018", "dane0": 27502866.189999998, "dane1": 28549407.84999999, "dane2": 27502866.189999998, "dane4": 1046541.6599999927}, {"label": "2019", "dane0": 27385283.60000001, "dane1": 25930625.88, "dane2": 25930625.88, "dane3": 1454657.72000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5128727.2, "dane1": 6541354.869999999}, {"label": "2017", "dane0": 5237142.459999999, "dane1": 8303946.290000001}, {"label": "2018", "dane0": 5379650.12, "dane1": 8303064.850000002}, {"label": "2019", "dane0": 5181015.009999999, "dane1": 8933204.309999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "581,61 tys z\u0142", "wydatki": "711,41 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 41.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7118978399999925}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7118978399999925}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.083536}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.083536}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0465416599999926}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0465416599999926}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.45465772000001}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.45465772000001}], "dochod_ue": "352,17 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,53 mln z\u0142", "gmina_pc": "4330.1 z\u0142", "powiat": "3,58 mln z\u0142", "powiat_pc": "562.4 z\u0142", "wojewodztwo": "5,53 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "287,55 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,41 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5181015.009999999, "wydatki": 8933204.309999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "6998580.00", "WARTOSC": "14347089.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych zawartych w raporcie pt. \"Badania nad zastosowaniem zaawansowanych technologii ICT w charakterze integratora proces\u00f3w projektowania, wykonawstwa i kontroli w systemie \"zaprojektuj i wybuduj\"\". G\u0142\u00f3wnym zamierzeniem Wnioskodawcy jest wprowadzenie do oferty innowacji produktowej polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu kompleksowej us\u0142ugi z zakresu budowy dr\u00f3g wykonywanej w modelu \"zaprojektuj i wybuduj\" w oparciu o model 3D z wykorzystaniem otwartego formatu wymiany danych IFC, co pozwoli dostosowa\u0107 ofert\u0119 firmy do warunk\u00f3w panuj\u0105cych na rynku rob\u00f3t budowlanych, tak aby przedsi\u0119biorstwo mia\u0142o szans\u0119 spe\u0142ni\u0107 kryteria wynikaj\u0105ce z og\u0142aszanych przez GDDKiA przetarg\u00f3w na budow\u0119 dr\u00f3g i autostrad. Celem zleconych bada\u0144 by\u0142o sprawdzenie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania technologii BIM w budownictwie drogowym na etapie projektowania i wykonawstwa, opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 wymiany danych przy u\u017cyciu formatu IFC pomi\u0119dzy bran\u017cami: kanalizacyjno-wodoci\u0105gow\u0105, elektryczn\u0105, teletechniczn\u0105 oraz mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania w tym procesie bezza\u0142ogowego systemu geodezyjnego oraz maszyn wyposa\u017conych w indywidualne systemy sterowania. Wyniki prac zostan\u0105 wdro\u017cone poprzez: -zakup niezb\u0119dnych maszyn budowlanych, kt\u00f3rych parametry b\u0119d\u0105 zgodne z opisanymi na etapie prac badawczo-rozwojowych - zakup odpowiednich system\u00f3w sterowania poszczeg\u00f3lnymi maszynami budowlanymi - zakup bezza\u0142ogowego systemu geodezyjnego - zakup zatwierdzonego oprogramowania do projektowania klasy BIM - Civil 3D - Zakup oprogramowania do przeliczania mas ziemnych, kt\u00f3re b\u0119dzie kompatybilne z systemami zastosowanymi w urz\u0105dzeniach oraz z oprogramowaniem BIM, - Opracowanie odpowiednich element\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych prace w technologii BIM przy wykorzystaniu plik\u00f3w w formacie IFC - Opracowanie tzw. \"wersji stabilnej\" aplikacji typu plug-in do przegl\u0105darki BIM Vision, u\u0142atwiaj\u0105cych korzystanie z oprogramowania - Przeprowadzenie szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w nowego dzia\u0142u projektowego.", "BENEFICJENT": "ANTEX II SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych sposobem na wprowadzenie innowacji produktowej w ANTEX II Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1100.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5625540.00", "WARTOSC": "11532357.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczo-rozwojowych nad zastosowaniem innowacyjnych technologii automatycznego sterowania maszynami w procesie stabilizacji gruntu w charakterze gwaranta roz\u0142o\u017cenia stabilizacji na wysokim poziomie dok\u0142adno\u015bci. Badania polega\u0142y na udowodnieniu hipotezy badawczej - zastosowanie w wykonywaniu stabilizacji In situ innowacyjnych technologii wykorzystywanych do tej pory w rolnictwie- automatycznego systemu sterowania maszynami typu Autopilot. W wyniku przeprowadzonych bada\u0144, kt\u00f3rych wyniki zosta\u0142y zawarte w raporcie, opracowano innowacyjn\u0105 metod\u0119 stabilizacji gruntu z wykorzystaniem automatycznego sterowania maszynami. Efektem realizacji Projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej w skali mi\u0119dzynarodowej - tego ty[u rozwi\u0105zania nie by\u0142y do tej pory stosowane w budownictwie drogowym. Realizacja inwestycji wi\u0105\u017ce si\u0119 dokonaniem zakup\u00f3w \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych: 1. Spycharka (2 komplety) 2. System do spycharki (2 komplety) 3. R\u00f3wniarka (2 komplety) 4. System do r\u00f3wniarki (2 komplety) 5. Traktor (6 komplet\u00f3w) 6. Recykler doczepny (3 komplety) 7. Siewnik doczepny (3 komplety) 8. System autonomicznego sterowania do traktor\u00f3w (6 komplet\u00f3w) 9. Oprogramowanie do zarz\u0105dzania i monitorowania pracy (1 sztuka). Projekt realizowany b\u0119dzie jednym zadaniem, kt\u00f3rego czas realizacji wynosi 12 miesi\u0119cy. Po dokonaniu ww. zakup\u00f3w przedsi\u0119biorstwo rozpocznie \u015bwiadczenie us\u0142ugi stabilizacji gruntu w oparciu o opisywan\u0105 w niniejszym projekcie metod\u0119. Nie wyst\u0119puje tutaj konieczno\u015b\u0107 uzyskiwania koncesji/zg\u00f3d/pozwole\u0144.", "BENEFICJENT": "ANTEX II SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci ANTEX II Sp. z o.o. w wyniku wdro\u017cenia prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 884.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2999980.80", "WARTOSC": "6223760.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie ANTEX II Sp. z o.o. wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych planowanych do nabycia po dniu z\u0142o\u017cenia wniosku o dofinansowanie. W wyniku wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie wprowadzona zostanie innowacja produktowa w skali kraju: Innowacyjna mieszanka do podbud\u00f3w drogowych powsta\u0142a w wyniku g\u0142\u0119bokiego recyklingu nawierzchni drogowej w technologii asfaltu spienionego. Odbiorcami nowego produktu b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno przedsi\u0119biorstwa zajmuj\u0105ce si\u0119 budow\u0105 dr\u00f3g, jak i instytucje b\u0119d\u0105ce zarz\u0105dcami dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich, dr\u00f3g powiatowych, a tak\u017ce zarz\u0105dy dr\u00f3g miejskich w przypadku przy generalnych przebudowach istniej\u0105cych dr\u00f3g obejmuj\u0105c\u0105 wymian\u0119 konstrukcji w koncepcji \"zaprojektuj i wybuduj\". Ponadto nale\u017cy wymieni\u0107 r\u00f3wnie\u017c takie cele jak podniesienie jako\u015bci zaplecza technicznego poprzez zakup nowoczesnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, wzmocnienie zasob\u00f3w ludzkich w wyniku utworzenia czterech nowych etat\u00f3w, nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105. Wskazane za\u0142o\u017cenia zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 jednego zadania: \"Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych.\". Miar\u0105 osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w b\u0119dzie realizacja takich wska\u017anik\u00f3w jak: na poziomie rezultatu: 1.Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach; 2. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych; 3. Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; 4. Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R. Na poziomie produktu: 1. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie; 2. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje; 3. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; 4. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; 5. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku; 6. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy; 7. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje).", "BENEFICJENT": "ANTEX II SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji innowacyjnej mieszanki drogowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 471.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "27686600.35", "WARTOSC": "40409305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A2), ID: 3.3.06.10a2 w powiecie tomaszowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 492,90 km. W wyniku realizacji Projektu 7 942 gospodarstw domowych oraz 48 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 7 942 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A2, ID: 3.3.06.10a2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1888986.67", "WARTOSC": "3877126.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "CEL: Wzrost innowacyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie - opracowanej w wyniku prowadzonych prac B+R przez Wnioskodawc\u0119 we Wsp\u00f3\u0142pracy z Polskim Towarzystwem Spawalniczym Oddzia\u0142 w Lublinie: innowacji produktowej - w postaci us\u0142ugi wytwarzania konstrukcji metalowych i ich cz\u0119\u015bci oraz innowacji procesowej w postaci zautomatyzowanej za\u0142adunkowo-roz\u0142adukowej linii produkcyjnej nisko kosztowego i wydajnego wytwarzania konstrukcji metalowych wraz z monitoringiem i kontrol\u0105 proces\u00f3w. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zadania: 1. Zakup mat. i rob\u00f3t budowlanych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: Budowa budynku produkcyjnego Przecinarka Przecinarka Suwnica W\u00f3zek wid\u0142owy W\u00f3zek jezdny specjalizowany P\u00f3\u0142automat spawalniczy MIG/MAG z przewodem zespolonym i monitoringiem spawania P\u00f3\u0142autoat spawalniczy MIG/MAG Ukosowarka Ci\u0105gnik siod\u0142owy Naczepa System kodowania kreskowego Spr\u0119\u017carka \u015brubowa ze zbiornikiem i wyposa\u017ceniem Komputer Monitor Urz\u0105dzenie wielofunkcyjne PRODUKT: Us\u0142uga wytwarzania konstrukcji metalowych i ich cz\u0119\u015bci Zautomatyzowana za\u0142adunkowo-roz\u0142adunkowa linia produkcyjna nisko kosztowego i wydajnego wytwarzania konstrukcji metalowych wraz z monitoringiem i kontrol\u0105 proces\u00f3w CEL PROJEKTU ZOSTANIE OSI\u0104GNI\u0118TY PRZEZ REALIZACJ\u0118 WSKA\u0179NIK\u00d3W: PRODUKTU: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych na rynku Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw REZULTATU: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach Liczba wprowadzonych innowacji produktowych Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R", "BENEFICJENT": "\"INSTALBUD\" E.GA\u0141EK I PARTNERZY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy INSTALBUD poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 297.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "1633930.84", "WARTOSC": "4662747.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy elektrowni fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Lubycza Kr\u00f3lewska. Inicjatorem inwestycji jest przedsi\u0119biorstwo ANTEX II Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (w tym s\u0142onecznej) w produkcji energii elektrycznej. Inwestycja polega na budow\u0119 kompletnej instalacji fotowoltaicznej o mocy 900kW (982,8 kWp), produkcja b\u0119dzie opiera\u0142a si\u0119 na monta\u017cu 3780 paneli fotowoltaicznych o mocy 260W ka\u017cdy. Realizacja Projektu jest jednozadaniowa: \"Budowa instalacji fotowoltaicznej.\" o okresie trwania: 12 miesi\u0119cy (IV.2018-III.2019). Grup\u0105 docelow\u0105 inwestycji jest lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie takich wska\u017anik\u00f3w jak: na poziomie produktu: 1. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30); 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; 3. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE; 4. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). Na poziomie rezultatu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - rozliczeniowy; 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - rozliczeniowy; 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE.", "BENEFICJENT": "ANTEX II SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy do 2 MW w miejscowo\u015bci Lubycza Kr\u00f3lewska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 256.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1376970.31", "WARTOSC": "2715312.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki instalacji OZE o mocy 0,518 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,518 MW wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym (w tym: wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,518 MW u\u0142o\u017conych na konstrukcji wsporczej naziemnej; posadowienie kontenerowej stacji transformatorowej, budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego SN 15 kV budow\u0119 ogrodzenia i systemu monitoringu pracy instalacji ). Z rodzaju instalacji w projekcie (PV) oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto w projekcie (544,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu wynosi 2207571,16 z\u0142 (brutto 2715312,53 z\u0142), wydatki kwalifikowane 1721212,89 z\u0142 (art. 41 GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "EKOEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy przy\u0142\u0105czeniowej 518 kWp w miejscowo\u015bci Lubycza Kr\u00f3lewska dz. nr ewid. 384/2 (obr\u0119b 8, arkusz 1 Lubycza Kr\u00f3lewska)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 216.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "528588.36", "WARTOSC": "621868.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest rozw\u00f3j u U 4 kompet. kluczowych:porozumiewanie si\u0119 w j.obcych, komp.informatyczne,komp.matemat.-przyrodnicze z uwzgl.rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw: kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa, organiz. zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, prowadzonych w celu stymulowania rozwoju poznawczego,zmniejszania trudno\u015bci w opanowaniu wiadomo\u015bci i umiej.szkolnych, a tak\u017ce podnoszenie komp. 16n-li(15K,1M) wszystkich przedm.poprzez organizacj\u0119 szkole\u0144 w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK oraz w\u0142\u0105czania narz\u0119dzi TIK do naucz. przedm.,naucz.metod\u0105 projektu i zindywidualiz. technik uczenia si\u0119-praca z U o specj.potrzebach eduk oraz tworzenie warunk\u00f3w uczenia si\u0119, adekwatnych do potrzeb rynku pracy i zmian zachodz\u0105cych w gospodarce: wyposa\u017cenie pracowni dla przedmiot\u00f3w matematyczno\u2013przyrodniczych oraz pracowni ICT. Rezultaty: 1.251U(128K,123M), Liczba U obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp.kluczowych w programie,kt\u00f3rzy nabyli komp.po opuszcz.P. 2.16n-li(15K,1M),kt\u00f3rzy nabyli komp.w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK oraz w\u0142\u0105czania ich do naucz.przedm. 3. 1 szko\u0142a, w kt\u00f3rych pracownie przedm.wykorzystuj\u0105 doposa\u017c.do prowadzenia zaj. eduk. 4. 1 szko\u0142y, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj.eduk. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 251U(128K,123M) ze Sz.w LK co stanowi 75% og\u00f3lnej l. U tej szko\u0142y oraz 16n-li(15K,1M) ucz\u0105cych w Sz. biorac.udzia\u0142 w P.po\u0142o\u017conej na terenie Miasta LK, pow. tomaszowski, woj. lubelskie osi\u0105gaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki wed\u0142ug za\u0142. nr 16 do Reg.W ramach P zreal. b\u0119d\u0105 zadania:zaj.dyd.-wyr. i rozwij. z matematyki,j. ang.,zaj. rozwij. z geografii,przyrody,informatyki,szkolenia dla n-li.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBYCZA KR\u00d3LEWSKA", "TYTUL": "Edukacja kluczem do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "468381.87", "WARTOSC": "551037.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Celem P jest poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 30 os\u00f3b niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek z terenu gminy Lubycza Kr\u00f3lewska poprzez rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy i samopomocy w formie klubu seniora w okresie od 01 wrze\u015bnia 2018 do 31 sierpnia 2020 r. Cele po\u015brednie projektu: 1)Rozwijanie pasji i zainteresowa\u0144 senior\u00f3w. 2)Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci fizycznej i spo\u0142eczne os\u00f3b starszych. 3)Wsparcie terapeutyczne i prawne os\u00f3b 60+. 4)Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku do edukacji kulturalnej. 5)Podniesienie kompetencji ICT os\u00f3b starszych. Powy\u017csze cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez cykl zaj\u0119\u0107, warsztat\u00f3w, szkole\u0144, wyk\u0142ad\u00f3w, wyjazd\u00f3w, poradnictwa.B\u0119d\u0105 one mia\u0142y charakter indywidualny i zespo\u0142owy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017c\u0144ych os\u00f3b i rodzin zgodne z kryterium formalnym specyfczne nr 6. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 30 uczestnik\u00f3w/ek(w tym 23K zgodnie z odsetkiem kobiet zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119) w wieku 60+ z terenu gminy Lubycza Kr\u00f3lewska (powiat tomaszowski, woj, lubelskie). Rezultat: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu- 30 Pordukt: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie- 30 os\u00f3b;Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych- 30 os\u00f3b Zaplanowane dzia\u0142ania: Zad nr. 1 Wyposa\u017cenie i adaptacja pomieszcze\u0144 dla Klubu Seniora Zad. nr 2 Zaj\u0119cia integracyjne \"Razem znaczy lepiej\" Zad. nr 3 Zaj\u0119cia komputerowe \"Internet dla Senior\u00f3w\" Zad. nr 4 Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania. Zad. nr 5 Zaj\u0119cia prozdrowotne \"Aktywny Senior\" Zad. nr 6 Zaj\u0119cia z poradnictwa prawnego i bezpiecze\u0144stwa. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA LUBYCZA KR\u00d3LEWSKA", "TYTUL": "\"Klub Seniora w Lubyczy Kr\u00f3lewskiej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "430036.58", "WARTOSC": "812611.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej Firmy \"Pude\u0142ko Artur ARTDREW s.c. Dzia\u0142ania projektowe dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 zakupu materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych, monta\u017c instalacji c.o., system zarz\u0105dzania energi\u0105, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia na LED. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z kosztorysem audytem energetycznym oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 budynek us\u0142ugowy, nale\u017c\u0105cy do Sp\u00f3\u0142ki S.C., znajduj\u0105cy si\u0119 w Lubyczy Kr\u00f3lewskiej, przy ul. Jana III Sobieskiego 14E. Zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105 b\u0119dzie zgodny z kosztorysem inwestorskim i audytem energetycznym. W wyniku realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zostanie zmodernizowana energetycznie i dostosowana do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zgodnie z projektowaniem uniwersalnym) hala produkcyjna (tartak), w kt\u00f3rej Wnioskodawca prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 od 2009 roku. Projekt przyczyni si\u0119 ponadto do oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej, cieplnej oraz zmniejszenia misji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery. Realizacja ww. inwestycji pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 Sp\u00f3\u0142ki. To z kolei pozwoli wygenerowa\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci, kt\u00f3re Firma przeznaczy na kolejne inwestycji zar\u00f3wno w park maszynowy jak i ewentualne zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Ponadto realizacja inwestycji poprawi warunki pracy w budynku oraz pozytywnie wp\u0142ynie na jego estetyczny wygl\u0105d, co r\u00f3wnie\u017c ma du\u017ce znaczenie dla Wnioskodawcy z uwagi na rodzaj \u015bwiadczonych tam us\u0142ug. Zaoszcz\u0119dzone dzi\u0119ki tej inwestycji \u015brodki finansowe pozwol\u0105 przeprowadzi\u0107 kolejne inwestycje w Firmie. Realizacja projektu b\u0119dzie zgodna m. in. z: zasad\u0105 r\u00f3wnouprawnienie kobiet i m\u0119\u017cczyzn, zasad\u0105 projektowania uniwersalnego, zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i partnerstwa oraz ww. strategiami.", "BENEFICJENT": "ARTDREW S.C. PUDE\u0141KO ARTUR BARBARA K\u0118DZIERAWSKA", "TYTUL": "\"Kompleksowa termomodernizacja zak\u0142adu produkcyjnego w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4860521.00", "WARTOSC": "5736464.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski, GM.: Nowy \u017bmigr\u00f3d | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Dukla | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Ryman\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Wojasz\u00f3wka | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Lubacz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Narol", "OPIS": "Celem projektu jest zachowanie populacji 4 zagro\u017conych gatunk\u00f3w nietoperzy: podkowca ma\u0142ego (Rhinolophus hipposideros), mopka (Barbastella barbastellus), nocka Bechsteina (Myotis bechsteinii) i nocka du\u017cego (Myotis myotis) oraz stworzenie warunk\u00f3w do wzrostu ich liczebno\u015bci poprzez zachowanie czterech letnich kolonii rozrodczych wraz ze wzrostem liczebno\u015bci nietoperzy w kolonii, zwi\u0119kszenie liczby zimowisk (bunkr\u00f3w) zasiedlonych w okresie hibernacji przez nietoperze wraz ze zwi\u0119kszeniem prawdopodobie\u0144stwa udanej hibernacji. Dzia\u0142ania ochronne kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te projektem to: ochrona letnich stanowisk nietoperzy poprzez remonty dach\u00f3w budynk\u00f3w, budow\u0119 platform na guano oraz remont konstrukcji budynku, prace adaptacyjne (przystosowawcze), stwarzaj\u0105ce warunki do wzrostu liczebno\u015bci nietoperzy w koloniach letnich, ochrona zimowisk nietoperzy poprzez ograniczenie dost\u0119pu ludzi do miejsc hibernacji nietoperzy, prace adaptacyjne (przystosowawcze), stwarzaj\u0105ce warunki do zajmowania nowych stanowisk hibernacyjnych i polepszaj\u0105ce warunki schronienia dla obecnie zajmowanych stanowisk zimowych, stwarzanie nowych miejsc ukrycia/rozrodu w siedliskach le\u015bnych. Wszystkie dzia\u0142a ochrony czynnej przewidziane s\u0105 do realizacji w 6 obszarach Natura 2000: Uroczyska Roztocza Wschodniego PLH060093, Horyniec PLH180017, Ko\u015bci\u00f3\u0142 w R\u00f3wnem PLH180036, Ko\u015bci\u00f3\u0142 w Skalniku PLH180037, Ryman\u00f3w PLH180016, Ostoja Czarnorzecka PLH180027. Ochrona nietoperzy realizowana b\u0119dzie na terenie powiat\u00f3w: tomaszowskiego (woj. lubelskie), lubaczowskiego, kro\u015bnie\u0144skiego, jasielskiego, sanockiego, brzozowskiego.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W RZESZOWIE", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w nietoperzy w ramach sieci Natura 2000 w wojew\u00f3dztwie podkarpackim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-10", "DOFINANSOWANIE": "1803268.68", "WARTOSC": "2121492.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej pi\u0119ciu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Skarbu Pa\u0144stwa w trwa\u0142ym zarz\u0105dzie Nadbu\u017ca\u0144skiego Oddzia\u0142u Stra\u017cy Granicznej w Che\u0142mie. Zakres prac termomodernizacyjnych ka\u017cdego z budynk\u00f3w b\u0119dzie polega\u0142 g\u0142\u00f3wnie na: - dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych warstw\u0105 izolacji cieplnej ze styropianu i wyprawie elewacyjnej z tynku akrylowego barwionego w masie; - dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych w gruncie styropianem ekstrudowanym, - dociepleniu stropodach\u00f3w; - wymianie okien i drzwi zewn\u0119trznych; - kompleksowej modernizacji instalacji c.o. (demonta\u017c starej instalacji, monta\u017c nowych grzejnik\u00f3w i zawor\u00f3w termostatycznych). Na w/w przedsi\u0119wzi\u0119cia opracowano dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem zasady poszanowania energii. W trakcie rob\u00f3t budowlanych nadz\u00f3r autorski b\u0119dzie sprawowa\u0142 autor dokumentacji. Termomodernizacja pozwoli zabezpieczy\u0107 budynki przed wp\u0142ywami czynnik\u00f3w atmosferycznych (zw\u0142aszcza w okresie zimowym) zmniejszaj\u0105c wydatki zwi\u0105zane z dostawami ciep\u0142a i poprawiaj\u0105c komfort cieplny w okresie zimowym. Planowana realizacja nie ingeruje w chroniony unijnym programem \"Natura 2000\" obszar nadbu\u017ca\u0144ski.", "BENEFICJENT": "NADBU\u017bA\u0143SKI ODDZIA\u0141 STRA\u017bY GRANICZNEJ W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku nr 63 Komendy NOSG, budynk\u00f3w administracyjnych PSG Kode\u0144, PSG Lubycza Kr\u00f3lewska oraz 2 budynk\u00f3w administracyjnych PSG Skryhiczyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "117000.00", "WARTOSC": "223780.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej instalacji OZE sztuk 1 o mocy 0,039 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu poni\u017cej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowe moce wytw\u00f3rcze), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie poboru e.e. z sieci pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych- energi\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (redukcja emisji CO2 i py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej innych mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu dotyczy budowy instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,039 MW ka\u017cda (wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy do 40 kW) wraz z systemem monitoringu pracy przy wykorzystaniu TIK. Og\u00f3lna moc zainstalowana w projekcie wyniesie 0,039 MW. Z rodzaju instalacji w projekcie oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 po uwzgl\u0119dnieniu ubytk\u00f3w i strat wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto og\u00f3\u0142em w projekcie (41,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (energia z instalacji przeznaczona na potrzeby w\u0142asne). Warto\u015b\u0107 netto projektu 181935,00 z\u0142 (brutto 223780,05 z\u0142), wydatki kwalifikowane 180000,00 z\u0142 (pomoc publiczna art. 41 ust 6 lit c GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Nowa instalacja. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "DRO\u0179DZIEL ZBIGNIEW \"PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE D.Z\"", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,80 kW przy ulicy Kolejowej 42, 26-380 Lubycza Kr\u00f3lewska, Dz. Nr 392/4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70605.99", "WARTOSC": "70605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK RESTAURACYJNO-WYPOCZYNKOWY \"XAVIER\" ELIZA MICHNIAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KONRAD BISZCZANIK US\u0141UGI REMONTOWO - BUDOWLANE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 637286.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 558186.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 100000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91858.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81734.32}, {"name": "Przedszkola", "value": 77309.72}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 31014.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1116384.0199999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 883027.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 659904.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 362878.52999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 261455.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 245093.1}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 203479.48}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 181316.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 165741.08999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 139698.71}, {"name": "Gimnazja", "value": 102493.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 88795.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 68512.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61228.41}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59630.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54681.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 49239.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 46554.57}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44797.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 42863.649999999994}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 40350.22}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34281.560000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33218.42999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29837.55}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21889.629999999997}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18262.35}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17850.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 16999.99}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 13611.599999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13575.890000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13281.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10772.400000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 9763.380000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6241.820000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5633.16}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4826.66}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3770.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2361.59}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 970.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 788.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 744.24}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 39.59}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4557280.470000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1575000.1500000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1175271.49}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 670403.1400000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 408501.66000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 308516.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 278502.74}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 200925.40999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 200294.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 148887.9}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 73726.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 67883.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 51405.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39520.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 39000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 38286.95}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37873.89000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 32821.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 26506.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8050.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5854.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4312.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1802.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 597.76}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4260456.35}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2301574.44}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 221778.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 204363.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 198300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 122091.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86177.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76349.7}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 60390.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 53656.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 49791.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20988.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19950.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 19404.85}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14405.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12383.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9240.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8621.58}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4314.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3878.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3351.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2623.07}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 102.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 102.74}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 657667.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 129845.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42513.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94685.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20504.17}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 462450.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 637286.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 558186.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 100000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 91858.67}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81734.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 77309.72}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 31014.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1706802.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 960205.8899999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 935261.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 491796.4199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 309477.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 207250.11000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 181316.84}, {"name": "Rodzina", "value": 129650.42000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61228.41}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44797.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44363.649999999994}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29837.55}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16340.78}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13281.04}, {"name": "Informatyka", "value": 8434.87}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6710058.169999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1698788.9500000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 670403.1400000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 274383.14}, {"name": "Rodzina", "value": 265801.45999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 200925.40999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39520.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38286.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37133.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14503.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1422.3500000000001}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6760330.789999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 491753.99000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 288683.54000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 97973.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 73911.73000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20988.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 602.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102.74}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 657667.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 129845.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 42513.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 94685.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20504.17}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 462450.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8933204.309999999, "v": "8,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.45, "v_pc": "1405,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5795021.180000002, "v": "5,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 1563828.22, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 457741.05, "v": "457,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 430414.64, "v": "430,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 245093.1, "v": "245,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 163751.30000000002, "v": "163,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110866.85, "v": "110,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 88377.85999999999, "v": "88,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 42858.55, "v": "42,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34281.560000000005, "v": "34,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 970.0, "v": "0,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7155782.669999999, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.59, "v_pc": "1125,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4317306.35, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2548423.7199999997, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 229633.41, "v": "229,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59630.73, "v": "59,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.83}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 788.46, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 425.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2264497.1, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.73, "v_pc": "356,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1941230.4100000001, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106046.35, "v": "106,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.68}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 102542.51000000001, "v": "102,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81459.40000000001, "v": "81,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33218.42999999999, "v": "33,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1700691.8499999996, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.55, "v_pc": "267,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 729399.4900000001, "v": "729,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 237792.41999999998, "v": "237,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 221778.91, "v": "221,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.04}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 139698.71, "v": "139,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 122091.74, "v": "122,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 88795.0, "v": "88,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86177.62, "v": "86,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 53695.60999999999, "v": "53,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18262.35, "v": "18,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1573970.6800000002, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.06, "v_pc": "247,56 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "133.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 868171.86, "v": "868,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.15}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 637286.64, "v": "637,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.48}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 68512.18, "v": "68,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1268005.7699999998, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.88, "v_pc": "199,43 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 711412.63, "v": "711,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 305536.83, "v": "305,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.09}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 196755.08999999997, "v": "196,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.51}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21889.629999999997, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 16999.99, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 13611.599999999999, "v": "13,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 765436.48, "v": "765,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.95, "v_pc": "120,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 761665.85, "v": "761,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 3770.63, "v": "3,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 725501.16, "v": "725,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79, "v_pc": "114,11 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "54.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 462450.0, "v": "462,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 263051.16000000003, "v": "263,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.25}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 657667.6, "v": "657,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53, "v_pc": "103,44 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "221.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 657667.6, "v": "657,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 328736.16, "v": "328,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "51,70 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 243146.45999999996, "v": "243,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76349.7, "v": "76,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.22}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9240.0, "v": "9,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.81}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 162753.33999999997, "v": "162,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62, "v_pc": "25,60 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "83.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 81253.33999999998, "v": "81,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.92}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.92}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121737.3, "v": "121,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "19,15 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 121737.3, "v": "121,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 113281.04000000001, "v": "113,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "17,82 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 113281.04000000001, "v": "113,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81931.55, "v": "81,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "12,89 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77618.95, "v": "77,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4312.6, "v": "4,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.26}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68794.0, "v": "68,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "10,82 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "44.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 37764.0, "v": "37,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 54.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 29488.0, "v": "29,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1342.0, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Informatyka", "value": 8434.87, "v": "8,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,33 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8434.87, "v": "8,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}