{"gmina": "gmina wiejska Tomasz\u00f3w Lubelski", "kod_gus": "060611018000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 11379, "budzet": {"dochody": "53,85 mln z\u0142", "wydatki": "56,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "744,06 tys z\u0142", "wydatki": "993,63 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.324109039999984}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.324109039999984}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8690153500000015}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8690153500000015}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.23810899000001698}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.23810899000001698}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.951465270000048}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.951465270000048}], "dochod_ue": "5,40 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "33,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "2918.1 z\u0142", "powiat": "6,40 mln z\u0142", "powiat_pc": "562.4 z\u0142", "wojewodztwo": "9,89 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "276,77 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "6,18 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,75 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "13218659.49", "WARTOSC": "18898085.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez konsorcjum 4 firm z woj. lubelskiego. Jego celem jest stworzenie w Polsce Wschodniej innowacyjnego, sieciowego produktu turystycznego \u201eArchipelag Roztocze\u201d, bazuj\u0105cego na potencjale przyrodniczym Roztocza z uwzgl\u0119dnieniem t\u0142a historycznego. Projekt realizowany jest na bazie 1 atrakcji g\u0142\u00f3wnej, wspartej pozosta\u0142\u0105 ofert\u0105 konsorcjant\u00f3w. G\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0105 produktu jest park edukacyjno-rozrywkowy \u201eArchipelag Roztocze\u201d stosuj\u0105cy najnowsze techniki ICT do interpretacji dziedzictwa naturalnego, co pozwala na stwierdzenie, \u017ce jest to nowy dotychczas niespotykany produkt turystyczny. W projekcie zastosowano najnowsze technologie ICT i rozwi\u0105zania, kt\u00f3re nigdzie w Europie nie wyst\u0119puj\u0105 w takim nasyceniu i nigdzie nie s\u0105 tak sprofilowane tematycznie jak w proponowanym projekcie. Do najwa\u017cniejszych nowych technologii ICT u\u017cytych w produkcie, \u015bwiadcz\u0105cych o jego innowacyjno\u015bci zaliczy\u0107 mo\u017cemy: 1. Augmented Reality (Rozszerzona Rzeczywisto\u015b\u0107) 2. Virtual Reality (Wirtualna Rzeczywisto\u015b\u0107) 3. Mapping 360- to nowoczesna technika, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy do tworzenia wizualizacji w taki spos\u00f3b, aby \u201eo\u017cy\u0142y\u201d, zosta\u0142y graficznie zmienione. 4. Panorama AR 5. HII \u2013 Human Interactive Interfaces-HII analizuje ruch w 3 wymiarach, dzi\u0119ki czemu umo\u017cliwia budow\u0119 system\u00f3w, w kt\u00f3rych interakcja wkracza na nowy, nieznany dot\u0105d poziom. 6. iHOLO 7. Air Touch (Leap Motion, BioSensor) Elementy stanowi\u0105ce o sieciowym charakterze produktu: *Wsp\u00f3lna inwestycja w atrakcj\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 *Wdro\u017cenie wsp\u00f3lnych standard\u00f3w pos\u0142ugiwania si\u0119 mark\u0105 \u201eArchipelag Roztocze\u201d, *Wsp\u00f3lna promocja produktu markowego \u201eArchipelag Roztocze\u201d, *Pakietyzowanie oferty dostarczanej na rynek pod wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105, *Wsp\u00f3lny dla ca\u0142ego konsorcjum system sprzeda\u017cowy, *Gra smartfonowa \u201e\u017bywio\u0142aki Roztocza\u201d. Projekt wpisuje si\u0119 w nast\u0119puj\u0105ce RIS wsp\u00f3lne co najmniej dla 2 wojew\u00f3dztw Polski Wschodniej: 1. Turystyka, medycyna, zdrowie 2. Technologie informacyjno-komunikacyjne ICT", "BENEFICJENT": "ARBUDY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Archipelag Roztocze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 555.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-10-10", "DOFINANSOWANIE": "3964740.22", "WARTOSC": "6556408.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Gminnego O\u015brodka Kultury w Podhorcach, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Podhorcach, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Szarowoli, \u015awietlicy Wiejskiej w Majdanku, Urz\u0119du Gminy Tomasz\u00f3w Lubelski, ZSP im. Ordynacji Zamoyskiej w Sabaudii, budynku administracyjnego w Rog\u00f3\u017anie, ZSP im. \u017bo\u0142nierzy Wrze\u015bnia 1939 r. w Majdanie G\u00f3rnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (pompy ciep\u0142a, kolektory s\u0142oneczne). Dzi\u0119ki wymianie instalacji grzewczej, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych oraz wymianie nieszczelnych drzwi i okien, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 uczniowie i pracownicy Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy Gminy, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Kluczowe rezultaty projektu: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 3841,57 Gj/rok, Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 8 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 5 szt", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Tomasz\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 348.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-02-09", "DOFINANSOWANIE": "3345790.81", "WARTOSC": "4428437.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest \"Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystywania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii\". Osi\u0105gni\u0119cie tego celu planowane jest poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych zakup i monta\u017c zestaw\u00f3w solarnych i powietrznych pomp ciep\u0142a dla 485 prywatnych budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w gminie Tomasz\u00f3w Lubelski w tym: 349 szt. instalacji solarnych i 136 szt. powietrznych pomp ciep\u0142a. Projekt realizowany b\u0119dzie we wszystkich miejscowo\u015bciach Gminy Tomasz\u00f3w Lubelski (25) za wyj\u0105tkiem miejscowo\u015bci Ruda \u017belazna. Planowane do monta\u017cu instalacje solarne i pompy ciep\u0142a stworz\u0105 rozproszony system produkcji energii cieplnej, kt\u00f3rej uzyskanie wp\u0142ynie na mniejsze wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 nieodnawialnych tj.: gaz ziemny, w\u0119giel kamienny, w\u0119giel brunatny. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej (CI30) - 1,6032 MW; - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 4789,21 ton ekwiwalentu CO2/rok; - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1058,40 MWht/rok. Bezpo\u015brednio z kolektor\u00f3w korzysta\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem. Dzi\u0119ki instalacji solarnej i instalacjom pomp wykorzystywa\u0107 b\u0119d\u0105 oni energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 i aerotermaln\u0105 w procesie dostaw ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, co doprowadzi do zmniejszenia koszt\u00f3w dostaw c.w.u., ograniczenia szkodliwego wp\u0142ywu \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a stosowanych w ich budynkach mieszkalnych na jako\u015b\u0107 powietrza w gminie, zmniejszenia ilo\u015bci surowca energetycznego, kt\u00f3ry b\u0119dzie potrzebny do dostarczenia odpowiedniej ilo\u015bci c.w.u. Odbiorcami projektu w spos\u00f3b po\u015bredni s\u0105 tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy Gm. Tomasz\u00f3w Lubelski, tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy obszar gminy oraz przedsi\u0119biorcy prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie gminy, poniewa\u017c poprawa jako\u015bci \u015brodowiska zwi\u0119ksza jego atrakcyjno\u015b\u0107, zar\u00f3wno dla inwestor\u00f3w, jak i dla os\u00f3b odwiedzaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w Gminie Tomasz\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 294.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "3113985.75", "WARTOSC": "6302062.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. \u015awietlice Wiejskie w: Chor\u0105\u017cance, Jezierni, Przeorsku, Rabin\u00f3wce, Rog\u00f3\u017anie Kolonii, Rudzie Wo\u0142oskiej, Typinie, Ulowie, \u015awietlica Wiejska oraz Szko\u0142a Podstawowa w Rog\u00f3\u017anie, Szko\u0142a Podstawowa w Jezierni, Szko\u0142a Podstawowa w Typinie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (pompy ciep\u0142a). Dzi\u0119ki wymianie instalacji grzewczej, ociepleniu dachu, stropodachu, \u015bcian zewn\u0119trznych oraz \u015bcian w gruncie, wymianie nieszczelnych drzwi i okien, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 ciepln\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 pracownicy oraz osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez \u015bwietlice wiejskie remizo-\u015bwietlice, uczniowie i pracownicy Szk\u00f3\u0142, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy Gminy, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Kluczowe rezultaty projektu: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 4894,44 Gj/rok, Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 11 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 9 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Tomasz\u00f3w Lubelski - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 273.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-09-29", "DOFINANSOWANIE": "2630047.36", "WARTOSC": "6623383.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt ma na celu wyprowadzenie obszaru zdegradowanego na terenie Gminy Tomasz\u00f3w Lubelski z sytuacji kryzysowej oraz wzmocnienie potencja\u0142\u00f3w rozwojowych tego obszaru poprzez rewitalizacj\u0119 Bia\u0142ej G\u00f3ry w Justyn\u00f3wce i Majdanie G\u00f3rnym. Projekt ukierunkowany jest w szczeg\u00f3lno\u015bci na popraw\u0119 jako\u015bci korzystania z przestrzeni, likwidacj\u0119 izolacji obszar\u00f3w problemowych oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w zdegradowanych na terenie Gminy Tomasz\u00f3w Lubelski. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje: remont istniej\u0105cych obiekt\u00f3w, tj.: wyci\u0105gu orczykowego, instalacji na\u015bnie\u017cania stoku, zbiornika wody dla potrzeb na\u015bnie\u017cania, stacji transformatorowej, uj\u0119cia wody, uzbrojenia na dzia\u0142kach, oraz budow\u0119 budynku administracyjno-us\u0142ugowego wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105. Zakupione zostanie tak\u017ce wyposa\u017cenie. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszaru zdegradowanego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 aktywnie sp\u0119dza\u0107 wolny czas. Realizacja projektu umo\u017cliwi mieszka\u0144com (seniorzy, dzieci, m\u0142odzie\u017c, osoby bezrobotne) aktywizacj\u0119 i integracj\u0119 ze spo\u0142ecze\u0144stwem. Realizacja projektu wp\u0142ynie na powstanie nowych miejsc pracy (zatrudniony personel) oraz przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza. Zredukowana zostanie emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (kolektory s\u0142oneczne) oraz zastosowanie o\u015bwietlenia LED. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu zapisanych w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi priorytetowych adekwatnych do konkursu 13.4: a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/ turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 2000 os\u00f3b, b) Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 1 szt. d) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 2,9672 ha, e) Powierzchnia teren\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - 5,46 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Rewitalizacja Bia\u0142ej G\u00f3ry w Justyn\u00f3wce i Majdanie G\u00f3rnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 231.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1190000.00", "WARTOSC": "2091000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez unowocze\u015bnienie linii produkcyjnej do produkcji kot\u0142\u00f3w centralnego ogrzewania. Wzrost konkurencyjno\u015bci, atrakcyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki poczynaniom inwestycyjnym b\u0119dzie widoczny na skal\u0119 regionu i kraju.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOTLARSKO-\u015aLUSARSKIE \"BAT-GAZ\" ADAM BEDNARZ", "TYTUL": "Podniesienie innowacyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Kotlarsko-\u015alusarskiego \"BAT-GAZ\" Adam Bednarz poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "957036.99", "WARTOSC": "1969812.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej restauracji z hotelem \"ARKADIA\" Wnioskodawcy Zieli\u0144ski Janusz Restauracja \"Arkadia\" oraz ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zadania zaplanowane w projekcie to: modernizacja instalacji c.o., modernizacja systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej; \u007fmodernizacja przegrody \u015bciany zewn\u0119trznej; modernizacja systemu o\u015bwietlenia; modernizacja przegrody drzwi zewn\u0119trzne; modernizacja przegrody okna zewn\u0119trzne; monta\u017c paneli fotowoltaicznych, modernizacja przegrody dach; wymiana pieca konwekcyjno -parowego i wymiana suszarek do r\u0105k. Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej 0,13 MW; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 2046,38 GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 88,10 MWh/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 20,34 MWht/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 40 MWhe/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 45,28 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 2363,56 GJ/rok. Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 20,34 MWht/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 40 MWhe/rok; Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo Zieli\u0144ski Janusz Restauracja \"Arkadia\", jego pracownicy i Klienci, jak r\u00f3wnie\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza okoliczni mieszka\u0144cy. .", "BENEFICJENT": "ZIELI\u0143SKI JANUSZ RESTAURACJA \"ARKADIA\"", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu hotelowego z restauracj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "947341.61", "WARTOSC": "1664614.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, przeprowadzonych na zlecenie Wnioskodawcy. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w dotyczy\u0107 ma segmentu dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej Wnioskodawcy, a zaplanowane rezultaty to udoskonalenie procesu produkcyjnego w zakresie obecnej produkcji ogrodze\u0144 i bram, podniesienie konkurencyjno\u015bci i dywersyfikacja oferty, poprzez jej rozszerzenie o nowy produkt - konstrukcje stalowe i now\u0105 us\u0142ug\u0119 - malowanie proszkowe element\u00f3w metalowych. Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu prac budowlanych, nabyciu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do zorganizowania ulepszanego i nowego procesu produkcyjnego oraz us\u0142ugowego w oparciu o innowacj\u0119 procesow\u0105 i organizacyjn\u0105 rekomendowan\u0105 do wdro\u017cenia w sprawozdaniu z przeprowadzonych prac B+R. Zakres rzeczowy projektu zosta\u0142 tak dobrany, aby zapewni\u0107 moce produkcyjne wystarczaj\u0105ce do zapewnienia zaplanowanego poziomu sprzeda\u017cy produkt\u00f3w i us\u0142ug, oraz aby skutecznie wdro\u017cy\u0107 wszystkie innowacyjne rozwi\u0105zania, na kt\u00f3rych ulepszana i nowa dzia\u0142alno\u015b\u0107 ma si\u0119 opiera\u0107. Wymieni\u0107 tu nale\u017cy przede wszystkim oparcie procesu produkcyjnego o specjalny algorytm optymalizacyjny w zakresie rozkroju materia\u0142u (innowacja procesowa), system znakowania element\u00f3w wykorzystywanych w toku produkcji (innowacja organizacyjna) oraz sprz\u0119gni\u0119cie i integracja procesu produkcyjnego na wszystkich jego etapach - pocz\u0105wszy od przyj\u0119cia zam\u00f3wienia, zaprojektowania i wyceny produktu, po jego wydanie klientowi, w oparciu o nowoczesne technologie informacyjne i komunikacyjne: zestaw narz\u0119dzi informatycznych, s\u0142u\u017c\u0105cych do projektowania, kosztorysowania produkt\u00f3w, oraz zapewnienia jednolitego obiegu informacji o docelowym produkcie i element\u00f3w potrzebnych do jego wykonania, w obr\u0119bie ca\u0142ego zak\u0142adu.Za opracowanie bud\u017cetu projektu odpowiedzialny by\u0142 W\u0142a\u015bciciel oraz kadra kluczowa - poszczeg\u00f3lne pozycje zosta\u0142y dobrane przede wszystkim maj\u0105c na celu poprawno\u015b\u0107 wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA MIXOR PATRO EDWARD", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa Zak\u0142adu produkcji konstrukcji stalowych Patro w oparciu o wyniki bada\u0144 naukowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2481862.72", "WARTOSC": "2919838.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnianie form wsparcia \u015brodowiskowego, poprzez tworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy (DDP) w gminie Susiec dla 30 os\u00f3b z terenu gminy Susiec i\u00a0 Tomasz\u00f3w lub. \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz tworzenie warunk\u00f3w do opieki domowej z funkcj\u0105 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu , rehabilitacyjnego w miejscu zamieszkania dla 60 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu G Skierbiesz\u00f3w , Sawin i Susiec w okresie do 30.09.2021r. W ramach projektu utworzymy DDP w gminie Susiec, biura wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych z wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego, gdzie obejmiemy wsparciem UO i SUO 90 os\u00f3b z terenu gmin wiejskich w ramach opieki domowej . W wyniku realizacji projektu powstanie 30 miejsc opieki w DDP, 60 miejsc opieki domowej nad osobami niesamodzielnymi dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 opiekun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - Utworzenie i dostosowanie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprwnych Dziennego Domu Pomocy\u00a0 - Adaptacja z dostosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprwnych pomieszcze\u0144 na biuro i pomieszczenia wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego wraz z otoczeniem oraz zakup wyposa\u017cenia na potrzeby projektu - \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych (UO) i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych (SUO) w poszczeg\u00f3lnych gminach.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PARTNER", "TYTUL": "\u201ePartnerstwo dla Ciebie \u2013 Gminna Sie\u0107 Partnerstwa PES i JST \u2013 na rzecz rozwoju lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych z tworzeniem warunk\u00f3w do opieki domowej.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-23", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3230774.82", "WARTOSC": "6829699.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eInternet NGA na obszarze 029\u201d polega na wykonaniu sieci dost\u0119powo - dystrybucyjnej, kt\u00f3ra swoim zasi\u0119giem obejmie gospodarstwa domowe z obszaru interwencji, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zakwalifikowanej jako wykluczona cyfrowo tzn. niemaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar interwencji POPC01_060029 obejmuj\u0105cy miejscowo\u015bci Huta Szumy, \u0141osiniec, Mazi\u0142y, Nowiny, Oseredek, Paary, Rybnica, Susiec, W\u00f3lka \u0141osiniecka, Zawadki, Kocudza, Kolonia Pasieki, Osada M\u0142y\u0144ska, Zag\u00f3ra, Zagrodniki, W\u00f3lka Wielka, Za Wygonem, Be\u0142\u017cec, Brzeziny, Chy\u017ce, Kolonia, Jeziernia, na terenie gmin Susiec, Be\u0142\u017cec i Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana sie\u0107 obejmie zasi\u0119giem gospodarstwa domowe z obszaru interwencji, min. 1484 gospodarstw domowych uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119p do szerokopasmowej sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s. Sie\u0107 szerokopasmowa NGA zostanie wybudowana w technologii FTTH. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu gospodarstwom domowym do wybudowanej sieci szerokopasmowej Wnioskodawca zapewni wybudowanymi przy\u0142\u0105czami i instalacjami abonenckim. Wybudowana sie\u0107 NGA wyposa\u017cona zostanie w dwa w\u0119z\u0142y aktywne dost\u0119powe zlokalizowane w miejscowo\u015bci Mazi\u0142y, Susiec, na terenie gminy Susiec w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana infrastruktura telekomunikacyjna zapewni dost\u0119p hurtowy, poprzez swoj\u0105 nadmiarowo\u015b\u0107 oraz elastyczno\u015b\u0107. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a za pomoc\u0105 wybudowanej infrastruktury, gospodarstwom domowym zostanie dostarczony Internetu o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Projekt skierowany jest do gospodarstw domowych, szk\u00f3\u0142 publicznych, podmiot\u00f3w publicznych, podmiot\u00f3w leczniczych ale z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci techniczne sieci, b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pny dla przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. KOPER JAN", "TYTUL": "Internet NGA na obszarze 029", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-02", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3508615.93", "WARTOSC": "6923238.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eInternet NGA na obszarze 031\u201d polega na wykonaniu sieci dost\u0119powo - dystrybucyjnej, kt\u00f3ra swoim zasi\u0119giem obejmie gos. domowe z obszaru interwencji, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zakwalifikowanej jako wykluczona cyfrowo tzn. niemaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar interwencji POPC01_060031 obejmuj\u0105cy miejscowo\u015bci Ciotusza Nowa, Ciotusza Stara, Grabowica, Kolonia Podrus\u00f3w, \u0141uszczacz, Majdan Sopocki Pierwszy, Majdan Sopocki Drugi, Od Majdanu, R\u00f3\u017ca, Zag\u00f3ra, Zuby, Wieprz\u00f3w Ordynacki, D\u0105browa Tomaszowska, Kolonia Dolna, Majdan G\u00f3rny, Majdanek, Pod Lasem, Rog\u00f3\u017ano, Sabaudia, Wieprzowe Jezioro na terenie gmin Susiec, Tarnawatka i Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana sie\u0107 obejmie zasi\u0119giem gosp. domowe z obszaru interwencji, min. 1291 gosp. domowych uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119p do szerokopasmowej sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s. Sie\u0107 szerokopasmowa NGA zostanie wybudowana w technologii FTTH. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu gosp. domowym do wybudowanej sieci szerokopasmowej Wnioskodawca zapewni wybudowanymi przy\u0142\u0105czami i instalacjami abonenckim. Wybudowana sie\u0107 NGA wyposa\u017cona zostanie w dwa w\u0119z\u0142y aktywne dost\u0119powe zlokalizowane w miejscowo\u015bci Ciotusza Nowa, Majdan G\u00f3rny na terenie gmin Susiec, Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana infrastruktura telekomunikacyjna zapewni dost\u0119p hurtowy, poprzez swoj\u0105 nadmiarowo\u015b\u0107 oraz elastyczno\u015b\u0107. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a za pomoc\u0105 wybudowanej infrastruktury, gospodarstwom domowym zostanie dostarczony Internetu o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Projekt skierowany jest do gospodarstw domowych, szk\u00f3\u0142 publicznych, podmiot\u00f3w publicznych, podmiot\u00f3w leczniczych ale z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci techniczne sieci, b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pny dla przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacy", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. KOPER JAN", "TYTUL": "Internet NGA na obszarze 031", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "823075.16", "WARTOSC": "968323.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest rozw\u00f3j u U 4 kompet. kluczowych: porozumiewanie si\u0119 w j.obcych, komp. informatyczne, komp.matemat.- przyrodnicze z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju w\u0142a\u015bciwych postaw: kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa,\u00a0organiz. zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, prowadzonych w celu stymulowania rozwoju poznawczego i komp. spo\u0142ecz., zmniejszania trudno\u015bci w opanowaniu wiadomo\u015bci i umiej. szkolnych przez Uze specjalnymi potrzebami eduk.,w tym:zaj. rewalidacyjnych, psychoeduk. a tak\u017ce podnoszenie komp. cyfrowych n-li wszystkich przedm. w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK zak. do szk\u00f3\u0142 oraz w\u0142\u0105czania narz\u0119dzi TIK do naucz. przedm., naucz. metod\u0105 projektu i zindywidualiz. technik uczenia si\u0119 - praca z U o specj. potrzebach eduk. Rezultaty: 1. 356U (176K,180M), kt\u00f3rzy nabyli komp.kluczowe po opuszczeniu programu. 2. 32n-li(27K,5M),kt\u00f3rzy nabyli komp. cyfrowe w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK oraz w\u0142\u0105czania narz.TIK do naucz. przedm.,naucz. metod\u0105 projektu, zindywidualiz. technik uczenia si\u0119 - praca z U o specj.potrzebach eduk. 3. 9 szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedm.wykorzystuj\u0105 doposa\u017c. do prowadzenia zaj. eduk. 4. 9 szk\u00f3\u0142, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj. eduk. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 356U(176K/180M) w tym 5U(3K,2M) z niepe\u0142nospr., 32n-li(27K,5M) z 9 szk\u00f3\u0142 po\u0142o\u017conych na terenie Gm. Tomasz\u00f3w Lub., pow. tomaszowski, woj.lubelskie osiagaj\u0105cych najs\u0142absze wyniki wed\u0142ug za\u0142. nr 16 do Reg.Kon. Problemy i potrzeby gr.docelowej okre\u015bla kompleksowa diagnoza\u00a0 przeprow.przez szko\u0142\u0119 i zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy. Diagnoza precyzuje obszary problemowe i wskazane dzia\u0142ania\u00a0 w celu podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 wyr\u00f3wnuj\u0105c. dysproporcje eduk.U majacych trudno\u015bci w spe\u0142. wymaga\u0144 eduk.wynikajacych z podstawy progr. dla danego etapu eduk., realizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form zaj. rozwijaj. eksperymentu, wsparcia U z niepe\u0142nospr. W ramach P zreal. b\u0119d\u0105 zadania: zaj.dyd.-wyr. i rozwij. z matematyki, j. ang., zaj. rozwij. z geografii,przyrody,informatyki, zaj.dla U z niepe\u0142nosp, cykl", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Moje pasje - moje kompetencje.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "787096.61", "WARTOSC": "1609240.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa JACKER obejmuje dwa budynki: budynek szkoleniowo-us\u0142ugowy w Majdanie G\u00f3rnym i budynek produkcyjno-handlowo-us\u0142ugowy w Jezierni. W obydwu obiektach do wykonania zgodnie z audytem jest: 1.wymiana instalacji c.o. w tym: w Jezierni wymiana ogrzewania pod\u0142ogowego i grzejnikowego z zastosowaniem termozawor\u00f3w grzejnikowych o czu\u0142o\u015bci 1\u00b0K z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego sterowania nastawami jako system zarz\u0105dzania energi\u0105, zasilanych gruntow\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a glikol/woda o mocy ok 30 k\\W, dolne \u017ar\u00f3d\u0142o - odwierty pionowe w ilo\u015bci 5-6 szt o g\u0142\u0119boko\u015bci do 100 m. W celu zapobie\u017cenia wych\u0142odzenia dolnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w okresie letnim pompa b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 jako urz\u0105dzenie ch\u0142odz\u0105ce pomieszczenia odwr\u00f3conym obiegiem glikolu, a w Majdanie G\u00f3rnym wymiana grzejnik\u00f3w elektrycznych na ogrzewanie wodne pod\u0142ogowe z zastosowaniem termozawor\u00f3w o czu\u0142o\u015bci 1\u00b0K z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego sterowania nastawami jako system zarz\u0105dzania energi\u0105, zasilanych pomp\u0105 ciep\u0142a powietrze/woda o mocy 10 k\\W. Obie Instalacje wyposa\u017cone w ciep\u0142omierze a pompy w programator harmonogramu pracy. 2.modernizacja instalacji c.w.u. poprzez likwidacj\u0119 ogrzewania wody bezpo\u015brednio energi\u0105 elektryczn\u0105 i dostosowanie instalacji do nowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a tj. gruntowej pompy c.o. w Jezierni oraz wymiana istniej\u0105cych elektrycznych przep\u0142ywowych podgrzewaczy wody w Majdanie G\u00f3rnym 3.wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 15 kW i 7,5 kW 4.ocieplenie \u015bcian 5.ocieplenie dachu 6.wymiana okien na okna o wsp\u00f3\u0142cz. U co najmniej r\u00f3wnym 0,9 W/m2K . 7.wymiana drzwi i bram na nowe o wsp\u00f3\u0142cz. U co najmniej r\u00f3wnym 1,3 W/m2K . 8.panel sterowniczy zarz\u0105dzania energi\u0105 ciepln\u0105 instalacji c.o. poprzez programowan\u0105 regulacj\u0119 nastawami termozawor\u00f3w drog\u0105 radiow\u0105 i zdalaczynne monitorowanie prac\u0105 pompy ciep\u0142a drog\u0105 radiow\u0105 lub Wi-Fi albo GMS oraz panel sterowania \u017caluzjami . Ponadto termomodernizacja w Majdanie G\u00f3rnym obejmuje: 1.wymian\u0119 o\u015bwietlenia na oprawy LED - 14 szt 2.docieplenie pod\u0142ogi na gruncie.", "BENEFICJENT": "PPHU \"JACKER\" JACEK SIKORA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa JACKER", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "706313.49", "WARTOSC": "1353030.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na budowie instalacji fotowoltaicznej o mocy 198,36 kWp. B\u0119dzie to instalacja \"na gruncie\" - panele i towarzysz\u0105ca im infrastruktura zostan\u0105 zlokalizowane na dzia\u0142kach 260/17, 260/26. Dzia\u0142ki te znajduj\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bci \u0141aszcz\u00f3wka - Kolonia, 22-600 Tomasz\u00f3w Lubelski. Bezpo\u015brednio przylegaj\u0105 one do prowadzonego przez Wnioskodawc\u0119 Hotelu \"Antoni\". Planowana do zbudowania instalacja zaspokaja\u0107 ma potrzeby energetyczne tego obiektu. Lokalizacj\u0119 projektu stanowi\u0105 tak\u017ce dzia\u0142ki 260/34 - na kt\u00f3rej po\u0142o\u017cony jest budynek Hotelu Antoni, oraz 260/14 i 260/16, przez kt\u00f3re bieg\u0142o b\u0119dzie przy\u0142\u0105cze kablowe mi\u0119dzy instalacj\u0105 a budynkiem. Wnioskodawca posiada prawo do dysponowania wszystkimi ww. dzia\u0142kami. Celem realizacji projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej w oparciu o wykorzystanie w\u0142asnych, odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii elektrycznej. W chwili obecnej Hotel Antoni nie posiada w\u0142asnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i ca\u0142e zapotrzebowanie pokrywane jest z sieci przez zak\u0142ad energetyczny Zu\u017cycie energii elektrycznej w 2016 roku w obiekcie wynios\u0142o ponad 222 MWh. Planowana do zamontowania instalacja powinna pokry\u0107 niemal 98% tej warto\u015bci, co radykalnie obni\u017cy roczne koszty zakupu energii elektrycznej. \u0141\u0105cznie zamontowanych zostanie 684 szt. paneli fotowoltaicznych o mocy jednostkowej 290W.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GASTRONOMICZNY \"U ANTKA\" WYSZY\u0143SKI ANTONI", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej na potrzeby w\u0142asne Hotelu \"Antoni\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-11-27", "DOFINANSOWANIE": "507927.43", "WARTOSC": "735000.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie tzw. \"niskiej emisji\", podniesienie efektywno\u015bci energetycznej oraz wprowadzenia nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 dla o\u015bwietlenia ulicznego. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszego celu planowane jest poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych budow\u0119 linii kablowej i monta\u017c 95 s\u0142up\u00f3w wraz z oprawami LED z modemem umo\u017cliwiaj\u0105cym redukcj\u0119 mocy (systemy inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem). System ma zosta\u0107 wyposa\u017cony w najbardziej efektywne energetycznie \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a, oparte na \u017ar\u00f3d\u0142ach p\u00f3\u0142przewodnikowych LED, ze zmiennym profilem obci\u0105\u017cenia w miejscowo\u015bciach: Majdan G\u00f3rny, Jeziernia, Chor\u0105\u017canka, Rog\u00f3\u017ano. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Tomasz\u00f3w Lubelski, gmin s\u0105siednich jak r\u00f3wnie\u017c tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119. Budowa i monta\u017c opraw podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 regionu, wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na drogach poprzez zwi\u0119kszenie widoczno\u015bci uczestnik\u00f3w ruchu. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 tak\u017ce na szczeblu przyrodniczym. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zmniejszenie emisji gaz\u00f3w. Kluczowym rezultatem przedmiotowego projektu b\u0119dzie: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 7,05 ton/rok. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, projekt przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji CO2 w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji projektu o wi\u0119cej ni\u017c 30% w stosunku do roku przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Modernizacja i budowa energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Tomasz\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "496308.52", "WARTOSC": "1033527.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia termomodernizacji budynku magazynowo-produkcyjnego usytuowanego w Rog\u00f3\u017anie Kolonii wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.. W ramach inwestycji zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: wymiana o\u015bwietlenia, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych oraz dachu magazynu p\u0142ytami warstwowymi, ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie, wymian\u0119 okien i bram w cz\u0119\u015bci magazynowej, monta\u017c pompy ciep\u0142a gruntowej, modernizacj\u0119 instalacji grzewczej oraz monta\u017c instalacji fotowoltaicznej i systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. W kosztach projektu uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c koszty sporz\u0105dzenia audytu. Przeprowadzenie powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi osi\u0105gniecie zaplanowanych cel\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 oraz wzrost efektywno\u015bci energetycznej. Ponadto przedsi\u0119biorstwo zaplanowa\u0142o realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3rych potwierdzeniem s\u0105 wskazane we wniosku wska\u017aniki rezultatu tj.:ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej, zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz wska\u017aniki produktu m.in.: liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest KRAWPAK- w\u0142a\u015bciciele, pracownicy oraz kontrahenci firmy. Ponadto projekt wp\u0142ywa pozytywnie na mieszka\u0144c\u00f3w miasta poprzez zmniejszenie zanieczyszcze\u0144 powietrza.", "BENEFICJENT": "FPHU KRAWPAK STANIS\u0141AW KRAWCZYK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku magazynowo-produkcyjnego przedsi\u0119biorstwa F.P.H.U Krawpak Stanis\u0142aw Krawczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "452806.24", "WARTOSC": "956312.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu Punkt Przedszkolny Miko\u0142ajek, w miejscowo\u015bci \u0141aszcz\u00f3wka (wie\u015b w gminie Tomasz\u00f3w Lubelski), zostanie wybudowany jeden budynek us\u0142ugowy punktu przedszkolnego o powierzchni u\u017cytkowej 353,90 m2, z przeznaczeniem na przedszkole dla 25 dzieci. Obiekt zostanie dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Kolejnymi zadaniami b\u0119dzie: zakup wyposa\u017cenia budynku, zakup wyposa\u017cenia placu zabaw oraz zakup pomocy dydaktycznych niezb\u0119dnych do pracy nauczycieli z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym. Realizacja projektu zapewnia zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich. Realizacja projektu zapewni realizacj\u0119 kluczowych rezultat\u00f3w projektu, tj.: - Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy (EPC) - 2 etaty. - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej - 1 szt. - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. - Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 25 os\u00f3b - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. - Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 25 os\u00f3b - Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem - 4 szt. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 przedszkola stanowi\u0105 rodzice dzieci w wieku przedszkolnym, dla kt\u00f3rych dzieci brakuje dzi\u015b miejsca w przedszkolach lub s\u0105 zmuszeni do dowo\u017cenia dzieci do przedszkoli zlokalizowanych w mie\u015bcie Tomaszowie Lubelskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 tak\u017ce nauczyciele i wychowawcy przedszkolni, kt\u00f3rzy w oparciu o nowoczesn\u0105 infrastruktur\u0119, oraz posiadan\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie, b\u0119d\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do zmniejszania dysproporcji pomi\u0119dzy dzie\u0107mi z obszar\u00f3w wiejskich i miejskich. Produktem projektu, kt\u00f3ry powstanie w wyniku jego realizacji, b\u0119dzie us\u0142uga pe\u0142nej opieki nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "PUNKT PRZEDSZKOLNY MIKO\u0141AJEK - MAGDALENA GRABEK", "TYTUL": "Budowa Punktu Przedszkolnego Miko\u0142ajek w \u0141aszcz\u00f3wce.\u007f", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "452050.18", "WARTOSC": "531823.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Cel.g\u0142\u00f3wn.proj.-stworz.10 nowych miejsc wychow.przedszkoln.dla dzieci w wieku 3-4 l.w oddziale przedszkoln.dzia\u0142aj\u0105cym przy Niepublicznej Szkole Podstawowej (NSP) w Przeorsku poprzez: dostosow./adaptacj\u0119 pomieszcz.,modernizacj\u0119/monta\u017c placu zabaw,zakup: wyposa\u017c.,pomocy dydakt.oraz rozszerz.oferty o: zaj.maj\u0105ce za zad.wyr\u00f3wn.stwierdz.deficyt\u00f3w i zaj. dodatkowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczne u 39 dzieci do ko\u0144ca 31.12.2018r. GD w P stanowi\u0105 zamieszk.w rozumieniu KC na terenie woj. lub.: ? 39 dzieci w wieku przedszkoln.okre\u015bl.w ust.o system.o\u015bwiat.,w tym: - 29 dzieci obecnie ucz\u0119szcza.do oddzia\u0142u przedszkoln.dzia\u0142ajaj\u0105cego przy NSP w Przeorsku w wieku 2,5-5l. - 10 dzieci zrekrut.na \u201enowe\u201d miejsca wychowa.przedszkoln.w wieku 3-4l. G\u0142\u00f3wne rezultaty: ? 39 dzieci w wieku przedszkoln. zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami, zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne i wyr\u00f3wnuj\u0105cymi stwierdzone deficyty; ? 10 utworzonych nowych miejsc wychowania przedszkolnego; ? zmodernizowany plac zabaw; ? 2 sale wyposa\u017cone w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. G\u0142\u00f3wne zadania: ? Dostosowanie / adaptacja pomieszcze\u0144 w celu utworzenia nowych miejsc wychowania przedszkolnego; ? Wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w oddziale przedszkolnym i zakup pomocy dydaktycznych; ? Zakup i monta\u017c placu zabaw; ? Organizacja zaj\u0119\u0107 dla dzieci. \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"CZAJNIA\"", "TYTUL": "\"Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata w Niepublicznej Szkole Podstawowej w Przeorsku\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "395805.57", "WARTOSC": "749486.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku firmy Niko FHU. Renata Wo\u015b (gr. docelowa) - Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddan\u0105 do u\u017cytku nieruchomo\u015b\u0107, nale\u017c\u0105c\u0105 Wnioskodawcy, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w miejscowo\u015bci \u0141aszcz\u00f3wka-Kolonia 82, 22-600 Tomasz\u00f3w Lubelski, woj. lubelskie o pow. 382,20 m2 i kubaturze 718,55 m3, w kt\u00f3rej zlokalizowany jest magazyn. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 99,38% 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 94,38% oraz PM10 o 100%. 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(10,23 kW). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja budynku firmy Niko FHU. Renata Wo\u015b. Prace w ramach zad: Modernizacja c.o.; Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; Ocieplenie dachu; Ocieplenie dachu II; Modernizacja c.w.u.; Ocieplenie dachu III; Wymiana okna do pomieszczenia nieogrzewanego, Wymiana okien; Wymiana o\u015bwietlenia; Wymiana drzwi wewn\u0119trznych do pomieszczenia nieogrzewanego; Wymiana drzwi zew.; Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; Wymiana bramy; Ocieplenie \u015bciany wewn\u0119trznej do pomieszczenia nieogrzewanego. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 21 449,34 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"NIKO\" FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA RENATA WO\u015a", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku firmy \"NIKO\" FHU Renata Wo\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "391972.93", "WARTOSC": "461144.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"W\u0142\u0105czeni do aktywno\u015bci\" realizowanym przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Tomaszowie Lubelskim jest Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 30 os\u00f3b (w tym 20K i 10M) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym niepe\u0142nosprawnych z terenu gminy Tomasz\u00f3w Lubelski poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywizacji i integracji spo\u0142ecznej i zawodowej klient\u00f3w o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej w okresie 18 m-cy do 28.02.2019 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:WSKA\u0179NIKI PRODUKTU - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w Programie- 30 os\u00f3b \u2013Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obj\u0119tych wsparciem w Programie- 4 os.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-14 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 12 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-5 os\u00f3b.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym 30 os. (20K i 10M) z terenu woj. lubelskiego-zamieszkuj\u0105ce Gmin\u0119 Tomasz\u00f3w Lubelski w wieku aktywno\u015bci zawodowej.Co najmniej 50% uczestnik\u00f3w projektu (15 os\u00f3b) korzysta z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020. Zadania realizowane w ramach projektu to: Praca socjalna w ramach kt\u00f3rej zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb, Aktywna integracja, Zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 adekwatne do zdiagnozowanych specyficznych potrzeb grupy docelowej m.in. poprzez zastosowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty kontraktem socjalnym.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "W\u0142\u0105czeni do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "369283.35", "WARTOSC": "438162.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci pomocy spo\u0142ecznej w gminie Tomasz\u00f3w Lubelski poprzez okre\u015blenie funkcji Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej jako koordynatora i organizatora systemu wsparcia spo\u0142ecznego oraz wdro\u017cenie zmian organizacyjnych w O\u015brodku dzi\u0119ki rozdzieleniu zada\u0144 administracyjnych o\u015brodka od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 01.07.2020 do 31.12.2021r. Cel wynika z analizy potrzeb i problem\u00f3w GOPS i jego prac. socjalnych oraz lokalnych potrzeb i problem\u00f3w spo\u0142ecznych. W odpowiedzi na nie zaplanowano wdro\u017cenie modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie poprzez wprowadzenie zmian struktury organizacyjnej (rozdzielenie pracy socjalnej i post\u0119powa\u0144 administracyjnych). Zaplanowano zmian\u0119 struktury organizacyjnej tj. wyodr\u0119bnienie 4 obligatoryjnych zespo\u0142\u00f3w i stanowisk prac. socjalnych, zatrudnienie 1 nowego prac. socjalnego wraz z doposa\u017ceniem jego stanowiska pracy i jego wynagrodzeniem, doposa\u017cenie OPS, podniesienie kompetencji zawodowych prac. socj. poprzez edukacj\u0119 tj. szkolenia/doradztwo merytoryczne, superwizje i wizyty studyjne Pracownicy socjalni (8 os.) otrzymaj\u0105 dodatek specjalny do wynagrodzenia zgodnie z Regulaminem Wynagradzania GOPS z tytu\u0142u w\u0142\u0105czenia do pracy zespo\u0142u ds. wypracowania i wdro\u017cenia zmian w GOPS. Oznacza to, \u017ce reorganizacja obejmie wszystkich prac. socj.GOPS i ca\u0142\u0105 jednostk\u0119 dzi\u0119ki czemu zostanie zmodernizowany system pomocy spo\u0142ecznej w gminie Tomasz\u00f3w Lubelski.", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Modernizacja systemu pomocy spo\u0142ecznej w gminie Tomasz\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "338164.04", "WARTOSC": "639910.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Cele projektu to: 1. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 Zajazd Biesiada - dzi\u0119ki realizacji kompleksowego zakresu usprawnie\u0144, wynikaj\u0105cego z przeprowadzonego audytu energetycznego.. 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, zwi\u0105zanych z prowadzon\u0105 w budynku dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 - dzi\u0119ki zmniejszeniu zapotrzebowania budynku na energi\u0119 oraz modernizacji systemu grzewczego (wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a). 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE - dzi\u0119ki planowanym do zakupu panelom fotowoltaicznym 4. Produkcja Energii cieplnej z OZE - dzi\u0119ki zakupowi pompy ciep\u0142a. Planowane do zrealizowania zadania to: Modernizacja energetyczna budynku, w ramach tego zadania wykonana zostanie kompleksowa termomodernizacja budynku oraz zamontowane OZE. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy Wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Lp / nazwa / j.m / ilo\u015bc / 1. Modernizacja CO i CWU 2. Modernizacja okien zewn\u0119trznych 3. Instalacja paneli fotowoltaicznych 4. Modernizacja dachu 5. Modernizacja drzwi zewn\u0119trznych 6. Modernizacja pod\u0142ogi na gruncie Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki to m. in: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych Produkcja energii elektrycznej z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "HANDEL - PRODUKCJA - US\u0141UGI - GODZISZ ZBIGNIEW", "TYTUL": "Wzrost efektywno\u015bci energetycznej Zajazdu Biesiada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "335604.91", "WARTOSC": "635067.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku hotelarsko - gastronomicznego Wnioskodawcy Zieli\u0144ski Janusz Restauracja \"Arkadia\" oraz ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zadania zaplanowane w projekcie to: modernizacja instalacji c.o., system zarz\u0105dzania energi\u0105, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 16,2 kW, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie dachu- skos\u00f3w, ocieplenie stropodachu, wymiana okien, wymiana drzwi, instalacja 3 pomp ciep\u0142a powietrze/powietrze w systemie multi -split na 3 kondygnacjach na potrzeby systemu klimatyzacji Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej [0,0582MW]; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych[0,042 MWt]; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [0,0162 MWe]; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [469,11GJ/rok]; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [14,99 MWh/rok]; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [32,76 MWht/rok]; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [32,76 MWht/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [14,68 MWhe/rok]; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [14,68 MWhe/rok]; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [32,683 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [523,08 GJ/rok]. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo Zieli\u0144ski Janusz Restauracja \"Arkadia\", jego pracownicy i Klienci, jak r\u00f3wnie\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza okoliczni mieszka\u0144cy.", "BENEFICJENT": "ZIELI\u0143SKI JANUSZ RESTAURACJA \"ARKADIA\"", "TYTUL": "Termomodernizacja istniej\u0105cego budynku hotelarsko - gastronomicznego oraz wykonanie instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii - paneli fotowoltaicznych o mocy 16,2 kW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "258973.75", "WARTOSC": "304675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem proj. jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 30UP(20K,10M) niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek z terenu gminy wiejskiej Tomasz\u00f3w Lubelski poprzez realizacj\u0119 zintegrowanych us\u0142ug spo\u0142ecznych o charakterze profilaktycznym, aktywizuj\u0105cym i intrwencyjnym w okresie od 01.VIII.2018 do 31.VII.2020 r. Cele po\u015brednie projektu: 1) Rozwijanie pasji i zainteresowa\u0144 senior\u00f3w. 2) Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci fizycznej i spo\u0142eczne os\u00f3b starszych. 3) Wsparcie terapeutyczne i prawne os\u00f3b 60+. 4) Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku do edukacji kulturalnej. 5) Podniesienie kompetencji ICT os\u00f3b starszych.Powy\u017csze cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez cykl zaj\u0119\u0107, warsztat\u00f3w, szkole\u0144, wyk\u0142ad\u00f3w, wyjazd\u00f3w, poradnictwa.B\u0119d\u0105 one mia\u0142y charakter indywid. i zespo\u0142owy. Proj. przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych os\u00f3b i rodzin zgodne z kryterium formalnym specyf. nr 6. Gr. docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 30UP (w tym 20K zgodnie z odsetkiem kobiet zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119) w wieku 60+ z terenu GTL.(powiat tomaszowski,woj, lubelskie). Rezultat:Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu- 1 Produkt:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie-8 os\u00f3b; Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych/zaj\u0119cia sportowymi- 30UP(20K,10M) w tym 4UP z niepe\u0142nospr. (3K,1M) Zaplanowane dzia\u0142ania: 1.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0integracyjne\u00a0pt:\u00a0\"Dla\u00a0wsp\u00f3lnej\u00a0integracji\u00a0-\u00a0dodajmy\u00a0\u017cycia\u00a0do\u00a0lat\". 2.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0\"Komunikacja\u00a0seniora\u00a0w\u00a0Internecie\" 3.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0rozwijaj\u0105ce\u00a0zainteresowania \"Edukacja kulturalna\" 4.\u00a0Zaj\u0119cia\u00a0prozdrowotne\u00a0pt:\u00a0\u201eW\u00a0zdrowym\u00a0ciele\u00a0zdrowy\u00a0duch\u201d 5.\u00a0Wyposa\u017cenie oraz adaptacja pomieszcze\u0144 Klubu Seniora.\u00a0 \u00a0Wsparcie w projekcie obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zgodnie ze\u00a0standardami okre\u015blonymi w Regulaminie konkursu.\u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Aktywny senior w Gminie Tomasz\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "144000.00", "WARTOSC": "221400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca Ma\u0142gorzata Wawrzusiszyn zaplanowa\u0142a zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych dla prowadzonego przez siebie przedsi\u0119biorstwa Manufaktura kulinarna Pod lasem Ma\u0142gorzata Wawrzusiszyn celem wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw. Wybrany przez Wnioskodawc\u0119 zakres us\u0142ug doradczych zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 potrzeb i oczekiwa\u0144 Wnioskodawcy wzgl\u0119dem dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci. W ramach Bonu na doradztwo wparciem obj\u0119te zostan\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia, polegaj\u0105ce na zakupie specjalistycznych us\u0142ug doradczych przez Wnioskodawc\u0119 w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: Wzmocnienie proces\u00f3w sprzeda\u017cy poprzez: uruchomienie sprzeda\u017cy internetowej Zakup us\u0142ug doradczych - Doradztwo w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w pocz\u0105tkowej jej fazie, rozwoju produktu/us\u0142ugi oraz umocnienie pozycji rynkowej Zakup us\u0142ug doradczych - Wyszukanie i ocena potencjalnych partner\u00f3w dystrybucyjnych i produkcyjnych Zakup us\u0142ug doradczych - Pozyskanie partner\u00f3w biznesowych Zakup us\u0142ug doradczych - Wdra\u017canie nowych us\u0142ug i produkt\u00f3w Zakup us\u0142ug doradczych - Wdra\u017canie eko - innowacji Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem z sektora M\u015aP poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Pomoc udzielana w ramach Bonu na doradztwo prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci oraz produktywno\u015bci M\u015aP. Zawarcie umowy o dofinansowanie zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). \u015arodki finansowe na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "MANUFAKTURA KULINARNA POD LASEM MA\u0141GORZATA WAWRZUSISZYN", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Manufaktura kulinarna Pod lasem Ma\u0142gorzata Wawrzusiszyn poprzez zakup us\u0142ug doradczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "187119.00", "WARTOSC": "220140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zmniejszenie dysproporcji i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych min 41 uczni\u00f3w(20 dziewczynek i 21 ch\u0142opc\u00f3w) z Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej w Jezierni i Wieprzowie Ordynackim z obszar\u00f3w wiejskich woj. lub. poprzez dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z matematyki i j\u0119zyka angielskiego oraz k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 z przyrody i zaj\u0119\u0107 komputerowych do 30.06.2018r. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie nabycie przez uczestnik\u00f3w projektu kompetencji kluczowych na rynku pracy (matematycznych, j\u0119zykowych, naukowo-technicznych). Dodatkowo dzi\u0119ki realizacji projektu dla Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej w Jezierni zakupiony sprz\u0119t ICT oraz pomoce dydaktyczne dla pracowni przyrodniczej. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zbie\u017cne z diagnozami potrzeb edukacyjnych Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej w Jezierni i Wieprzowie Ordynackim, zatwierdzonymi przez organy prowadz\u0105ce tych szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WIEDZA, EDUKACJA, ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i wi\u0119ksze kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109218.38", "WARTOSC": "182870.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca Ma\u0142gorzata Wawrzusiszyn zaplanowa\u0142a udzia\u0142 prowadzonego przez siebie przedsi\u0119biorstwa Manufaktura kulinarna Pod lasem Ma\u0142gorzata Wawrzusiszyn w targach: SMAKI REGION\u00d3W wrzesie\u0144 2020, Mi\u0119dzynarodowych Targach Wyrob\u00f3w Spo\u017cywczych POLAGRA FOOD wrzesie\u0144-pa\u017adziernik 2020 oraz targach HoReCa Gastrofood 4-6 listopad 2020. Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 targi maj\u0105 charakter wydarze\u0144 mi\u0119dzynarodowych, a ich wyb\u00f3r zosta\u0142 dokonany na podstawie posiadanego planu rozwoju eksportu przedsi\u0119biorstwa Manufaktura kulinarna Pod lasem. W ramach planowanego projektu uj\u0119to komplet dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do uczestnictwa Wnioskodawcy w wybranych wydarzeniach targowych. W wyniku realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy wprowadzi swoj\u0105 ofert\u0119 na nowy rynek zagraniczny, na kt\u00f3rym dotychczas nie oferowa\u0142o swoich produkt\u00f3w. Umowa handlowa podpisana przez Wnioskodawc\u0119 z zagranicznym odbiorc\u0105 zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji - 1 szt. Zawarcie umowy o dofinansowanie zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). \u015arodki finansowe na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "MANUFAKTURA KULINARNA POD LASEM MA\u0141GORZATA WAWRZUSISZYN", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Manufaktura kulinarna Pod lasem Ma\u0142gorzata Wawrzusiszyn poprzez udzia\u0142 w targach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "104515.00", "WARTOSC": "126555.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie dysproporcji i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych min. 25 uczni\u00f3w (11DZ i 14CH) nauce z NSP w Jezierni z obszaru wiejskiego w woj. lub. poprzez dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z matematyki i j\u0119zyka angielskiego, k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 z przyrody i z zaj\u0119\u0107 komputerowych, warsztaty z psychologiem (dla klas 5-8) oraz poprzez podniesienie kwalifikacji nauczycieli z NSP w Jezierni do 30.06.2019.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WIEDZA, EDUKACJA, ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Edukacja na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "35056.46", "WARTOSC": "66337.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie systemu produkcji energii elektrycznej przy wykorzystaniu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w postaci paneli fotowoltaicznych. Wprowadzenie do u\u017cytkowania zak\u0142adanych rozwi\u0105za\u0144 przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia m.in. nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: * Produkcja energii elektrycznej z wykorzystaniem OZE * Poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy Wnioskodawcy poprzez dywersyfikacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 pozyskiwania energii elektrycznej, s\u0142u\u017c\u0105cych dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej firmy. * Poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego. * Wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy * Zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 TIK w zakresie obs\u0142ugi instalacji * Budowa wizerunku firmy w zakresie dzia\u0142alno\u015bci na rzecz ochrony \u015brodowiska * Wzrost zatrudnienia - stanowisko ds. obs\u0142ugi funkcjonowania instalacji. * Edukacja ekologiczna Instalacja OZE b\u0119dzie posiada\u0142a moc: 11,48 kWp, b\u0119dzie generowa\u0107 w skali roku 12145 kWh energii elektrycznej. W wyniku wdro\u017cenia projektu zostanie uzyskany efekt ekologiczny zwi\u0105zany z ograniczeniem emisji CO2 do \u015brodowiska o 4,0355 tony/rok, a tak\u017ce py\u0142u zawieszonego PM 10 o 0,0008 tony/rok. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zastosowane technologie informacyjno-komunikacyjne, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia oraz zostan\u0105 wprowadzone dzia\u0142ania na rzecz wzrostu \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej w spo\u0142ecze\u0144stwie. Projekt po przeprowadzenia ca\u0142o\u015bciowej analizy wariantowej przewiduje budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej, opartej na panelach polikrystalicznych. Wybrano najbardziej optymalny i zgodny z za\u0142o\u017ceniami projektu wariant. Najwa\u017cniejsz\u0105 jego zalet\u0105 jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119cia wszystkich za\u0142o\u017conych w projekcie cel\u00f3w, a tak\u017ce ni\u017csze nak\u0142ady inwestycyjne w por\u00f3wnaniu z innymi, alternatywni wariantami, rozpatrywanymi na potrzeby projektu. Wnioskodawca za\u0142o\u017cy\u0142 efektywn\u0105 realizacj\u0119 wszystkich za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych, przy jednoczesnym zachowaniu nak\u0142ad\u00f3w inwestycyjnych, kt\u00f3re s\u0105 adekwatne do osi\u0105gni\u0119tych rezultat\u00f3w. Wybrany Wariant zapewni wysok\u0105 wydajno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 instalacji", "BENEFICJENT": "DREWBETEX MARCIN KAWECKI", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie DREWBETEX Marcin Kawecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "G&G CONSTRUCTION WOJCIECH GWOZDA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "POGOTOWIE GEODEZYJNE FAJTAK KAROL LESZCZUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1265.814364179629, "v": "14,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.35, "v_pc": "1265,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 843.403683100448, "v": "9,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 354.5731610862114, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.17255119079006, "v": "502,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16.426883733192724, "v": "186,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4.162681254943316, "v": "47,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1010.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.992487037525266, "v": "34,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08291677651814747, "v": "0,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1254.9396124439756, "v": "14,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.14, "v_pc": "1254,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 842.1616363476578, "v": "9,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 213.51068107918098, "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 61.16516565603305, "v": "696,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 43.53654363300817, "v": "495,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 30.817891730380524, "v": "350,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23.598380349767112, "v": "268,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 17.82020827840759, "v": "202,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.36298444503032, "v": "106,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.191452675982072, "v": "59,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.844268389137886, "v": "55,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1.9198760875296599, "v": "21,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.0105237718604447, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 646.3707012918534, "v": "7,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.94, "v_pc": "646,37 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 367.8547517356534, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 209.4478706388962, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.4}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51.4501590649442, "v": "585,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.852900957904913, "v": "89,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5.8938843483610155, "v": "67,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.8711345460936815, "v": "44,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 605.9290306705335, "v": "6,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 332.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.13, "v_pc": "605,93 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 390.0474699006943, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 42351.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.37}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 87.32106424114598, "v": "993,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78.28252658405836, "v": "890,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47.12970735565515, "v": "536,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.77}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.9900764566306357, "v": "34,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.15818613234906406, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 497.95369979787324, "v": "5,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.97, "v_pc": "497,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 193.4665005712277, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.85}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 151.29962738377714, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 142.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.38}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 103.3134502153089, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.74}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 49.87412162755954, "v": "567,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1218.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 247.10997451445652, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95, "v_pc": "247,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 65.27893488004219, "v": "742,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59.523541611740946, "v": "677,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.08}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 25.318000703049478, "v": "288,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.24}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.042518674751737, "v": "273,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 23.740869144916072, "v": "270,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.518396168380349, "v": "142,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.302210211793659, "v": "139,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 8.26083135600668, "v": "94,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.34}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 7.230029879602776, "v": "82,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6.382893048598295, "v": "72,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.8727998945425783, "v": "21,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.6389489410317252, "v": "7,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 132.18408559627386, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64, "v_pc": "132,18 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 86.15777396959311, "v": "980,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 65.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 43.844680551893845, "v": "498,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.181631074786888, "v": "24,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 79.97350470164338, "v": "910,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6, "v_pc": "79,97 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54.63988926970736, "v": "621,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 25.245735126109498, "v": "287,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.08788030582652254, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 66.15168292468583, "v": "752,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "66,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "257.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "118.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 66.15168292468583, "v": "752,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51.49446612180333, "v": "585,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "51,49 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 27.834566306353807, "v": "316,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 460.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 23.659899815449513, "v": "269,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.94}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43.43984445030319, "v": "494,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "43,44 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "66.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41.24281483434396, "v": "469,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.94}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.1970296159592233, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20.968623780648567, "v": "238,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,97 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "72.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.968623780648567, "v": "238,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 14.921979963089901, "v": "169,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,92 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 14.921979963089901, "v": "169,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14.407188680903419, "v": "163,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,41 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14.407188680903419, "v": "163,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14.089342648738905, "v": "160,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,09 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13.926410932419369, "v": "158,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.08647508568415502, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.07645663063538097, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12.847186923279727, "v": "146,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,85 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12.721875384480184, "v": "144,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.02}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.12531153879954302, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.157378504262239, "v": "126,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,16 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.55713946744002, "v": "63,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.8}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.381208366288778, "v": "61,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.23}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2070480710079972, "v": "2,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.011982599525441602, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Turystyka", "value": 6.370858599173917, "v": "72,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12, "v_pc": "6,37 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.370858599173917, "v": "72,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5.46139994727129, "v": "62,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,46 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5.435700852447491, "v": "61,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.52}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.025699094823798226, "v": "0,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.017576236927673784, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.017576236927673784, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}