{"gmina": "gmina miejska Tomasz\u00f3w Lubelski", "kod_gus": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 19472, "budzet": {"dochody": "99,25 mln z\u0142", "wydatki": "106,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,61 mln z\u0142", "wydatki": "2,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 3.4251994499999285}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 3.4251994499999285}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9051373700000047}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9051373700000047}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.204889910000056}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.204889910000056}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -7.678556569999948}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -7.678556569999948}], "dochod_ue": "9,20 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "103,70 mln z\u0142", "gmina_pc": "5325.5 z\u0142", "powiat": "10,95 mln z\u0142", "powiat_pc": "562.4 z\u0142", "wojewodztwo": "16,93 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "851,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "10,13 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,39 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-16", "DATA_START": "2018-04-20", "DOFINANSOWANIE": "15687281.97", "WARTOSC": "33921217.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji obiektu OSiR w Tomaszowie Lubelskim: budowa krytej p\u0142ywalni wraz z zagospodarowaniem terenu (w tym parking) oraz remont i termomodernizacja hali sportowej z zapleczem administracyjno-technicznym. Ze wzgl\u0119du na ograniczon\u0105 liczb\u0119 znak\u00f3w w WoD szczeg\u00f3\u0142owy zakres rob\u00f3t przedstawiono w za\u0142. pn. \"O\u015bwiadczenie - szczeg\u00f3\u0142owy opis zakresu rzeczowego inwestycji\". Budynek OSiRu w wyniku d\u0142ugiego u\u017cytkowania utraci\u0142 parametry racjonalnych koszt\u00f3w eksploatacji, wymaga modernizacji, aby prawid\u0142owo wype\u0142nia\u0107 swoje funkcje, zgodnie z definicj\u0105 \"zdegradowanego budynku\". Projekt dope\u0142niony zostanie o sporz\u0105dzenie SW, promocj\u0119, nadz\u00f3r autorski, nadz\u00f3r inwestorski, zarz\u0105dzanie projektem, zam\u00f3wienia publiczne. Przyczyni si\u0119 on do rozwi\u0105zania zdiagnozowanych problem\u00f3w: bezrobocie, ub\u00f3stwo, niski poziom aktywizacji spo\u0142ecznej. Wynika on z LPR Miasta Tomasz\u00f3w Lubelski na lata 2017-2022, wpisanego do Gminnego Wykazu Program\u00f3w Rewitalizacji Woj. Lubelskiego. Inwestycja realizowana b\u0119dzie na obszarze I rewitalizacji, wykazuj\u0105cym wysok\u0105 koncentracj\u0119 niekorzystnych zjawisk w sferze spo\u0142ecznej, technicznej, gospodarczej i przestrzenno-funkcjonalnej. Cel nadrz\u0119dny stanowi poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w miasta, skwantyfikowane cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in.: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w do obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej (Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu 104 679 os\u00f3b/rok), zmniejszenie bezrobocia (Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach - innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa: 8 EPC). Interesariusze: g\u0142\u00f3wni (mieszka\u0144cy korzystaj\u0105cy z infrastruktury oraz Wnioskodawca), drugorz\u0119dni (mieszka\u0144cy, korzystaj\u0105cy z efekt\u00f3w projektu m.in. rozwoju rynku pracy, pracownicy UM Tomasz\u00f3w Lub.). Projekt wynika ze Strategii Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego 2014-2020 na lata 2014-2020, jako, i\u017c s\u0142u\u017cy poprawie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w regionu oraz promuje jego histori\u0119, kultur\u0119 w\u015br\u00f3d innych spo\u0142eczno\u015bci i podmiot\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "Modernizacja kompleksu sportowego OSIR Tomasovia obejmuj\u0105ca modernizacj\u0119 zdegradowanych budynk\u00f3w OSIR Tomasovia oraz remont budynku hali sportowej OSIR z zapleczem administracyjno-socjalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 805.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-05-06", "DOFINANSOWANIE": "8882408.79", "WARTOSC": "11074080.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa poziomu dost\u0119pu, zakresu oraz jako\u015bci us\u0142ug aktywizacji \u017cyciowej oraz spo\u0142eczno - zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem oferowanych w ramach dzia\u0142alno\u015bci Ko\u0142a PSOUU w Tomaszowie Lubelskim. Osi\u0105gni\u0119cie priorytetu planowane jest poprzez eliminacj\u0119 notowanych obecnie ogranicze\u0144 lokalowych i przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych obejmuj\u0105cych m.in.: - budow\u0119 obiektu przystosowanego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przeznaczonego na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci O\u015brodka Rehabilitacyjno - Edukacyjno - Wychowawczego oraz DPS dla 30 os\u00f3b - kompleksowe wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w meble, sprz\u0119t u\u017cytkowy, urz\u0105dzenia terapeutyczno - \u0107wiczeniowe oraz do przewozu niepe\u0142nosprawnych - zagospodarowanie terenu wraz z budow\u0105 2 zjazd\u00f3w, dr\u00f3g, chodnik\u00f3w, 20 miejsc parkingowych (w tym 3 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) oraz o\u015bwietlenia - budow\u0119 wymaganych przy\u0142\u0105czy do obiektu, ogrodzenia i placu zabaw wraz z wyposa\u017ceniem - monta\u017c instalacji wewn\u0119trznych (w tym m.in.: klimatyzacyjnej w 2 salach, solarnej i monitoringowej) Oczekiwanym rezultatem ww. dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa warunk\u00f3w lokalowych Stowarzyszenia pozwalaj\u0105ca na prowadzenie r\u00f3\u017cnorodnej i spe\u0142niaj\u0105cej wsp\u00f3\u0142czesne standardy jako\u015bciowe dzia\u0142alno\u015bci ukierunkowanej na integracj\u0119 oraz aktywizacj\u0119 \u017cyciow\u0105, spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie, co bezpo\u015brednio przek\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na ograniczenie zjawiska ich wykluczenia (dzia\u0142ania tego rodzaju planuje si\u0119 przeprowadzi\u0107 w odniesieniu do 302 beneficjent\u00f3w). Nowatorskim na skal\u0119 wojew\u00f3dztwa rezultatem projektu b\u0119dzie uruchomienie DPS dzia\u0142aj\u0105cego w trybie rozdzia\u0142u 2 ustawy z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej (tekst jedn. Dz.U. 2016 poz. 930 z p\u00f3\u017cn. zm.) - na zlecenie jednostek samorz\u0105du terytorialnego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie wychowankowie PSOUU - osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie zamieszkuj\u0105ce obszar 13 gmin powiatu tomaszowskiego oraz Gminy J\u00f3zef\u00f3w (powiat bi\u0142gorajski) oraz osoby z otoczenia Stowarzyszenia.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Budowa Lokalnego Centrum Wspieraj\u0105co - Aktywizuj\u0105cego w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 456.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8666244.81", "WARTOSC": "16029956.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu obejmuje: - utworzenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego poprzez adaptacj\u0119 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 Izby przyj\u0119\u0107 oraz dobudow\u0119 budynku - przebudow\u0119 gara\u017cy dla potrzeb pojazd\u00f3w zespo\u0142u ratownictwa medycznego - budow\u0119 l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w dla SOR-u.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Utworzenie Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego wraz z doposa\u017ceniem w sprz\u0119t medyczny na bazie istniej\u0105cej izby przyj\u0119\u0107 oraz budowa l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratownictwa medycznego w SP ZOZ w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 445.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "27686600.35", "WARTOSC": "40409305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A2), ID: 3.3.06.10a2 w powiecie tomaszowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 492,90 km. W wyniku realizacji Projektu 7 942 gospodarstw domowych oraz 48 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 7 942 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A2, ID: 3.3.06.10a2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6594281.60", "WARTOSC": "9424688.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Realizacja projektu doprowadzi do wprowadzenia na rynek zestawu nowych dla rynku produkt\u00f3w pod wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105 \u201eDr. Garlic\u201d. Wyroby b\u0119d\u0105 b\u0119d\u0105 podzielone na trzy pakiety: zdrowie ludzi \u2013 z\u0142o\u017cony z baz dla suplement\u00f3w i kosmetyk\u00f3w oraz dodatk\u00f3w spo\u017cywczych, zdrowie zwierz\u0105t \u2013 obejmuj\u0105cy dodatki paszowe, zdrowie ziemi \u2013 z\u0142o\u017cony z preparat\u00f3w agronomicznych. Podstaw\u0105 ka\u017cdego z pakiet\u00f3w b\u0119dzie zastosowany jeden z wynalazk\u00f3w b\u0119d\u0105cych efektem zaawansowanej ekstrakcji czosnku: standaryzowany ekstrakt allicyny oraz standaryzowany olej ajoenowy. Ponadto odpadowy przy ekstrakcji alicyny sok, znajdzie zastosowanie w pakiecie zdrowie ziemi, a wyt\u0142oka przy zdrowiu zwierz\u0105t. Wa\u017cnym elementem unikalno\u015bci ka\u017cdego produktu b\u0119dzie zastosowanie inteligentnych opakowa\u0144 oraz etykiet. Realizacja po\u0142\u0105czy potencja\u0142 3 firm: dystrybutora warzywnego, producenta opakowa\u0144 oraz sp\u00f3\u0142k\u0119 informatyczno-biotechnologiczn\u0105. Realizacja zadania obejmie budow\u0119 hali produkcyjnej w Tomaszowie Lubelskim, wyposa\u017cenie 2 hal w sprz\u0119t produkcyjny, wyposa\u017cenie biur i laboratorium jako\u015bciowego. Uwzgl\u0119dnia tak\u017ce rozw\u00f3j aplikacji opartych o ITC do nadzoru nad jako\u015bci\u0105 kontraktowanych surowc\u00f3w, a tak\u017ce opracowanie wsp\u00f3lnych standard\u00f3w, ponadto szkolenia i marketing. \u0179r\u00f3d\u0142em przychod\u00f3w projektu b\u0119dzie sprzeda\u017c produkt\u00f3w przez Lidera w zale\u017cno\u015bci od pakietu do: firm produkcyjnych, hurtowni, sieci sklep\u00f3w, hodowli. Partnerzy b\u0119d\u0105 podwykonawcami Lidera. Produkt b\u0119dzie oparty na lokalnych potencja\u0142ach, b\u0119dzie anga\u017cowa\u0142 lokalnych dostawc\u00f3w, jednak wysoka innowacyjno\u015b\u0107 sprawi, i\u017c jego zasi\u0119g b\u0119dzie ponad krajowy. Pocz\u0105tkowo przewiduje si\u0119 rozw\u00f3j w Polsce, z czasem rosn\u0105cy udzia\u0142 eksportu. Projekt wspiera istniej\u0105cy w Polsce Wschodniej potencja\u0142 w postaci rozwini\u0119tego przemys\u0142u spo\u017cywczego i rolnego. Wpisuje si\u0119 we wsp\u00f3lne dla co najmniej 2 wojew\u00f3dztw Polski Wschodniej inteligentne specjalizacje: \u201e\u017bywno\u015b\u0107 i produkty rolno-spo\u017cywcze\u201d i \"Ekologi\u0119\". Wpisuje si\u0119 te\u017c w \"Technologie informacyjno-komunikacyjne (ICT)\".", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"EKOBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu sieciowego pod wsp\u00f3ln\u0105 mark\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-11-24", "DOFINANSOWANIE": "6482119.82", "WARTOSC": "12589318.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. remont oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Tomaszowie Lubelskim polegaj\u0105cy na wymianie wyeksploatowanych urz\u0105dze\u0144 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w: separatora piasku, mieszade\u0142 w bioreaktorze, przeno\u015bnik\u00f3w do transportu i mieszania wapna i osadu, zestawu hydroforowego wody technologicznej oraz zakup zestawu do pobierania pr\u00f3bek z modu\u0142em przep\u0142ywu, sond\u0105 i akcesoriami, 2. budow\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142. ok. 2,91 km, 3. bezwykopow\u0105 renowacj\u0119 kanalizacji sanitarnej o d\u0142. ok. 3,20 km, 4. przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142. ok. 0,21 km, 5. budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej o mocy 201,84 kWp na terenie stacji wodoci\u0105gowej w Tomaszowie Lubelskim, 6. zakup samochodu asenizacyjno - ci\u015bnieniowego przeznaczonego do udra\u017cniania i oczyszczania sieci kanalizacji sanitarnej. \u015acieki z nowo budowanej kanalizacji sanitarnej odprowadzane b\u0119d\u0105 do ww. oczyszczalni w Tomaszowie Lubelskim o przepustowo\u015bci 63 420 RLM i aktualnym obci\u0105\u017ceniu 8439 m3/d. W wyniku planowanej wymiany urz\u0105dze\u0144 przepustowo\u015b\u0107 oczyszczalni nie zmieni si\u0119. Oczyszczalnia spe\u0142nia wymagania w zakresie redukcji zanieczyszcze\u0144 jak dla aglomeracji 15 000 \u2013 99 999 RLM.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ I MIESZKANIOWEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa systemu gospodarki wodno-\u015bciekowej wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 332.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-01-17", "DOFINANSOWANIE": "4919871.72", "WARTOSC": "6946706.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do wysokospecjalistycznych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Tomaszowskiego. Realizacja celu pozwoli na poszerzenie zakresu i polepszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 wsparcie infrastruktury ochrony zdrowia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug i zmniejszenie dysproporcji terytorialnych poprzez: - popraw\u0119 procesu leczenia we wszystkich obszarach medycyny, - dostosowanie wyposa\u017cenia szpitala do oczekiwa\u0144 pacjent\u00f3w i potrzeb procedur medycznych niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej dzia\u0142alno\u015bci szpitala oraz podyktowane zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci ekonomicznej, energetycznej i organizacyjnej plac\u00f3wki. Do grupy docelowej projektu nale\u017c\u0105: kadra kierownicza wnioskodawcy, pacjenci ich rodziny oraz pracownicy wnioskodawcy, IZ RPO, media lokalne i \u015brodowiska opiniotw\u00f3rcze. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania zgodnie z harmonogramem rzeczowo finansowym: zakup Sprz\u0119tu medycznego; Zarz\u0105dzanie projektem; Promocja; Studium wykonalno\u015bci. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu strategicznego na poziomie w\u0142a\u015bciwego PI (Priorytet inwestycyjny 9a RPO WL 2014 - 2020): 1) \u015arednia d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu w szpitalu - poprzez skr\u00f3cenie pobytu pacjent\u00f3w w szpitalu dzi\u0119ki lepszej i kompleksowej opiece medycznej; 2) Przeci\u0119tne wykorzystanie \u0142\u00f3\u017cka - sprawniejszy system opieki zdrowotnej pozwoli na bardziej efektywne wykorzystywanie dost\u0119pnych miejsc w szpitalu. W wyniku realizacji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 85 105 os\u00f3b; Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 15 726 os\u00f3b/rok. Wska\u017aniki produktu: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych 1szt.; Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej 6367887,66 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w SP ZOZ w Tomaszowie Lubelskim poprzez wsparcie infrastruktury ochrony zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 252.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "3109428.00", "WARTOSC": "5647700.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Niniejszy projekt jest realizowany w trybie parasolowym, obejmuje budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119, pomp ciep\u0142a na potrzeby w\u0142asne gospodarstw domowych - instalacje prosumenckie. Celem projektu jest poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego (ograniczenie zanieczyszczenia powietrza poprzez obni\u017cenie emisji py\u0142\u00f3w, gaz\u00f3w do atmosfery), wzrost wykorzystania OZE, poprawa bezpiecze\u0144stwa energetycznego. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 342 szt. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE - 125 szt. Projekt pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 1128,5733 Mg/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1054,8000 MWhe/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1054,8000 MWhe/rok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1187,3830 MWhth/rok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1187,3830 MWhth/rok Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,8303 MWth Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 1,0548 MWe Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 1,8851 MW. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Miasta Tomasz\u00f3w Lubelski, u kt\u00f3rych zostan\u0105 zamontowane instalacje OZE. W projekcie zostan\u0105 wdro\u017cone inteligentne systemy zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK. Projekt jest zgodny z za\u0142o\u017ceniami Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej poprzez wykorzystanie OZE jako narz\u0119dzia do osi\u0105gni\u0119cia wymaganej jako\u015bci powietrza w regionie. Roboty budowlane nie b\u0119d\u0105 prowadzone przy obiektach ani na obszarach wpisanych do rejestru zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO TOMASZ\u00d3W LUBELSKI", "TYTUL": "\"Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii w Mie\u015bcie Tomasz\u00f3w Lubelski\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "2746989.49", "WARTOSC": "3361783.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie infrastruktury informat. w SPZOZ w Tomaszowie Lubelskim s\u0142u\u017c\u0105cej poprawie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami zdrowotnymi oraz upowszechnieniu komunikacji elektronicznej pomi\u0119dzy SPZOZ a jego pacjentami i kontrahentami. Projekt przewiduje: 1) Budow\u0119 systemu prowadzenia i wymiany EDM, zarz\u0105dzania i elektronicznej archiwizacji dokumentacji, w spos\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cy wymagania ustawy o SIwOZ i umo\u017cliwiaj\u0105cy SPZOZ komunikowanie si\u0119 z systemami publicznymi szczeg\u00f3lnie z SIM w rozumieniu ustawy. 2) Rozbudow\u0119 system\u00f3w bazodanowych. 3) Rozbudow\u0119 niezb\u0119dnych dla nowych us\u0142ug zasob\u00f3w sprz\u0119towych. 4)Popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa teleinf. SPZOZ.5) Modernizacj\u0119 sieci teleinf. LAN. 6) Budow\u0119 sieci WLAN. 7) Udost\u0119pnienie nowych 12 e-us\u0142ug publicznych typu A2C w zakresie e-zdrowia, w tym 1 na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci technologicznej. 8)Udost\u0119pnienie 2 nowych e-us\u0142ug publicznych typu A2B w zakresie e-zdrowia. Realizacja projektu sprzyja\u0107 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ciu cel\u00f3w \"Policy Paper. Krajowe ramy strategiczne polityki w obszarze ochrony zdrowia\". W szcz. projekt jest zgodny z Narz\u0119dziem 26. Upowszechnienie wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej ( ). Rocznie dzi\u0119ki projektowi liczba uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego wyniesie 274.027, przez udost\u0119pnione on-line us\u0142ugi za\u0142atwionych b\u0119dzie 133 946 spraw, liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego wyniesie 140.081. W projekcie powstan\u0105 co najmniej 2 aplikacje, oparte na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego, jeden podmiot b\u0119dzie udost\u0119pnia\u0142 us\u0142ugi A2A i informacje sektora publicznego online, zostanie uruchomiony jeden system teleinformatyczny, udost\u0119pniony on-line b\u0119dzie 1 dokument zawieraj\u0105cy informacje sekt. publ., zostanie udost\u0119pniona on line co najmniej jedna us\u0142uga na poziomie dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4, 13 e-us\u0142ug na 3. poziomie oraz 1 us\u0142uga A2A. W serwerowni zainstalowane b\u0119dzie 44 TB pami\u0119ci", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Wzrost kompetencji cyfrowych w zakresie e-Zdrowia w Samodzielnym Publicznym Zespole Opieki Zdrowotnej w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "2501838.22", "WARTOSC": "3004315.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie poprawa atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej i dostosowanie jej do wymaga\u0144 rynku i pracodawc\u00f3w, tak aby przeciwdzia\u0142a\u0107 zjawisku przedwczesnego ko\u0144czenia edukacji na poziomie gimnazjalnym i ni\u017cszym. Cel ten odpowiada na potrzeby wskazane w \"Diagnozie potrzeb uczni\u00f3w, nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz wyposa\u017cenia bazy szkolnictwa zawodowego Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Nr 3 i Nr 4 w Tomaszowie Lubelskim\". Projekt realizowany w 2 szko\u0142ach zawodowych w Tomaszowie Lubelskim, b\u0119dzie polega\u0142 na zakupie w\u0142a\u015bciwego wyposa\u017cenia i infrastruktury adekwatnej do kszta\u0142cenia w zawodzie:Technik ekonomista, Technik mechanik, Technik informatyk, Technik hotelarstwa, Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, Kucharz, Technik budownictwa, Monter zabudowy i rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych, Technik pojazd\u00f3w samochodowych. Zakres rzeczowy dostosowany b\u0119dzie do wymog\u00f3w programowych oraz oczekiwa\u0144 rynku i bie\u017c\u0105cych standard\u00f3w bran\u017cowych, gwarantuj\u0105c atrakcyjno\u015b\u0107 oferty edukacyjnej. Projekt przyczynia si\u0119 do dostosowania wyposa\u017cenia do standard\u00f3w rekomendowanych przez Krajowy O\u015brodek Wspierania Edukacji Zawodowej i Ustawicznej (KOWEZiU) dla zawod\u00f3w z klasyfikacji zawod\u00f3w szkolnictwa zawodowego. Projekt przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia w inteligentnych specjalizacji: biogospodarka ( w zakresie kszta\u0142cenia w zawodzie 331403 Technik ekonomista). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 zawodowych, a po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c podmioty gospodarcze i instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu. Rezultaty projektu: Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie infrastruktury edukacyjnej 1078 os/rok; produkty: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego 2 szt., Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem 267 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1 szt., Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej 1435 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego Zespo\u0142\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Nr 3 i Nr 4 w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2308291.98", "WARTOSC": "9711420.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cel projektu rozw\u00f3j, informatyzacja centrum badawczo-rozwojowego oraz budowa specjalistycznego budynku CBR do ko\u0144ca 31 grudnia 2019r. G\u0142\u00f3wny obszar dzia\u0142ania: efektywne projektowanie wyrob\u00f3w z tworzyw sztucznych lub ze stop\u00f3w cynku, wprowadzanie na rynek nowych technologii wykonania, narz\u0119dzi oraz sprawdzanie ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci materia\u0142owych i wymiarowych. Zadania do zrealizowania w ramach projektu zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz budowa budynku Centrum Badawczo-Rozwojowego. W oparciu o nowy sprz\u0119t B+R zostanie poszerzony katalog us\u0142ug wnioskodawcy m.in. badanie pokry\u0107 malarskich, Us\u0142uga badania stopnia ochrony (IP); Us\u0142uga badania momentu obrotowego; Us\u0142uga pomiaru geometrii detalu na projektorze; Us\u0142uga dobrania odpowiednich materia\u0142\u00f3w do danego produktu w celu otrzymania po\u017c\u0105danej odporno\u015bci korozyjnej; Us\u0142uga badania materia\u0142\u00f3w na dzia\u0142anie podwy\u017cszonej/obni\u017conej temperatury(-40 \u00b0C \u00f7 +150\u00b0C). Grup\u0119 odbiorc\u00f3w nowych i zmodyfikowanych us\u0142ug stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: dotychczasowi kontrahenci wnioskodawcy - 1500 firm; przedsi\u0119biorstwa wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105ce w obr\u0119bie klastra, jednostki naukowe. Dzi\u0119ki realizacji projektu wnioskodawca - firma Roztocze otrzyma wsparcie, poniesie nak\u0142ady na infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105.", "BENEFICJENT": "\"ROZTOCZE\" ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO PRODUKCYJNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa i rozw\u00f3j Centrum Badawczo-Rozwojowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2094132.46", "WARTOSC": "2463685.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142. cel proj.: Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 3 im. M. Rataja i w Zesple Szk\u00f3\u0142 Nr 4 im. J. D\u0105browskiego w Tomaszowie Lubelskim poprzez: realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, sta\u017cy i praktyk zawodowych, zaj\u0119\u0107 na uczelni wy\u017cszej oraz szkole\u0144 certyfikowanych, umo\u017cl. zdobycie dodatkowych uprawnie\u0144 dla 263 uczni\u00f3w (44dz.+219ch\u0142.), a tak\u017ce podniesienie kwalifikacji i kompetencji zaw. 32 nauczycieli (15K+17M) oraz wyposa\u017cenie pracowni zawodowych do ko\u0144ca VIII.2021r. Gr. docel. zg. z SZOOP RPO WL 2014-2020 w zakresie 12. O.P., Dzia\u0142. 12.4 Kszt. zawodowe, to: 263 uczni\u00f3w (44 dz. + 219 ch\u0142.) i 32 n-li/instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu (15K + 17M), w tym: 120 uczn. (33dz. + 87ch\u0142.) i 12 n-li/instruk. prakt. nauki zaw. (9K+3M) z Techn. w ZS nr 3, kt\u00f3ry pr. kszt. zaw.: -t. budownictwa (2dz.+ 18ch\u0142. =20ucz.) -t. informatyk (1dz.+ 59ch\u0142.= 60uczn.) oraz 3K+3M = 6N -t. hotelarstwa (15dz.+ 5ch\u0142.= 20uczn.) oraz 3N-K -t. \u017cywienia i us\u0142ug gastron. (15dz.+5ch\u0142. =20uczn.) oraz 3K-N oraz 118 uczn. (11dz. + 107ch\u0142.) i 15 n-li/instruk. prakt. nauki zaw. (4K + 11M) z Techn. w ZS nr 4, kt\u00f3ry pr. kszt. zaw.: -t. mechanik 50ch\u0142. i 4N (1K+3M) -t. poj. samoch. 1dz.+ 39ch\u0142 = 40uczn. i 5N (1K+4M) -t. logistyk 10dz.+ 10ch\u0142.= 20uczn. i 4N (2K+2M) -t. elektryk 8ch\u0142. i 2N-M oraz 25 uczn. (25ch\u0142.) i 5 n-li/instruk. prakt. nauki zaw. (2K+3M) z ZSZ/SB w ZS nr 4 -mech. poj. samoch. 10ch\u0142. i 2N (1K+1M) -elektrom. poj. samoch. 5ch\u0142. i 1N-M -operator obra. skraw. 10ch\u0142. i 2N (1K+1M) G\u0142. rezultaty: nabycie kwalifikacji i kompetencji zaw. przez 29 n-li i 237 uczn., obj\u0119tych wsp. G\u0142. zadania, w ramach proj.: -Dod. zaj. specj. umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzysk. i uzup. wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zaw. oraz wsp. uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dod. uprawnie\u0144 zwi\u0119k. ich szanse na rynku pracy -Podniesienie kwalif. i komp. n-li/ instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu -Zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w prow. w szkole wy\u017cszej -Realizacja sta\u017cy i praktyk zaw. dla uczn. -Wyp. pracowni prze", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Atrakcyjne kszta\u0142cenie zawodowe w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "1986913.44", "WARTOSC": "4881761.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu \"Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 950 kW (999,6 kWp) wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, stacj\u0105 transformatorow\u0105, wewn\u0119trznymi instalacjami kablowymi oraz przy\u0142\u0105czem kablowym SN do sieci energetycznej na dzia\u0142kach nr 10/3, 11, 243/3 w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Lubelski, gmina Tomasz\u00f3w Lubelski\" jest budowa farmy fotowoltaicznej o mocy 999,6 kWp, z kt\u00f3rej ilo\u015b\u0107 wyprodukowanej energii w skali roku wyniesie 1020 MWh. Ilo\u015b\u0107 energii na potrzeby w\u0142asne funkcjonowania instalacji wynosi10 MWh/rok. Ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej netto przeznaczonej do sprzeda\u017cy 1010 MWh/rok. Projektowana inwestycja obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznej w oparciu o panele i inwertery fotowoltaiczne, budowa transformatorowej stacji kontenerowej \u015bredniego napi\u0119cia wraz z przy\u0142\u0105czem SN do sieci energetycznej SN wraz z liniami kablowymi nN. \u0141\u0105czna powierzchnia zajmowana przez inwestycj\u0119 wynosi 4712,68 m2.Projektowana instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 3332 paneli fotowolt., ka\u017cdy o mocy 300 Wp. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z 38 inwerterami 25 kW ka\u017cdy. Panele b\u0119d\u0105 nachylone pod k\u0105tem30st do poziomu, skierowane w stron\u0119 po\u0142udniow\u0105 - azymut 00. Energia elektryczna produkowana przez elektrowni\u0119 b\u0119dzie dostarczona do sieci energetycznej SN 15 kV, poprzez projektowan\u0105 stacj\u0119 transformatorow\u0105 nN/SN wraz z lini\u0105 kablow\u0105 energetyczn\u0105 SN. Projektowana instalacja b\u0119dzie wyposa\u017cona w monitoring poprawnej pracy elektrowni, kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 do monitorowania elektrowni w celu wykrycia uszkodze\u0144/zagro\u017ce\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na z\u0142\u0105 prac\u0119 instalacji. W sk\u0142ad wchodz\u0105: kamery IP, rejestrator, okablowanie, urz\u0105dzenie do komunikacji farmy przez \u0142\u0105cze internetowe. Zastosowano r\u00f3wnie\u017c technologi\u0119 informacyjno-komunikacyjn\u0105. Poprzez po\u0142\u0105czenie inwerter\u00f3w fotowoltaicznych z g\u0142\u00f3wmy sterownikiem. Pozwoli to na optymalizowanie pracy elektrowni. W sk\u0142ad wchodz\u0105: modu\u0142y komunikacyjne, g\u0142\u00f3wny sterownik, okablowanie, okablowanie, urz\u0105dzenie do komunikacji sterownika przez \u0142\u0105cze internetowe", "BENEFICJENT": "JACEK ZABAND\u017bA\u0141A - SERWIS SAMOCHODOWY BOSCH", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 950 kW (999,6 kWp) wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, stacj\u0105 transformatorow\u0105, wewn\u0119trznymi instalacjami kablowymi oraz przy\u0142\u0105czem kablowym SN do sieci energetycznej na dzia\u0142kach nr 10/3, 11, 243/3 w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Lubelski, gmina Tomasz\u00f3w Lubelski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1986629.78", "WARTOSC": "4870908.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu \"Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 950 kW (999,6kWp) wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, stacj\u0105 transformatorow\u0105, wewn\u0119trznymi instalacjami kablowymi oraz przy\u0142\u0105czem kablowym SN do sieci energetycznej na dzia\u0142ce nr 243/3 w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Lubelski, gmina Tomasz\u00f3w Lubelski\" jest budowa farmy fotowoltaicznej o mocy 999,6 kWp, z kt\u00f3rej ilo\u015b\u0107 wyprodukowanej energii w skali roku wyniesie 1020 MWh. Ilo\u015b\u0107 energii na potrzeby w\u0142asne funkcjonowania instalacji wynosi10 MWh/rok. Ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej netto przeznaczonej do sprzeda\u017cy 1010 MWh/rok Projektowana inwestycja obejmuje wykonanie instalacji fotowoltaicznej w oparciu o panele i inwertery fotowoltaiczne, budowa transformatorowej stacji kontenerowej \u015bredniego napi\u0119cia wraz z przy\u0142\u0105czem SN do sieci energetycznej SN wraz z liniami kablowymi nN. \u0141\u0105czna powierzchnia zajmowana przez inwestycj\u0119 wynosi 4712,68 m2.Projektowana instalacja fotowoltaiczna sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 3332 paneli fotowoltaicznych, ka\u017cdy o mocy 300 Wp. Zastosowane panele b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y z 38 inwerterami 25 kW ka\u017cdy. Panele b\u0119d\u0105 nachylone pod k\u0105tem 30st. do poziomu, skierowane w stron\u0119 po\u0142udniow\u0105 - azymut 0st. Energia elektryczna produkowana przez elektrowni\u0119 b\u0119dzie dostarczona do sieci energetycznej SN 15 kV, poprzez projektowan\u0105 stacj\u0119 transformatorow\u0105 nN/SN wraz z lini\u0105 kablow\u0105 energetyczn\u0105 SN. Projektowana instalacja b\u0119dzie wyposa\u017cona w monitoring poprawnej pracy elektrowni, kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 do monitorowania elektrowni w celu wykrycia uszkodze\u0144/zagro\u017ce\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na z\u0142\u0105 prac\u0119 instalacji. W sk\u0142ad wchodz\u0105: kamery IP, rejestrator, okablowanie, urz\u0105dzenie do komunikacji farmy przez \u0142\u0105cze internetowe. Zastosowano r\u00f3wnie\u017c technologi\u0119 informacyjno-komunikacyjn\u0105. Poprzez po\u0142\u0105czenie inwerter\u00f3w fotowoltaicznych z g\u0142\u00f3wmy sterownikiem. Pozwoli to na optymalizowanie pracy elektrowni. W sk\u0142ad wchodz\u0105: modu\u0142y komunikacyjne, g\u0142\u00f3wny sterownik, okablowanie, okablowanie, urz\u0105dzenie do komunikacji sterownika przez \u0142\u0105cze internetowe", "BENEFICJENT": "TERMOSYSTEMY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCIA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 950 kW (999,6kWp) wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, stacj\u0105 transformatorow\u0105, wewn\u0119trznymi instalacjami kablowymi oraz przy\u0142\u0105czem kablowym SN do sieci energetycznej na dzia\u0142ce nr 243/3 w miejscowo\u015bci Tomasz\u00f3w Lubelski, gmina Tomasz\u00f3w Lubelski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1735803.66", "WARTOSC": "2042121.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 90 w tym 45 K i 45 M mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Tomasz\u00f3w Lubelski zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01.10.2019 do 30.09.2022. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter kompleksowy. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter indywidualny i grupowy. Zaplanowane dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, w tym tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, w tym tak\u017ce korzystaj\u0105cych z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 oraz osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. Preferowane do wsparcia s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Nr 1. Diagnoza potrzeb. Nr 2. Trening kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych. Nr. 3 Pomoc \u015brodowiskowa Nr 4. Aktywizacja zawodowa - szkolenia. Nr 5. Aktywizacja zawodowa - sta\u017ce (w tym po\u015brednictwo pracy). \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 63 osoby. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -\u00a010 os\u00f3b. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -\u00a015 os\u00f3b. \u00a0", "BENEFICJENT": "MIASTO TOMASZ\u00d3W LUBELSKI/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "\"Nowa_Szansa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1655688.22", "WARTOSC": "2316610.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie prototypu inteligentnego, zautomatyzowanego procesu gratowania tworzyw sztucznych i metali. W oparciu o t\u0119 technologie zaplanowano opracowanie i wprowadzenie na rynek nowego, innowacyjnego produktu (innowacja produktowa). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane 2 zadania: 1. Opracowanie modelu 3D technologii gratowania, analiza wytrzyma\u0142o\u015bci oraz opracowanie algorytmu pracy urz\u0105dzenia, 2. Wytworzenie prototypu urz\u0105dzenia i analiza pracy na produkcji. W wyniku realizacji prac B+R powstanie kompleksowy system inteligentnego rozpoznawania oraz algorytm do sterowania robotem przemys\u0142owym poprzez analiz\u0119 obrazu. Na podstawie obrazu z systemu wizyjnego do rozpoznawania element\u00f3w, kraw\u0119dzi oraz obszar\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 obrobione, b\u0119dzie obrabiany, nast\u0119pnie algorytm w sterowaniu b\u0119dzie generowa\u0107 program obr\u00f3bczy na roboty przemys\u0142owe, aby uzyska\u0107 jak najwi\u0119ksz\u0105 jako\u015b\u0107 obr\u00f3bki oraz najwy\u017csz\u0105 mo\u017cliw\u0105 wydajno\u015b\u0107. Zmniejszenie zu\u017cycia energii oraz materia\u0142\u00f3w eksploatacyjnych, zmniejszenie emisji CO2 oraz utylizacja odpad\u00f3w przy standardowym rozwi\u0105zaniu gratowania detali materia\u0142ami \u015bciernymi b\u0119dzie mierzalnym wynikiem oszcz\u0119dno\u015bci zak\u0142ad\u00f3w produkcyjnych.", "BENEFICJENT": "SLC-AUTOMATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie prototypu inteligentnego, zautomatyzowanego procesu gratowania tworzyw sztucznych i metali", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1549579.64", "WARTOSC": "2235432.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu planujemy doko\u0144czenie remontu konserwatorskiego zabytkowej cerkwi w Tomaszowie Lubelskim (wpisana do wojew\u00f3dzkiego rejestru zabytk\u00f3w pod nr A/1311), w tym zadania: roboty budowlano-konserwatorskie budynek cerkwi (dach prezbiterium, roboty wewn\u0119trzne - wej\u015bcie na ch\u00f3r oraz wie\u017c\u0119 dzwonnicy, schody drewniane ch\u00f3ru i wie\u017cy dzwonnicy, posadzki wewn\u0119trzne, stolarka drzwiowa wewn\u0119trzna, schody zewn\u0119trzne boczne nawy g\u0142\u00f3wnej, system sygnalizacji po\u017caru, system sygnalizacji w\u0142amania i napadu, instalacja sterowania okien, prace konserwatorskie polichromii wewn\u0119trznej (konserwacja tynk\u00f3w, malowide\u0142 w przestrzeni pomi\u0119dzy parti\u0105 coko\u0142ow\u0105 od do\u0142u - powy\u017cej coko\u0142u a od g\u00f3ry od malowid\u0142a pasyjnego w kopule w\u0142\u0105cznie)). Uzupe\u0142niaj\u0105co w ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 zada\u0144: promocja projektu (tablica informacyjna, przewodnik interaktywny, strona internetowa w systemie WCAG), zarz\u0105dzanie projektem. Cerkiew zlokalizowana jest w \u015bcis\u0142ym centrum miasta i stanowi lokaln\u0105 atrakcj\u0119 turystyczn\u0105, kt\u00f3ra dzi\u0119ki realizacji inwestycji zostanie spi\u0119ta w szlak turystyczny \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". W tym celu planuje si\u0119 przygotowanie zunifikowanego w ramach szlaku, multimedialnego materia\u0142u informacyjnego - filmu przewodnickiego/przewodnika interaktywnego. Projekt skierowany jest do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, turyst\u00f3w, \u015brodowisk zwi\u0105zanych z ochron\u0105 i popularyzacj\u0105 dziedzictwa (grupa docelowa). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest pobudzenie rozwoju regionu poprzez wykorzystanie i uwypuklenie walor\u00f3w lokalnego dziedzictwa kulturowego. Celem szczeg\u00f3\u0142owym jest podniesienie atrakcyjno\u015bci zabytku dla wsp\u00f3\u0142tworzenia sektora turystyki kulturowej w Tomaszowie Lubelskim. Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem wyniesie 1 szt. Podobnie Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1 szt.) oraz Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w ... Doko\u0144czenie opisu w za\u0142\u0105czonym pliku \"3_1_Krotki opis projektu_wniosek\".", "BENEFICJENT": "PARAFIA PRAWOS\u0141AWNA PW. \u015aW. MIKO\u0141AJA CUDOTW\u00d3RCY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Zabytkowa cerkiew prawos\u0142awna w Tomaszowie Lubelskim - doko\u0144czenie remontu konserwatorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-23", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3230774.82", "WARTOSC": "6829699.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eInternet NGA na obszarze 029\u201d polega na wykonaniu sieci dost\u0119powo - dystrybucyjnej, kt\u00f3ra swoim zasi\u0119giem obejmie gospodarstwa domowe z obszaru interwencji, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zakwalifikowanej jako wykluczona cyfrowo tzn. niemaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar interwencji POPC01_060029 obejmuj\u0105cy miejscowo\u015bci Huta Szumy, \u0141osiniec, Mazi\u0142y, Nowiny, Oseredek, Paary, Rybnica, Susiec, W\u00f3lka \u0141osiniecka, Zawadki, Kocudza, Kolonia Pasieki, Osada M\u0142y\u0144ska, Zag\u00f3ra, Zagrodniki, W\u00f3lka Wielka, Za Wygonem, Be\u0142\u017cec, Brzeziny, Chy\u017ce, Kolonia, Jeziernia, na terenie gmin Susiec, Be\u0142\u017cec i Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana sie\u0107 obejmie zasi\u0119giem gospodarstwa domowe z obszaru interwencji, min. 1484 gospodarstw domowych uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119p do szerokopasmowej sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s. Sie\u0107 szerokopasmowa NGA zostanie wybudowana w technologii FTTH. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu gospodarstwom domowym do wybudowanej sieci szerokopasmowej Wnioskodawca zapewni wybudowanymi przy\u0142\u0105czami i instalacjami abonenckim. Wybudowana sie\u0107 NGA wyposa\u017cona zostanie w dwa w\u0119z\u0142y aktywne dost\u0119powe zlokalizowane w miejscowo\u015bci Mazi\u0142y, Susiec, na terenie gminy Susiec w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana infrastruktura telekomunikacyjna zapewni dost\u0119p hurtowy, poprzez swoj\u0105 nadmiarowo\u015b\u0107 oraz elastyczno\u015b\u0107. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a za pomoc\u0105 wybudowanej infrastruktury, gospodarstwom domowym zostanie dostarczony Internetu o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Projekt skierowany jest do gospodarstw domowych, szk\u00f3\u0142 publicznych, podmiot\u00f3w publicznych, podmiot\u00f3w leczniczych ale z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci techniczne sieci, b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pny dla przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. KOPER JAN", "TYTUL": "Internet NGA na obszarze 029", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-02", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3508615.93", "WARTOSC": "6923238.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eInternet NGA na obszarze 031\u201d polega na wykonaniu sieci dost\u0119powo - dystrybucyjnej, kt\u00f3ra swoim zasi\u0119giem obejmie gos. domowe z obszaru interwencji, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zakwalifikowanej jako wykluczona cyfrowo tzn. niemaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar interwencji POPC01_060031 obejmuj\u0105cy miejscowo\u015bci Ciotusza Nowa, Ciotusza Stara, Grabowica, Kolonia Podrus\u00f3w, \u0141uszczacz, Majdan Sopocki Pierwszy, Majdan Sopocki Drugi, Od Majdanu, R\u00f3\u017ca, Zag\u00f3ra, Zuby, Wieprz\u00f3w Ordynacki, D\u0105browa Tomaszowska, Kolonia Dolna, Majdan G\u00f3rny, Majdanek, Pod Lasem, Rog\u00f3\u017ano, Sabaudia, Wieprzowe Jezioro na terenie gmin Susiec, Tarnawatka i Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana sie\u0107 obejmie zasi\u0119giem gosp. domowe z obszaru interwencji, min. 1291 gosp. domowych uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119p do szerokopasmowej sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s. Sie\u0107 szerokopasmowa NGA zostanie wybudowana w technologii FTTH. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu gosp. domowym do wybudowanej sieci szerokopasmowej Wnioskodawca zapewni wybudowanymi przy\u0142\u0105czami i instalacjami abonenckim. Wybudowana sie\u0107 NGA wyposa\u017cona zostanie w dwa w\u0119z\u0142y aktywne dost\u0119powe zlokalizowane w miejscowo\u015bci Ciotusza Nowa, Majdan G\u00f3rny na terenie gmin Susiec, Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana infrastruktura telekomunikacyjna zapewni dost\u0119p hurtowy, poprzez swoj\u0105 nadmiarowo\u015b\u0107 oraz elastyczno\u015b\u0107. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a za pomoc\u0105 wybudowanej infrastruktury, gospodarstwom domowym zostanie dostarczony Internetu o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Projekt skierowany jest do gospodarstw domowych, szk\u00f3\u0142 publicznych, podmiot\u00f3w publicznych, podmiot\u00f3w leczniczych ale z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci techniczne sieci, b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pny dla przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacy", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. KOPER JAN", "TYTUL": "Internet NGA na obszarze 031", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1257957.88", "WARTOSC": "2497705.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku hotelowo us\u0142ugowego Wnioskodawcy -\"B 4 BARTECKI\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA oraz ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Zadania zaplanowane w projekcie to: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z wykonaniem elewacji, ocieplenie oraz pokrycie z obr\u00f3bkami blacharskimi stropodachu, ocieplenie oraz pod\u0142o\u017ca posadzki na gruncie, izolacja \u015bcian fundamentowych, dostawa i monta\u017c \u015blusarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej, instalacja wentylacji mechanicznej z c.t., c.o., oraz c.w.; dostawa i monta\u017c element\u00f3w, urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia instalacji PV, zarz\u0105dzanie energi\u0105 w budynku. Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: 1.) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,00576MW; 2.) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,00567MWt; 3.) Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 1698,5 GJ/rok; 4.) Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 3,9 MWh/rok; 5.) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 5 MWhe/rok; 6.) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 5 MWht/rok; 7.) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych tony r\u00f3wnowa\u017cnika185,4 CO2/rok; 8.) Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 1712,7 GJ/rok;. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo B 4 BARTECKI\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA, jego pracownicy i Klienci, jak r\u00f3wnie\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni, dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza okoliczni mieszka\u0144cy. Po projekcie obiekt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 hotelowo us\u0142ugow\u0105.", "BENEFICJENT": "\"B 4 BARTECKI\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "PROJEKT PRZEBUDOWY I ROZBUDOWY HOTELU LAUREAT WRAZ Z MIEJSCAMI POSTOJOWYMI, INFRASTRUKTUR\u0104 TECHNICZN\u0104 I TOWARZYSZ\u0104C\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-06-20", "DOFINANSOWANIE": "1131520.12", "WARTOSC": "3147681.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego posiadanych przez Muzeum Regionalne (MR) oraz dzia\u0142a\u0144 innych ni\u017c wystawiennicze dla zwiedzaj\u0105cych, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Celem drugim jest poprawa jako\u015bci wystaw sta\u0142ych i innych dzia\u0142a\u0144 MR. Cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania budynku b\u0119d\u0105cego w dyspozycji MR, ale obecnie nienadaj\u0105cego si\u0119 do dzia\u0142alno\u015bci muzealniczej. Przedmiotem projektu jest adaptacja budynku, w tym wymiana stolarki drzwiowej, roboty obejmuj\u0105ce pomieszczenia: piwnice, pom. gospodarcze i techn.; na parterze toaleta m., d. i dla os. niep., pom.socjalne, korytarz, szatnia; korytarz 1, kasa biletowa, wiatro\u0142ap, klatka schodowa (nieu\u017cytkowa), winda; na I p. s.wystawowa, korytarz, korytarz 2, kl. schodowa; poddasze 2/1, 2/2 s. warsztatowa; hall, korytarz 1, antresola,korytarz, serwer, toalet\u0119 d/m i kl. schodow\u0105. Wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c elementy zewn\u0119trzne: doj\u015bcia, dojazdy, utwardzenia droga i parkingi. Wyposa\u017cenie magazyn\u00f3w i pracowni archeologicznej. Ponadto planowana jest konserwacja eksponat\u00f3w, realizacja nadzoru inwest, kampanii prom-inf.j i przyg. dok. (stud.wyk.). Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Tomaszowa Lub. i podregionu Che\u0142m-zamojsk. oraz tury\u015bci. Wska\u017aniki rezultatu: projektu s\u0105 nast\u0119p.: - L. os. korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 10 000 os/rok ; - Wzrost oczekiwanej l. odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych : 8 484 odwiedz./rok; - Wzrost zatrudn. we wspier. podmiotach 2 EPC, Wsk. produktu : - L. instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem: 1 szt. - L. obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem: 1 szt - L. zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem: 583 szt. - L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142n. 1 szt. - L.. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racj. usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142n.1 szt. Ca\u0142y adaptowany budynek - 100% b\u0119dzie przeznaczony na cele zwi\u0105zane z kultur\u0105. Oferta kulturalna: wystawy sta\u0142e.", "BENEFICJENT": "MUZEUM REGIONALNE IM. DR JANUSZA PETERA W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Adaptacja budynku by\u0142ego internatu na cele muzealne wraz z organizacj\u0105 wystaw sta\u0142ych przy ul Wyspia\u0144skiego 8 w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1061796.04", "WARTOSC": "2612018.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cel projektu - stworzenie centrum badawczo-rozwojowego do ko\u0144ca 31 grudnia 2017r. G\u0142\u00f3wny obszar dzia\u0142ania: efektywne projektowanie wyrob\u00f3w z tworzyw sztucznych lub ze stop\u00f3w cynku, wprowadzanie na rynek nowych technologii wykonania, narz\u0119dzi oraz sprawdzanie ich w\u0142a\u015bciwo\u015bci materia\u0142owych i wymiarowych. Zadanie do zrealizowania w ramach projektu - zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (tj. drukarki 3D, spektometru, urz\u0105dze\u0144 do przygotowania pr\u00f3bek i bada\u0144 mikroskopowych, chropowato\u015bciomierza, linii kontroli penetracyjnej, spektrofotometru, twardo\u015bciomierza, twardo\u015bciomierza skala A i D, suwmiarki, specjalistycznego komputera do bada\u0144 naukowych) oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych (tj. licencji Solidworks, oprogramowania do symulacji wtrysku - tworzywa sztuczne, oprogramowania do symulacji wtrysku - ZnA1), niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego funkcjonowania centrum badawczo-rozwojowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: 1. Przedsi\u0119biorstwa funkcjonuj\u0105cy w ramach istniej\u0105cych klastr\u00f3w (w wyniku wsp\u00f3lnie prowadzonych bada\u0144, zacie\u015bni si\u0119 wsp\u00f3\u0142praca pomi\u0119dzy nimi). 2. Przedsi\u0119biorstwa: lokalni i zagraniczni, bior\u0105cy udzia\u0142 w badaniach rozwojowych i kreowaniu nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug. 3. Instytucje naukowe. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: a) 30 przedsi\u0119biorstw skorzysta ze wspartej infrastruktury badawczej. b) 1 przedsi\u0119biorstwo otrzyma dotacje. c) inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw na kwot\u0119: 1 550 222,22 PLN. d) 1 przedsi\u0119biorstwo wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 b\u0119dzie z o\u015brodkami badawczymi. e) przedsi\u0119biorstwo poniesie nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury naukowo-badawczej: 1 061 796,04 PLN.", "BENEFICJENT": "\"ROZTOCZE\" ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-PRODUKCYJNY RAK ROMAN", "TYTUL": "\"Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Roztocze Zak\u0142ad Us\u0142ugowo Produkcyjny Roman Rak poprzez rozw\u00f3j centrum badawczo - rozwojowego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1009976.48", "WARTOSC": "1911186.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu wnioskodawca zaplanowa\u0142 termomodernizacj\u0119 budynku biurowo-magazynowo-produkcyjnego wraz z monta\u017cem mikro instalacji fotowoltaicznej. W ramach projektu zaplanowano tak\u017ce przebudow\u0119 linii produkcyjnej bardziej efektywn\u0105 energetycznie. W oparciu o wynikaj\u0105cy z opracowanego audytu energetycznego wyb\u00f3r optymalnego wariantu technologicznego w ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: modernizacja instalacji c.o., modernizacja o\u015bwietlenia, modernizacja c.w.u., docieplenie dachu, docieplenie pod\u0142ogi, wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej oraz modernizacja linii technologicznej - produkcyjnej. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 realizowanego projektu pozostaj\u0105 pracownicy wnioskodawcy oraz lokalne spo\u0142ecze\u0144stwo, dla kt\u00f3rych wykonanie poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa b\u0119dzie oznacza\u0142o realne korzy\u015bci zwi\u0105zane ze zmniejszeniem oddzia\u0142ywania przedsi\u0119biorstwa na \u015brodowisko naturalne wyra\u017conego m.in. w zmniejszeniu zapotrzebowania na ciep\u0142o, zmniejszeniu zu\u017cycia energii elektrycznej, redukcji CO2 oraz redukcji py\u0142\u00f3w i wybranych gaz\u00f3w do atmosfery. Dla planowanej inwestycji wnioskodawca uzyska\u0142 ju\u017c wymagane decyzje administracyjne - brak sprzeciwu organu dla zg\u0142oszenia zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych Decyzja AB.6743.1.400.2018 wydana przez Starost\u0119 Tomaszowskiego dnia 28.05.2018 r. W wyniku realizacji projektu zostanie przeprowadzona termomodernizacja budynku o powierzchni u\u017cytkowej 2 755 ,40 m2, oraz zostanie wykonana jedna instalacja (jedna jednostka wytwarzania) OZE - mikro instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,15 kW. Zawarcie umowy o dofinansowanie zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). \u015arodki finansowe na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y z po\u017cyczki w wysoko\u015bci 550.000,00 z\u0142 udzielonej w formie Aktu Notarialnego za Repertorium A Nr 3764/2018 przez akcjonariusza Sp\u00f3\u0142ki oraz ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "TOMASZOWSKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa Tomaszowski Inkubator Przedsi\u0119biorczo\u015bci S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-06-20", "DOFINANSOWANIE": "984620.44", "WARTOSC": "1730118.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Cel projektu wdro\u017cenie prac badawczo-rozwojowych nad paletyzerem do centr\u00f3w obr\u00f3bczych CNC, tym samym wprowadzenie na rynek paletyzera automatyzuj\u0105cego proces obr\u00f3bki na frezarkach CNC do ko\u0144ca 31 grudnia 2017. G\u0142\u00f3wny obszar dzia\u0142ania: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci produkcji na centrach obr\u00f3bczych CNC, wprowadzenie na rynek nowego produktu. Zadanie do zrealizowania w ramach projektu: zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (tj, frezarki CNC, tokarki CNC, szlifierki do p\u0142aszczyzn, prasy kraw\u0119dziowej, wiertarko-gwinciarki, przecinarki ta\u015bmowej, spawarki MIG, spawarki TIG, sto\u0142u spawalniczego, sprz\u0119tu komputerowego (do projektowania, programowania oraz bada\u0144) oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych (tj. licencji solidworks, oprogramowanie do projektowania i symulacji schemat\u00f3w elektrycznych eplan, oprogramowanie Golem, oprogramowanie do programowania step7, oprogramowanie do programowania simatic WinCC) niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia prac B+R oraz wyprodukowania paletyzera do centr\u00f3w obr\u00f3bczych CNC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105:. 1. Przedsi\u0119biorstwa: lokalne, krajowe i zagraniczne, posiadaj\u0105ce centra obr\u00f3bcze CNC. 2. Producenci: polscy i zagraniczni cetr\u00f3w obr\u00f3bczych CNC. 3. Dystrybutorzy centr\u00f3w obr\u00f3bczych CNC. Sp\u00f3\u0142ka SLC osi\u0105gnie wska\u017aniki uj\u0119te w poni\u017cszej tabeli. Wnioskodawca m.in. otrzyma wsparcie w postaci dotacji, uzyska wi\u0119ksze przychody ze sprzeda\u017cy, poniesie nak\u0142ady inwestycyjne na zakup parku maszynowego i oprogramowania, a tym samym zwi\u0119kszy swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku regionalnym, krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "SLC-AUTOMATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnego manipulatora automatyzuj\u0105cego proces produkcyjny w pionowych centrach obr\u00f3bczych CNC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "937952.11", "WARTOSC": "1807604.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest: realizacja prac termomodernizacyjnych, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia g\u0142\u00f3wnego celu projektu, tj. poprawy efektywno\u015bci energetycznej Firmy: \"Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe \"Waldi\" Harbuz Waldemar\". Dzia\u0142ania projektowe dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 zakupu materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyt energetyczny oraz przewidziane w nim i rekomendowane prace.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"WALDI' WALDEMAR HARBUZ", "TYTUL": "Termomodernizacja bunku magazynowego z cz\u0119\u015bci\u0105 handlow\u0105 i zapleczem socjalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "933129.12", "WARTOSC": "1765767.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 termomodernizacj\u0119 budynku handlowo-us\u0142ugowego wraz z monta\u017cem mikro instalacji fotowoltaicznej. W oparciu o wynikaj\u0105cy z opracowanego audytu energetycznego wyb\u00f3r optymalnego wariantu technologicznego w ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane m.in.: modernizacja instalacji c.o., modernizacja o\u015bwietlenia, wymiana stolarki okiennej stalowej i drewnianej, wymiana stolarki drzwiowej, wymiana bramy przemys\u0142owej, docieplenie dachu i stropodachu, docieplenie \u015bcian od zewn\u0105trz styropianem, docieplenie \u015bcian p\u0142yt\u0105 warstwow\u0105 z rdzeniem z pianki poliuretanowej, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu pozostaj\u0105 pracownicy wnioskodawcy oraz lokalne spo\u0142ecze\u0144stwo, dla kt\u00f3rych wykonanie poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa b\u0119dzie oznacza\u0142o realne korzy\u015bci zwi\u0105zane ze zmniejszeniem oddzia\u0142ywania przedsi\u0119biorstwa na \u015brodowisko naturalne wyra\u017conego m.in. w zmniejszeniu zapotrzebowania na ciep\u0142o, zmniejszeniu zu\u017cycia energii elektrycznej, redukcji CO2 oraz redukcji py\u0142\u00f3w i gaz\u00f3w do atmosfery. Dla planowanej inwestycji Wnioskodawca uzyska\u0142 ju\u017c wymagane decyzje administracyjne - brak sprzeciwu organu dla zg\u0142oszenia zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych Decyzja AB.6743.1.399.2018 wydana przez Starost\u0119 Tomaszowskiego dnia 28.05.2018 r. W wyniku realizacji projektu zostanie przeprowadzona termomodernizacja budynku o powierzchni u\u017cytkowej 2 150,35 m2, oraz zostanie wykonana jedna instalacja (jedna jednostka wytwarzania energii) OZE - mikro instalacja fotowoltaiczna o mocy 39,15 kW oraz jedna instalacja wytwarzania ciep\u0142a z OZE - monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 (pelet). Zawarcie umowy o dofinansowanie zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). \u015arodki finansowe na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y z po\u017cyczki w wysoko\u015bci 600.000,00 z\u0142 udzielonej Wnioskodawcy w formie Aktu Notarialnego za Repertorium A Nr 3692/2018 oraz ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "MEBLO-DOM EWA N\u0118DZY\u0143SKA, MAGDALENA W\u00d3JCIK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku handlowo-us\u0142ugowego wraz monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "816495.40", "WARTOSC": "1434699.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, dzi\u0119ki kt\u00f3rym by\u0142o mo\u017cliwe opracowanie innowacyjnej us\u0142ugi. Firma RS Engineering planuje wdro\u017cy\u0107 do swojej dzia\u0142alno\u015bci wyniki przeprowadzonych przez siebie prac badawczych, na bazie kt\u00f3rych zosta\u0142a opracowana innowacyjna us\u0142uga, kt\u00f3ra b\u0119dzie oferowana w zak\u0142adzie- us\u0142uga kompleksowego projektowania, optymalizacji, wykonania i przebadania prototypowych wyrob\u00f3w przedwdro\u017ceniowych. G\u0142\u00f3wny obszar dzia\u0142ania: efektywne projektowanie i zastosowanie in\u017cynierii odwrotnej do szybkiego odwzorowywania element\u00f3w pr\u00f3bkowych wysy\u0142anych przez klient\u00f3w do wygenerowania modeli 3D na kt\u00f3rych nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 przeprowadzane prace modernizacyjne i optymalizacyjne konstrukcji oraz sprawdzenie i przebadanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci pr\u00f3bek. W ramach realizacji projektu nast\u0105pi zakup podstawowego parku maszynowego (tj. frezarka uniwersalna CNC, tokarka uniwersalna, prasa kraw\u0119dziowa, prasa mimo\u015brodowa 40T, drukarka 3D, skaner 3D wraz z integralnym komputerem, oprogramowanie pomiarowe do skanera, komputer, oprogramowanie CAD) co pozwoli na wykonanie ma\u0142ych serii detali - po obni\u017conych kosztach. Frezarka uniwersalna CNC i tokarka uniwersalna zabezpiecza podstawow\u0105 obr\u00f3bk\u0119 skrawaniem, prasa kraw\u0119dziowa i mimo\u015brodowa zabezpiecza obr\u00f3bk\u0119 plastyczn\u0105 blach (wykrawki i narz\u0119dzia w kooperacji) drukarka 3D zabezpiecza ka\u017cdy element tworzywowy wymagany do prototypu, skaner 3D wraz z komputerem wspomaga in\u017cynieri\u0119 odwrotn\u0105-w celu precyzyjnego dokonania pomiaru na fizycznym detalu, komputer i oprogramowanie CAD niezb\u0119dne s\u0105 na etapie projektowania. Dzi\u0119ki temu firma b\u0119dzie mog\u0142a nie tylko zaprojektowa\u0107 ale r\u00f3wnie\u017c wykona\u0107 kr\u00f3tkie partie prototypowe wymagane na testy lub jako partie dopuszczeniowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: przedsi\u0119biorstwa: lokalni i zagraniczni, bior\u0105cy udzia\u0142 w kreowaniu nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug. Planowane jest osi\u0105gni\u0119cie wszystkich planowanych wska\u017anik\u00f3w zawartych w tabelach poni\u017cej.", "BENEFICJENT": "RS ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j biura projektowego poprzez wdro\u017cenie us\u0142ugi szybkiego prototypowania wyrob\u00f3w na potrzeby przedwdro\u017ceniowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "678860.00", "WARTOSC": "1192854.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt ten dotyczy wprowadzenia istotnych ulepsze\u0144 w \u015bwiadczonej us\u0142udze telediagnostyki przetoki t\u0119tniczo-\u017cylnej u os\u00f3b hemodializowanych oraz po przeszczepie nerki w oparciu o wyniki prac B+R. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zatem wdro\u017cenie uzyskanych rezultat\u00f3w prac B+R do prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, kt\u00f3ra w rezultacie pozwoli zaoferowa\u0107 ulepszon\u0105 us\u0142ug\u0119 Nefron mobile, kt\u00f3rej innowacyjno\u015b\u0107 b\u0119dzie mierzona w skali mi\u0119dzynarodowej. Tym samym zyskamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej o nowe rynki oraz zwi\u0119kszenia w spos\u00f3b istotny zakresu grupy docelowej, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem geograficznym, jak i technicznym. Niniejszy projekt obejmie zakup warto\u015bci niematerialnej i prawnej w postaci oprogramowania stworzonego w oparciu o wyniki przeprowadzonych przez nas prac B+R. Nabyty system umo\u017cliwi dokonanie ulepsze\u0144 oferowanej us\u0142ugi w trzech zasadniczych obszarach: technologii udost\u0119pniania e-us\u0142ugi, rozwi\u0105za\u0144 w obszarze diagnozowania stanu przetoki t\u0119tniczo - \u017cylnej, zakresu udost\u0119pnionych funkcjonalno\u015bci. G\u0142\u00f3wnymi mierzalnymi rezultatami realizacji niniejszego projektu b\u0119dzie: wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, rozw\u00f3j oferty o now\u0105, ulepszon\u0105 us\u0142ug\u0119, utworzenie nowego miejsca pracy. Z kolei do bezpo\u015brednich efekt\u00f3w realizacji projektu b\u0119dzie mo\u017cna zaliczy\u0107 zwi\u0119kszenie poziomu konkurencyjno\u015bci oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa wraz z pozyskaniem perspektyw ekspansji na nowe rynki oraz tym samym dotarcie do nowej grupy klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NEFRON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Nefron Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie do oferty ulepszonej e-us\u0142ugi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "564344.75", "WARTOSC": "663935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 50 w tym 26 K i 24 M mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Tomasz\u00f3w Lubelski zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie od 01 X 2017 do 30 IX 2019. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 mia\u0142y charakter kompleksowy. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter indywidualny i grupow. Zaplanowane dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 aktywne w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne, w tym tak\u017ce powr\u00f3t na rynek pracy os\u00f3b zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, tj. os. zakwalifikowanych do III profilu pomocy zgodnie z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia, w tym tak\u017ce korzystaj\u0105cych z PO Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 oraz osoby o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi. Preferowane do wsparcia s\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego.27% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osby z teren\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 obszar\u00f3w zdegradowanych. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Nr 1 Diagnoza potrzeb--KIS \"Aktywni\" Nr 2 Program PAI-KIS \"Aktywni\" w porozumieniu z PUP w Tomaszowie Lub. Nr 3 Pomoc \u015brodowiskowa- Lider projektu Nr 4 Trening kompetencji zawodowych oraz warsztaty terapeutyczne -KIS \"Aktywni\" Nr 5 Coaching- Partner projektu Nr 6 Aktywizacja zawodowa szkolenia- Partner projektu \u00a0Nr 7 Aktywizacja zawodowa sta\u017ce- Partner Projektu Rezultatami projektu b\u0119dzie: podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 11 os\u00f3b, uaktywnienie spo\u0142eczno-zawodowe - minimum 28 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "MIASTO TOMASZ\u00d3W LUBELSKI/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "\"ZaczynaMy OdNowa \"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-14", "DATA_START": "2020-07-06", "DOFINANSOWANIE": "499999.81", "WARTOSC": "1005058.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne, w wyniku kt\u00f3rych nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej Galerii Rynek, po\u0142o\u017conej przy ul. Romualda Traugutta 5 w Tomaszowie Lubelskim. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie ca\u0142kowitego zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 28,09%, a tak\u017ce zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla i innych gaz\u00f3w cieplarnianych oraz redukcja emisji py\u0142\u00f3w PM-10.", "BENEFICJENT": "KP INWESTYCJE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja Galerii Rynek w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-03-01", "DOFINANSOWANIE": "498241.72", "WARTOSC": "1324732.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach planowanego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania termomodernizacyjne dotycz\u0105ce budynku Sp\u00f3\u0142dzielczego Domu Handlowego w Tomaszowie Lubelskim obejmuj\u0105ce: docieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymiana instalacji centralnego ogrzewania w budynku, monta\u017c pion\u00f3w i poziom\u00f3w grzewczych w izolacji termicznej, monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych, monta\u017c nowych grzejnik\u00f3w p\u0142ytowych z podej\u015bciem dolnym, wyposa\u017conych w zawory z g\u0142owic\u0105 termostatyczn\u0105, wyposa\u017cenie kot\u0142owni w automatyk\u0119 pogodow\u0105 oraz monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a na poszczeg\u00f3lne obiegi (podzia\u0142 na budynek SDH i inne), monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105, wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne. Realizacja projektu poprawi efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy i przyczyni si\u0119 do obni\u017cenia koszt\u00f3w prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci. Wnioskodawca zapewni\u0142 \u015brodki w\u0142asne na realizacj\u0119 planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "\"SPO\u0141EM\" POWSZECHNA SP\u00d3\u0141DZIELNIA SPO\u017bYWC\u00d3W W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Termomodernizacja Sp\u00f3\u0142dzielczego Domu Handlowego w Tomaszowie Lubelskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "483592.62", "WARTOSC": "568932.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie pracy przez 14 kobiet bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym przez K, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym oraz przez 2 Kobiety pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem do lat 3, b\u0119d\u0105ce w trakcie przerwy zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowaniem dziecka i przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim lub rodzicielskim, zamieszkuj\u0105ce na terenie powiatu tomaszowskiego w wojew\u00f3dztwie lubelskim, poprzez utworzenie \u017c\u0142obka z miejscami dla 16 dzieci w mie\u015bcie Tomasz\u00f3w Lubelski do czerwca 2019 roku. Dzi\u0119ki realizacji projektu zyskaj\u0105 tak\u017ce najm\u0142odsi cz\u0142onkowie naszego spo\u0142ecze\u0144stwa w wieku od 6 miesi\u0119cy do 3 lat, poniewa\u017c uczestnictwo w zaj\u0119ciach w \u017c\u0142obku wp\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie na ich rozw\u00f3j emocjonalno-intelektualny, co korzystnie przygotuje ich do dalszej edukacji w przedszkolu i kszta\u0142towania kompetencji spo\u0142eczno-emocjonalnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WIEDZA, EDUKACJA, ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Nasz maluszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.83}, {"DATA_KONIEC": "2016-03-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "483374.94", "WARTOSC": "568676.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 62 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, o niskich kwalifikacjach oraz poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: 1. zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os\u00f3b starszych po 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz o niskich kwalifikacjach) 2. Poprawa szans na zatrudnienie os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: a) osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -osoby o niskich kwalifikacjach; b) rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin, tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowani w PUP jako osoby bezrobotne dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, -kobiety, -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -osoby o niskich kwalifikacjach; prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 62 osoby. W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 po\u015brednictwa pracy, doradztwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, prac interwencyjnych i refundacji wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Projekt jest zgodny z zapisami Szczeg\u00f3\u0142owego Opisu Osi Priorytetowych RPO WL na lata 2014-2020. Projekt jest zgodny z zapisami w\u0142a\u015bciwych wytycznych horyzontalnych i wytycznych programowych 2014-2020.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie - kluczem do sukcesu zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "431171.84", "WARTOSC": "815909.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu wnioskodawca zaplanowa\u0142 termomodernizacj\u0119 budynku handlowego z cz\u0119\u015bci\u0105 administracyjno-socjaln\u0105 wraz z monta\u017cem mikro instalacji fotowoltaicznej. W ramach projektu zaplanowano tak\u017ce przebudow\u0119 linii technologicznej - produkcyjnej do pakowania na bardziej efektywn\u0105 energetycznie. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 realizowanego projektu pozostaj\u0105 pracownicy wnioskodawcy oraz lokalne spo\u0142ecze\u0144stwo, dla kt\u00f3rych wykonanie poprawy efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa b\u0119dzie oznacza\u0142o realne korzy\u015bci zwi\u0105zane ze zmniejszeniem oddzia\u0142ywania przedsi\u0119biorstwa na \u015brodowisko naturalne wyra\u017conego m.in. w zmniejszeniu zapotrzebowania na ciep\u0142o, zmniejszeniu zu\u017cycia energii elektrycznej, redukcji CO2 oraz redukcji py\u0142\u00f3w i wybranych gaz\u00f3w do atmosfery. Dla planowanej inwestycji wnioskodawca uzyska\u0142 ju\u017c wymagane decyzje administracyjne - brak sprzeciwu organu dla zg\u0142oszenia zamiaru wykonania rob\u00f3t budowlanych. W wyniku realizacji projektu zostanie przeprowadzona termomodernizacja jednego budynku o powierzchni u\u017cytkowej 518,80 m2, oraz zostanie wykonana jedna instalacja (jedna jednostka wytwarzania) OZE - mikro instalacja fotowoltaiczna o mocy 13,97 kW. Zawarcie umowy o dofinansowanie zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). \u015arodki finansowe na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE \"EKOBUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Us\u0142ugowego \"EKOBUD\" Sp. z o.o. w Tomaszowie Lubelskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-02-22", "DOFINANSOWANIE": "423500.00", "WARTOSC": "947100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie elektrowni fotowoltaicznej o mocy oko\u0142o 200 kW (199,53 wg projektu wykonawczego) na dachach budynk\u00f3w przy ul. \u0141aszczowieckiej 14 w Tomaszowie L., nale\u017c\u0105cych do Firmy S\u0141AWEX. Wyprodukowana energia b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby w\u0142asne, poprawi konkurencyjno\u015b\u0107 produkt\u00f3w wytwarzanych przez Firm\u0119. Do cel\u00f3w projektu nale\u017cy wype\u0142nienie zobowi\u0105za\u0144 z pakietu energetyczno-klimatycznego. Uruchomienie elektrowni fotowoltaicznej poprawi konkurencyjno\u015b\u0107 rynku OZE, zaspokoi rosn\u0105ce potrzeby energetyczne lokalnej gospodarki. Realizacja projektu zapewni dywersyfikacj\u0119 dostaw energii, zwi\u0119kszy bezpiecze\u0144stwo energetyczne regionu. Zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 nowej instalacji OZE, w kt\u00f3rej \u015brednia produkcja netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu b\u0119dzie wynosi\u0107 oko\u0142o 206 MWh/rok (dotyczy produkcji energii elektrycznej, kt\u00f3rej \u017ar\u00f3d\u0142em jest s\u0142o\u0144ce). Zak\u0142ada si\u0119 w ramach wska\u017aniku produktu wybudowa\u0107 1 jednostk\u0119 wytwarzania energii elektrycznej z OZE w terminie rzeczowego zako\u0144czenia realizacji projektu do 31.07.2018r. W ramach wska\u017anik\u00f3w rezultatu, Firma zak\u0142ada utworzenie 1 nowego miejsca pracy; okre\u015bla produkcj\u0119 energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE 206 MWhe/rok; szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wynosi 68,45t r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok), a wska\u017anik PMI 45,5t. Projekt skierowany jest do odbiorc\u00f3w energii elektrycznej, gospodarstw domowych, firm. Dzia\u0142ania w zakresie edukacji ekologicznej s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 m\u0142odzie\u017cy w wieku szkolnym oraz pozosta\u0142ym zainteresowanym. Mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci skorzystaj\u0105 z efekt\u00f3w \u015brodowiskowych. System sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 739 paneli oraz element\u00f3w dostosowuj\u0105cych wytwarzany w ogniwach pr\u0105d sta\u0142y za pomoc\u0105 urz\u0105dze\u0144 zmiennopr\u0105dowych tj. 9 inwerter\u00f3w. Do zainstalowania paneli potrzebna jest konstrukcja, inteligentny licznik energii, system TIK s\u0142u\u017c\u0105cy do wizualizacji, optymalizacji i monitoringu energii. \u0141\u0105czny koszt uruchomienia inwestycji wynosi 770 tys. z\u0142 netto.", "BENEFICJENT": "FIRMA S\u0141AWEX ZBIGNIEW S\u0141AWI\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa instalacji PV do wytwarzania energii elektrycznej o mocy 200 kWe na potrzeby w\u0142asne Firmy S\u0141AWEX w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "422684.11", "WARTOSC": "497275.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Realizacja naszego projektu zak\u0142ada odpowied\u017a na potrzeby wsp\u00f3\u0142czesnego rynku pracy typ projektu nr 1 lit. a .Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu 320 uczni\u00f3w/uczennic w tym 192 K i 128 M ze Szko\u0142y Podstawowej nr 2 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Tomaszowie Lubelskim do zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych (zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce) oraz do zaj\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych wyr\u00f3wnywaniu dysproporcji edukacyjnych (zaj\u0119cia dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze) okresie od 01.07. 2018 do 31.08.2019. \u00a0Dla podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c przeszkolenie 44 nauczycieli/lek (36 K i 8 M) w tym w zakresie wykorzystania nowoczesnych technologii w pracy dydaktycznej 30 os\u00f3b (25 K i 5 M), oraz 4 nauczycieli w tym 3 K i 1 M w zakresie programowania. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c podnoszenie kompetencji nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej 10 nauczycieli w tym 8 K i 2 M. Rezultatem projektu b\u0119dzie: Wzrost liczby os\u00f3b u kt\u00f3rych rozwin\u0105 si\u0119 kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 257 os\u00f3b w tym 155K i 102 M. Wzrost liczby nauczycieli kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 36 osoby w tym 30 K i 6 M . Wzrost liczby szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych- 1 szko\u0142a. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie oraz nauczyciele Szko\u0142y Podstawowej nr 2 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Tomaszowie Lubelskim, woj. lubelskie. Osi\u0105gni\u0119te rezultaty projektu rozwin\u0105 u uczni\u00f3w kompetencje kluczowe co pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 zainteresowanie kierunkami matematyczno- przyrodniczymi i zwi\u0119kszy ich szanse na rynku pracy realizuj\u0105c bezpo\u015brednio cele szczeg\u00f3\u0142owe Priorytetu inwestycyjnego 10i oraz celem Dzia\u0142ania 12.2. G\u0142\u00f3wne zadanie realizowane w ramach projektu: 1.Doposa\u017cenie pracowni informatycznych i przyrodniczej 2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe. 3. Zaj\u0119cia dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze 4. Szkolenia dla nauczycieli 5. Zaj\u0119cia edukacyjne pozaszkolne.", "BENEFICJENT": "MIASTO TOMASZ\u00d3W LUBELSKI/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 2 IM. MARSZA\u0141KA J\u00d3ZEFA PI\u0141SUDSKIEGO", "TYTUL": "\"Kreatywna szko\u0142@\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "375338.87", "WARTOSC": "445347.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "CEL G\u0141.: podniesienie jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 udzielanych przez MOPS Tomasz\u00f3w Lubelski poprzez ich profesjonalizacj\u0119 w celu efektywniejszej obs\u0142ugi klienta dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowego modelu funkcjonowania MOPS, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracy socjalnej i \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych i oddzieleniem ich od dzia\u0142a\u0144 administracyjnych w okresie od 01.05.2018r. do 31.10.2019r. Cel wynika z analizy potrzeb i problem\u00f3w MOPS i jego prac. socjalnych oraz lokalnych potrzeb i problem\u00f3w spo\u0142ecznych. W odpowiedzi na nie zaplanowano wdro\u017cenie modelu realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracy socjalnej w JOPS (jednostce organizacyjnej pomocy spo\u0142). Projekt polega na zmianie struktury organizacyjnej MOPS (rozdzieleniu pracy socjalnej i post\u0119powa\u0144 administracyjnych), realizacji pracy socjalnej, podnoszeniu kwalifikacji prac. socj. MOPS, pracach remontowych i doposa\u017ceniu jednostki. Zaplanowane zmiany organizacji MOPS polegaj\u0105 na wyodr\u0119bnieniu obligatoryjnych stanowisk i zespo\u0142\u00f3w prac. socjalnych, doposa\u017ceniu 2 stanowisk pracy prac. socj. i ich wynagrodzeniu. Uwzgl\u0119dniono por\u00f3wnanie stanu wej\u015bciowego i wyj\u015bciowego reorganizacji MOPS w formie 2 raport\u00f3w wst\u0119pnego i ko\u0144cowego. Podniesienie kompetencji zawodowych prac. socj.obejmuje ich edukacj\u0119 tj. szkolenia/doradztwo merytoryczne superwizje i wizyty studyjne; pilota\u017c i wdro\u017cenie standardu pracy socjalnej. Reorganizacja obejmie wszystkich 13 prac. socj. MOPS i ca\u0142\u0105 jednostk\u0119. Projekt spe\u0142nia warunki i standardy udzielania wsparcia wymienione w Regulaminie Konkursu tzn. MOPS zatrudnia wystarczaj\u0105c\u0105 liczb\u0119 pracownik\u00f3w socj. (13 prac/ na19906 mieszka\u0144c\u00f3w TL), przewa\u017caj\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 z nich posiada specjalizacje w zawodzie prac. socjalny (9). Pracownicy ci s\u0105 ch\u0119tni i gotowi do zmian.", "BENEFICJENT": "MIASTO TOMASZ\u00d3W LUBELSKI/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Usprawnienie dzia\u0142alno\u015bci Miejskiego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "358636.74", "WARTOSC": "358636.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWO-MOSTOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Rob\u00f3t Drogowo-Mostowych Sp\u00f3\u0142ka z o.o. z siedzib\u0105 w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "342975.00", "WARTOSC": "458125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Podmiotem zewn\u0119trznym, kt\u00f3ry wspar\u0142 firm\u0119 w procesie przygotowania nowego modelu biznesowego jest Paszport do Eksportu Sp. z o.o. Firma doradcza by\u0142a odpowiedzialna za przeprowadzenie analiz wykorzystanych w procesie przygotowania planu dzia\u0142a\u0144, cel\u00f3w strategicznych firmy i dalszej dzia\u0142alno\u015bci na rynkach zagranicznych. Prace prowadz\u0105ce do przygotowania modelu biznesowego prowadzone by\u0142y w dniach 25.05.2019 \u2013 06.06.2019. W tym czasie firma doradcza pozostawa\u0142a w sta\u0142ym kontakcie z Wnioskodawc\u0105 w celu opracowania najbardziej dopasowanego do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci firmy nowego modelu biznesowego. Produktem przeznaczonym do internacjonalizacji s\u0105 ramy transportowe i obudowy do baterii produkowane przez Wnioskodawc\u0119. Nowymi rynkami docelowymi, na kt\u00f3re firma planuje rozpocz\u0105\u0107 internacjonalizacj\u0119 s\u0105 Niemcy i Stany Zjednoczone. W ramach wdro\u017cenia modelu biznesowego firma planuje: zakupienie us\u0142ug doradczych w zakresie zastrze\u017cenia znaku towarowego za granic\u0105, uzyskania patentu za granic\u0105 i stworzenia regulamin\u00f3w i gwarancji produktowych oraz wyszukiwania i selekcji potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach docelowych. Firma planuje tak\u017ce zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci kompleksowej linii technologicznej oraz udzia\u0142 w targach GlassBuild America w Stanach Zjednoczonych oraz FESTERBAU FRONTALE i The Battery Show w Niemczech w charakterze wystawcy.", "BENEFICJENT": "RS ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przygotowanie do internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa RS Engineering Sp. z o.o. na nowe rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "330289.83", "WARTOSC": "330289.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "S\u0141AWEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla S\u0141AWEX Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-12", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "317305.00", "WARTOSC": "422589.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Podmiotem zewn\u0119trznym, kt\u00f3ry wspar\u0142 firm\u0119 w procesie przygotowania nowego modelu biznesowego jest Paszport do Eksportu Sp. z o.o. Firma doradcza by\u0142a odpowiedzialna za przeprowadzenie analiz wykorzystanych w procesie przygotowania planu dzia\u0142a\u0144, cel\u00f3w strategicznych firmy i dalszej dzia\u0142alno\u015bci na rynkach zagranicznych. Prace prowadz\u0105ce do przygotowania modelu biznesowego prowadzone by\u0142y w dniach 27.06.2019 \u2013 09.07.2019. W tym czasie firma doradcza pozostawa\u0142a w sta\u0142ym kontakcie z Wnioskodawc\u0105 w celu opracowania najbardziej dopasowanego do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci firmy nowego modelu biznesowego. Produktem przeznaczonym do internacjonalizacji jest automatyczny wymiennik palet do maszyn CNC produkowany przez Wnioskodawc\u0119. Nowymi rynkami docelowymi, na kt\u00f3re firma planuje rozpocz\u0105\u0107 internacjonalizacj\u0119 s\u0105 Czechy, S\u0142owacja i Francja. W ramach wdro\u017cenia modelu biznesowego firma planuje: zakupienie us\u0142ug doradczych w zakresie stworzenia regulamin\u00f3w i gwarancji produktowych oraz wyszukiwania i selekcji potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach docelowych. Firma planuje tak\u017ce zakup oprogramowania do modelowania 3D i programowania maszyn CNC oraz udzia\u0142 w targach Global Industrie we Francji i MSV International Engineering Fair w Czechach w charakterze wystawcy i udzia\u0142 w 3 wyjazdowych misjach gospodarczych na rynki docelowe projektu.", "BENEFICJENT": "SLC-AUTOMATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przygotowanie do internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa SLC Automation Sp. z o.o. na rynki zagraniczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297287.40", "WARTOSC": "297287.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KRISMAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla przedsi\u0119biorstwa Krismar sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-31", "DOFINANSOWANIE": "295106.59", "WARTOSC": "558434.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynku serwisu w Tomaszowie Lubelskim przy ul. Rolniczej 10 obejmuje: -modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania poprzez doposa\u017cenie kot\u0142owni w bardziej zaawansowan\u0105 automatyk\u0119 kt\u00f3ra zapewni lepsz\u0105 regulacj\u0119 na kotle c.o. i zapewni lepszy komfort pracy ca\u0142ego zak\u0142adu. -docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 bezspoinow\u0105 z u\u017cyciem styropianu o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ? = 0,40 W/mK o powierzchni 323 m2 i grubo\u015bci 0,14 m oraz o pow. 150,2 m2 i grubo\u015bci 0,08 m -docieplenie dachu nad pomieszczeniami o temp. 12 oC z u\u017cyciem styropianu o wsp\u00f3\u0142czynniku przewodzenia ciep\u0142a ? = 0,40 W/mK o pow. 377 m2 i grubo\u015bci 0,12 m, nad pomieszczeniami o temp. ? 16 oC o pow. 168,65 m2 i grubo\u015bci 0,20 m, nad SKP ocieplenie dachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 ? = 0,40 W/mK o pow. 123,7 m2 i grubo\u015bci 0,06 m2 . -wymiana okien na szczelne okna PCV z wbudowanymi nawiewnikami higrosterowalnymi OZ-S-1 szt 4, OZ-S-2 szt 1, OZ-S-3 szt 1, o pow. 36,72 m2 , OZ-PCV 1 szt 2 OZ-PCV 2 szt 4 o pow. 40,96 m2, OZ-DR szt 8 o pow. 10,32 m2, aluminiowych na aluminiowe o lepszych parametrach oraz poprawie systemu wentylacji OZ-AL. i DZ-AL szt 1 o pow. 5,94 m2 -wymianie drzwi zewn\u0119trznych stalowych na szczelne DZ S-1 szt 2 o pow. 5,04 m2. -wymianie bram gara\u017cowych sk\u0142adanych o lepszych parametrach termicznych WRS1 szt 3 o pow. 32,64 m2 -wyposa\u017cenie budynku w wentylacj\u0119 mechaniczn\u0105 nawiewno-wywiewn\u0105 z odzyskiem ciep\u0142a -wymiana opraw na energooszcz\u0119dne. -zast\u0105pienie jedn\u0105 now\u0105 energooszcz\u0119dn\u0105 spr\u0119\u017cark\u0105 \u015brubow\u0105 typu EVERT 5,5/200 o mocy 5,5 kW dw\u00f3ch wyeksploatowanych, energoch\u0142onnych spr\u0119\u017carek t\u0142okowych o mocy 3,0+3,5=6,5 kW. -wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy 10,8 kW na pokrycie cz\u0119\u015bci potrzeb energii elektrycznej. - wprowadzenie Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105 dla obni\u017cenia koszt\u00f3w eksploatacji i podniesienia komfortu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "JACEK ZABAND\u017bA\u0141A - SERWIS SAMOCHODOWY BOSCH", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna budynku serwisu w Tomaszowie Lubelskim przy ul. Rolniczej 10", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-09-15", "DOFINANSOWANIE": "5134685.87", "WARTOSC": "6241419.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych przez jednostki realizuj\u0105ce projekt (JRP): gm. Borki, J\u00f3zef\u00f3w, Le\u015bniowice, Stoczek \u0141ukowski i m. Tomasz\u00f3w Lubelski przez udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug i informatyzacj\u0119 procedur wewn\u0119trznych. W ramach projektu przewiduje si\u0119: (1) modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w teleinformatycznych poszczeg\u00f3lnych JRP, w tym: a. Modern. i rozbud. sys. dziedzinowych, b. Dostosowanie i wdro\u017cenie formularzy na ePUAP dla planowanych e-us\u0142ug , c. Integracj\u0119 system\u00f3w dziedzinowych z EZD, d. Zaprogramowanie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z e-us\u0142ugami w EZD, e. Modernizacj\u0119 i rozbudowa EZD - w tym integracj\u0119 z ePUAP, f. Uruchomienie portalu e-nale\u017cno\u015bci dla ka\u017cdej z JRP, g. Zakup i wdro\u017cenie system\u00f3w do (1) planowania i zarz\u0105dzania bud\u017cetem oraz (2) obs\u0142ugi rady, h. Dostosowanie serwis\u00f3w internetowych do standardu WCAG 2.0, i. Uruchomienie pkt potwierdzania profilu zaufanego, j. niezb\u0119dn\u0105 dla realizacji ww. zada\u0144 modernizacj\u0119 infrastruktury sprz\u0119towej i sieciowej i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego w poszczeg\u00f3lnych jednostkach zadania od a. do j. w r\u00f3\u017cnym zakresie u poszczeg. partner\u00f3w; (2) uruchomienie wsp\u00f3lnej platformy partycypacji spo\u0142ecznej - zadanie lidera projektu, (3) zarz\u0105dzanie projektem (jw.), (4)dzia\u0142ania promocyjne (jw.). Dzia\u0142ania w projekcie nieinfrastruktralne,za wyj\u0105tkiem prac instalacyjnych w gm.J\u00f3zef\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144, zostan\u0105 uruchomione: 5 e-us\u0142ug 5 poziomu dojrza\u0142o\u015bci, 63 us\u0142. poz. 4, 30 us\u0142. poz. 3, 8 us\u0142. wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A), 19 sys. teleinform. w instytucjach publicznych; 5 urz\u0119d\u00f3w wdro\u017cy katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego, 5 podmiot\u00f3w udost\u0119pni us\u0142ugi A2A. W ramach proj. zostan\u0105 sfinansowane koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Przewiduje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie 9 482 uruchomie\u0144 e-us\u0142ug w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji proj. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubelskiego - interesant\u00f3w JRP oraz ich kierownictw i pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Regionalne Partnerstwo dla ucyfrowienia uslug publicznych i partycypacji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-18", "DATA_START": "2016-10-13", "DOFINANSOWANIE": "1224434.11", "WARTOSC": "2468940.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na rozbudowie piekarni o cz\u0119\u015b\u0107 magazynow\u0105 oraz doposa\u017cenie piekarni w nowoczesne urz\u0105dzenia do produkcji pieczywa oraz informatyzacj\u0119 procesu zarz\u0105dzania piekarni\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.04.2017 do 30.12.2017 r. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 1 innowacji produktowej o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowymi 1 innowacji procesowej o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym. Dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu tych element\u00f3w konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy wzro\u015bnie na tyle, \u017ce mo\u017cliwe b\u0119dzie oferowanie poszerzonej oferty na rynkach zagranicznych. Wnioskodawca obecnie d\u0105\u017cy do automatyzacji i maksymalnej powtarzalno\u015bci produkcji, co przy obecnej minimalnej mar\u017cy z dzia\u0142alno\u015bci jest jedynym kierunkiem, aby bez obni\u017cania jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w, m\u00f3c zarabia\u0107 na tyle, aby proces inwestycyjny nie zosta\u0142 zatrzymamy. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie te\u017c zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy oraz jego przychody, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w. Wnioskodawca zamierza na rynek mi\u0119dzyregionalny i co najmniej jeden rynek zagraniczny wprowadzi\u0107 produkty z dodatkiem wodorozpuszczalnego b\u0142onnika owsianego wzbogaconego enzymami zwi\u0119kszaj\u0105cymi biodost\u0119pno\u015b\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych zawartych w pieczywie.", "BENEFICJENT": "BARBARA LUPA-JUSZCZAK - PIEKARNIA \"JUTRZENKA\"", "TYTUL": "GO FIT - wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa prozdrowotnych, innowacyjnych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-18", "DOFINANSOWANIE": "4607203.17", "WARTOSC": "7455939.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych trwa\u0142y zarz\u0105d sprawuje Izba Administracji Skarbowej, zlokalizowanych w:Bia\u0142ej Podlaskiej, Lublinie, Tomaszowie Lubelskim, Zamo\u015bciu. Termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na: 1)Bia\u0142a Podlaska: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, ocieplenie \u015bcian nadziemnych kondygnacji, ocieplenie stropodachu, wymiana okien, wymiana o\u015bwietlenia, 2)Lublin (1 obiekt): docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 3)Lublin (2 obiekt): docieplenie \u015bcian, docieplenie stropu, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 4)Tomasz\u00f3w Lub: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, modernizacja systemu ogrzewania, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 5)Zamo\u015b\u0107 (1 obiekt): modernizacja systemu ogrzewania, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 6)Zamo\u015b\u0107 (2 obiekt): modernizacja systemu ogrzewania, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi i okien, wymiana o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Izby Administracji Skarbowej wojew\u00f3dztwa lubelskiego \u2013 6 budynk\u00f3w, II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "160080.50", "WARTOSC": "188330.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-4 lat zamieszkuj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez stworzenie oferty edukacyjnej w mie\u015bcie Tomasz\u00f3w Lubelski (pow. Tomaszowski, woj. Lubelskie),w tym zaj\u0119\u0107 wychowania przedszkolnego w ramach podstawy programowej dla 10 dzieci (utworzenie 10 nowych miejsc wychowania przedszkolnego) oraz zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 edukacji przedszkolnej (zaj\u0119\u0107 dodatkowych z grafomotoryki, sensoplastyki i zaj\u0119\u0107 tanecznych) dla 20 dzieci (w tym 10 z nowoutworzonej grupy przedszkolnej) w Niepublicznym Przedszkolu \u201eQubu\u015b Puchatek\u201d w Tomaszowie Lubelskim w terminie do 30.06.2019r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WIEDZA, EDUKACJA, ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Nasze ma\u0142e przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "150000.00", "WARTOSC": "230625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt ten obejmuje jedno zadanie polegaj\u0105ce na zakupie specjalistycznych us\u0142ug doradczych. Pierwsza z nich b\u0119dzie dotyczy\u0142a obszaru IT w zakresie wprowadzania system\u00f3w informatycznych, w tym wykorzystywania zaawansowanych technologii ICT. Druga za\u015b obszaru internacjonalizacji. Zostan\u0105 one nabyte od podmiotu posiadaj\u0105cego co najmniej trzyletnie do\u015bwiadczenie w zakresie \u015bwiadczenia analogicznych us\u0142ug wy\u0142onionego w drodze post\u0119powania ofertowego, kt\u00f3re zamierzamy przeprowadzi\u0107 po rozpocz\u0119ciu terminu realizacji projektu. Specjalistyczna us\u0142uga, kt\u00f3r\u0105 planujemy naby\u0107 w obszarze IT b\u0119dzie obejmowa\u0142a swoim zakresem opracowanie dokumentacji techniczno - funkcjonalnej dla przygotowania nowej wersji us\u0142ugi Nefron mobile, kt\u00f3ra b\u0119dzie zgodna z najnowsz\u0105 wersj\u0105 Androida. Aktualizacja w tym zakresie jest konieczne dla uzyskania mo\u017cliwo\u015bci obs\u0142ugi szerszej grupy klient\u00f3w; obecna wersja oferowanej przez nas us\u0142ugi elektronicznej nie dzia\u0142a zgodnie z oczekiwaniami na najnowszej wersji systemu operacyjnego Android. Druga us\u0142uga w zakresie internacjonalizacji pomo\u017ce nam przygotowa\u0107 si\u0119 do wej\u015bcia na nowy rynek zbytu. W wyniku realizacji projektu uzyskamy wsparcie, kt\u00f3re docelowo pozwoli nam na ulepszenie obecnie oferowanej us\u0142ugi ukierunkowanej na osoby dializowane oraz po przeszczepie nerki posiadaj\u0105ce wytworzon\u0105 przetok\u0119 t\u0119tniczo - \u017cyln\u0105 oraz na dotarcie do szerszej grupy os\u00f3b (internacjonalizacja). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w ramach dost\u0119pu do Nefron mobile, kt\u00f3ra prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci naszej firmy. Z kolei celami operacyjnymi jest: uzyskanie wsparcia w formie dotacji, dokonanie inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne, uzyskanie wsparcia w formie doradztwa specjalistycznego, poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "NEFRON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Specjalistyczne us\u0142ugi doradcze szans\u0105 na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci firmy Nefron", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "137222.99", "WARTOSC": "259668.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku biurowego Serwisu Samochodowego BOSCH w Tomaszowie Lubelskim obejmuje: 1.Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem metod\u0105 BSO o powierzchni 124,78 m2 2. Ocieplenie dachu nad stropodachem p\u0142ytami warstwowymi z rdzeniem z pianki PIR lub PUR o powierzchni 112,48 m2 . 3.Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie styropianem EPS 038 o powierzchni 86,5 m2 4.Wymian\u0119 stolarki okiennej 13,89 m2 5.Wymian\u0119 stolarki drzwiowej 3,99 m2 6.Modernizacj\u0119 instalacji c.o. w oparciu o pomp\u0119 ciep\u0142a multi-spilt o mocy ok 8 kW i kasetony nadmuchowe 7.Wymian\u0119 o\u015bwietlenia ( 18 szt opraw ) na system LED 8.Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 6,1 kW 9.Zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105.", "BENEFICJENT": "JACEK ZABAND\u017bA\u0141A - SERWIS SAMOCHODOWY BOSCH", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku biurowego Serwisu Samochodowego BOSCH w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1324857.60", "WARTOSC": "1558656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zapobieganie negatywnemu wp\u0142ywowi psychospo\u0142ecznych czynnik\u00f3w w \u015brodowisku pracy na zdrowie u co najmniej 600 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez realizacje programu zdrowotnego obejmuj\u0105cego dzia\u0142ania warsztatowe, doradcze i relaksacyjne w okresie do 2021 r. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrycia choroby, o ile projekt obejmuje badania skriningowe. Osoby te musz\u0105 by\u0107 pracownikami u wskazanych we wniosku o dofinansowanie pracodawc\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Rezultaty: 570 os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie, 600 os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS. Zadania: 1. Dzia\u0142ania warsztatowe 2. Dzia\u0142ania doradcze 3. Dzia\u0142ania relaksacyjne", "BENEFICJENT": "KATARZYNA ZIAREK NIEPUBLICZNY O\u015aRODEK ZDROWIA PSYCHICZNEGO \"DIALOG\"", "TYTUL": "Profilaktyka psychospo\u0142ecznych zagro\u017ce\u0144 w \u015brodowisku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "113400.00", "WARTOSC": "199260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Wnioskodawca - Firma S\u0142awex Zbigniew S\u0142awi\u0144ski, posiada 32-letnie do\u015bwiadczenie w produkcji kot\u0142\u00f3w c. o. Niniejszy projekt zwi\u0105zany jest z dalszym rozwojem tego segmentu dzia\u0142alno\u015bci. Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie nowego typoszeregu 6 kot\u0142\u00f3w c.o. opalanych paliwem sta\u0142ym, z zasypem r\u0119cznym, o projektowanych mocach cieplnych od 7 do 30 kW. Nowy typoszereg kot\u0142\u00f3w odznacza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami technicznymi (innowacja produktowa) w skali kraju - ich zastosowanie spowoduje, i\u017c nowa seria kot\u0142\u00f3w spe\u0142ni wymagania sprawno\u015bciowo-emisyjne normy PN-EN 303-5:2012, potwierdzaj\u0105ce zaklasyfikowanie kot\u0142\u00f3w do klasy co najmniej 4. Obecnie ani Wnioskodawca, ani \u017caden inny producent na terenie kraju nie posiada w swojej ofercie kot\u0142\u00f3w c.o. na paliwo sta\u0142e z zasypem r\u0119cznym, kt\u00f3re spe\u0142nia\u0142yby parametry sprawno\u015bciowe i emisyjne wymagane dla tej klasy urz\u0105dze\u0144. Wykonawc\u0105 prac b\u0119dzie Instytut Energetyki, kt\u00f3ry posiada status instytutu badawczego oraz ma w swojej strukturze wyspecjalizowany tej dziedzinie Zak\u0142ad Bada\u0144 Urz\u0105dze\u0144 Energetycznych. Us\u0142uga obejmowa\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w (w rozumieniu ostatecznych odbiorc\u00f3w wyrob\u00f3w) w proces tworzenia nowych wyrob\u00f3w. Instytut Energetyki w toku prowadzonych prac prowadzi\u0107 b\u0119dzie konsultacje z grup\u0105 potencjalnych u\u017cytkownik\u00f3w, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie pozyskanie ich opinii na temat m. in. funkcjonalno\u015bci projektowanych rozwi\u0105za\u0144, ich praktycznej u\u017cyteczno\u015bci w codziennym u\u017cytkowaniu, ergonomii obs\u0142ugi. Wnioski p\u0142yn\u0105ce z tych konsultacji b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dniane w toku przygotowywania ostatecznych projekt\u00f3w nowych produkt\u00f3w. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie dopasowanie projektowanych produkt\u00f3w do zidentyfikowanyc", "BENEFICJENT": "FIRMA S\u0141AWEX ZBIGNIEW S\u0141AWI\u0143SKI", "TYTUL": "Innowacyjne i energooszcz\u0119dne kot\u0142y c.o. S\u0141AWEX na paliwo sta\u0142e", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "112000.00", "WARTOSC": "172200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca \u0141ukasz Jagu\u015b REKLAMA 360 zaplanowa\u0142 zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych dla prowadzonego przez siebie przedsi\u0119biorstwa celem osi\u0105gni\u0119cia wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Wybrany przez Wnioskodawc\u0119 zakres us\u0142ug doradczych zosta\u0142 poprzedzony analiz\u0105 potrzeb i oczekiwa\u0144 Wnioskodawcy wzgl\u0119dem dalszego rozwoju dzia\u0142alno\u015bci. W ramach Bonu na doradztwo wparciem obj\u0119te zostan\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia, polegaj\u0105ce na zakupie specjalistycznych us\u0142ug doradczych przez Wnioskodawc\u0119 w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: W ramach planowanego projektu zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Zakup us\u0142ug doradczych - Wdra\u017canie nowych us\u0142ug i produkt\u00f3w 2. Zakup us\u0142ug doradczych - Wzmocnienie proces\u00f3w sprzeda\u017cy 3. Zakup us\u0142ug doradczych - Pozyskanie partner\u00f3w biznesowych 4. Zakup us\u0142ug doradczych - Zdobywanie finansowania dla innowacyjnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 5. Zakup us\u0142ug doradczych - Wdra\u017canie nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem z sektora M\u015aP poprzez u\u0142atwienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Pomoc udzielana w ramach Bonu na doradztwo prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci oraz produktywno\u015bci M\u015aP. Zawarcie umowy o dofinansowanie zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). \u015arodki finansowe na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ JAGU\u015a REKLAMA 360", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \u0141ukasz Jagu\u015b REKLAMA 360 poprzez zakup us\u0142ug doradczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-09-25", "DOFINANSOWANIE": "108097.84", "WARTOSC": "174947.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca \u0141ukasz Jagu\u015b REKLAMA 360 jako dynamicznie rozwijaj\u0105ce si\u0119 przedsi\u0119biorstwo w bran\u017cy reklamowej, zgodnie z posiadanym planem rozwoju - planem internacjonalizacji prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci, zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w trzech wydarzeniach targowych o charakterze mi\u0119dzynarodowym, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Polsce 2 2020 roku: 1.RemaDays Warsaw 2020 - 12-14.02.2020 2.Festiwal Marketingu i Druku Warszawa 2020 - wrzesie\u0144 2020 3.Mi\u0119dzynarodowe Targi Wyposa\u017cenia Hoteli i Gastronomii HORECA 2020 Krak\u00f3w - 04-06.11.2020 W ramach planowanego projektu uj\u0119to komplet dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do uczestnictwa Wnioskodawcy w imprezie targowej w tym m.in.: wynajem i zabudowa powierzchni targowej, obs\u0142uga t\u0142umacza, transport, zakwaterowanie i diety dla uczestnik\u00f3w oraz zakup i transport materia\u0142\u00f3w reklamowych. W wyniku realizacji projektu przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy wprowadzi swoj\u0105 ofert\u0119 na nowy rynek zagraniczny, na kt\u00f3rym dotychczas nie oferowa\u0142o swoich produkt\u00f3w. Umowa handlowa podpisana przez Wnioskodawc\u0119 z zagranicznym odbiorc\u0105 zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika Liczba kontrakt\u00f3w handlowych zagranicznych podpisanych przez przedsi\u0119biorstwa wsparte w zakresie internacjonalizacji - 2 szt. Zawarcie umowy o dofinansowanie zapewni realizacj\u0119 wska\u017anika liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1). \u015arodki finansowe na realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ JAGU\u015a REKLAMA 360", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \u0141ukasz Jagu\u015b REKLAMA 360 poprzez udzia\u0142 w targach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-16", "DOFINANSOWANIE": "76816.83", "WARTOSC": "106740.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych poprzez doposa\u017cenie SP ZOZ w Tomaszowie Lubelskim. W ramach projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 11 379 os\u00f3b. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 mieszka\u0144cy miasta Tomasz\u00f3w Lubelski a zw\u0142aszcza osoby zadeklarowane do korzystania z us\u0142ug zdrowotnych w SP ZOZ w Tomaszowie Lubelskim. W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t medyczny i wyposa\u017cenie: aparat ambu dla doros\u0142ych, aparat ambu dla dzieci, aparat ktg, ch\u0142odziarka farm., ci\u015bnieniomierz automatyczny, elektrokardiograf, kozetka lekarska, miernik \u017c\u00f3\u0142taczki, nerka metalowa, otoskop, parawan medyczny, pulsoksymetr stacjonarny, r\u0119koje\u015b\u0107 do laryngoskopu \u015bwiat\u0142owodowego, stojak do kropl\u00f3wek 2-wieszakowy, stolik do badania niemowl\u0105t, stolik zabiegowy, termometr elektroniczny, tablica okulistyczna dla doros\u0142ych, tablica okulistyczna dla dzieci, taca metalowa ma\u0142a, taca metalowa du\u017ca, waga do wa\u017cenia niemowl\u0105t ze wzrostomierzem, waga osobowa kolumnowa, w\u00f3zek inwalidzki. Realizacja projektu zaspokoi potrzeby wszystkich grup interesariuszy. Inwestycja nie jest dostosowaniem do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Ponadto dzia\u0142anie wpisuje si\u0119 i jest zgodne z narz\u0119dziem 14 zdefiniowanym w dok. Krajowe ramy strategiczne, Policy paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020 i polega na doposa\u017ceniu regionalnego podmiotu leczniczego udzielaj\u0105cego \u015bwiadcze\u0144 na rzecz os\u00f3b doros\u0142ych dedykowanych chorobom, kt\u00f3re s\u0105 istotn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywacji zawodowej w tym r\u00f3wnie\u017c dla regionu a tak\u017ce w zakresie pediatrii i opieki d\u0142ugoterminowej i paliatywnej m.in. w aparat KGT, elektrokardiograf, miernik \u017c\u00f3\u0142taczki. Wymienione doposa\u017cenie plac\u00f3wki stanowi narz\u0119dzie do diagnozowania zar\u00f3wno dzieci jak i doros\u0142ych m. in. w chorobach nowotworowych, chorobach uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, chorobach dzieci\u0119cych, uk\u0142adu oddechowego. Wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w nowoczesny sprz\u0119t medyczny wp\u0142ynie na szybsze diagnozowanie.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Doposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny plac\u00f3wki POZ w Tomaszowie Lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "66130.00", "WARTOSC": "95694.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to analiza firmy w zakresie: oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz trend\u00f3w bran\u017cowych, analiz\u0119 potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 63 dni roboczych Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA, zawieraj\u0105ca co najmniej: -Og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, -Og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy min. informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, -Opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek -Ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie, -Zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie (problemy te mog\u0105 dotyczy\u0107 produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych) -Mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie, -Rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 z wst\u0119pnym harmonogramem i oszacowaniem koszt\u00f3w CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 41 dni roboczych Za ca\u0142o\u015bci projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek. Ponadto NEED STUDIO b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 w realizacji audytu i opracowania strategii wzorniczej ekspertami: (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe): Micha\u0142 \u0106wiek, Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a, Urszula Rojek, Dominika Baran. Zasoby zespo\u0142u audytowego zosta\u0142y specyficznie dobrane pod k\u0105tem realizacji celu audytu, tak aby zesp\u00f3\u0142 tworzy\u0142 kolektywnie ca\u0142o\u015b\u0107 kompetencji niezb\u0119dnych do realizacji audytu", "BENEFICJENT": "S\u0141AWEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa S\u0142awex poprzez wzrost wykorzystania procesu projektowania wzorniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "57649.56", "WARTOSC": "57649.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KOPERWAS SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1654006.29", "WARTOSC": "1945889.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "I. CEL PROJEKTU:\u00a0Wy\u017csza jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawod.w 10 szko\u0142ach prowadz.przez ZDZ w Lublinie z terenu woj.lubelskiego poprzez zapewnienie uczniom praktyk zawod.i sta\u017cy,dodatkowych zaj.specjalistycz.umo\u017cliwiaj\u0105cych uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod.,uzyskanie dodatkowych uprawnie\u0144 i zwi\u0119kszenie ich szans na ryn.pracy,a tak\u017ce podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod.przez\u00a015 nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiot.w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do 31.08.2021r. II. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 341 uczni\u00f3w(198DZ) i 15 nauczycieli(12K) z 10 szk\u00f3\u0142 ZDZ w Lublinie z woj.lubelskiego,w tym:TECH-Bia\u0142a P.-UCZ:79os.(38K);NAUCZ:3os.(3K)Bran\u017c.Szk.I st.(BS.I)-Bia\u0142a P.UCZ:59os.(25K)TECH Kra\u015bnik-UCZ:40os.(32K);NAUCZ(2K)BS.I Kra\u015bnik-UCZ:28os.(7K);NAUCZ:2os.(1K)TECH Lublin-UCZ:32K;NAUCZ:2KBS.I Lublin-UCZ:47os.(32K; NAUCZ:1KTECH Zamo\u015b\u0107-UCZ:32os.(20K); NAUCZ:3os.(1K)TECH Bi\u0142goraj-UCZ:8os.(4K);TECH Hrubiesz\u00f3w-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K)TECH Tomasz.Lub.-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K) III. ZAKRES WSPARCIA:Kursy i studia podyplom.dla nauczycieli kszta\u0142cenia zawod.Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobycia dodatk. uprawnie\u0144Zaj\u0119cia specjalist.umozliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bciWsp\u00f3\u0142praca z instytucjami otoczenia spo\u0142eczno-gospodarcz.w zakresie zwi\u0119kszenia dost\u0119pu uczni\u00f3w i nauczycieli do nowoczesnych technik i technologii.Wsp\u00f3lpraca szk\u00f3\u0142 z pracodawcami w zakresie realizacji sta\u017cy i praktyk zawod.Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych. IV. ZAK\u0141ADANE REZULTATY:7 nauczycieli uko\u0144czy studnia podyplpmowe,8 nauczycieli uko\u0144czy kursy i przystapi do egzaminu przed komisj\u0105 izby czeladnicz.,uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach organizowanych przy wsp\u00f3lpracy z uczelniami wyzszymi (4 warsztaty)242 uczni\u00f3w i 8 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawodowych organiz. u pracodawc\u00f3w,341 uczni\u00f3w uzyska nowe umiejetno\u015bci i zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe.Doposa\u017cenie 11 pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Szko\u0142y kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "40764.39", "WARTOSC": "40764.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO HANDLOW0 US\u0141UGOWA \"PRIMA\" PIECHNIK ANNA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "148000.00", "WARTOSC": "227550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania salonami A&G Optyk poprzez wdro\u017cenie w codziennej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa wysokiej jako\u015bci zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych.Cel ten zostanie zrealizowany poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele operacyjne: 1. wdro\u017cenie us\u0142ugi doradczej Bezpiecze\u0144stwo danych osobowych, 2. wdro\u017cenie us\u0142ugi doradczej Nowoczesna dokumentacja kadrowo pracownicza oraz wdro\u017cenie us\u0142ugi doradczej W\u0142asno\u015b\u0107 intelektualna. W wyniku realizacji cel\u00f3w nast\u0105pi poprawa konkurencyjno\u015bci, jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwa i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug o 10%. Zadania zaplanowane w projekcie to: zakup trzech us\u0142ug doradczych. Wskazane w projekcie wska\u017aniki pozwol\u0105 sprawnie oceni\u0107 realizacj\u0119 projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 i ostatecznymi odbiorcami wsparcia projektu jest Wnioskodawca tj. przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP. Zakres doradztwa nr 3 obejmuje zagadnienia zwi\u0105zane z wykorzystaniem nowoczesnych technologii informacyjnych lub komunikacyjnych w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa poprzez pozyskanie wiedzy w zakresie niedrogich rozwi\u0105za\u0144 bezpiecze\u0144stwa, odpowiednich dla M\u015aP, metody ochrony przed cyberprzest\u0119pcami i konsekwencjami ich atak\u00f3w, ocena stan zabezpiecze\u0144 przedsi\u0119biorstwa, mo\u017cliwe rozwi\u0105zania chroni\u0105ce. W ramach projektu wnioskodawca dokona zakupu us\u0142ug w zakresie 2 r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w specjalistycznego doradztwa", "BENEFICJENT": "DARIUSZ TCHAYTCHIAN", "TYTUL": "Kompetentne doradztwo w salonach A&G kluczem do wzrostu konkurencyjno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "840212.60", "WARTOSC": "996930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do ko\u0144ca III 2018r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 76 os. pochodzenia romskiego biernych zawodowo, bezrob., (w tym 60 K i 16M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicza w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku do 18 do 60 lat z terenu woj. lubelskiego(kryt. dost. 11) Cel zostanie osiagni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bciezki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:(kryt.dos.6) - indywidualne porad. zawodowe, - indywidulane konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105UP - szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym. rynku pracy, - sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne), - pomoc Asystenta d.s pracy. W wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.(kryt dost 8) P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142 przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105, pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. W zwi\u0105zku z trudn\u0105 sytuacj\u0105 K na rynku pracy 79% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "SZKOLNY ZWI\u0104ZEK SPORTOWY", "TYTUL": "AKTYWNI ROMOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "RT FASHION RENATA TYTU\u0141A", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "INDYWIDUALNA PRAKTYKA LEKARSKA DOMINIKA BIACHOWFUS", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "STUDIO ESTETYKI CIA\u0141A BO\u017bENA ZIEMBI\u0143SKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA \"ALMAR\" ALICJA PODOLAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA ADWOKACKA ADWOKAT MICHA\u0141 STA\u0143CZUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"GOMAR\" MARIAN GOZDEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANALIZA DANYCH DANIEL \u017bUKOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DIESE TOMASZ LITWIN", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "SKLEP Z ZABAWKAMI \"TROLIK\" RAFA\u0141 LATOS", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "INDYWIDUALNA SPECJALISTYCZNA PRAKTYKA LEKARSKA PAWE\u0141 PODOBA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "401734.09", "WARTOSC": "472628.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 35 os\u00f3b (w tym min. 21K) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszk. obszar realizacji projektu, tj. teren woj. lubelskiego (m. Lublin, Pu\u0142awy, Lubart\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lubelski, Bi\u0142goraj, Zamo\u015b\u0107) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym os. zarejestrowanych w MUP/PUP (wy\u0142\u0105cznie osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy) oraz niezarejestrowanych, kt\u00f3re mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015arodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020. Projekt skierowany jest tak\u017ce do os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do projektu nie pracuj\u0105 oraz nie s\u0105 osobami bezrobotnymi. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywizacji spo\u0142ecznej u min. 80%UP, tj. 28os. spo\u015br\u00f3d 35 os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. i opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej os.obj\u0119tej wsparciem projektu do 30.09.2020r. Podejmowane w toku realizacji projektu dzia\u0142ania charakteryzuj\u0105 si\u0119 kompleksowo\u015bci\u0105 i stanowi\u0105 po\u0142\u0105czenie kilku odpowiednio dobranych us\u0142ug i instrument\u00f3w, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia. Jest to:1. Indywidualna diagnoza spo\u0142eczno \u2013 zawodowa Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu wraz z oporowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej osoby obj\u0119tej wsparciem projektu. 2. Wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych.3. Wsparcie grupowe w zakresie podniesienia kompetencji zawodowych. 4. Szkolenie zawodowe. 5. Sta\u017ce. 6. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Skr\u00f3cona scie\u017cka wsparcia dla os. z gr. 4: formy 1,2 (cz\u0119sciowo),4.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY POLSKIEGO CZERWONEGO KRZY\u017bA", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 zale\u017cy od Ciebie \u2013 postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1561.2602706450295, "v": "30,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1561,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 835.3664769926047, "v": "16,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 446.77881881676257, "v": "8,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 90.16793755135579, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 80.69452290468364, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 68.12242861544782, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.015905916187348, "v": "292,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8.534652834839768, "v": "166,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8.221795398520953, "v": "160,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7.807065016433854, "v": "152,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.550666598192276, "v": "10,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1429.2569926047656, "v": "27,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 139.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1429,26 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "165.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "182.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 983.1036904272803, "v": "19,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 235.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 208.52601273623665, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 137.10688270336894, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 71.51397750616269, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 15.253473705834018, "v": "297,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6.4666896055875105, "v": "125,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3.4652639687756777, "v": "67,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 1.718929745275267, "v": "33,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.4928615447822515, "v": "29,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.5167702341824157, "v": "10,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0924404272801972, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1016.5872324363186, "v": "19,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1016,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 678.3072637633525, "v": "13,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 288.9338696589975, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.03793960558751, "v": "682,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.455956244864421, "v": "125,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.616582785538209, "v": "70,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2.4650780608052587, "v": "48,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1.6819022185702548, "v": "32,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08864009860312243, "v": "1,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 301.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 322.9604478225145, "v": "6,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "322,96 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 265.84539646672147, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 20.426915571076417, "v": "397,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14.783237982744451, "v": "287,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.281408175842232, "v": "278,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.623489626129829, "v": "148,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 296.44058545603946, "v": "5,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "296,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 295.0548140920296, "v": "5,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.3857713640098601, "v": "26,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 231.7979925020543, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "231,80 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 87.6720922350041, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44.25402013147084, "v": "861,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39.08384654889071, "v": "761,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 26.705012325390303, "v": "520,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16.914983052588333, "v": "329,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.10664441248973, "v": "274,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6270080115036976, "v": "31,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3417912900575186, "v": "26,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.09259449465899754, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 164.41108771569435, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "164,41 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "34.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 97.00394052999178, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 51.56552999178307, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11.476374794576829, "v": "223,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4.3652423993426455, "v": "85,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 155.94152680772393, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "155,94 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 152.28787027526707, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3.653656532456861, "v": "71,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 115.23504313886605, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "115,24 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "44.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.13635219802794, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 224.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 34.64284254313886, "v": "674,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18.45584839769926, "v": "359,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 57.92850451930977, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 181.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "57,93 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "115.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 35.28142974527527, "v": "687,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.691446179129002, "v": "402,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.5427280197206246, "v": "30,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.25677896466721445, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.1561216105176664, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44.10940632703369, "v": "858,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,11 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30.942197000821697, "v": "602,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.320074979457683, "v": "181,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.672480998356615, "v": "52,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie i obozy dla m\u0142odzie\u017cy polonijnej w kraju", "value": 0.7671913516844701, "v": "14,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.40746199671322925, "v": "7,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32.86458709942482, "v": "639,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,86 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32.86458709942482, "v": "639,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 31.438744350862777, "v": "612,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,44 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "58.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "207.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.438744350862777, "v": "612,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13.756362982744454, "v": "267,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 8.877562654067379, "v": "172,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.824568611339359, "v": "55,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 685.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1.7974527526705013, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.25677896466721445, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9.302987880032866, "v": "181,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "9,30 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 7.09035435497124, "v": "138,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.212633525061627, "v": "43,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.8063378184059165, "v": "132,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,81 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.294136195562859, "v": "64,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.2919304642563683, "v": "64,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21308134757600658, "v": "4,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.007189811010682005, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.2633525061626951, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,26 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2633525061626951, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.13154529580936727, "v": "2,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.08405453985209531, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.04749075595727198, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.08081861133935908, "v": "1,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0705474527526705, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.010271158586688579, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}