{"gmina": "Jarcz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Jarcz\u00f3w", "kod_gus": "060611018032", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 3518, "budzet": {"dochody": "16,41 mln z\u0142", "wydatki": "16,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 13153374.380000006, "dane1": 12382048.949999996, "dane2": 12382048.949999996, "dane3": 771325.4300000109}, {"label": "2017", "dane0": 14646965.509999998, "dane1": 13978631.34, "dane2": 13978631.34, "dane3": 668334.1699999981}, {"label": "2018", "dane0": 13578289.04, "dane1": 15914659.379999997, "dane2": 13578289.04, "dane4": 2336370.339999998}, {"label": "2019", "dane0": 14735561.280000001, "dane1": 16142330.280000005, "dane2": 14735561.280000001, "dane4": 1406769.0000000037}, {"label": "2020", "dane0": 16411105.56, "dane1": 16554791.750000006, "dane2": 16411105.56, "dane4": 143686.19000000507}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 2583185.1100000003, "dane1": 4306790.730000001}, {"label": "2017", "dane0": 2697769.76, "dane1": 4437728.39}, {"label": "2018", "dane0": 2300984.4099999997, "dane1": 4470528.680000002}, {"label": "2019", "dane0": 2501273.75, "dane1": 4685381.139999999}, {"label": "2020", "dane0": 2544395.02, "dane1": 4925907.2299999995}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "409,31 tys z\u0142", "wydatki": "558,49 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 62.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 30.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7713254300000109}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7713254300000109}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6683341699999981}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6683341699999981}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.336370339999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.336370339999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4067690000000037}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4067690000000037}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.14368619000000507}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.14368619000000507}], "dochod_ue": "360,71 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "2,69 mln z\u0142", "gmina_pc": "765.8 z\u0142", "powiat": "1,98 mln z\u0142", "powiat_pc": "562.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,06 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "90,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "254,67 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,07 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2544395.02, "wydatki": 4925907.2299999995}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "27686600.35", "WARTOSC": "40409305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A2), ID: 3.3.06.10a2 w powiecie tomaszowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 492,90 km. W wyniku realizacji Projektu 7 942 gospodarstw domowych oraz 48 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 7 942 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A2, ID: 3.3.06.10a2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-15", "DOFINANSOWANIE": "547359.33", "WARTOSC": "782831.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu wpisuj\u0105cym si\u0119 w Plan Gospodarki Niskoemisyjnej dla gminy Jarcz\u00f3w na lata 2019-2023 jest redukcja zu\u017cycia energii finalnej, poprzez podniesienie efektywno\u015bci energetycznej oraz wprowadzenia nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 dla o\u015bwietlenia ulicznego. Jego osi\u0105gni\u0119cie nast\u0105pi poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: monta\u017c nowych 17 opraw na istniej\u0105cych s\u0142upach - Nede\u017c\u00f3w, 52 oprawy na nowych s\u0142upach - Nede\u017c\u00f3w, 15 opraw na nowych s\u0142upach - Wola Gr\u00f3decka-Kolonia oraz wymiana 54 istniej\u0105cych opraw, wraz z monta\u017cem system\u00f3w inteligentnego sterowania w szafach przy punktach pomiaru energii na terenie Gminy Jarcz\u00f3w. System wyposa\u017cony b\u0119dzie w najbardziej efektywne energetycznie \u017ar\u00f3d\u0142a \u015bwiat\u0142a, oparte na \u017ar\u00f3d\u0142ach p\u00f3\u0142przewodnikowych LED, ze zmiennym profilem obci\u0105\u017cenia. Sterowanie w oparte o zegary astronomiczne i analiz\u0105 parametr\u00f3w sieci. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do dostosowanie jako\u015bci \u015bwiat\u0142a do przestrzeni, obni\u017cenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii oraz wykonanie o\u015bwietlania przyjaznego dla \u015brodowiska poprzez obni\u017cenie emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Jarcz\u00f3w, pobliskich gmin jak r\u00f3wnie\u017c tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119. Budowa/ monta\u017c opraw podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 regionu, wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na drogach poprzez zwi\u0119kszenie widoczno\u015bci uczestnik\u00f3w ruchu.Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zmniejszenie emisji gaz\u00f3w. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105 m.in.: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 16,50 ton/rok. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym, projekt przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji CO2 w ci\u0105gu roku od zako\u0144czenia realizacji projektu o wi\u0119cej ni\u017c 30% w stosunku do roku przed rozpocz\u0119ciem realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA JARCZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Jarcz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-03-10", "DOFINANSOWANIE": "278359.68", "WARTOSC": "1084289.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest \"Poprawa poziomu efektywno\u015bci energetycznej infrastruktury publicznej, jako\u015bci powietrza atmosferycznego, sytuacji dochodowej samorz\u0105du oraz \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych obiektu Samorz\u0105dowego O\u015brodka Kultury w Jarczowie\". Jego osi\u0105gni\u0119cie planowane jest poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych rob\u00f3t infrastrukturalnych wynikaj\u0105cych z opracowanego na te potrzeby audytu energetycznego: 1) docieplenie dachu budynku 2) modernizacja i docieplenie pod\u0142\u00f3g za pomoc\u0105 warstw styropianowych 3) wykonanie warstwy izolacji termicznej na cokole i \u015bcianach budynku 4) wymiana stolarki drzwiowej 5) modernizacja instalacji c.o. obejmuj\u0105ca m.in. wymian\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w grzewczych oraz grzejnik\u00f3w 6) usprawnienie systemu wentylacji (zast\u0105pienie wentylacji grawitacyjnej na mechaniczn\u0105 wywiewn\u0105) 7) modernizacja instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (wymiana term i podgrzewacza) 8) modernizacja instalacji przesy\u0142u czynnika grzewczego oraz przy\u0142\u0105cza ciep\u0142owniczego zaopatruj\u0105cych budynek SOK w energi\u0119 ciepln\u0105 9) monta\u017c ciep\u0142omierza ultrad\u017awi\u0119kowego w celu monitorowania i zarz\u0105dzania zu\u017cyciem energii w budynku SOK Oczekiwanym rezultatem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych b\u0119dzie ponad 90% zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 w analizowanym budynku (373,31 GJ/rok). Przeprowadzenie termomodernizacji pozwoli to tak\u017ce na wygenerowanie wymiernych efekt\u00f3w ekologiczno - \u015brodowiskowych w postaci redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w wysoko\u015bci - 28,89 ton ekwiwalentu CO2/rok. Dodatkowym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie przeszkolenie pracownik\u00f3w SOK z zakresu obs\u0142ugi wdro\u017conych rozwi\u0105za\u0144 i urz\u0105dze\u0144 celem efektywnego gospodarowania zasobami energii oraz odpowiednie oznakowanie budynku zawieraj\u0105ce informacje o wygenerowanym przez projekt efekcie ekologicznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 180 os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze zr\u00f3\u017cnicowanych tematycznie us\u0142ug oferowanych przez SOK w Jarczowie.", "BENEFICJENT": "GMINA JARCZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Samorz\u0105dowego O\u015brodka Kultury w Jarczowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 936490.2100000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 535282.2000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 328074.58999999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 226117.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 178375.41999999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 133872.52000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 129227.40000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 106998.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 101764.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 82873.48}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 80496.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64081.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61327.56999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54950.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54098.10999999999}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27816.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26500.510000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21493.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19028.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18484.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17832.59}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16308.36}, {"name": "Cmentarze", "value": 14124.72}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13584.6}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10093.539999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10061.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9771.11}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8755.95}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 7946.700000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 7920.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7751.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7138.2}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 5398.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3811.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3722.3100000000004}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2776.5}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1482.79}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1450.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 812.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 213.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 90.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 40.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2962421.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 957981.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 268964.23}, {"name": "Przedszkola", "value": 259508.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252007.32999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 226695.53}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 172987.71000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 168316.55}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 119923.11}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 116653.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 92568.43000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61503.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 61417.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 42902.21}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23047.569999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16530.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 5928.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3406.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 703.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3036367.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1247436.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 284900.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 108600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 56951.72}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 46730.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28717.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26906.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21900.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 19469.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14826.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 11962.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9796.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9254.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7575.6900000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3582.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3088.87}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 3031.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2925.09}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 684.84}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 164.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 160.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 746500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 62304.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28824.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 17470.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7099.58}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 151220.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 65000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60600.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1375.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1100.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 109485.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 90000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 254672.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 772073.02}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 884616.5000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 860287.9000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 654468.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 312467.42}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 133872.52000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 129227.40000000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 118945.26}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 80496.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 54690.10999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 42435.15}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19028.79}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14124.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10093.539999999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7920.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7791.09}, {"name": "Informatyka", "value": 7442.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1519.51}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3584096.63}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1321196.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 330381.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 211255.15999999997}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 168316.55}, {"name": "Rodzina", "value": 136590.17}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61503.51}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9494.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6631.91}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4392404.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 367194.10000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 78103.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 63086.619999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26906.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7575.6900000000005}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5170.62}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 3031.67}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 746500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 62304.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28824.84}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 24569.58}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 216220.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60600.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1375.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 109485.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 90000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 254672.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 772073.02}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4925907.2299999995, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.75, "v_pc": "1400,20 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3665397.3200000008, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 497588.89999999997, "v": "497,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 292403.2, "v": "292,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 179023.92, "v": "179,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 106998.78, "v": "107,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.17}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 64081.98, "v": "64,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 56509.87, "v": "56,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44620.67, "v": "44,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 17832.59, "v": "17,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1450.0, "v": "1,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 4571429.6099999985, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.61, "v_pc": "1299,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3062959.65, "v": "3,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1382574.5, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 112220.0, "v": "112,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 13584.6, "v": "13,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 90.86, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1711768.1700000004, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.34, "v_pc": "486,57 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1139445.44, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.56}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 189980.91, "v": "189,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157719.37, "v": "157,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 125481.55, "v": "125,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.33}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 53868.2, "v": "53,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 23946.7, "v": "23,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 295.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1297655.13, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 193.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.83, "v_pc": "368,86 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "138.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1232063.13, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 306.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.94}, {"name": "Biblioteki", "value": 65000.0, "v": "65,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 592.0, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1103083.26, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.66, "v_pc": "313,55 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "47.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 558494.39, "v": "558,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 358504.76, "v": "358,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 119234.23, "v": "119,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 61327.56999999999, "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.55}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5522.31, "v": "5,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 942677.49, "v": "942,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.69, "v_pc": "267,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 746500.0, "v": "746,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 196177.49000000002, "v": "196,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.81}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 663963.11, "v": "663,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01, "v_pc": "188,73 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 626375.02, "v": "626,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.33}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 27816.98, "v": "27,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 9771.11, "v": "9,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 513513.31, "v": "513,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1, "v_pc": "145,97 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 298389.83, "v": "298,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 58.1}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 116367.2, "v": "116,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28717.5, "v": "28,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 22245.64, "v": "22,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21493.63, "v": "21,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15131.92, "v": "15,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9254.89, "v": "9,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 812.7, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 287731.44000000006, "v": "287,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73, "v_pc": "81,79 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 287731.44000000006, "v": "287,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 251844.66, "v": "251,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52, "v_pc": "71,59 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "283.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 251844.66, "v": "251,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 109485.12, "v": "109,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66, "v_pc": "31,12 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "28.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 109485.12, "v": "109,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51519.51, "v": "51,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "14,64 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 51482.79, "v": "51,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.72, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36323.0, "v": "36,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "10,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "47.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35580.0, "v": "35,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 743.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26906.0, "v": "26,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,65 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 26906.0, "v": "26,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21403.79, "v": "21,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,08 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20028.79, "v": "20,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.57}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1375.0, "v": "1,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14124.72, "v": "14,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1272.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,01 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "66.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 14124.72, "v": "14,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 1272.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10093.539999999999, "v": "10,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "2,87 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "98.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10093.539999999999, "v": "10,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7920.0, "v": "7,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,25 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 7920.0, "v": "7,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 7442.66, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,12 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7442.66, "v": "7,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}