[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9061120.04", "WARTOSC": "10660141.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 1.01.2020r. do 30.06.2021r. jest: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 246os. (123K i 123M) bezrobotnych pow. 30 roku \u017cycia, w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z pow. tomaszowskiego w okresie: od 01.01.2020r. do 30.06.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 w P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cy co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup osob: w wieku 50 lat i wi\u0119cej, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kobiet, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, o niskich kwalifikacjach - min. 60% uczestnik\u00f3w projektu i max 20% uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do w/w grup. W ramach P planuje si\u0119 realizacj\u0119 po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, prac interwencyjnych, refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego oraz jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Za\u0142o\u017cone rezultaty projektu to: -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadzacymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 111os. (55K i 56M) -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawodowe po opuszczeniu programu - 6os. (3K i 3 M) -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu - 4os.(2K i 2M).Now\u0105 gr. doc. bed\u0105 osoby pracuj\u0105ce tj.pracownicy przedsi\u0119biorstw, os. samozatrudnione i prac. organizacji pozarz\u0105dowych- 1721(861K i 860M)", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie - kluczem do sukcesu zawodowego VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5479758.39", "WARTOSC": "6501849.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia306 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, zarejestrowanych w PUP w Tomaszowie Lub.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 145osobyzarejestrowane w PUP w Tomaszowie Lubelskim. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. B\u0119d\u0105 to sta\u017ce dla133 os\u00f3b, szkolenia dla94 os\u00f3b, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. dla20 os\u00f3b, refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla19 os\u00f3b, bony na zasiedlenie dla40 os\u00f3b.Wydatki uj\u0119te we wniosku o dofinansowanie projektus\u0105 zgodne z Wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFRR, EFS i FS na lata 2014-2020 i niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu, s\u0105 zgodne z SzOOP, a tak\u017ce z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (V)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.38}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3913997.97", "WARTOSC": "4604703.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel projektu: Podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz wzmocnienie wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp. Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Zawodowych im. Macieja Rataja i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 techniczno-Motoryzacyjnych im. Jaros\u0142awa D\u0105browskiego (w sumie 4 szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe z Tomaszowa Lubelskiego), s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci 370 uczni\u00f3w (123 K) do przysz\u0142ego zatrudnienia do ko\u0144ca VIII.2023 poprzez realizacj\u0119 w plac\u00f3wkach kompleksowego programu obejmuj\u0105cego dodatkowe zaj\u0119cia i sta\u017ce, rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci zawodowe uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie w/w plac\u00f3wki i rozwijanie kwalifikacji/kompetencji 33 n-li (6 K) zatrudnionych w wymienionych plac\u00f3wkach. Grupa docelowa: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Zawodowych im. Macieja Rataja (dalej ZSTZ) \u2013 2 szko\u0142y (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa). UP to uczniowie z kierunk\u00f3w: TechnikumT. budownictwa \u2013 10 UPT. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych \u2013 40 UP (40 K)T. hotelarstwa \u2013 40 UP (35 K)T. ekonomista \u2013 30 UP (20 K)T. informatyk \u2013 50 UP Szko\u0142a Bran\u017cowaMonter zabudowy i rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie \u2013 10 UP W sumie: 2 szko\u0142y, 180 uczni\u00f3w (95 K), 10 n-li \u2013 190 UP. Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 techniczno-Motoryzacyjnych im. Jaros\u0142awa D\u0105browskiego (dalej ZSTM) \u2013 2 szko\u0142y (Technikum i Szko\u0142a Bran\u017cowa). UP to uczniowie z kierunk\u00f3w: TechnikumT. mechanik \u2013 60 UPT. pojazd\u00f3w samochodowych \u2013 28 UPT. logistyk \u2013 22 UP (10 K)T. elektryk \u2013 30 UP Szko\u0142a Bran\u017cowaOperator obrabiarek skrawaj\u0105cych \u2013 15 UPMechanik pojazd\u00f3w samochodowych, elektromechanik \u2013 10 UPKierowca mechanik \u2013 15 UPWielozawodowa \u2013 10 UP (8 K) W sumie: 2 szko\u0142y, 190 uczni\u00f3w (18 K), 23 n-li (6 K) \u2013 213 UP. Zadania:Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowychAktualizowanie przez nauczycieli, w tym nauczycieli zawodu oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu swojej wiedzySta\u017ce dla uczni\u00f3wDodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne i wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 Rezultaty: 4 szko\u0142y zostan\u0105 doposa\u017cone, 80% UP nab\u0119dzie kwalifikacja/kompetencje.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie tomaszowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3383759.35", "WARTOSC": "3682402.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\u00a0423 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, zarejestrowanych w PUP w Tomaszowie Lub.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 147 osoby zarejestrowanych w PUP w Tomaszowie Lubelskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do\u00a0profil pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni)\u00a0lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. B\u0119d\u0105 to sta\u017ce dla\u00a0307 os\u00f3b, szkolenia indywidualne dla 20 os\u00f3b, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. dla\u00a037 os\u00f3b, bony na zasiedlenie dla 59 os.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.75}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2336000.00", "WARTOSC": "2542100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 295 os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim. W ramach projektu wsparciem objete zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia dla kt\u00f3rych ustalono profil pomocy I lub II, w tym 8os. (5K i 3M) posiadajacych ustalony profil pomocy I oraz 287os. (152K i 135M) posiadajacych ustalony II profil pomocy. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. B\u0119d\u0105 to sta\u017ce dla 182os., prace interwencyjne dla 26os. bony zatrudnieniowe dla 11os, bony zasiedleniowe dla 46os. bony sta\u017cowe dla 5os. przyznanie jednorazowych \u015brodk\u00f3w na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 23 os., szkolenia zawodowe dla 2os. oraz bony szkoleniowe dla 5 os. Dob\u00f3r form wsparcia b\u0119dzie realizowany w oparciu o IPD.Zastosowane instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy u\u0142atwi\u0105 uczestnikom wejscie lub powr\u00f3t na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2285838.63", "WARTOSC": "2712195.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskimCelem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia326 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, zarejestrowanych w PUP w Tomaszowie Lub.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 138 os\u00f3bzarejestrowanych w PUP w Tomaszowie Lubelskim. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. B\u0119d\u0105 to sta\u017ce dla178 os\u00f3b, szkolenia dla103 os\u00f3b, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. dla13 os\u00f3b, refundacja wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla 22 os\u00f3b, bony na zasiedlenie dla 12 os.Ci\u0105g dalszy pkt 3.2 Opis grupy docelowej:Liczb\u0119 ON planowanych do obj\u0119cia wsp. okre\u015blono na podstawie analizy ON w wieku 18-29 lat z ustalonym I lub II profilem pomocy. W PUP wg. stanu na dzie\u0144 30.04.2018 zarejestr. by\u0142o 11 ON w wieku 18-29 lat (dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pom.) natomiast og\u00f3lna liczba zrejestr. OB. w w. 18-29 lat wynosi\u0142a857 os. - wsk.1,28% tj. 5 ON. W P zaplan. udzia\u0142 2 ON poniewa\u017c spo\u015br\u00f3d11 ON w wieku 18-29 do P niekwalif. si\u0119:5 ON.poniewa\u017c s\u0105 to os. do 25 r. \u017c. pozostaj\u0105ce w ewidencji PUP pow. 4 m-c, 3 os. bra\u0142y udzia\u0142 w projekcie POWER w 2017r., 1 os. zosta\u0142a skierowana do udzia\u0142uw pracach spo\u0142ecznie u\u017cytecznych.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.85}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2215341.49", "WARTOSC": "2410862.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatr. os. m\u0142odych do 29r. \u017cycia bez pracy, zarejestrowanych w urzedzie pracy poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0105 zawodowo-edukacyjn\u0105. Celem projektu jest zwiekszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\u00a0292 os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia, zarejestrowanych w PUP w Tomaszowie Lub.\u00a0G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 119 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP w Tomaszowie Lubelskim. W ramach projektu wsparciem objete zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do\u00a0profil pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni)\u00a0lub progilu pomocy II (tzw. wymagajacy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiejetno\u015bci, predyspozycji i propblem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. B\u0119d\u0105 to sta\u017ce dla 210 os\u00f3b, szkolenia indywidualne dla 15 os\u00f3b, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. dla 23 osob, bony na zasiedlenie dla 44 os. \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie tomaszowskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2053764.46", "WARTOSC": "2416193.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 1.01.2017 do 31.12.2017r jest: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\u00a0327 os. (167K i 160M)\u00a0 bezrobotnych pow. 30 roku \u017cycia, w tym odchodzacych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z pow. tomaszowskiego w okresie: od 01.01.2017r. do 31.12.2017r. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach; W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, prac interwencyjnych oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Za\u0142o\u017cone rezultaty projektu to: -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadzacymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu -\u00a0148 os. (67 K i 81 M) -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawodowe po opuszczeniu programu -\u00a045 os. (21 K i\u00a024 M) -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze poza rolniczym po opuszczeniu programu - 3 os. (2K i 1M)", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie - kluczem do sukcesu zawodowego III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.13}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9456580.64", "WARTOSC": "11125389.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie che\u0142msko-zamojskim woj.lubelskiego w latach 2020-2023 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych -145 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-76 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -304 Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem-182 Liczba inicjatyw dotycz\u0105cych rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej sfinansowanych ze \u015brodk\u00f3w -70 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk. Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "RAZEM dla ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1433596.22", "WARTOSC": "1721560.30", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: Brest oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: Lvivska oblast", "OPIS": "The main problem defined by all the partners is lack of cooperation between the emergency medical services, which could ensure a quick reaction to threats to health and life of the people living in the cross-border areas. The major limitations are legal barriers, insufficient financial means, equipment shortages in medical facilities, problems with communication between the facilities and the emergency medical service teams as well as inadequate qualifications of these teams.The lack of specialist knowledge within the local communities also results in emergency medical service provided too late to the victims of dangerous situations. Shortages in specialist emergency medical service teams, ambulances and medical equipment makes it difficult to cooperate between the services. The major objective of the project is the cooperation between the emergency medical services aimed at the improvement in health care accessability in emergency situations among the residents and visitors to the cross-border areas. The actions planned will contribute to the improvement in health care accessability among the residents involved in the proj. The training courses will boost the level of the first aid knowledge among the medical staff as well as ordinary people. Due to the proj. implementation all partners will gain experience in the organisation of emergency medical services, will receive modern equipment and medical vehicles. All the actions planned could not be implemented without the exchange of knowledge and experience by all the proj. part. While these actions are carried out, the partners will work together on developing the procedures of cooperation in emergency medical service. Cross-border training will result from this. The development of common solutions in emergency medical service will be the basis for further cross-border cooperation development aimed at the creation of emergency medical service mechanisms.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "To the rescue. Iimprovement of accessablity to medical services in emergencies through the cooperation of emergency medical services in the cross-border area of Poland, Belarus and Ukraine", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8622513.90", "WARTOSC": "10144134.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie che\u0142msko-zamojskim poprzez kompleksowe, komplementarne i \u0142\u0105czne wsparcie 350 os\u00f3b (210K i 140M) i 200 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w zakresie podniesienia wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji niezb\u0119dnych do tworzenia, prowadzenia lub wspierania PES, a tak\u017ce doprowadzenie do powstania 150 trwa\u0142ych miejsc pracy dla 90 K i 60 M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych w okresie od 1.06.2017 do 31.05.2020 r. Projekt obejmuje subregion che\u0142msko-zamojski woj. lubelskiego (powiaty: che\u0142mski, krasnostawski, hrubieszowski, tomaszowski, zamojski, m.Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107) Projekt realizowany przez OWES w Zamo\u015bciu i Che\u0142mie obejmie wsparciem: PES (zgodnie z def. KPRES), w tym w szczeg. PS i podm. reintegracyjn (ZAZ, WTZ, CIS, KIS), Podm. prow. dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w PS; Os. fiz. i os. prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS, w tym: 150 os. wykluczonych lub zagr. wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020, JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele adm. publicznej. W ramach projektu OWES oferuje kompleksowe i komplementarne wsparcie (szkoleniowe, doradcze, finansowe) na rzecz tworzenia miejsc pracy w PS oraz tworzenia nowych PS, us\u0142ugi animacyjne, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (wszystkie 3 typy projekt\u00f3w). W jego rezultacie powstanie m.in. 150 trwa\u0142ych miejsc pracy w przedi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1379506.75", "WARTOSC": "1622949.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem p. jest poprawa, jako\u015bci kszta\u0142cenia w 4 szk. (CEL DLA SZK.) prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zaw. w ZS3 i ZS4, zwi\u0119kszenie szans na r. pracy310(75K, 235M) uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 objetych proj. na rynku pracy (CEL DLA UCZ.) oraz podniesienie kompetencji 21N (9K, 24M) (CEL DLA NAUCZ.) sz.obj\u0119tych p. do 31.09.2019r. P. jest realizowany w partn. przez Powiat Tomaszowski w ZS3 i ZS4 (kryt. form. spec. nr 5) oraz Syntea S.A. W ramach p. w obu szko\u0142ach odb\u0119da sie 1. Sta\u017ce zaw. dla \u0142\u0105cznie 111 os., 2. Szk. podnoszace komp. i kwalifi. m.in.w systemie VCC - Programy biurowe w administracji, In\u017cynieria projektowania komputerowego CAD 2D i 3D, Administrator sieci komputerowych, Podstawy techniki \u015bwiat\u0142owodowej, \u00a0Barman,\u00a0Autoprezentacja i wyst\u0105pienia publiczne,\u00a0Monter instalacji fotowoltaicznych, Kurs obr\u00f3bki obrazu z elementami fotografowania dla bran\u017cy informatycznej,\u00a0 Kucharz dla bran\u017cy gastronomicznej. 3. Szkolenie nauczycieli zawodu w zakresie: Projektowanie w systemach CAD/CAM oraz programowanie obrabiarek CNC, Obs\u0142uga programu SOLDCAM, Podstawy techniki \u015bwiat\u0142owodowej, In\u017cynieria projektowania komputerowego CAD 2D i 3D. 4. Doposa\u017cenie pracowni zawod. w ZS3 - prac. prz. zawodowych: kucharz, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, barman, kelner, sporz\u0105dzanie i ekspedycja potraw kuchni europejskich, t. informatyk, technik teleinformatyk, technik ekonomista, w ZS4 -pracownia aplikacji internetowych, pracownia urz\u0105dzenia techniki komputerowej. Rezultatem realizacji projektu, zgodnie ze zdiagnozowanymi w szko\u0142ach problemami, b\u0119dzie podniesienie komp. uczni\u00f3w w najbardziej po\u017c\u0105danych na rynku pracy obszarach, podniesienie kwalifik. zawodowych nauczycieli oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u potencjalnych pracodawc\u00f3w w procesie kszta\u0142cenia i doposa\u017cenie SZ w niezb\u0119dny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. Projekt zak\u0142ada kompleksowe wsparcie, tj. co najmniej doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w projekcie, przeszkolenie nauczycieli oraz organizacj\u0119 sta\u017cy i/lub praktyk dla ucz. u pracodawc\u00f3w.(kry", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Kompetencje w zawodzie drog\u0105 do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1251650.16", "WARTOSC": "1472529.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w: LO w ZS nr 1 i LO w ZS nr 2 w Tomaszowie Lubelskim, SP, GIM, ZSZ w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w Tomaszowie Lubelskim - woj. lubelskie do ko\u0144ca VI.2019r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 340 uczni\u00f3w (178K) i kurs\u00f3w zawodowych dla 38 nauczycieli (33K) przedm. og\u00f3lnych z w/w szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i pracowni TIK tych szk\u00f3\u0142. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu podniesienie u min. 306 uczni\u00f3w (90%) kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os. z niepe\u0142nosp. (wsparcie dla min. 62ON). Zadania: -zaj\u0119cia z zakresu ICT, j\u0119zykowe i matematyczno przyrodnicze dla uczni\u00f3w z w/w szk\u00f3\u0142, prowadz\u0105ce do rozwijania kompetencji kluczowych -kursy zawodowe prowadz\u0105ce do nabywania kwalifikacji i kompetencji skierowane wy\u0142\u0105cznie do nauczycieli ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem -doposa\u017cenie pracowni przyrodniczych i pracowni TIK -indywidualizacja pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edu. Grupa docelowa: 340 uczni\u00f3w kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, 38 nauczycieli i 5 szk\u00f3\u0142 realizuj\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne z obszaru powiatu Tomaszowa Lubelskiego. Zaplanowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki: rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u min. 90% uczni\u00f3w i nabycie kwalifikacji zawodowych u 100% nauczycieli obj\u0119tych wsparciem. Projekt realizowany w okresie: I.2018-VI.2019r w Partnerstwie: JST i Instytucja Rynku Pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI", "TYTUL": "Powiat Tomaszowski stawia na kompetencje kluczowe dla rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-20", "DOFINANSOWANIE": "6649531.31", "WARTOSC": "7822978.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski", "OPIS": "Poprawa warunk\u00f3w siedliskowych g\u0142uszca oraz wsiedlanie ptak\u00f3w. G\u0142uszec jest gatunkiem wymagaj\u0105cym stosowania kompleksowych, d\u0142ugookresowych dzia\u0142a\u0144 ochronnych, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na z\u0142o\u017cone przyczyny wymierania. Podstawowym warunkiem rozpocz\u0119cia restytucji jest zapewnienie odpowiedniej powierzchni dobrego jako\u015bciowo siedliska, w kt\u00f3rym ptaki maj\u0105 by\u0107 wypuszczone. Restytucja mo\u017ce by\u0107 rozpocz\u0119ta dopiero po przygotowaniu dla ptak\u00f3w doskona\u0142ej jako\u015bci biotopu oraz intensywnej redukcji drapie\u017cnik\u00f3w. Realnym celem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych dla ochrony naturalnych populacji o wzgl\u0119dnie wysokiej liczebno\u015bci (co najmniej 50 osobnik\u00f3w) jest powstrzymanie spadku liczebno\u015bci i kurczenia zasi\u0119gu. Dopiero po osi\u0105gni\u0119ciu stabilizacji, w nast\u0119pnym etapie, nale\u017cy podejmowa\u0107 dalsze dzia\u0142ania, maj\u0105ce na celu wzrost liczebno\u015bci i odbudow\u0119 populacji. W populacjach wymieraj\u0105cych, z\u0142o\u017conych z mniej ni\u017c 50 osobnik\u00f3w, wykazuj\u0105cych szybki spadek liczebno\u015bci, konieczne jest dopuszczenie nowych ptak\u00f3w, aby wzbogaci\u0107 pul\u0119 genetyczn\u0105 i zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107. Zar\u00f3wno dosiedlanie ptak\u00f3w do szcz\u0105tkowych populacji, jak restytucja na obszarach, gdzie kuraki ca\u0142kowicie wygin\u0119\u0142y, powinny zak\u0142ada\u0107 docelowo powstanie \u017cywotnych, stabilnych populacji.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Restytucja i czynna ochrona g\u0142uszca w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1211907.62", "WARTOSC": "1425773.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 1.01.2018r. do 31.12.2018r. jest: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 179 os. (91K i 88M) bezrobotnych pow. 30 roku \u017cycia, w tym odchodzacych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z pow.\u00a0 tomaszowskiego w okresie: od 01.01.2018r. do 31.12.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,\u00a0 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety; W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, prac interwencyjnych oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Za\u0142o\u017cone rezultaty projektu to: -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadzacymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu -\u00a081os. (39K i\u00a042M) -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawodowe po opuszczeniu programu - 27os. (2K i 25M) -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze poza rolniczym po opuszczeniu programu -2os. (1K i\u00a01M)", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie - kluczem do sukcesu zawodowego IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1179239.78", "WARTOSC": "1387340.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 1.01.2019r. do 31.12.2019r. jest: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\u00a0168os. (83K i 85M) bezrobotnych pow. 30 roku \u017cycia, w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z pow. tomaszowskiego w okresie: od 01.01.2019r. do 31.12.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 w\u00a0P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup\u00a0 os\u00f3b:\u00a0w wieku 50 lat i wi\u0119cej,\u00a0d\u0142ugotrwale bezrobotnych,\u00a0kobiet, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0o niskich kwalifikacjach - min. 60% uczestnik\u00f3w projektu i max 20% uczestnik\u00f3w nie nale\u017c\u0105cych do w/w grup. W ramach\u00a0P planuje si\u0119 realizacj\u0119 po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, prac interwencyjnych, refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego oraz\u00a0 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Za\u0142o\u017cone rezultaty projektu to: -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu -\u00a076os. (38K i\u00a038M) -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawodowe po opuszczeniu programu -\u00a0 9os. (4K i\u00a05 M) -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze pozarolniczym po opuszczeniu programu - 2os.(1K i 1M).", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie - kluczem do sukcesu zawodowego V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.85}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1081707.73", "WARTOSC": "1272597.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 1.01.2016 do 31.12.2016r jest: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 152 os\u00f3b bezrobotnych pow. 30 roku \u017cycia, w tym odchodzacych z rolnictwa, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z pow. tomaszowskiego w okresie: od 01.01.2016r. do 31.12.2016r. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach; W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 po\u015brednictwa pracy lub doradztwa zawodowego, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy, prac interwencyjnych oraz refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy dla skierowanego bezrobotnego. Za\u0142o\u017cone rezultaty projektu to: -liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadzacymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 67 os.(31K i 36M) -liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawodowe po opuszczeniu programu - 34 os.(16K i 18M).", "BENEFICJENT": "POWIAT TOMASZOWSKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TOMASZOWIE LUBELSKIM", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie - kluczem do sukcesu zawodowego II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3594795.35", "WARTOSC": "4229171.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia kobiet 6 powiat\u00f3w woj. lub, tj. hrubieszowskiego, tomaszowskiego, zamojskiego (grodzkiego i ziemskiego), bi\u0142gorajskiego i janowskiego w tym K odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.). CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudn. i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, 100 kobiet (K) z terenu 6 powiat\u00f3w woj. lub., w wieku 30 lat i wi\u0119cej do XII.2018r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: - podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % uczestn.proj. - aktywizacja zawodowa co najmniej 80% uczestn. proj., tj doprowadzenie do trwa\u0142ego,tj. trwaj\u0105cego co najmniej 12 m-cy, zatrudnienia dotychczasowych niepracuj\u0105cych. - wzrost potencja\u0142u organizacyjnego i finansowego 80 MM\u015aP poprzez udzielenie pomocy finansowej, w postaci szkole\u0144 i mentoringu w I okr. funkcjonow. \u00a0 Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego finansowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d (nr. 2013-1-HU1-LE005-09608, http://www.win-project.eu/pl/), w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4090871.70", "WARTOSC": "4812790.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 kobiet z terenu 10 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2022 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe kobiet 10 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (90 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 kobiet Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 kobiet ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699236.27", "WARTOSC": "1999101.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel:Zaktywizowanie zawodowe - w okresie od 1.09.2017 do 30.09.2018r. - 108 os\u00f3b (59K;49M) bezrobotnych, z terenu woj. lubelskiego, zamieszka\u0142ych na obszarze podregionu che\u0142msko-zamojskiego (powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107), w tym rolnik\u00f3w -17 (9K;8M) i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, prowadz\u0105cych indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej -27os. (15K;12M), kobiety -59os., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -54os. (30K;24M), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne -65os. (36K;29), osoby o niskich kwalifikacjach, poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji, obejmuj\u0105cej indywidualne i grupowe poradnictwo, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. \u00a0 G\u0142. rezultaty: efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (min.) dla: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 33%;\u00a0kobiet - 39%;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%;os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 30%.os. o niskich kwalifikacjach - 38%;w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup - 45%. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 108 (59K;49M) os\u00f3b bezrobotnych z tereny woj. lubelskiego, zamieszka\u0142e wg KC na obszarze podregionu che\u0142msko zamojskiego, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (co najmniej 25%GD) - 27os. (15K;12M),kobiety -59os.,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] (co najmniej 50%UP) -54os. (30K;24M),os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (co najmniej 60%GD) -65os. (36K;29),os. o niskich kwalifikacjach,rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z ww. grup, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. \u00a0 Zadania: 1. Poradnictwo zawod., 2. Szkolenia zawodowe (min. 10% w sektorach bia\u0142ej\u00a0 i/lub zielonej gospodarki). 3. 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Sukces w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699969.74", "WARTOSC": "1999964.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 60 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 30K) z powiat\u00f3w: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, w\u0142odawski, zamojski, M.Che\u0142m i M.Zamo\u015b\u0107, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego dla 48 UP (24 K) do 30.11.2018. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 60 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 48 nowych i 10 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 48 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 60 os. fiz. (30 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, CH, H, Kr, TL, W, Z, MCH, MZ pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne)\u00a0w tym 3os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DG (tj. 5% UP; premia pkt. kryt. nr 3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os\u00f3b:6os. w wieku pow. 50 r.\u017c.,30kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,4os.o niskich kwalifikacjach. ZADANIA (zakres wsp.) 1. Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego\u00a0\u00a0 za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG oraz potrzeb doradczo-szkoleniowych). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidualne specjalistyczne poszkoleniowe; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP) typ proj.1a. 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsparcia finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG) - typ proj. 1b i 1c. Projekt jest zg. z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1312281.00", "WARTOSC": "1543860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych\u00a0w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy\u00a0kobiet na temat profilaktyki raka szyjki macicy, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 cytologicznych\u00a0u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119\u00a0do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i\u00a0rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu che\u0142msko-zamojskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m.Che\u0142m, m.Zamo\u015b\u0107, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu\u00a0przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania cytologiczne\u00a0w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "891366.74", "WARTOSC": "1057625.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.bez pracy, w tym w szczegolno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu, szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Grupa docelowa:108 os\u00f3b (64 kobiet), w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142e na terenie woj.lubelskiego (w rozum.przepis\u00f3w Kod.Cywilnego) na terenie powiat\u00f3w wym. w punkcie 1.8 niniejszego wniosku, z pomini\u0119ciem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w dzia\u0142aniu 1.3.1, w tym min.:3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (2 kobiety)\u20132%11 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (7 kobiet) -10%36 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-24 lata (22 kobiety)\u201325%87 os\u00f3b biernych zawodowo (55 kobiet)\u201380%,50 os.o niskich kwalifikacjach (30 kobiet) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa zgodnie ze wska\u017anikami okre\u015blonymi dla danej grupy) Uzyskanie zatrudnienia po opuszczeniu programu przez min.1 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min.4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, min.24 os\u00f3by o niskich kwalifkacjach oraz przez min.19 os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z ww. grup(kryt.dost.8). Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzony b\u0119dzie do 3 miesi\u0119cy od daty zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie (warunki efektywno\u015bci zatrudnieniowej: umowa o prac\u0119 na okres co najmniej 3 mies. w wymarze min. 1/2 etatu; umowa cywilnoprawna: zawarta na min.3 mies. oraz warto\u015b\u0107 umowy r\u00f3wna lub wy\u017csza 3 krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrudnienie). Zakres wsparcia w ramach proj: 1. Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej uczestnik\u00f3w projektu (typ projektu nr 1) 2. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzupe\u0142nianie lub zdobywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetetencji (typ projektu nr 2) 3. Po\u015brednictwo zawodowe (typ projektu nr 1) 4. Sta\u017ce zawodowe (typ projektu nr 3). \u015ar. koszt przypadaj\u0105cy na 1uczest. nie przekracza14 ty\u015b z\u0142(kryt.dost.9) \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1199336.40", "WARTOSC": "1410984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Aktywny...\" obejmuje wsparciem 90os (47K i 43 M) w tym 8 os niepe\u0142nosprawnych w wieku pow. 30 r.\u017c. W tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, biernych zawodowo, defaforyzowanych na rynku pracy nale\u017c\u0105cych do przynajmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: 50+, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotni. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. b\u0119d\u0105cych w trudnej syt. spo\u0142-zawodowej w okresie od 1.07.2016r. do 31.10.2018. Wsparcie zostanie udzielone os. bezrobotnym oraz nieaktywnym zawodowo zamieszkuj\u0105cym na terenie woj. lub. w powiatach: zamojskim, m.Zamo\u015b\u0107, tomaszowskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, lubelski, m.Lublin, \u015bwidnickim, \u0142\u0119czy\u0144skim, lubartowskim. Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych do nabycia, podniesienia lub zmiany kwal. zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnego z potrzebami pracodawc\u00f3w na lubelskim rynku pracy. Uczestnicy projektu w ramach zaplanowanej \u015bcie\u017cki zostan\u0105 obj\u0119ci: -diagnoz\u0105 kompetencji zawod. z utworzeniem IPD, -grupowymi warsztatami aktywizuj\u0105cymi -szkoleniami zawodowymi(\"Operator koparko-\u0142adowarki\"/\"Eksploatacja i doz\u00f3r urz\u0105dze\u0144,instalacji i sieci elektroenergetycznych z uwzgl\u0119dnieniem kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pomp ciep\u0142a\", Pracownik obs\u0142ugi biurowej, Ekoturystyka) -po\u015brednictwem pracy -5-miesi\u0119cznymi sta\u017cami zawodowymi Po zako\u0144czeniu sta\u017cy zatrudnienie uzyska co najmniej 39 U.P. (umowa o prac\u0119 min 1 etatu lub umowa cywilno-prawna na min. 3 m-ce). Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 cel dzia\u0142ania 9.1. RPOWL na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os. starszych po 50 r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz nisko-wykwalifikowanych) oraz Poprawy szans na zatrudnienie os. odchodz\u0105cych z rolnictwa. Projekt realizowany przez FSP w partnerstwie z ECDS (do stycznia 2017), FEAS (od I 2017) oraz Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 SIMPLUS", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZKO\u0141Y POLSKIE", "TYTUL": "Aktywny powr\u00f3t \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "670033.75", "WARTOSC": "788275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 1000 UP w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych na zachorowanie na raka jelita grubego do 28.02.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu CH-Z .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa o najnizszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne.\u00a0 Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzi\u0142a w badanaich przesiewowych (kolonoskopia) w kierunku wykrycia raka jelita grubego we wczesnym jego stadium lub kotrolowa\u0107 te osoby, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzi\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych (ok. 50) maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwidomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka jelita grubego. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynniikami ryzyka, rozwia\u0107 watpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka os. zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie kolonoskopowe. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci jezyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany reporta\u017c, kt\u00f3ry UP b\u0119da mogli zobaczy\u0107 podczas spotka\u0144. B\u0119dzie on przedstawia\u0142 historie os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105dz te\u017c straci\u0142y blisk\u0105 osob\u0119 w wyniku tej choroby, a tak\u017ce historie os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z profikaktyki, co pozoli\u0142o unikn\u0105\u0107 zachorowania. \u00a0", "BENEFICJENT": "ARION SZPITALE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego Arion Szpitale sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "487793.75", "WARTOSC": "573875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do programu profilaktycznego dla wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego dla 700 os\u00f3b (420K/280M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG) w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie oportunistycznym, z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim, od 01.06.2018 r. do 30.11.2019 r. \u00a0 \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 700 os. (420K/280M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym programem bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim. \u00a0 W ramach GD: -65% to os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 455 UP (273K/182M) -18% to os. zamieszka\u0142e na terenie pow. tomaszowskiego (kryt. prem. nr 1): 126UP (76K/50M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie RJG, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano RJG c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -700UP obj\u0119tych zostanie przesiewowymi badaniami w kierunku wczesnego wykrycia RJG -200UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk.dotycz\u0105cymi edukacji prozdrowotnej z zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ KARDIONEUROMED EWA DUDKO", "TYTUL": "Badania przesiewowe i dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne ukierunkowane na wczesne wykrywanie nowotwor\u00f3w jelita grubego w podregionie che\u0142msko-zamojskim wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646570.86", "WARTOSC": "760671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 48UP(29K/19M)-os.wykluczonych (w tym dotkni.etych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC)na obszarze woj. lubelskiego,powiat\u00f3w: bialskiego,che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,parczewskiego,tomaszowskiego,w\u0142odawskiego,zamojskiego i m. Lublin; dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 09.2017 do 07.2018;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP,do ko\u0144ca 10.2018r. Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. B\u0119dzie to 48(29K/19M) OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- os.fizycznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych ze wsparcia EFS, zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.) na obszarze woj.lubelskiego,na terenie powiat\u00f3w: \u00a6 bialskiego, \u00a6 che\u0142mskiego, \u00a6 hrubieszowskiego, \u00a6 parczewskiego, \u00a6 tomaszowskiego, \u00a6 w\u0142odawskiego, \u00a6 zamojskiego, \u00a6 m. Lublin B\u0119d\u0105 to w 100% os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale,a tak\u017ce os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego.Priorytetowo w proj.traktowane b\u0119d\u0105 kobiety oraz os.w wieku 50+. Min.50%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b2014-2020,a zakres wsparcia w ramahc proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142fin.z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. ZADANIA: 1) Analiza potrzeb 2) Poradnictwo psychologiczne/coaching 3) Warsztat kompetencji spo\u0142ecznych 4) Szkolenia wraz z certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5) Sta\u017ce zawodowe 6) Po\u015brednictwo pracy REZULTATY: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodowa- min.56%UP(46%) -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.30%UP(20%) -l.os.,kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacji zaw.-min.40%UP -l.os.poszukuj\u0105cych pracy po uko\u0144czeniu progr.-min.50%UP -L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.30%UP", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 30.11.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]