{"gmina": "gmina wiejska Rachanie", "kod_gus": "060611018000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 5275, "budzet": {"dochody": "22,41 mln z\u0142", "wydatki": "21,30 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "416,93 tys z\u0142", "wydatki": "524,44 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.16643193000000342}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.16643193000000342}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8524616600000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8524616600000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9251790399999991}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9251790399999991}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1078692800000012}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1078692800000012}], "dochod_ue": "455,32 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,82 mln z\u0142", "gmina_pc": "2051.0 z\u0142", "powiat": "2,97 mln z\u0142", "powiat_pc": "562.4 z\u0142", "wojewodztwo": "4,59 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "343,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,95 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "27686600.35", "WARTOSC": "40409305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A2), ID: 3.3.06.10a2 w powiecie tomaszowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 492,90 km. W wyniku realizacji Projektu 7 942 gospodarstw domowych oraz 48 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 7 942 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A2, ID: 3.3.06.10a2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1895834.92", "WARTOSC": "2818715.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Szko\u0142y Podstawowej w Rachaniach i Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Michalowie. Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w budynkach. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego czysto\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja poprawi komfort u\u017cytkownik\u00f3w budynk\u00f3w, zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego. Projekt obejmuje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez m.in.: 1. Monta\u017c kompletnej instalacji c.o. z grzejnikami stalowymi. W ramach prac termomodernizacyjnych uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c monta\u017c indywidualnych ciep\u0142omierzy oraz zawor\u00f3w podpionowych i termostat\u00f3w.; 2. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; 3. Ocieplenie \u015bcian poni\u017cej gruntu i coko\u0142y 4. Ocieplenie stropu; 5. Ocieplenie dachu 6. Wymiana okien; 7. Wymiana drzwi; 8. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych; 9. Wymiana o\u015bwietlenia na LED wraz systemem zarz\u0105dzania energi\u0105. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w o: a) \u0142\u0105cznie o 1 700,47 GJ czyli 59,07%, w tym; b) energii cieplnej 1 563,16 GJ czyli 57,39%; c) energii elektrycznej o 137,31 GJ czyli 88,83%. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi redukcja emisji CO2 o 147,45 t (58,83%) oraz PM10 o 77,34 kg. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji zanieczyszcze\u0144 SO2 i NOx, CH4, N20, CFC oraz NMVOCs.", "BENEFICJENT": "GMINA RACHANIE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Rachaniach i Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Michalowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 359.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "1567988.60", "WARTOSC": "3475446.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz instalacji fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Gminie Rachanie wyniesie 276 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 0,94 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji przewidzianych do monta\u017cu w ramach projektu: kolektory 2- panelowe (moc 3,3 kW) - 81 sztuk; kolektory 3-panelowe (moc 4,95 kW) - 45 sztuk, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 2 kW - 32 instalacje, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 3 kW - 81 instalacji, ogniwa fotowoltaiczne o mocy 4 kW - 37 instalacji. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Rachanie (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu: #dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 0,94 MW; #produkcja energii cieplnej - 171,58 MW/rok; #produkcja energii elektrycznej - 432,25 MW/rok; #liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 126; #liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej - 150 szt. Spadek emisji CO2 - 417,87 t CO2/rok. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy Rachanie, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Projekt jest zgodny z kierunkowymi dzia\u0142aniami aktualnego POP dla strefy lubelskiej jak i dzia\u0142aniami naprawczymi dotycz\u0105cymi ograniczenia niskiej emisji poprzez wykorzystanie energii pochodz\u0105cej z OZE w bilansie energetycznym indywidualnych gospodarstwach domowych.", "BENEFICJENT": "GMINA RACHANIE", "TYTUL": "Zielona Energia w Gminie Rachanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 297.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-01-25", "DOFINANSOWANIE": "1343900.97", "WARTOSC": "1964644.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej na Osiedlu Mieszkaniowym w m. Wo\u017cuczyn - Cukrownia, obr\u0119b Micha\u0142\u00f3w-Kolonia gm. Rachanie. Projekt obejmuje realizacj\u0119 zobowi\u0105za\u0144 akcesyjnych gospodarki wodno-\u015bciekowej w zakresie poprawy stanu sanitarnego dla zabudowa\u0144 obj\u0119tych wodoci\u0105giem poprzez dostep do dobrej jako\u015bci wody, likwidacj\u0119 dysproporcji w poziomie zwodoci\u0105gowania oraz d\u0105\u017cenie do pe\u0142nego obj\u0119cia gminy inf. wodn\u0105 zmierzaj\u0105c do zwi\u0119kszenia liczby mieszka\u0144c\u00f3w obj\u0119tych systemem zbiorczym na obszarach wiejskich. Projekt jest realizowany na obszarze gdzie w spos\u00f3b prawid\u0142owy jest realizowana gospodarka nieczysto\u015bciami tj. wyst\u0119puje sie\u0107 kanalizacyjna. Projekt obejmuje: (1) Zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci oraz jako\u015bci doprowadzanej wody poprzez wymian\u0119 30-40 letniej sieci wodoci\u0105gowej z przy\u0142\u0105czami do budynk\u00f3w o \u0142acznej d\u0142ugo\u015bci 4753 m na osiedlu mieszkaniowym; (2) W\u0142\u0105czenie do systemu gospodarki wodnej teren\u00f3w inwestycyjnych (teren po zlikwidowanej Cukrowni) oraz teren\u00f3w z przeznaczeniem pod zabudow\u0119 jednorodzinn\u0105 (dzia\u0142ka nr. 138) poprzez rozbudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej; (3) Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa p. po\u017carowego przypomocy uzbrojenia sieci wodoci\u0105gowej w nadziemne hydranty p.po\u017carowe dn 80 i zasuwy odcinaj\u0105ce. Realizacja projektu dotyczy wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w dzia\u0142ek objetych ww projektem, w szczeg\u00f3lno\u015bci dotyczy\u0107 b\u0119dzie mieszka\u0144c\u00f3w osiedla mieszkaniowego w m. Wo\u017cuczun-Cukrownia, kt\u00f3re posiada przestarza\u0142y system wodoci\u0105gowy. Dodatkowo potencjalnie projekt dotyczy\u0107 b\u0119dzie przysz\u0142ych u\u017cytkownik\u00f3w teren\u00f3w poprzemys\u0142owych oraz przysz\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w dzia\u0142ek z zabudow\u0105 jednorodzinn\u0105. Wska\u017aniki projektu: L. dodatk. os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrz. w wod\u0119: 800 os\u00f3b Przewidywana l. os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrz. w wod\u0119 800 os\u00f3b. W ska\u017an produktu: d\u0142 przebudowanej sieci wodoci\u0105gowej 4,753 m . Projekt b\u0119dzie realizowany w m. Wo\u017cuczyn-Cukrownia - obr\u0119b Michal\u00f3w-Kolonia gm. Rachanie.", "BENEFICJENT": "GMINA RACHANIE", "TYTUL": "Przebudowa sieci wodoci\u0105gowej na Osiedlu Mieszkaniowym w m. Wo\u017cuczyn - Cukrownia - obr\u0119b Michal\u00f3w-Kolonia gm. Rachanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 254.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "566506.05", "WARTOSC": "666477.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 27 os\u00f3b (14K i 13M) - klient\u00f3w GOPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.07.2019 do 31.12.2021 w 3 turach po 10 miesi\u0119cy ka\u017cda. Celem projektu jest stworzenie kompleksowego systemu wsparcia dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na terenie Gminy Rachanie. Do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego przyczyni si\u0119 zmniejszenie barier spo\u0142ecznych poprzez podniesienie motywacji do dzia\u0142anie i zaufania we w\u0142asne si\u0142y oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci komunikacyjnych uczestnik\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 19 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 3 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 5 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy Rachanie (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami GOPS - 27 os\u00f3b (14K i 13M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo (3K, 3M), osoby bezrobotne (8K, 7M), prwcuj\u0105ce w rolnictwie (3K, 3M) G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GMINA RACHANIE/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W RACHANIACH", "TYTUL": "Prze\u0142ama\u0107 bariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "562577.81", "WARTOSC": "661856.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.:Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142.dla 50 os.\u00f3b po 60 r.\u017c.,niesamodz.ze wzgl.na podesz\u0142y wiek z terenu gw Rachanie poprzez rozw\u00f3j \u015brodowisk.form pom.i samopom.w formie kl.seniora do 31.01.2021 r.utworz.30 m-c dla 50 os.G\u0142.rezultaty: L-a wspartych w progr.m-sc \u015bwiadcz.us\u0142ug spo\u0142.istniej\u0105cych po zako\u0144cz.proj.\u2013 30 L-a os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.\u015bwiadcz.w interesie og\u00f3lnym w progr.\u201350 [GD]:50 os.(35K i 15M),mieszk. G.Rachanie,w w. 60 lat i wi\u0119cej,niesamodzielne,wykluczone i zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.(wg. definicji Wyt.w zakresie realizacji przeds.w obsz.w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zw. ub\u00f3stwa z wyk. \u015br.EFS i EFRR 2014-2020),jako najb.potrzebuj\u0105ce kompleks.wsparcia.Os.te dysponuj\u0105 wolnym czasem,nie s\u0105 aktywne zawodowo(emeryci,renci\u015bci),do\u015bwiadczaj\u0105 tak\u017ce izolacji spo\u0142.i poczucia samotno\u015bci,co prowadzi do obni\u017cenia jako\u015bci ich \u017cycia.Kl.Seniora b\u0119dzie m-cem spotka\u0144 os\u00f3b starszych,w nieformalnej atmosf.,z jak najwi\u0119k.spontanicznym zaanga\u017cow.samych senior\u00f3w Dzia\u0142anie kl.b\u0119dzie integrowa\u0107 senior\u00f3w i wspiera\u0107 aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b starszych,ale przede wszystkim zapewnia\u0107 im dobre towarzystwo,w pobli\u017cu miejsca zamieszk.pozwoli na kszta\u0142tow.w\u015br\u00f3d senior\u00f3w nawyk\u00f3w do czynn.,kreatywn.sp\u0119dzania wolnego czasu,rozw.umiej\u0119tno\u015bci,nauki radzenia sobie w nowych syt.oraz dostosowania si\u0119 do reali\u00f3w obecnego \u015bwiata.Ucz.mog\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas w kl.w pe\u0142nym wymiarze lub bra\u0107 udzia\u0142 w wybranych zaj./aktyw.Proj.przyg.zosta\u0142 w zgodzie z zas.empowermentu i od samego pocz\u0105tku planow.dzia\u0142a\u0144 i bud\u017c.proj.udzia\u0142 bra\u0142o lok.spo\u0142.os\u00f3b 60+.Maj\u0105 oni tak\u017ce rzeczywisty wp\u0142yw na kszta\u0142t zapl.zad. oraz przekazan\u0105 wsp\u00f3odp.za dokonyw.wydatki zwi\u0105z.min.z\u00a0warsztatami,wyjazadami,co przek\u0142ada si\u0119 na \u015bwiadomo\u015b\u0107 koszt\u00f3w,poczucie przynal.oraz popr.relacji mi\u0119dzy organizat.,dostawcami i obiorcami us\u0142ug. G\u0142.zadania: 1. Zagospodarowanie czasu wolnego i edukacja dla os\u00f3b 60+ 2. Dzia\u0142ania prozdrowotne dla os\u00f3b 60+ 3. Poradnictwo dla os\u00f3b 60+ 4. Udzia\u0142 w kulturze i \u017cyciu codzie", "BENEFICJENT": "GMINA RACHANIE", "TYTUL": "klub dla seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "474305.31", "WARTOSC": "558006.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Ce.g\u0142.projektu jest podniesienie u u. kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w nast\u0119puj\u0105cych sz. Sz.Pod. w Micha\u0142owie, Gimn.Pub w Micha\u0142owie, Sz. Pod. im. Ks. B\u0142azeja Nowosada w Wo\u017cuczynie, Gimn. Pub. im. Batalion\u00f3w ch\u0142opskich w Rachaniach w woj. Lub doVI 2018 r. poprzez organizacj\u0119 zaj.przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa), jak r\u00f3wnie\u017c tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego i indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych poprzez zaj\u0119cia z u. dostosowanymi do indywidualnych potrzeb u. W ramach pr.zostanie zakupiony sprz\u0119t i wyposa\u017cone sale lekcyjne przeprowadzone zaj\u0119cia dla u. i szkol.\u00a0dla n.. N. nab\u0119d\u0105 nowe kwalifikacje. Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone odpowiednio do potrzeb i oczekiwa\u0144 uczni\u00f3w przy u\u017cyciu sprz\u0119tu wykorzystywanego w nast\u0119pnych latach pracy z uczniem przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 nauczycieli. Rezultaty 50 wykwalifikowanych nauczyciel, doposa\u017cone 4 szko\u0142y, 275 u. kt\u00f3rzy nabyli kompet. kluczowe. Dzia\u0142. podejmowane w pr. s\u0105 r\u00f3wnie\u017c z celem Dzia\u0142.12.2, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie dost.do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa), jak r\u00f3wnie\u017c tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego i indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty nabycie kompetencji przez na.w zakresie TIK w nauczaniu. U. uzyskaj\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci/rozwin\u0105 ju\u017c posiadane umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedmiot\u00f3w mat.-przyrod., j.obcych, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zesp. Osi\u0105gn. za\u0142o\u017conych w proj. wska\u017anik. prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na osi\u0105gni\u0119cie", "BENEFICJENT": "GMINA RACHANIE", "TYTUL": "Nowe mo\u017cliwo\u015bci dla uczni\u00f3w i nauczycieli w gminie Rachanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "313147.31", "WARTOSC": "368408.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest: zwi\u0119kszony poziom upowszechnienia us\u0142ug w zakresie edukacji przedszkolnej i podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w nowoutworzonym oddziale przedszk. dla dzieci w wieku 3-4 lat oraz rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 edukacyjnych dla 15 dzieci w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Michalowie do 31.12.2018 r. (Typ projekt\u00f3w 1 i 2) Realiz. proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gn. celu szczeg. Prioryt. Inwest. 10i, kt\u00f3rym jest zwi\u0119ksz. udzia\u0142u dzieci (dz) w wieku przedszk. w wys. jako\u015bci eduk.przedszk. poprzez: - utw. w ramach proj. 15 nowych miejsc dla dzieci (dz) 3-4 letnich, - organiz zaj\u0119\u0107 dodatk z zakr. logopedii, gimnastyki korekcyjno-kompensacyjnej, umuzykalniaj\u0105co -rytmicznych dla 15 dzieci, - zakup nowocz. sprz\u0119tu i pomocy dydakt. do realiz. zaj., org.placu zabaw. Bezpo\u015brednim rezultatem interwencji w ramach projektu, b\u0119dzie powstanie 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci uczestnicz\u0105cych w wychowaniu przedszkolnym we wspartym o\u015brodku wychowania Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) w projekcie stanowi: 15 dzieci (7 dzi i 8 ch) w wieku 3-4 l. oraz ich rodzice/opiek.prawni zamieszk w my\u015bl przep. KC na terenie GR, dla kt\u00f3rych utw. zostan\u0105 nowe miejsca wychow. przedszk. w Przedszk. Samorz.w Michalowie PSM - o\u015br wych przedsz (organ prow-GR),kt\u00f3ry dot\u0105d nie korzyst ze \u015br.EFS dost\u0119p.w l.2007-2013w ramach proj.konk.w Poddzia\u0142.9.1.1POKL(kryt.prem.nr1). \u00a0 Zadania: 1. Utworzenie i funkcjonowanie 1 oddzia\u0142u przedszkonego dla 15 dzieci 3-4letnich w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Michalowie 2. Organizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 15 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do nowoutworzonego oddzia\u0142u przedszkolnego w PSM 3. Organizacja placu zabaw \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA RACHANIE", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkolaki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "OTE SZYMON MANDZIARZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.46}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1326.8511943127958, "v": "7,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.85, "v_pc": "1326,85 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 914.5697611374407, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.92}, {"name": "Gimnazja", "value": 122.3497895734597, "v": "645,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 87.92650616113743, "v": "463,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 84.27142748815167, "v": "444,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 42.65100853080568, "v": "224,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 26.134286255924167, "v": "137,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22.347577251184838, "v": "117,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.57304644549763, "v": "92,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.804762085308057, "v": "25,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3.9284701421800947, "v": "20,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.2945592417061611, "v": "1,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1159.2760473933645, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.7, "v_pc": "1159,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 708.8522426540284, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.14}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 393.64638862559246, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.95}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.83490426540284, "v": "210,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 10.67085308056872, "v": "56,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.92}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.4104796208530805, "v": "17,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.80978009478673, "v": "14,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05139905213270142, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 171.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 398.6182047393365, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.86, "v_pc": "398,62 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 307.79612322274875, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.32156018957346, "v": "133,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21.9226009478673, "v": "115,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 20.85695924170616, "v": "110,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12.25762843601896, "v": "64,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10.463332701421802, "v": "55,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 253.77004739336493, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28, "v_pc": "253,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 149.59082274881519, "v": "789,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.94}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 73.62510710900474, "v": "388,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.01}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30.554117535545025, "v": "161,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.04}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 224.11153744075833, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.54, "v_pc": "224,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 99.42064454976304, "v": "524,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.36}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 30.613999999999997, "v": "161,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 29.479063507109004, "v": "155,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2356.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 28.342064454976306, "v": "149,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.631376303317538, "v": "135,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.43}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.668246445497631, "v": "29,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4.671781990521327, "v": "24,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.2843601895734597, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 154.92982938388624, "v": "817,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83, "v_pc": "154,93 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 72.80169289099526, "v": "384,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25.29192606635071, "v": "133,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17.35918672985782, "v": "91,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 15.288502369668247, "v": "80,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.104054976303317, "v": "53,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.52}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6.887040758293839, "v": "36,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 4.705342180094787, "v": "24,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.3070028436018957, "v": "12,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.18508056872037915, "v": "0,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 128.806, "v": "679,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18, "v_pc": "128,81 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 65.33222559241706, "v": "344,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39.740240758293844, "v": "209,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 16798.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.85}, {"name": "Biblioteki", "value": 19.942064454976304, "v": "105,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.48}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.7914691943127963, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 89.91202085308058, "v": "474,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.22, "v_pc": "89,91 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84.73396777251186, "v": "446,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3.2735981042654028, "v": "17,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.64}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1.9044549763033176, "v": "10,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 81.16377440758293, "v": "428,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0, "v_pc": "81,16 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "338.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "168.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 81.16377440758293, "v": "428,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 61.6296625592417, "v": "325,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "61,63 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.21325687203792, "v": "185,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.13}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 26.41640568720379, "v": "139,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.86}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42.76323791469194, "v": "225,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 510.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "42,76 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 35.26066350710901, "v": "186,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 82.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7.0064909952606635, "v": "36,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.38}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.49608341232227493, "v": "2,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.16}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36.32404360189574, "v": "191,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89, "v_pc": "36,32 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35.37617630331754, "v": "186,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.39}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.9478672985781991, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 25.67936303317536, "v": "135,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "25,68 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "52.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 25.67936303317536, "v": "135,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20.597670142180096, "v": "108,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "20,60 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18.091509004739336, "v": "95,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.83}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2.5061611374407584, "v": "13,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.16}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15.792985781990522, "v": "83,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "15,79 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "110.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7.780094786729858, "v": "41,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7.759431279620853, "v": "40,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.13}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21554502369668246, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.037914691943127965, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15.343139336492891, "v": "80,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "15,34 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15.343139336492891, "v": "80,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.0961630331753556, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,10 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.7398312796208533, "v": "14,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.49}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.35633175355450236, "v": "1,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.5}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.037914691943127965, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.037914691943127965, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}