{"gmina": "Tarnawatka", "typ_gminy": "gmina wiejska Tarnawatka", "kod_gus": "060611018092", "kod_gus_powiatu": "060611018000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "3'956", "budzet": {"dochody": "18,69 mln z\u0142", "wydatki": "18,17 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16370082.860000005, "dane1": 15912439.469999993, "dane2": 15912439.469999993, "dane3": 457643.3900000118}, {"label": "2017", "dane0": 21505060.089999992, "dane1": 22228036.94, "dane2": 21505060.089999992, "dane4": 722976.8500000089}, {"label": "2018", "dane0": 19174597.689999998, "dane1": 21601102.78000001, "dane2": 19174597.689999998, "dane4": 2426505.090000011}, {"label": "2019", "dane0": 18689381.260000005, "dane1": 18168272.599999994, "dane2": 18168272.599999994, "dane3": 521108.6600000113}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3041166.6, "dane1": 4279773.300000001}, {"label": "2017", "dane0": 2974451.7199999997, "dane1": 7174538.4}, {"label": "2018", "dane0": 2997797.28, "dane1": 8005277.3599999985}, {"label": "2019", "dane0": 3429956.1199999996, "dane1": 5323472.379999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "339,49 tys z\u0142", "wydatki": "340,36 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.45764339000001175}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.45764339000001175}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7229768500000089}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7229768500000089}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.426505090000011}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.426505090000011}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5211086600000113}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5211086600000113}], "dochod_ue": "692,71 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,45 mln z\u0142", "gmina_pc": "1883.2 z\u0142", "powiat": "2,22 mln z\u0142", "powiat_pc": "562.4 z\u0142", "wojewodztwo": "3,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "342,83 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "273,32 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3429956.1199999996, "wydatki": 5323472.379999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "27686600.35", "WARTOSC": "40409305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A2), ID: 3.3.06.10a2 w powiecie tomaszowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 492,90 km. W wyniku realizacji Projektu 7 942 gospodarstw domowych oraz 48 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 7 942 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A2, ID: 3.3.06.10a2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 418.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-10-27", "DOFINANSOWANIE": "1411183.99", "WARTOSC": "2568499.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Urz\u0105d Gminy w Tarnawatce oraz Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum w Tarnawatce. Zaplanowany zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 ww. budynk\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (instalacja fotowoltaiczna). Zakres prac obejmuje m.in.: wymian\u0119 kot\u0142\u00f3w i instalacji c.o. wraz z wykonaniem wewn\u0119trznej instalacji gazu dla potrzeb kot\u0142owni, zamurowanie okna, docieplenie stropu, stropodachu, \u015bcian zewn\u0119trznych, monta\u017c nawiewnik\u00f3w higrosterowalnych, wymian\u0119 stolarki okiennej, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, docieplenie dachu, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 pracownicy UG, uczniowie i pracownicy Szko\u0142y Podst. i Gimn. w Tarnawatce, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy Gminy, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105 m.in.: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 1417,58 GJ/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych:120,43 CO2/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0025 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA TARNAWATKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Tarnawatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 356.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-04-12", "DOFINANSOWANIE": "1267052.82", "WARTOSC": "1797725.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka", "OPIS": "Projekt tworzy nowe instalacje do produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca, a jego realizacja odb\u0119dzie si\u0119 na obszarze OSI:3.Obszary przygraniczne,4.Obszary gosp.wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych oraz 6.Typ projektu: Budowa i przebudowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.Projekt odpowiada na zdiagnozowane potrzeby interesariuszy.G\u0142\u00f3wnym problemem do rozwi\u0105zania b\u0119dzie obni\u017cenie szkodliwej emisji CO2 na obszarze G.Tarnawatka poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej oraz zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii s\u0142onecznej w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii cieplnej poprzez zakup i monta\u017c 198 instalacji solarnych Moc instalacji wspartych w proj.wynosi:0,930MW Za\u0142o\u017cenia projektu: -zast\u0119powanie istniej\u0105cej produkcji en.z surowc\u00f3w kopalnych produkcj\u0105 z OZE -wdra\u017canie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania en.w oparciu o technologie TIK (w tym pomiaru,obs\u0142ugi i monitoringu wykorzystania en. w kontek\u015bcie ich skalowalno\u015bci,elastyczno\u015bci i niezale\u017cno\u015bci od dostawc\u00f3w) -uruchamia serwisy,za po\u015brednictwem kt\u00f3rych u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dokonywa\u0107 transakcji on-line (zawieranie um\u00f3w,odczyty licznik\u00f3w,pobieranie op\u0142at,stan rozlicze\u0144,uwagi i skargi, zapytania, dost\u0119pno\u015b\u0107 dotychczasowych i nowych us\u0142ug -wp\u0142ywa na realizacj\u0119 cel\u00f3w o charakterze strategicznym jako element szerzej zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 w kt\u00f3rych istotnym efektem jest kumulacja i koordynacja inwestycji,kt\u00f3rych \u0142\u0105czna realizacja poprzez efekt skali pozwala uzyska\u0107 lepsze rezultaty przez wpisywanie si\u0119 w PGN -zawiera rozwi\u0105zania gwarantuj\u0105ce trwa\u0142o\u015b\u0107 proj.w zakresie dostaw paliwa lub energii (instalacje kumuluj\u0105ce energi\u0119) -Efektywno\u015b\u0107 kosztowa budowy 1 jednostki wytwarzania energii cieplnej- 7 777,74z\u0142 -Efekt.kosztowa 1MW dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii-1 8357 58z\u0142 Zakres proj.nie obejmuje wsparcia opisanego w art.1ust.2-5 Rozporz\u0105dzenia Komisji(UE)NR 651/2014 z dnia 17VI2014.Na obszarze obj\u0119tym realizacj\u0105 proj.nie istnieje konieczno\u015b\u0107 opracowania program\u00f3w dot. ochrony powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA TARNAWATKA", "TYTUL": "Odnawialne \u017cr\u00f3d\u0142a energii w Gminie Tarnawatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 320.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-02", "DOFINANSOWANIE": "789196.54", "WARTOSC": "928506.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do eduk. przedsz. dla dzieci w wieku 3-4 lat z terenu GWT poprzez utworzenie 25 nowych m-sc w nowotworzonym OWP w okresie od 1.09.2019 r. do 31.08.2020 r., a tak\u017ce rozszerzenie oferty edukacyjnej o specjalistyczne zaj\u0119cia: logopedyczne, psychologiczne, umuzykalniaj\u0105co-rytmiczne oraz korekcyjno-kompensacyjne, realizowane w celu wyr\u00f3wnania stwierdzonych deficyt\u00f3w (Typy projekt\u00f3w: 1 i 2). Niniejszy projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu/\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owego/ych RPO WL 2014-2020. Proj. umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w wieku 3-4 lat z terenu\u00a0GWT w wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego w oddzia\u0142ach przedszkolnych. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w eduk.przedszk.o 25 os\u00f3b. Ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach RPO WL 2014-2020 zostanie sfinansowanych 25 m-sc wych.przedszk.Gr.docelowa:25 dzieci z gminy Tarnawatka. Zadania: utworzenie i doposa\u017cenie oddzia\u0142u w nowotworzonej plac\u00f3wce i realizacja podstawy programowej, oraz prowadzenie zaj.specjalistycznych.Na wszystkich etapach Proj. zachowana jest polityka r\u00f3wno\u015bci szans K i M, zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nospraw.oraz zasada zr\u00f3wnowa\u017c. rozwoju. Proj.jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi przepisami prawa krajowego, w tym dotycz\u0105cymi zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Wn o\u015bwiadcza, \u017ce dodatkowe zaj.realizowane b\u0119d\u0105 poza bezp\u0142.czasem funkcjonowania OWP oraz nie by\u0142y wcze\u015bniej finansowane. Wszystkie zadania zaplanowane w ramach projektu zosta\u0142y opracowane na podstawie diagnozy przygotowanej i przeprowadzonej przez OWP oraz zatwierdz.przez osob\u0119 upowa\u017cnion\u0105 do podejmowania decyzji. Utworz. nowego oddz.przedszkol. Zaj. z grafomotoryki, logopedii i wsparcie psychologiczne Zaj. gimnast. i muzyczno-rytmiczne (zaj. koryguj\u0105ce wady postawy,rytmika,taniec) Wsparcie psychol-logop. Wsparcie dla nauczycieli Utworzenie pla", "BENEFICJENT": "GMINA TARNAWATKA", "TYTUL": "Przedszkolaki z Tarnawatki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 199.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "595850.00", "WARTOSC": "701000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka", "OPIS": "Cel g\u0142. proj.: Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 us\u0142ug spo\u0142. dla 60 os.\u00f3b po 60 roku \u017cycia, niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek z terenu gminy wiejskiej Tarnawatka poprzez rozw\u00f3j \u015brodowiskowych form pomocy i samopomocy w formie 2 klub\u00f3w seniora do 30.09.2020 r.: Tarnawatka utworzenie 20 m-c dla 30 os. oraz w Tarnawatce-Tartak utworzenie 20 m-c dla 30 os. G\u0142. rezultaty: Liczba wspartych w programie m-sc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 40 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie \u2013 60 Grupa Docelowa [GD]:60 os.(42K i 18M), mieszk. G.Tarnawatka, w w. 60 lat i wi\u0119cej, niesamodzielne, wykluczone i zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142. (wg. definicji Wyt. w zakresie realizacji przeds. w obsz. w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zw. ub\u00f3stwa z wyk. \u015br. EFS i EFRR 2014-2020), jako najbardziej potrzebuj\u0105ce kompleksowego wsparcia. Osoby te dysponuj\u0105 wolnym czasem, nie s\u0105 aktywne zawodowo (emeryci, renci\u015bci), do\u015bwiadczaj\u0105 tak\u017ce izolacji spo\u0142ecznej i poczucia samotno\u015bci, co prowadzi do obni\u017cenia jako\u015bci ich \u017cycia. Kluby Seniora b\u0119d\u0105 m-cem spotka\u0144 os\u00f3b starszych, w nieformalnej atmosferze, z jak najwi\u0119kszym spontanicznym zaanga\u017cowaniem samych senior\u00f3w Dzia\u0142ania klub\u00f3w b\u0119d\u0105 integrowa\u0107 senior\u00f3w i wspiera\u0107 aktywno\u015b\u0107 os\u00f3b starszych, ale przede wszystkim zapewnia\u0107 im dobre towarzystwo, w pobli\u017cu miejsca zamieszk. Kluby pozwol\u0105 na kszta\u0142tow.w\u015br\u00f3d senior\u00f3w nawyk\u00f3w do czynnego, kreatywnego sp\u0119dzania wolnego czasu, rozwoju umiej\u0119tno\u015bci, nauki radzenia sobie w nowych syt. oraz dostosowania si\u0119 do reali\u00f3w obecnego \u015bwiata. Uczestnicy mog\u0105 sp\u0119dza\u0107 czas w klubie w pe\u0142nym wymiarze lub bra\u0107 udzia\u0142 w wybranych zaj\u0119ciach/aktywno\u015bciach. G\u0142. zadania: 1.\u00a0Zagospodarowanie czasu wolnego i edukacja dla os\u00f3b 60+ 2.\u00a0Dzia\u0142ania prozdrowotne dla os\u00f3b 60+ 3.\u00a0Poradnictwo dla os\u00f3b 60+ 4. Udzia\u0142 w kulturze i \u017cyciu codziennym dla os\u00f3b 60+", "BENEFICJENT": "GMINA TARNAWATKA", "TYTUL": "Klub seniora w gminie Tarnawatka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-02", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "3508615.93", "WARTOSC": "6923238.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u201eInternet NGA na obszarze 031\u201d polega na wykonaniu sieci dost\u0119powo - dystrybucyjnej, kt\u00f3ra swoim zasi\u0119giem obejmie gos. domowe z obszaru interwencji, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna zakwalifikowanej jako wykluczona cyfrowo tzn. niemaj\u0105ca mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach. Obszar interwencji POPC01_060031 obejmuj\u0105cy miejscowo\u015bci Ciotusza Nowa, Ciotusza Stara, Grabowica, Kolonia Podrus\u00f3w, \u0141uszczacz, Majdan Sopocki Pierwszy, Majdan Sopocki Drugi, Od Majdanu, R\u00f3\u017ca, Zag\u00f3ra, Zuby, Wieprz\u00f3w Ordynacki, D\u0105browa Tomaszowska, Kolonia Dolna, Majdan G\u00f3rny, Majdanek, Pod Lasem, Rog\u00f3\u017ano, Sabaudia, Wieprzowe Jezioro na terenie gmin Susiec, Tarnawatka i Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana sie\u0107 obejmie zasi\u0119giem gosp. domowe z obszaru interwencji, min. 1291 gosp. domowych uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119p do szerokopasmowej sieci o przepustowo\u015bci co najmniej 100 Mb/s. Sie\u0107 szerokopasmowa NGA zostanie wybudowana w technologii FTTH. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 dost\u0119pu gosp. domowym do wybudowanej sieci szerokopasmowej Wnioskodawca zapewni wybudowanymi przy\u0142\u0105czami i instalacjami abonenckim. Wybudowana sie\u0107 NGA wyposa\u017cona zostanie w dwa w\u0119z\u0142y aktywne dost\u0119powe zlokalizowane w miejscowo\u015bci Ciotusza Nowa, Majdan G\u00f3rny na terenie gmin Susiec, Tomasz\u00f3w Lubelski w powiecie tomaszowskim w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Wybudowana infrastruktura telekomunikacyjna zapewni dost\u0119p hurtowy, poprzez swoj\u0105 nadmiarowo\u015b\u0107 oraz elastyczno\u015b\u0107. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wyeliminowania terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, a za pomoc\u0105 wybudowanej infrastruktury, gospodarstwom domowym zostanie dostarczony Internetu o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s. Projekt skierowany jest do gospodarstw domowych, szk\u00f3\u0142 publicznych, podmiot\u00f3w publicznych, podmiot\u00f3w leczniczych ale z uwagi na mo\u017cliwo\u015bci techniczne sieci, b\u0119dzie tak\u017ce dost\u0119pny dla przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacy", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. KOPER JAN", "TYTUL": "Internet NGA na obszarze 031", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "187119.00", "WARTOSC": "220140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska", "OPIS": "Celem projektu jest zmniejszenie dysproporcji i wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych min 41 uczni\u00f3w(20 dziewczynek i 21 ch\u0142opc\u00f3w) z Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej w Jezierni i Wieprzowie Ordynackim z obszar\u00f3w wiejskich woj. lub. poprzez dodatkowe zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z matematyki i j\u0119zyka angielskiego oraz k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 z przyrody i zaj\u0119\u0107 komputerowych do 30.06.2018r. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie nabycie przez uczestnik\u00f3w projektu kompetencji kluczowych na rynku pracy (matematycznych, j\u0119zykowych, naukowo-technicznych). Dodatkowo dzi\u0119ki realizacji projektu dla Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej w Jezierni zakupiony sprz\u0119t ICT oraz pomoce dydaktyczne dla pracowni przyrodniczej. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zbie\u017cne z diagnozami potrzeb edukacyjnych Niepublicznej Szko\u0142y Podstawowej w Jezierni i Wieprzowie Ordynackim, zatwierdzonymi przez organy prowadz\u0105ce tych szk\u00f3\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"WIEDZA, EDUKACJA, ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i wi\u0119ksze kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEMYS\u0141AW PASIECZNY IT SOLUTIONS", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.94}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 595738.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396938.12}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 85246.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 79499.7}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18450.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4013.6}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 785134.9699999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 378288.13}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 299131.11000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 139840.75999999998}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 116912.19999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 108935.89}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101972.88}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 95014.02}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 92336.40000000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 91769.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 90464.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83758.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79393.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 57283.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 56891.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 42614.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35874.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30430.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29080.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20419.56}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19231.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13137.39}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11639.12}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11593.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9574.01}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8389.6}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6762.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6559.1}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6199.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6063.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5976.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5031.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4392.490000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4144.83}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3931.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3291.0099999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2730.5}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 2250.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1879.97}, {"name": "Cmentarze", "value": 1579.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1431.9}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 429.27}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 41.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.72}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3393786.6}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1609208.52}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 158652.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 148800.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 126080.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 106745.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 87553.88}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 58267.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 52500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 20069.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15894.939999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15740.720000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 12742.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6588.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5990.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4432.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4201.22}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3149.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2832.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1955.21}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1232.77}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 750.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 399.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 40.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2485999.3699999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 983326.1699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475067.7099999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 445919.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 370611.77999999997}, {"name": "Gimnazja", "value": 299314.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 165674.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 156960.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 154071.35}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 148634.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 120085.59}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 96757.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 95181.93000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90933.72}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 85115.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 82400.31000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 46514.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 43146.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 42205.95000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 41228.240000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38500.439999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17319.56}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5095.34}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3524.0099999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 830.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 477328.95}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 48177.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 244437.90000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28884.46}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7615.54}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 159614.24}, {"name": "Biblioteki", "value": 74388.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 24364.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4101.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 153676.32}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75764.56}, {"name": "Przedszkola", "value": 24452.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8795.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 135764.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 106846.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12382.76}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 595738.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 455441.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 79499.7}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18450.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12893.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10009.82}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4013.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3839.99}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 879247.1200000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 557047.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 415828.63999999996}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 326135.94999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 230681.19}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 142431.76}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 119698.58999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 56891.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41306.48}, {"name": "Rodzina", "value": 35236.68000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30430.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18222.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11008.65}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6559.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6199.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5843.51}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 41.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5151795.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 356183.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 170674.72000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70845.41}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 69030.72}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28950.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15894.939999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1955.21}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1232.77}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3644917.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1558131.3099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 467369.38}, {"name": "Rodzina", "value": 246380.81}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 218956.11}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 198189.10999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 95181.93000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38523.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17319.56}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9450.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 477328.95}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 100000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 48177.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 244437.90000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15234.46}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13650.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 5850.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1765.54}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 183978.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74388.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 14000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4101.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 153676.32}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 75764.56}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24452.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8795.29}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 135764.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 106846.82}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12382.76}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5433412.6099999985, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.9, "v_pc": "1373,46 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3440385.0399999996, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1780946.89, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 191231.85, "v": "191,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20419.56, "v": "20,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 429.27, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 725.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5323472.379999998, "v": "5,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.3, "v_pc": "1345,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3149981.8999999994, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 967927.3699999999, "v": "967,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.18}, {"name": "Gimnazja", "value": 354671.56, "v": "354,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 229021.47999999998, "v": "229,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 190589.86, "v": "190,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 138160.58000000002, "v": "138,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119082.73000000001, "v": "119,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 92607.93000000001, "v": "92,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 105.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 53808.07, "v": "53,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19231.3, "v": "19,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8389.6, "v": "8,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 655.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2075383.6700000002, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.42, "v_pc": "524,62 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "62.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1076412.57, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 673495.7000000001, "v": "673,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.45}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 163685.36000000002, "v": "163,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 102527.15, "v": "102,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 59262.89, "v": "59,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.85}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1129958.5499999998, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.21, "v_pc": "285,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "74.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 652629.6, "v": "652,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 477328.95, "v": "477,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.24}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1054234.2699999998, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8, "v_pc": "266,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 457202.4799999999, "v": "457,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 158652.0, "v": "158,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 125837.6, "v": "125,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 106745.84, "v": "106,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 101972.88, "v": "101,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.67}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 87553.88, "v": "87,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13137.39, "v": "13,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2730.5, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 401.70000000000005, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 781577.4199999999, "v": "781,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.3, "v_pc": "197,57 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "55.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 684692.1399999999, "v": "684,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 85246.16, "v": "85,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 394.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.9}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11639.12, "v": "11,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 777441.7999999999, "v": "777,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27, "v_pc": "196,52 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 340359.35000000003, "v": "340,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.77}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 298756.84, "v": "298,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 91769.67, "v": "91,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18450.0, "v": "18,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17055.04, "v": "17,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4050.9, "v": "4,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 383020.3499999999, "v": "383,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "96,82 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 218140.81, "v": "218,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90491.36999999998, "v": "90,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.62}, {"name": "Biblioteki", "value": 74388.17, "v": "74,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.42}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 339887.47, "v": "339,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87, "v_pc": "85,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "363.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 266779.12, "v": "266,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73108.34999999999, "v": "73,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.5}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 230799.25000000003, "v": "230,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3746.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27, "v_pc": "58,34 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230799.25000000003, "v": "230,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3746.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 172586.44, "v": "172,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94, "v_pc": "43,63 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 108329.13000000002, "v": "108,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 62.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 58267.31, "v": "58,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5990.0, "v": "5,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 153676.32, "v": "153,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84, "v_pc": "38,85 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 153676.32, "v": "153,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 108199.6, "v": "108,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1098.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "27,35 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 92.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8199.6, "v": "8,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 78622.49, "v": "78,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "19,87 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 73190.59, "v": "73,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.09}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.08}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1431.9, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49408.76, "v": "49,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "12,49 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24777.0, "v": "24,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.14}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23801.0, "v": "23,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 830.76, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36062.46, "v": "36,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,12 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "94.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20182.489999999998, "v": "20,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15879.97, "v": "15,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34444.25, "v": "34,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,71 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 34444.25, "v": "34,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5843.51, "v": "5,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 371.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,48 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4263.88, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 72.96}, {"name": "Cmentarze", "value": 1579.63, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.03}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 41.0, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 41.0, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}