[{"DATA_KONIEC": "2020-10-09", "DATA_START": "2018-10-10", "DOFINANSOWANIE": "5760000.00", "WARTOSC": "6800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: Volynska oblast", "OPIS": "The highest intensity of diversified phenomena related to cross-border traffic is found within a 50-km-wide strip of land located along the national border. Limited access to the border regions, resulting from the lack of an integrated network of transport systems which would direct traffic to border crossings, appears to pose a major challenge. The transport infrastructure within the cross-border areas plays a vital role in the regional and international transport system. The initiative falling within the scope of the Project is aimed at making the borderland locations available to investors, through a modern transport infrastructure, and also at improving (i) the quality of life of the local population, (ii) the tourist and economic attractiveness of the border regions, and (iii) the overall road-traffic safety. The Project will exert a positive impact on the road-traffic conditions within the transport system of the Lubelskie Voivodeship by ensuring faster and more convenient access to tourist areas located on both sides of the state border, i.e. in the \u0141\u0119czy\u0144sko-W\u0142odawskie Lake District (Poland) and in the Shatsky National Park (Ukraine). The main purpose of the project is to improve accessibility to the social and economic infrastructure, which will increase the entrepreneurial and tourist attractiveness of the region, thus exerting a positive impact on the quality of life of its residents. The project outcomes will comprise establishing a transport connection between the Zbere\u017ce-Adamczuki border crossing and the TEN-T network (DK 17), along with improving road-traffic safety. By improving the quality of road infrastructure, the project will contribute to: - shortening travel times, - improving road-traffic safety, - proliferating external investments, - improving the functioning of the road-transport system, - reducing any negative environmental impact, - improving the living conditions of the local population. Improving the safety of tran", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE", "TYTUL": "Extension of the voivodeship road No 812 on the section Korolowka - Wlodawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2710556.11", "WARTOSC": "3216132.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w pow. w\u0142odawskim.W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. do 29 r.\u017c. w szczeg\u00f3lno\u015bci os. bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Realizacja wsparcia przebiega\u0107 b\u0119dzie w okresie od 01.01.2020r. do 30.06.2021r.Udzia\u0142 w proj. we\u017amie og\u00f3\u0142em 320 os.(195K /125M) w 220r.- 220 os. i w 2021r.- 100os.Co najmniej 20% uczest. proj. stanowi\u0107 b\u0119dzie os. znajd. w trudnej sytuacji na rynku pracy.W proj. zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 minim. poziom\u00f3w efektywno\u015bci zatrudn. dla wszystkich grup docelowych:44% os. w najtrudniejszej sytuacji oraz 59,5% pozosta\u0142ych os. nienale\u017c\u0105cych do ww. grup.Dla ka\u017cdego z uczestn. przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczest. Na tej podst. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrum. rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ust. o promocji zatrudn. i instytucjach (). Wszystkie os. obj\u0119te zostan\u0105 po\u015bredn. pracy lub poradnictwem zawodow., 96 os. uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje potwierdzone odpow. dokum.Bon szkolen. otrzyma 16 os. (11 os.- 2020r; 5- 2021r.), bon na zasiedlenie66 os. (41- 2020; 25- 2021), sta\u017cami obj\u0119tych zostanie 122 os. (90- 2020; 32- 2021), szkol. grupowymi obj\u0119tych zostanie 80 os. (50- 2020; 30- 2021), jedn. \u015brod. na podj\u0119cie dzia\u0142al. gospodar. otrzyma 18 os. (12- 2020; 6- 2021), zatrudnien. w ramach refundacji koszt\u00f3w wyposa\u017cenia/ doposa\u017c. stanowiska pracy otrzyma 18 os.(12- 2020; 6- 2021).Dodatkowo uczestnik. proj. b\u0119dzie 125 os. pracuj\u0105cych tj: prac. przedsi\u0119b., os. samozatrudn. i prac. organ. pozarz\u0105d. kt\u00f3re obj. zostan\u0105 instrum. dofinansow. (COVID-19).Wydatki projektu s\u0105 zgodne z Wytycznymi w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFRR, EFS i FS na lata 2014- 2020 i niezb\u0119dne do osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w proj. s\u0105 zgodne z SZOOP, a tak\u017ce z ustaw\u0105 o promocji zatrudn. i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2645242.22", "WARTOSC": "3112049.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaktywizowanie zawodowe w okresie od stycznia 2020 do czerwca 2021 roku\u00a0320 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych w PUP we W\u0142odawie. Okres realizacji projektu: 01.01.2020 - 30.06.2021r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 44,3% uczestnik\u00f3w projektu nale\u017c\u0105cych do grupy os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacji do poziomu ISCED 3. I 60,4% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Poprzedzona zostanie identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnik\u00f3w opracowaniem lub uaktualnieniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszystkie osoby (320) obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym,\u00a0160 os. sta\u017cem (dodatkowo\u00a010 os. skierowanych zostanie na sta\u017c po uko\u0144czonych szkoleniach),\u00a080 os. szkoleniami grupowymi,\u00a020 os. zatrudnieniem w ramach refundacji pracodawcy koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy,\u00a040 os. zatrudnieniem w ramach prac interwencyjnych i\u00a020 os. otrzyma jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienei os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie w\u0142odawskim (VI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2413819.16", "WARTOSC": "2626857.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 17% niepe\u0142nosprawnych, 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocyII (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Realizacja wsparcia przebiega\u0107 b\u0119dzie w okresie od stycznia 2017 roku do wrze\u015bnia 2018 roku. Wszystkie- 344 osoby obj\u0119te zostanie po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym. Bon szkoleniowy otrzyma 21 os\u00f3b (15 os. - 2017r., 6 os.-2018 r.), bon na zasiedlenie 41 os. (25 os.- 2017r. 16 os.- 2018r.), szkoleniem grupowym obj\u0119tych zostanie 20 os\u00f3b z czego 50% z nich otrzyma ofert\u0119 sta\u017cu, w ramach projektu, w sumie 250 os\u00f3b (190 os.-2017 r. 60 os.-2018r.) obj\u0119tych zostanie sta\u017cami, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej otrzyma 22 os. (12 os.-2017r., 10 os.- 2018r.) \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2192386.14", "WARTOSC": "2601312.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 os. do 29 r.\u017c. w szczeg\u00f3lno\u015bci os. bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zakwalifikowane do I profilu pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilu pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez: 39% os. w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, os. z niepe\u0142nosprawn., os. d\u0142ugotrwale bezrob., os. z niskimi kwalifikacjami (do poz. ISCED 3). Przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce uczestn. proj. b\u0119dzie 226 os. takich os.- 89 podejmie zatr.54%pozosta\u0142ych os. nienale\u017c\u0105cych do ww. grup. Przy za\u0142o\u017ceniu, \u017ce uczestn. proj. b\u0119dzie 56 takich os. - 31 podejmie zatr.Dla ka\u017cdego z uczestn. przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawod. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawod. danego uczest. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudn. i instytucjach (). Realizacja wsparcia przebiega\u0107 b\u0119dzie w okresie od 1 lipca 2018 r. do 31 grudnia 2019 r. Wszystkie282 os. obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym. 96 os. uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje potwierdzone odpowiednim dokum.Bon szkoleniowy otrzyma 6 os\u00f3b (2 os.- 2018r., 4 os.-2019r.), bon na zasiedlenie 30 os. (10 os.- 2018r. 20 os.- 2019r.), sta\u017cami obj\u0119tych zostanie 153 os. (70 os.- 2018r., 83 os.- 2019r.), szkoleniem grupowym obj\u0119tych zostanie 90 os. z czego 30% (27 os.) otrzyma po szkoleniu ofert\u0119 sta\u017cu w ramach projektu, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej otrzyma 17 os. (7 os.-2018r., 10 os.- 2019r.), zatrudnienie w ramach wyposa\u017cenia lub doposa\u017cenia stanowiska pracy otrzyma 13 os. (5 os.-2018r., 8 os.- 2019r.). Udzia\u0142 w projekcie we\u017amie og\u00f3\u0142em 282 osoby (124 os.- 2018r. 158 os.- 2019r.).", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.09}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1831348.96", "WARTOSC": "1992979.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 17% niepe\u0142nosprawnych, 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni akltywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszystkie osoby (232) obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym. Bon szkoleniowy otrzyma 20 os\u00f3b, bon na zasiedlenie 25 os\u00f3b, sta\u017cami obj\u0119tych zostanie 160 os\u00f3b, szkoleniem grupowym 10 os\u00f3b, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej otrzyma 17 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.85}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1810500.00", "WARTOSC": "1970300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 17% niepe\u0142nosprawnych, 43% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup docelowych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni akltywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszystkie osoby (240) obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym. Bon szkoleniowy otrzyma 25 os\u00f3b, bon na zasiedlenie 25 os\u00f3b, sta\u017c 160 os\u00f3b, szkolenia indywidualne 10 os\u00f3b, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142ano\u015bci gospodarczej 20 os\u00f3b. Strona -", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie w\u0142odawskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1736115.56", "WARTOSC": "2042488.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaktywizowanie zawodowe do ko\u0144ca 2017 roku 207 os. bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych w PUP we W\u0142odawie. Okres realizacji projektu: 01.01.2017- 31.12.2017r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn. przez co najmniej: 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 33% os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., 39% kobiet, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 33% niepe\u0142nosprawnych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 95% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy udzia\u0142 w projekcie. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestn. przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Poprzedzona zostanie opracowaniem Indywidualnego Planiu Dzia\u0142ania. Na tej podst. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszystkie osoby (207) obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, 135 os. sta\u017cem, 40 os. szkoleniami grupowymi, 15 os. szkoleniami indywidualnymi, 22 os. zatrudnieniem w ramach refundacji pracodawcy koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy, 20 os. zatrudnieniem w ramach prac interwencyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szceg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie w\u0142odawskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1111113.48", "WARTOSC": "1307192.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaktywizowanie zawodowe do ko\u0144ca 2018 roku 152 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych w PUP we W\u0142odawie. Okres realizacji projektu: 01.01.2018-31.12.2018r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 42% uczestnik\u00f3w projektu. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 95% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy udzia\u0142 w projekcie. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Poprzedzona zostanie opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszystkie osoby (152) obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, 81 os. sta\u017cem, 30 os. szkoleniami grupowymi, 5 os. szkoleniami indywidualnymi, 18 os. zatrudnieniem w ramach refundacji pracodawcy koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy, 18 os. zatrudnieniem w ramach prac interwencyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie w\u0142odawskim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1105372.84", "WARTOSC": "1300438.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaktywizowanie zawodowe do ko\u0144ca 2019 roku 154 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych w PUP we W\u0142odawie. Okres realizacji projektu:01.01.2019-31.12.2019r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 45% uczestnik\u00f3w projektu nale\u017c\u0105cych do grupy os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacji do poziomu ISCED 3. I 60% dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 95% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy udzia\u0142 w projekcie. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestnika przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Poprzedzona zostanie identyfikacj\u0105 potrzeb uczestnik\u00f3w opracowaniem lub uaktualnieniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszystkie osoby (154) obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, 80 os. sta\u017cem (dodatkowo 12 os. skierowanych zostanie na sta\u017c po uko\u0144czonych szkoleniach), 40 os. szkoleniami grupowymi, 12 os. zatrudnieniem w ramach refundacji pracodawcy koszt\u00f3w wyposa\u017cenia stanowiska pracy, 15 os. zatrudnieniem w ramach prac interwencyjnych i 7 os. otrzymaj\u0105 jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie w\u0142odawskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1001429.48", "WARTOSC": "1178152.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaktywizowanie zawodowe do ko\u0144ca 2016 roku 130 os. bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych w PUP we W\u0142odawie. Okres realizacji projektu: 01.01.2016- 31.12.2016r. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudn. przez co najmniej: 30% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 33% os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., 39% kobiet, 38% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 33% niepe\u0142nosprawnych, 40% os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymienionych grup docelowych. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce 95% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy udzia\u0142 w projekcie. W ramach proj. wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowane w PUP jako bezrobotne zakwalifikowane do profilu pomocy I (bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (wymagaj\u0105cy wsparcia). Dla ka\u017cdego z uczestn. przedstawiona zostanie konkretna oferta aktywizacji zawodowej. Poprzedzona zostanie opracowaniem Indywidualnego Planiu Dzia\u0142ania. Na tej podst. PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wszystkie osoby (130) obj\u0119te zostan\u0105 po\u015brednictwem pracy lub poradnictwem zawodowym, 90 os. sta\u017cem, 22 os. szkoleniemz zakresu ECDLSTANDARD, 8 os. szkoleniem \"Obs\u0142uga kas fiskalnych i terminali p\u0142atniczych\", 15 os.zatrudnieniem w ramach refundacji pracodawcy koszt\u00f3wwyposa\u017cenia stanowiska pracy, 15 os. zatrudnieniem w ramachprac interwencyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/ POWIATOWY URZ\u0104D PRACY WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa w powiecie w\u0142odawskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6638578.54", "WARTOSC": "7810092.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 jest NZOZ O\u015brodek Profilaktyki, Diagnozy i Terapii Zdrowia Psychicznego Ma\u0142gorzata Prystupa, P1-Stowarzyszenie Integracji Rodzin PRZYSTA\u0143, P2-Miejski Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej w Che\u0142mie. Projekt obejmie wsparciem w okresie 11.2019-12.2020 - 1000U/400K zam. na terenie m.Che\u0142m i pow: che\u0142mskiego/krasnostawskiego/w\u0142odawskiego/hrubieszowskiego z zaburzeniami psych i ich otoczenie (rodziny/opiekunowie) oraz w ramach dzia\u0142a\u0144 profilaktyczno-edukac-2027 mieszka\u0144c\u00f3w (n-le, lekarze, pracownicy instytucji uslug, studenci, uczniowie pe\u0142noletni) Cel projektu: w ramach nowo utworzonego \u015arodowisk. Centrum Zdrowia Psych- obj\u0119cie zintegrowan\u0105, kompleksow\u0105 opiek\u0105 psychiatryczn\u0105 psychologiczn\u0105, terapeutyczn\u0105 i pozosta\u0142\u0105 medyczn\u0105 w formie pomocy dora\u017anej/ambulatoryjnej/mobilnej oraz us\u0142ugami spo\u0142,aktywizacji edukac-zawodowej i integracji 1000 U/40%K pe\u0142noletnich w trakcie i po przebytych kryzysach psychicznych oraz ich rodzin/opiekun\u00f3w, zam. na terenie m.Che\u0142m i pow. che\u0142mskiego/ hrubieszowskiego/w\u0142odawskiego/krasnostawskiego do 31.12.2020 oraz wzrost kompetencji zawod i spo\u0142 w zakresie kontakt\u00f3w z os. w kryzysie psych u 2027 os. zamieszka\u0142ych jw. i wykonawc\u00f3w zad. do 31.12.2020 Dzia\u0142ania projektowe: -utworzenie i prowadzenie \u015aCZP koordynuj\u0105cego kompleksowe wsparcie os. dotkni\u0119tych kryzysem psych. -oddzia\u0142ywania profilaktyczno-edukacyjne z udzia\u0142em doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w obszaru objetego projektem -\u015bwiadczenia medyczne tj: opieka ambulatoryjna, zesp\u00f3\u0142 kryzysowy-ca\u0142odobowy, mobilny zesp\u00f3\u0142 leczenia-opieka w miejscu zamieszkania -\u015bwiadczenia terapeut, spo\u0142, zawod. -wdro\u017cenie systemu wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy resortami: s\u0142u\u017cb\u0105 zdrowia, policj\u0105, pomoc\u0105 spo\u0142., NGO -adaptacja obiektu na potrzeby \u015aCZP -2 mieszkania chronione/ treningowe\u00a0 Che\u0142mie i Krasnymstawie Projekt realizuje model D002 EKON (KRYT.3)", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ O\u015aRODEK PROFILAKTYKI, DIAGNOZY I TERAPII ZDROWIA PSYCHICZNEGO MA\u0141GORZATA PRYSTUPA", "TYTUL": "\u015arodowiskowe Centrum Zdrowia Psychicznego w Che\u0142mie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1497075.64", "WARTOSC": "1761265.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie do 31.12.2017 aktywno\u015bci zawodowej 64(35K) os\u00f3b bezrobotnych oraz 16(9K) biernych zawodowo, zamieszka\u0142ych na terenie powiatu janowskiego i w\u0142odawskiego oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 34 osoby do 3 m-cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie. W wyniku realizowanych dzia\u0142a\u0144 kwalifikacje zawodowe uzyska 52 osoby bezrobotne, 13 os\u00f3b biernych zawodowo, 32 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne oraz 16 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Efektem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy/ dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 29 os\u00f3b bezrobotnych, 5 os\u00f3b biernych zawodowo, 11 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz 5 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, obj\u0119tych wsparciem. 3 rolnik\u00f3w prowadz\u0105cych gospodarstwo rolne do 2 ha znajdzie zatrudnienie poza sektorem rolnym. Po opuszczeniu projektu 11 os\u00f3b biernych zawodowo b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy. Projekt skierowany jest do 80(44K) os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej: 1) BEZROBOTNYCH-64 os(35K), w tym: d\u0142ugotrwale bezrobotnych (nieprzerwanie ponad 12 m-cy) - 39os(20K); rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin zarejestrowanych jako osoby bezrobotne, prowadz\u0105cych indywidualne gospodarstwa rolne do 2ha, zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa -12os(7K) 2) BIERNYCH ZAWODOWO - 16os (9K,) zamieszka\u0142ych (zgodnie z kodeksem cywilnym) na terenie powiatu janowskiego lub w\u0142odawskiego, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia -16os(6K); osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-39os(20K); kobiety-44; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-20(7K); osoby o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) -51os (23K). W ramach projektu przewidziane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: utworzenie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144; szkolenia zawodowe zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w: kucharz, fryzjer, elektryk, cukiernik, monter zabudowy i rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie, zako\u0144czone egzaminami zewn\u0119trznymi; grupowe poradnictwo zawodowe - warsztaty z zakresu aktywnych technik poszukiwania pracy; po\u015brednictwo pracy; sta\u017ce zawodowe zg. z kierunkami szkole\u0144 (6 m-cy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW LOKALNYCH", "TYTUL": "Szkolenie + sta\u017c = praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4125089.10", "WARTOSC": "4853046.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci powiat\u00f3w che\u0142mskiego, w\u0142odawskiego i hrubieszowskiego poprzez przeszkolenie z rozpoczynania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 120os. bezrobotnych i biernych zawodowo, samozatrudnienie 96 z nich w ramach wsparcia finansowego\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, udzielenie wsparcia pomostowego oraz zapewnienie utworzenia w nowopowsta\u0142ych firmach kolejnych 20 nowych miejsc pracy do 30.05.2020. G\u0142\u00f3wne rezutlaty120os., kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y udzia\u0142 w projekcie96os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y \u015brodki finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej [kryt form spec nr 1]96 dotacji do wysoko\u015bci 23390 tys.z\u0142864 transze (96 os\u00f3b) wsparcia pomostowego finansowego do 1850z\u0142/mies. [kryt form spec nr 1]96 nowopowsta\u0142ych\u00a0przedsi\u0119biorstw20 dodatkowych miejsc pracy w nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach360 h\u00a0szkolenia podstawowego z przedsi\u0119biorczo\u015bci72 h\u00a0szkolenia \u015bredniozaawansowanego z przedsi\u0119biorczo\u015bci1080 h doradztwa indywidualnego576 h indywidualnego coachingu biznesowego \u00a0Grupa docelowa 120os. fizycznych (48K i 48M) w wieku 30 i wi\u0119cej lat, bezrobotnych i/lub biernych zawodowo z powiat\u00f3w:\u00a0che\u0142mskiego, w\u0142odawskiego i hrubieszowskiego, zamierzaj\u0105cych podj\u0105\u0107\u00a0dzia\u0142alno\u015bc gospodarcz\u0105, kt\u00f3re w okresie 12 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu nie by\u0142y zarejestrowane w KRS/ CEIDG/ nie prowadzi\u0142y DG na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w. Osoby te\u00a0nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej\u00a0z grup:w wieku 50 i wi\u0119cej latkobietyniepe\u0142nosprawnid\u0142ugotrwale bezrobotnio niskich kwalifikacjach ZadaniaSzkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Wsparcie finansowe\u00a0na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.Wsparcie pomostowe finansowe i niefinansowe. [kryt form specyf nr 1]", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO \"WIEDZA\"", "TYTUL": "Kierunek samozatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "591466.12", "WARTOSC": "695842.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie kompetencji zaw. 60 uczni\u00f3w (14 K) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. Ireny Kosmowskiej w Korol\u00f3wce-Osadzie zwi\u0119kszaj\u0105ce ich szanse na rynku pracy, przez m.in. realizacj\u0119 sta\u017cy i szkole\u0144, a tak\u017ce podniesienie kompetencji ZAW 15 (6K, 9M) nauczycieli z ZSCKR, przez m.in. kursy i szkolenia oraz podniesienie jako\u015bci nauczania w ZSCKR przez m.in. wyposa\u017cenie w sprz\u0119t niezb\u0119dny do kszta\u0142. ZAW do 31.10.2020. Gr doc z woj. lubelskiego - 60 uczni\u00f3w/czennic (14- K) z ZSCKR oraz 15 nauczycieli (6 K). W proj obj\u0119ci wsparciem s\u0105 UCZ klas II- III technikum na kierunkach Technik: mechanizacji rolnictwa i agrotroniki - 20 uczni\u00f3w , technik agrobiznesu - 20 uczni\u00f3w (14 dziewcz\u0105t, 6 ch\u0142opc\u00f3w), technik mechanizacji rolnictwa / technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych 20 uczni\u00f3w (20 ch\u0142opc\u00f3w). W proj. 60 UCZ ZSCKR odb\u0119dzie sta\u017ce u pracodawc\u00f3w w wymiarze 150 h/UCZ i wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach wyposa\u017c. w wiedz\u0119 niezb na rynku pracy, 15 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkol i kursach, a pracownie szkolne zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t. G\u0142 wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. wykorzyst doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 1 - liczba nauczycieli kszta\u0142 zaw. oraz instr prakt nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifi lub nabyli komp po opuszczeniu programu \u2013 15 - liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zaw. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy \u2013 60 os, 14K - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompet klucz lub umiej uniwers po opuszczeniu programu - 54, 13K. W ramach proj realiz b\u0119d\u0105 zadania: 1. Wyposa\u017c pracowni. - typ 1g 2. Sta\u017ce zaw. - typ 1a proj 3.\u00a0Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania uprawnie\u0144 i dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalist. - typ 1f 4. Kursy i szkolenia dla nauczycieli. - 1 c 5. Zaj dyd-wyr - 1h.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ROLNICZEGO IM. IRENY KOSMOWSKIEJ W KOROL\u00d3WCE - OSADZIE", "TYTUL": "Program rozwoju Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego im. I Kosmowskiej w Korol\u00f3wce-Osadzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "531270.93", "WARTOSC": "625024.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Perspektywy\" jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno- zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105- podopiecznych PCPR we W\u0142odawie- 30 os\u00f3b (17K i 13M) poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w integracji spo\u0142ecznej ukierunkowanych na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 w okresie 1.01.2019 do 31.12.2019. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-11, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-2, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-10. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105ce na terenie powiatu w\u0142odawskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby bierne zawodowo, b) osoby bezrobotne, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) d) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142. kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do nast\u0119puj\u0105cej kategorii os\u00f3b: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-10 os\u00f3b (6K 4M) -osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105- 14 os\u00f3b w tym 10 os\u00f3b stanowi\u0105 os. przebywaj\u0105ce w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej od 17 do 25 r.\u017c. (7K 3M), a 4 os.(4K) to usamodzielniani wychowankowie rodzinnej i instytucjonalnej pieczy zast\u0119pczej -osoby przebywaj\u0105ce w plac\u00f3wkach opieku\u0144czo-wychowawczych-6 os\u00f3b (6M). G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Aktywna integracja, Praca socjalna, Zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie ze standardami i modelami w zakresie pomocy spo\u0142ecznej opracowanymi na poziomie krajowym.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI/POWIATOWE CENTRUM POMOCY RODZINIE WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Perspektywy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4190992.15", "WARTOSC": "4930579.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w powiecie hrubieszowskim, krasnostawskim, w\u0142odawskim, che\u0142mskim ziemskim i grodzkim, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 120 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przyznanie 100 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz udzielenie wsparcia pomostowego do 11.2021r Grupa docelowa projektu to120 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. S\u0105 to osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami , osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne , osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania 1. Szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. (120os.) 2. Dotacja na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (100os.) 3.Wsparcie pomostowe (100os.) Rezultaty -100 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re rozpocz\u0119\u0142y prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w ramach otrzymania bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. -120 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INICJATYWA OBYWATELSKA NASZ CHE\u0141M", "TYTUL": "Dotacja na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3438307.37", "WARTOSC": "4045067.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia i zmniejszenie poziomu bezrobocia w\u015br\u00f3d 100os./53K pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w PUP jako bezrobotne), zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) na terenie woj. lubelskiego (WL), powiat\u00f3w: PC, PK, P\u0141 i PW poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia przygotowuj\u0105cego do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG oraz wsparcie 80 nowopowsta\u0142ych firm do 31VII18r. Rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie: 1. zdobycie wiedzy/umiej\u0119tno\u015bci w zakresie za\u0142o\u017cenia i prowadzenia w\u0142asnej firmy przez 100os./53K 2. powstanie 96 miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG (w tym nowopowsta\u0142e miejsca pracy). Wska\u017aniki produktu: 1. 100os./53K odb\u0119dzie wsparcie doradcze i uko\u0144czy szkolenie \u201ePodstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d 2. 80os. otrzyma wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci (WFRP) i wsparcie pomostowe: finansowe wsparcie pomostowe (FWP) oraz wsparcie szkol. - doradcze o charakterze specjalistycznym. GRUPA DOCELOWA: 100os./53K pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestr. w PUP). w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zam. w PC, PK, P\u0141 i PW, zamierzaj\u0105cych za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142. firm\u0119, z wy\u0142. zarejestr. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okr. 12m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj., w tym: os. pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym bezr. zarejestrowane we w\u0142a\u015bciwym PUP), znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (RP), tj.: kobiety, os. pow. 50r.\u017c., os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. niskowykwalifikowane, OZN, os. zamieszka\u0142e na wsi), os.odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezr., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na RP, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2ha przeliczeniowych. ZAPLANOWANE DZIA\u0141ANIA: 1. poradnictwo indyw. i grupowe, 2. szkolenie \"Podstawy przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, 3. WFRP, FWP i wsparcie pomostowe secjalistyczne. KWOTA DOFINANSOWANIA: 4.045.067,50 z\u0142, WK\u0141AD W\u0141ASNY: 202.253,38 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie WL w okresie 01I2017r.-31VII2018r. Projekt realizowan", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Postaw na (SAMO)ZATRUDNIENIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3008270.91", "WARTOSC": "3539142.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest\u00a0wzrost liczby nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw poprzez rozwijanie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d 70 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej,zamieszkuj\u0105cych teren woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu), nale\u017cych do co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: -os\u00f3b w wieku powy\u017cej 50roku \u017cycia(15%), kobiet(55%),os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(10%),os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych(10%),os\u00f3b o niskich kwalifikacjach(60%), w wyniku realizacji kompleksowego wsparcia w postaci: szkolenia oraz doradztwa (indywidualnego i grupowego) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia w postaci jednorazowych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, wsparcia pomostowego o charakterze szkoleniowo- doradczym, wsparcia pomostowego finansowego,\u00a0 w okresie od 06.2017r. do 01.2019r. Co najmniej 91% tj. 64 os.otworzy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. i poprowadzi j\u0105 przez min.18 m-cy na terenie woj. lubelskiego. Dodatkowo min. 20% UP utworzy dodatkowo miejsca pracy(kryt. prem). Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsc pracy przez uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i utworz\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os\u00f3b w sektorach: - bia\u0142ej gospodarki (tj. sektory zwi\u0105zane z lecznictwem, ochron\u0105 zdrowia, farmaceutyczne, us\u0142ugami medyczno-opieku\u0144czymi oraz przemys\u0142em produkt\u00f3w medycznych) i/lub, - zielonej gospodarki (poza rolnictwem), tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, odnawialnymi \u017ar\u00f3d\u0142ami energii, budownictwem oraz gospodark\u0105 odpadami (kryt. prem.)(min.1). Proj. preferuje utworzenie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych(rekrutacja). \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "\"FORECAST CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0141ASNA FIRMA -SPE\u0141NIENIEM MARZE\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2872753.94", "WARTOSC": "3379710.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w pow. ChZ, ChG, H, K, W, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 80 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy do prowadzenia DG oraz przyznanie 64 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie DG oraz udzielenie wsparcia pomostowego do ko\u0144ca 9/2023r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych jako przedsi\u0119biorcy w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Rezultaty: 77 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG 58 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG w programie 6 os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG w programie Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo. 2. Dotacja bezzwrotna na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 3. Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "CHE\u0141MSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU KAPITA\u0141U SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Dotacja na firm\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3618314.00", "WARTOSC": "4256840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w 5 powiat\u00f3w woj. lub, tj. \u0142ukowskiego, radzy\u0144skiego, bialskiego, parczewskiego i w\u0142odawskiego w tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: kobiet, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. CELEM g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 100 mieszka\u0144c\u00f3w pi\u0119ciu powiat\u00f3w woj. lubelskiego, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do II.2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: \u2022 podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % UP do II.2019 r., \u2022 aktywizacja zawodowa co najmniej 80% UP prowadz\u0105ca do trwa\u0142ego zatrudnienia dotychczasowych bezrobotnych poprzez udzielenie pomocy doradczej i finansowej do II 2019 roku. Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d,w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Realizacja w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do spe\u0142nienia celu g\u0142\u00f3wnego proj. wpisuj\u0105cego si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Osi priorytetowej 8 iii Dzia\u0142ania 9.3 RPO WL 2014-2020,tj. do zwi\u0119kszenia liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w regionie.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4437898.87", "WARTOSC": "5221057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz\u00a096 nowych m. pracy, zwi\u0119kszenie, o min 24, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -279 os.fizycznych(153K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm\u00a0/PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1452171.94", "WARTOSC": "1708437.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektu zosta\u0142y zaplanowane z my\u015bl\u0105 o wychowankach plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych, wspomagaj\u0105cych proces usamodzielnienia. W ramach projektu umo\u017cliwimy jego uczestnikom pe\u0142ny udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym, dostarczymy niezb\u0119dnych kompetencji, zwi\u0119kszymy szanse edukacyjne i zawodowe a przez to przybli\u017cymy uczestnik\u00f3w projektu do spo\u0142ecze\u0144stwa. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu integracji spo\u0142eczno-zawodowej i ograniczenie marginalizacji 80 os\u00f3b, m\u0142odzie\u017cy w wieku od 16 do 25 r.\u017c. zagro\u017conej wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych wychowankami plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych z terenu 4 powiat\u00f3w woj. lubelskiego w ci\u0105gu 31 m-cy. Cel proj. zmierza do wykszta\u0142cenia prawid\u0142owych postaw spo\u0142ecznych oraz do podniesienia u wychowank\u00f3w POW i RZ motywacji do pracy i nauki.Wszyscy UP wejd\u0105 w proces usamodzielnienia, kt\u00f3rego rezultatem b\u0119dzie podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych. Unikalno\u015b\u0107 zaproponowanego procesu usamodzielnienia polega na skutecznym ci\u0105gu dzia\u0142a\u0144, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: -diagnoza i stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracyjnej (IPD), -wsparcie mentora usamodzielnienia, -zaj\u0119cia w ramach Klubu Pomocy Kole\u017ce\u0144skiej PRACA, -zaj\u0119cia w Centrum Rozwoju Osobistego, -udzia\u0142 w Treningu Zachowa\u0144 Konstruktywnych -nabycie kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach i sta\u017cach. Wszystkie te dzia\u0142ania przedstawiaj\u0105 kompleksowo\u015b\u0107 wsparcia z wykorzystaniem zr\u00f3\u017cnicowanych form i metod aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej, na tyle skutecznej, \u017ce prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia szans na podj\u0119cie zatrudnienia przez osoby usamodzielniane, co realizuje cel szczeg\u00f3\u0142owy dla osi Priorytetowej 11 RPO WL. Proj. realiz. b\u0119dzie w oparciu o model wypracowany w ramach innowacyjn. proj. \"PI Odrodzenie feniksa-innowacyjny model wsp\u00f3\u0142pracy instytucji publicznych i niepublicznych z przedsi\u0119biorstwami na rzecz os\u00f3b opuszczaj\u0105cych plac\u00f3wki opieku\u0144czo-wychowawcze i rodziny zast\u0119pcze\".", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Nowe horyzonty \u2013 kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4090871.70", "WARTOSC": "4812790.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 kobiet z terenu 10 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2022 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe kobiet 10 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (90 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 kobiet Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 kobiet ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2227116.45", "WARTOSC": "2620137.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie na terenie WL 50 nowych, trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych w\u0142a\u015bcicielami b\u0119d\u0105 reprezentantki i reprezentanci grup najbardziej defaworyzowanych na rynku pracy do 31.08.2019r. Projekt jest skierowany do 60 os\u00f3b(36K,24M) pow 30 r. \u017c bez zatrudnienia (BZB i BZ) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby 50+, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, bezrobotne, bierne zawodowo, d\u0142ugotrwale bezrobotni oraz osoby o niskich kwalifiakcjach,osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz przepis\u00f3w KC na obszarze powiat\u00f3w WL: w\u0142odowski, hrubieszowski, che\u0142mski ziemski i grodzki, krasnostawski, \u015bwidnicki. Rezultatem projektu b\u0119dzie otrzymanie przez 50os\u00f3b bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz utworzenie 60 nowych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: -Diagnoza potrzeb szkoleniowych i doradczych -Szkolenia z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -Wsparcie pomostowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcy to MY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1751969.34", "WARTOSC": "2061140.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Partnerem Wiod\u0105cym jest Stowarzyszenie Inegracji Rodzin PRZYSTA\u0143 w Che\u0142mie (PW) w partnerstwie z Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 Gastr. i Hotelarskich w Che\u0142mie (publiczna plac\u00f3wka o\u015bwiatowa-P). Projekt obejmie wsparciem w okresie 1.09.2017-31.8.2020 -330U/81%K, z rodzin zagro\u017conych przemoc\u0105 domow\u0105, zam. na tereni m. Che\u0142m, pow.: che\u0142mskiego, krasnostawskiego, w\u0142odawskiego i hrubieszowskiego, w tym 30 os. z orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, 30% zam. na terenie obszar\u00f3w wiejskic 30U- dzieci rodzin dotkni\u0119tych przemoc\u0105 w wieku 6-18 lat lub do uko\u0144czenia szko\u0142y ponadgimnazjalnej. Dzia\u0142ania projektowe: 1/DIAGNOZA potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci, kompetencji, oprac. IPD i IPP 2/ \u015awietlica \u015arodowiskowa dla dzieci/m\u0142odzie\u017cy z rodzin zagro\u017conych przemoc\u0105 domow\u0105 (w programie, zaj. rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe, pomoc w nauce, organizacja czasu wolnego, zaj. socjoterapeutyczne) 3/Profilaktyka we wspieraniu rodziny pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 opieku\u0144czo-wych 4/Grupy wsparcia 5/Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144cz-wych 6/ Poradnictwo prawne, psychologiczne, doradcy zawod. 7/\u015arodowiskowy Zesp\u00f3\u0142 Interwencji\u00a0 (ca\u0142odobowy) W ramach projektu zostanie dokupione wyposa\u017cenie i sprz\u0119t do sal zaj. ind i grup, wyposa\u017cenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej, dostosowanie 2 obiekt\u00f3w (PW i P) do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnch. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJI RODZIN PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Rodzinna PRZYSTA\u0143", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1659795.00", "WARTOSC": "1952700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost przedsi\u0119b. i aktywn. zaw. 50os\u00f3b/26K w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego,parczewskiego,radzy\u0144skiego,w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podl., pozost. bez pracy, zalicz. si\u0119 do jednej z grup: os. pow. 50 r.\u017c., kobiety,os. z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezr.,os. o niskich kwalif. poprzez udziel. kompleks. wsp. doradczo-szkol.,dotacji i wsp. pomost. do VIII2018r. GD to 50 os. fiz. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu pow. bialskiego, parczewskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego i m. Bia\u0142a Podlaska (zgodnie z KC), pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarej. w urz\u0119dzie pracy jako bezr.),zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prow. DG, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarej. w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podst. odr\u0119b.przep. (w tym m.in. dzia\u0142. adwok., komor. lub o\u015bwiat.) w okresie 12 m-cy poprz. dzie\u0144 przyst. do proj .Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast. grup os\u00f3b: -w wieku pow. 50 r.\u017c.-13os./7K, -kobiety-26os., -z niepe\u0142nospr.-2os./1K, -d\u0142ugotrwale bezr.-17os./9K, -o niskich kwalif .-40os./21K Min. 3os. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby odch. z roln.(zgodnie z def. zawart\u0105 w Reg. konk.) planuj\u0105ce rozp. prow.pozarol. DG. Zadania: 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje i wsparcie pomostowe Wymiernym efektem przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie utworzenie 40 nowych podmiot\u00f3w gosp.\u00a0w ramach przyznanych \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dodatkowo, w nowoutworzonych firmach zatrudnienie podejmie min. 8os\u00f3b. \u00a0", "BENEFICJENT": "F.H-U. \"JAR-MAR\" CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "W\u0142asna firma moj\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2497540.04", "WARTOSC": "2970588.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem jest wzmocnienie korytarzy migracyjnych metapopulacji wodniczki w woj. lubelskim poprzez po\u0142\u0105czenie stabilnych populacji \u017ar\u00f3d\u0142owych z efemerycznymi populacjami uj\u015bciowymi. Obecnie mo\u017cliwo\u015b\u0107 migracji ptak\u00f3w, zw\u0142aszcza w okresie dyspersji pol\u0119gowej jest mocno ograniczona. Dzia\u0142ania to: renaturyzacja 3 powierzchni-wykonanie budowli pi\u0119trz\u0105cych utrzymuj\u0105cych poziom wody (0-15 cm) przez okres l\u0119gowy wodniczki (V-VII). \u0141\u0105cznie 10 zastawek po\u0142\u0105czonych przepustami, wodowskazy, monitoring hydrologiczny i ornitologiczny, wdro\u017cenie PR\u015aK. Utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu 10 siedlisk pomostowych poprzez sporz\u0105dzenie plan\u00f3w rolno\u015brodowiskowych, ekspertyzy rolno\u015brodowiskowe, wdro\u017cenie PR\u015aK, koszenie, odkrzaczanie. Wyniki monitoring\u00f3w pos\u0142u\u017c\u0105 do corocznych raport\u00f3w i powstania rekomendacji na kolejny rok. W 2019r. powstan\u0105 raporty ko\u0144cowe z monitoringu ornitologicznego, hydrologicznego i siedliskowego. Raport ko\u0144cowy (w wersji PDF) dost\u0119pny b\u0119dzie na stronie www OTOP (streszczenie po angielsku, CC), trafi on tak\u017ce do podmiot\u00f3w zainteresowanych (min. 30). Ze wzgl\u0119du na siln\u0105 siedliskow\u0105 specjalizacj\u0119 wodniczki, ochronie w obr\u0119bie korytarza ekologicznego b\u0119dzie polega\u0142 1 typ ekosystemu - ekosystem podmok\u0142ych \u0142\u0105k i turzycowisk. Prace obejm\u0105 4 korytarze ekologiczne (\u0142a\u0144cuchy siedlisk pomostowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci min. 250 km. Wszystkie koszty dzia\u0142a\u0144 s\u0105 kwalifikowalne. G\u0142\u00f3wne elementy projektu: I Przygotowanie dokumentacji projektowej i przetargowej 704 210 PLN II Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia 1 849 144 PLN III Komunikacja i rozpowszechnianie informacji nt. efekt\u00f3w projektu oraz monitorowanie/ewaluacja efekt\u00f3w projektu 73 288 PLN IV Zarz\u0105dzanie projektem 341 840 PLN", "BENEFICJENT": "OG\u00d3LNOPOLSKIE TOWARZYSTWO OCHRONY PTAK\u00d3W", "TYTUL": "Wzmocnienie po\u0142udniowo-wschodniej metapopulacji wodniczki Acrocephalus paludicola w Polsce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1154542.28", "WARTOSC": "1358285.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL:Wi\u0119ksze uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawod.60 (36K/24M) os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.powiat\u00f3w che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,,parczewskiego,w\u0142odawskiego z woj.lubelskiego w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,os.bezrobotnych nale\u017c\u0105cych do III profilu pomocy,os.o niskich kwalifikacjach,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) poprzez obj\u0119cie us\u0142ugami aktywnej integracji dostosowanymi do indywidualnych potrzeb w okresie 1.09.2017-30.09.2018. GRUPA DOCELOWA: 60 os\u00f3b (36kobiet/24m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.(mieszcz\u0105ce si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w pow.che\u0142mskim,hrubieszowskim,,parczewskim,w\u0142odawskim(w rozum.KC), w tym:os.niepe\u0142nosprawne- 100%UPos.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bierne zaw.) - min.60%UPos.bezrobotne wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy - 40%UPos.korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020 - 50%UPos.o niskich kwalifikacjach - min.60%UP ZADANIA:Wielostronna diagnoza kompetencji i potrzebPoradnictwo zawodowePoradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczneUs\u0142ugi trenera pracy w zatrudnieniu wspomaganymSzkolenia umo\u017cliwaj\u0105ce nabycie, podniesienie, zmian\u0119 kwalifikacji\u00a04-miesi\u0119czny sta\u017c REZULTATY:l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu prog.-min.30l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.27l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu-min.18", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie wykluczaj swoich szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1589245.68", "WARTOSC": "1869700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt \"Zawodowo aktywni\u201d to projekt partnerski, realizowany w okresie 01.09.2017\u201331.03.2019r. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 80os\u00f3b (44K, 36M) w wieku 30lat i wi\u0119cej, zamieszkuj\u0105cych wg KC w podregionie bialskim w woj.lubelskim, bezrobotnych (zarejestr. W PUP i niezarejestr. w PUP), w tym min.48os\u00f3b dlugotrwale bezrob. (26K, 22M; min.60% GD) i min.12os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa (zg. z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w RPO WL; min.15% GD: 6K, 6M), nale\u017c\u0105cych do min.1 z grup defaworyzowanych na rynku pracy tj. os\u00f3b po 50r\u017c (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD) i ON (40os\u00f3b: 22K, 18M; 50% GD). \u00a0 Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b z grupy docelowej w wyniku realizacji kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji obejmuj\u0105cej poradnictwo zawodowe wraz z identyfikacj\u0105 potrzeb, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy. \u00a0 Wszyscy uczestnicy obligatoryjnie skorzystaj\u0105 z poradnictwa zawodowego i identyfikacji indywidualnych potrzeb, stanowi\u0105cej podstaw\u0119 do udzielenia wsparcia w ramach projektu- ka\u017ady uczestnik w ramach projektu zrealizuje indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji obejmuj\u0105c\u0105 pe\u0142en zestaw form wsparcia, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane u niego jako niezb\u0119dne do poprawy sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia (spo\u015br\u00f3d form wsparcia przewidzianych w projekcie tj. szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy) oraz dostosowane do indywidualnych potrzeb okre\u015blonych w IPD. \u00a0 W wyniku realizacji projektu min. 80% uczestnik\u00f3w (tj. min. 64os\u00f3b) uzyska kwalifikacje zawodowe potwierdzone odpowiednim dokumentem zewn\u0119trznym, a zatrudnienie uzyska min. 33% niepe\u0142nosprawnych UP, min. 33% UP po 50r\u017c, min. 39% UP K, min. 30% UP d\u0142ugotrwale bezrob., min. 38% UP o niskich kwalifik. (o ile dot.) i min. 45% UP spoza ww. grup (o ile dot.)", "BENEFICJENT": "EURO-FUTURA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zawodowo aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1679175.00", "WARTOSC": "1975500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zwi\u0119kszenie liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy w powiecie w\u0142odawskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, \u015bwidnickim, che\u0142mskim ziemskim i grodzkim, lubelskim i m. Lublin, ukierunkowane na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie prze\u017cywalno\u015bci nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, poprzez przygotowanie merytoryczne 50 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przyznanie 40 z nich dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz udzielenie wsparcia pomostowego do ko\u0144ca 1/2019r. Rezultat: -48 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. -40 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie\u00a0 Grupa docelowa: 50 os\u00f3b fizycznych w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w Krajowym Rejestrze S\u0105dowym, Centralnej Ewidencji i Informacji o Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w (w tym m.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokack\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo. 2. Dotacja bezzwrotna na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 3. Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "WSCHODNIA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Startup na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1320954.26", "WARTOSC": "1437538.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Cel : Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 104 os\u00f3b (48 kobiet) m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu powiat\u00f3w M. Bia\u0142a Podl, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego poprzez skorzystanie z kompleksowego wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w 5 lub 6 miesi\u0119cznym sta\u017cu miesi\u0119cznym sta\u017cu do 31.08.2017r. G\u0142\u00f3wny Rezultat projektu to: 100 /46 K os\u00f3b m\u0142odych, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspierana w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 104(w tym 48 kobiet) osoby m\u0142ode w tym niepe\u0142nosprawne w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszka\u0142ych w rozumieniu Kodeksu Cywilnego na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego na terenie powiat\u00f3w Miasto Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, parczewskiego, w\u0142odawskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: I. Us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej w tym indywidualne doradztwo, warsztaty grupowe Rynek Pracy oraz indywidualne po\u015brednictwo pracy II. Szkolenia zawodowe podnosz\u0105ce lub uzupe\u0142niaj\u0105ce kwalifikacje i kompetencje tj. 1. Operator/ka w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2. Spawacz MAG + elektroda otulona 3. Prawo jazdy kat.C + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4. Operator koparko- \u0142adowarki/koparki/\u0142adowarki kat.III 5. Kurs komputerowy ECDL PTI STANDARD 6. Kurs j\u0119zyka angielskiego poziomA2 III. Sta\u017ce dla uczestnik\u00f3w projektu- nabywanie i uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu poprzez sta\u017ce. Sta\u017c trwa\u0107 b\u0119dzie 5mc/UP.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Kierunek - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "827804.97", "WARTOSC": "973888.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ZWI\u0118KSZONA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNA I ZAWODOWA wyra\u017cona efektywno\u015bci\u0105 spo\u0142eczno-zatrudnieniow\u0105 60 os\u00f3b (36K,24M) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (zgodnie z opisem grupy docelowej) zamieszkuj\u0105cych powiaty hrubieszowski,w\u0142odawski, M.Che\u0142m, M.Bia\u0142a Podlaska, M.Zamo\u015b\u0107 (w rozumieniu Kod.Cywilnego) w wyniku realizacji kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej, edukacyjnej i zdrowotnej w okresie 01.09.2017-30.06.2018 r. \u00a0 Grupa doc. to w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,os.bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu Regulaminu Konkursuos.o niskich kwalifikacjachos.z niepe\u0142nospr.w tym z zaburzeniami psych., w tym:70%-to os.bierne zawodowo/42os30%-bezrobotne/18os Ponadto, w grupie znajdzie si\u0119:60%-K/36os20%-ON/12os30%/os.z niskimi kwalifikacjami-18os10%-os.50+/6os50%-os.z POP\u017b/36os \u00a0 Kompleksowy program readaptacji obejmie:Identyfikacj\u0119 potrzeb z IPD-60os./6hGrupowe Wsparcie Psychologiczne 60os./16hWarsztaty Aktywnego Poszukiwania Pracy 60os./24hSzkolenia zawodowe 60os./80hPo\u015brednictwo pracy 12os./24hSta\u017ce zawodowe 48os./3-ce \u00a0 RezultatyL.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.20os.L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-min.19os.L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.,\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-min.18os. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudnieniowej i zatrudnieniowej po opuszczeniu programu uczestnik\u00f3w:w odniesieniu do os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.-efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrudnieniowa-min.56%, zatrudnieniowa\u2013min.30%;w odniesieniu do os.o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 i z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017conymi-efektywno\u015b\u0107 spo\u0142.-zatrudnieniowa-min.46%,", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa akcja - Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1694603.52", "WARTOSC": "1993651.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2017\u201331.12.2019r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 69 nowych m. pracy, w tym 51 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: 280 os.fizycznych(154K/126M)/os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podmiot\u00f3w\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org;\u00a0podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS \u00a0 Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142ug animacji lokalnej,us\u0142ug rozwoju ES\u00a0 (doradztwo i szkolenia)us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2.\u00a0Kompleksowe wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonowania PES - bezzwrotne wsparcie finansowe na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln\u00a0Wsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie Przeds.Spo\u0142 (do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowane 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w Przeds.Spo\u0142Refundacja wyposa\u017cenie i doposa\u017cenia st.pracy\u00a0(do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnienieus\u0142ugi zindywidualizowane \u00a0 \u00a0Rezultaty:l.gr.inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES\u00a0\u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 15l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201351l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 15l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS\u00a0\u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699969.74", "WARTOSC": "1999964.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 60 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 30K) z powiat\u00f3w: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, w\u0142odawski, zamojski, M.Che\u0142m i M.Zamo\u015b\u0107, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego dla 48 UP (24 K) do 30.11.2018. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 60 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 48 nowych i 10 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 48 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 60 os. fiz. (30 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, CH, H, Kr, TL, W, Z, MCH, MZ pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne)\u00a0w tym 3os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DG (tj. 5% UP; premia pkt. kryt. nr 3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os\u00f3b:6os. w wieku pow. 50 r.\u017c.,30kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,4os.o niskich kwalifikacjach. ZADANIA (zakres wsp.) 1. Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego\u00a0\u00a0 za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG oraz potrzeb doradczo-szkoleniowych). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidualne specjalistyczne poszkoleniowe; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP) typ proj.1a. 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsparcia finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG) - typ proj. 1b i 1c. Projekt jest zg. z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "883838.71", "WARTOSC": "1039810.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "CEL: Aktywizacja zawodowa poprzez rozw\u00f3j kwalifikacji\u00a0i do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych 60os\u00f3b (36K i 24M) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo w tym zarejestr w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne z obszaru woj.lubelskiego - powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki, lubartowski, parczewski do 10.2018. GD: 60 os (30K,24M) Zg z SZOP RPO WL GD: Osoby w wieku 30 + BZB oraz BZ z terenu WL (w przyp os\u00f3b fiz pracuj\u0105 lub zamieszk na obszarze WL w roz KC) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg syt na rynku pracy(50+,DBZB,K,OZN,ONK) oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin 30+ zarejestrw PUP jako BZB z terenu WL (50+,DBZB,K,OZN,ONK) prowadz\u0105cy indywid gosp rolne do wielko\u015bci 2 ha przel., zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. 80% BZB, w tym: DBZB- 60%; OZR \u201315% (KFS 1), 25%-50+(KPR 3) 50%-OZN(KPR 4) Efektywno\u015b\u0107 zatrudn na poziomie co najmniej: dla os\u00f3b 50+ -33%;K-39%;OZN-33%;ONK - 38%, d\u0142ugotrwale bezrobotnych 30%. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa mierzona zgodnie z wytycznymi w zakresie rynku pracy EFS 2014 - 2020 (KFS 2) DZIA\u0141ANIA: IPD, Poradnictwo zawodowe,Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kwalifikacji zawodowych, Sta\u017ce zawodowe. 90%UP bioracych udzia\u0142 w szkoleniach nab\u0119dzie kwalifikacje zawod po opuszczeniu progr. G\u0141.WSKA\u0179NIKI: L. os pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 30UP; L. os, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -54UP; L. os\u00f3b bezrobotnych, w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych, obj\u0119tych wsparciem w programie: 50 UP; L. os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie -30 UP L. os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-10UP L. os\u00f3b 50+ obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 10UP L.os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa obj\u0119tych wsparciem w programie- 8UP Termin:08.2017-10.2018 Obszar: WL -powiaty:w\u0142odawski, hrubieszowski , krasnostawski, \u015bwidnicki (oraz dodan", "BENEFICJENT": "BUSINESS\u00a0CITY\u00a0MA\u0141GORZATA\u00a0MAJEWSKA", "TYTUL": "Lubelska Akademia Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "711875.00", "WARTOSC": "837500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do I kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie\u00a0raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program kolonoskopii przesiewowej w profilaktyce raka jelita grubego kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703428.12", "WARTOSC": "827562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do III kw. 2020 r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - program kolonoskopii przesiewowej kierowany do mieszka\u0144c\u00f3w z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "713196.75", "WARTOSC": "839055.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Wiara w mo\u017cliwo\u015bci - droga do aktywno\u015bci!\" jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d 60os\u00f3b (36K/24M) z woj.lubelskiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w okresie od 01.05.2018 r. do 30.06.2019 r. GRUPA DOCELOWA: GD projektu stanowi 60 os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne lub bierne zawodowo oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin w wieku 30 lat i wi\u0119cej zarejestrowani w PUP/MUP jako os. bezrobotne prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. Projekt jest skierowany do GD z obszaru woj. lubelskiego, tj. do os\u00f3b, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Struktura GD przedstawia si\u0119 nastepuj\u0105co: Co najmniej 60% UP -\u00a0kobiety (36 os.) Max. 20%-os. bierne zawodowo (12os.) Co najmniej 80% UP -\u00a0osoby bezrobotne (48os.) w tym: - Min. 60% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (29os.) - Min. 15% os. odchodz\u0105cych z rolnictwa (8os.) Minimum 5% GD to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(3os.). Co najmniej 25% UP to osoby w wieku powy\u017cej 50 r\u017c.(15os.). Osoby o niskich kwalifikacjach stanowi\u0105 min. 20% GD (12os.) ZADANIA REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU: 1.Indywidualny Plan Dzia\u0142ania (6h/UP) 2.szkolenia zawodowe(do wyboru 1/120 godz.) 3.sta\u017c zawodowy (3mies.) 4.po\u015brednictwo pracy(6h/UP). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY REALIZACJI: 1. Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku: -os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej-33% -kobiet-39% -os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-33% -os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych-30% -os\u00f3b o niskich kwalifikacjach-38% -uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z powy\u017cej wymieionych grup docelowych-45%. 2. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu(45%) - 27os. 3. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu(80%)-48os. 4. Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych w sektorze", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Wiara w mo\u017cliwo\u015bci - droga do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "593852.50", "WARTOSC": "698650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka piersi. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka piersi do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka piersi tj. kobiety w wieku 50 - 69 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami mammograficznymi b\u0119d\u0105 to kobiety kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka piersi. Co najmniej 36% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy (dotyczy raka piersi) w podregionie bialskim (m.Bia\u0142a Podlaska, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka piersi - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka piersi kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "585079.23", "WARTOSC": "688328.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka szyjki macicy. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet, co najmniej 4000, z obszaru wsparcia na temat raka szyjki macicy do IV kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 4000 kobiet z terenu podregionu bialskiego. Projekt jest skierowany do kobiet w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie raka szyjki macicy tj. kobiety w wieku 25-59 lat. Co najmniej 65% uczestniczek projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety zamieszk\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Co najmniej 20% kobiet obj\u0119tych badnianiami cytologicznymi b\u0119d\u0105 to kobiety, kt\u00f3re nigdy nie wykonywa\u0142y bada\u0144 profilaktycznych w kierunku raka szyjki macicy. Co najmniej 48% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 bed\u0105 kobiety zamieszka\u0142e w powiatach stanowi\u0105cych bia\u0142e plamy w podregionie bialskim (powiat bialski, powiat w\u0142odawski) W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne. - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka szyjki macicy. - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program bada\u0144 przesiewowych w profilaktyce raka szyjki macicy kierowanych do kobiet z podregionu bialskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1086354.82", "WARTOSC": "1182234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj.umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 100 UP poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.04.2016 r.do 31.05.2017 r.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os.m\u0142odych z woj.lubelskiego w wieku 15-29,w tym os.niepe\u0142nosprawne,zamieszkuj\u0105ce 10 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia;bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w\u00a0Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z\u00a0SZOOP: 50 os.biernych zawodowo,10 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,25 os.w wieku 15-24 lata,20 os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb z Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania w celu okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego\u00a0uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiejetno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami -wsparcie psychologiczne w celu podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy i motywacji do podj\u0119cia pracy. Proj.zak\u0142ada:realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niekwalifikujacych si\u0119 do grup:os.niepe\u0142nospr.,os.o niskich kwalifik.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.(odsetek os.w wieku 15-29,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.)na poziomie min.43%-min.31 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych(odsetek os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.) na poz.min.35%-min.4 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niepe\u0142nosprawnych(odsetek os.niepe\u0142nosprawnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnien", "BENEFICJENT": "VIAMED S.C. JERZY WIECZOREK, JOANNA MIROWSKA-WIECZOREK PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO SELF", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "418222.31", "WARTOSC": "492026.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami\u00a0projektu\u00a0b\u0119dzie\u00a0600\u00a0os.(300Ki300M)\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej 25 roku\u00a0\u017cycia\u00a0i\u00a0b\u0119d\u0105cych\u00a0w\u00a0wieku\u00a0aktywno\u015bci\u00a0zawodowej\u00a0tj.\u00a0do\u00a065\u00a0r.\u017c.\u00a0z\u00a0obszaru wojew\u00f3dztwa\u00a0lubelskiego\u00a0(dalej:WL)\u00a0podregion\u00a0bialski\u00a0(dalej:PrB)\u00a0w\u00a0tym\u00a0powiaty:\u00a0powiat\u00a0bialski\u00a0(dalej:PB),\u00a0powiat\u00a0radzy\u0144ski(dalej:PR),\u00a0powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat\u00a0parczewski(dalej:PP)\u00a0i\u00a0powiat\u00a0m.\u00a0Bia\u0142a\u00a0Podlaska\u00a0(dalej:PBP)\u00a0(zamieszkuj\u0105ce\u00a0wg\u00a0KC)\u00a0zainteresowanych\u00a0profilaktyk\u0105\u00a0raka\u00a0jelita grubego\u00a0(dalej:RJG) W\u00a0tym: -co\u00a0najmniej\u00a065%\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0Projektu\u00a0(dalej:UP)\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0107\u00a0osoby\u00a0zamieszkuj\u0105ce\u00a0teren\u00a0wiejski. 100%\u00a0UP\u00a0projektu\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0stanowi\u0142\u00a0osoby\u00a0kwalifikuj\u0105ce\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0co\u00a0najmniej\u00a0jednej\u00a0z\u00a0poni\u017cszych\u00a0grup,\u00a0tj: 1.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0po\u00a050\u00a0r.\u017c.\u00a0bez\u00a0obci\u0105\u017ce\u0144\u00a0wywiadu\u00a0rodzinnego, 2.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od 25 r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0przed\u00a060\u00a0r.\u017c. 3.\u00a0b\u0119d\u0105ce\u00a0w\u00a0wieku\u00a0od\u00a040\u00a0r.\u017c.\u00a0je\u015bli\u00a0u\u00a0jednego\u00a0krewnego\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0rozpoznano\u00a0raka\u00a0jelita\u00a0grubego\u00a0w\u00a0wieku\u00a0powy\u017cej\u00a060\u00a0r.\u017c.. Wsparcie\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0zostanie\u00a0dostosowane\u00a0do\u00a0indywidualnych\u00a0potrzeb\u00a0tych\u00a0os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1.\u00a0Ankieta\u00a0wst\u0119pna\u00a0-\u00a0POZ 2.Akcja\u00a0edukacyjna\u00a0 3.\u00a0Badanie\u00a0przesiewowe Rezulaty:\u00a0600\u00a0bada\u0144\u00a0przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w podregionie bialskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "404953.26", "WARTOSC": "476415.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji j\u0119zykowych niezb\u0119dnych na rynku pracy u 240 os\u00f3b (132K, 108M) posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje w wieku 25 lat i wi\u0119cej (w tym: 48 os. niepe\u0142nosprawnych oraz 120 os. pow. 50 r.\u017c) zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na terenie podreg. bialskiego,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych w okresie VI 2016-VI 2017 r. poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia z j. angielskiego zako\u0144czone egzaminem TELC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 stanowi 240 os. (132K,108M) fizycznych w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje (wykszta\u0142cenie na poziomie maks. ISCED 3 zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w KC na terenie woj. lubelskiego- w podreg. bialskim,zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142niania i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j. obcych (j. ang). 50% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 120 os (66K,54M), 20% uczest. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (ON- w rozumieniu ustawy o rehabilitacji zawod. i spo\u0142. os. niepe\u0142nospr.)- 48 os (27K, 21M). 70% uczest. (168os) to stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os niezatrudnione (w tym bierni zawodowo- 72 os (30% uczest.) i os. bezrobotne- 96os- 40%) -30% to os. pracuj\u0105ce (72os). Wszyscy uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu j. angielskiego zako\u0144czonego egzaminem TELC. W wyniku projektu minimum 168 os\u00f3b osi\u0105gnie pe\u0142en poziom kompetencji j\u0119zykowych zg z ESOKJ.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK ANDRZEJ PROWORD", "TYTUL": "My\u015bl lokalnie- m\u00f3w globalnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "891366.74", "WARTOSC": "1057625.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.bez pracy, w tym w szczegolno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu, szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Grupa docelowa:108 os\u00f3b (64 kobiet), w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142e na terenie woj.lubelskiego (w rozum.przepis\u00f3w Kod.Cywilnego) na terenie powiat\u00f3w wym. w punkcie 1.8 niniejszego wniosku, z pomini\u0119ciem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w dzia\u0142aniu 1.3.1, w tym min.:3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (2 kobiety)\u20132%11 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (7 kobiet) -10%36 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-24 lata (22 kobiety)\u201325%87 os\u00f3b biernych zawodowo (55 kobiet)\u201380%,50 os.o niskich kwalifikacjach (30 kobiet) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa zgodnie ze wska\u017anikami okre\u015blonymi dla danej grupy) Uzyskanie zatrudnienia po opuszczeniu programu przez min.1 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min.4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, min.24 os\u00f3by o niskich kwalifkacjach oraz przez min.19 os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z ww. grup(kryt.dost.8). Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzony b\u0119dzie do 3 miesi\u0119cy od daty zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie (warunki efektywno\u015bci zatrudnieniowej: umowa o prac\u0119 na okres co najmniej 3 mies. w wymarze min. 1/2 etatu; umowa cywilnoprawna: zawarta na min.3 mies. oraz warto\u015b\u0107 umowy r\u00f3wna lub wy\u017csza 3 krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrudnienie). Zakres wsparcia w ramach proj: 1. Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej uczestnik\u00f3w projektu (typ projektu nr 1) 2. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzupe\u0142nianie lub zdobywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetetencji (typ projektu nr 2) 3. Po\u015brednictwo zawodowe (typ projektu nr 1) 4. Sta\u017ce zawodowe (typ projektu nr 3). \u015ar. koszt przypadaj\u0105cy na 1uczest. nie przekracza14 ty\u015b z\u0142(kryt.dost.9) \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "366605.00", "WARTOSC": "431300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 600 os.(300Ki300M) w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia i b\u0119d\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej tj. do 65 r.\u017c. z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego (dalej:WL) podregion bielski (dalej:PrB) w tym powiaty: powiat bialski (dalej:PB), powiat radzy\u0144ski(dalej:PR), powiat w\u0142odawski(dalej:PW),powiat parczewski(dalej:PP) i powiat m. Bia\u0142a Podlaska (dalej:PBP) (zamieszkuj\u0105ce wg KC) zainteresowanych profilaktyk\u0105 raka jelita grubego (dalej:RJG) W tym: -co najmniej 65% Uczestnik\u00f3w Projektu (dalej:UP) b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby zamieszkuj\u0105ce teren wiejski. 100% UP projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup, tj: 1. b\u0119d\u0105ce po 50 r.\u017c. bez obci\u0105\u017ce\u0144 wywiadu rodzinnego, 2. b\u0119d\u0105ce w wieku od 30 r.\u017c. je\u015bli u krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego przed 60 r.\u017c. 3. b\u0119d\u0105ce w wieku od 40 r.\u017c. je\u015bli u jednego krewnego I stopnia rozpoznano raka jelita grubego w wieku powy\u017cej 60 r.\u017c.. Wsparcie w projekcie zostanie dostosowane do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b. Zadania:\u00a0 1. Ankieta wst\u0119pna - POZ 2. Badanie przesiewowe 3.Akcja edyukacyjna\u00a0 Rezulaty: 600 bada\u0144 przesiewowych", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W PARCZEWIE", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka jelita grubego w powiecie parczewskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646570.86", "WARTOSC": "760671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 48UP(29K/19M)-os.wykluczonych (w tym dotkni.etych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC)na obszarze woj. lubelskiego,powiat\u00f3w: bialskiego,che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,parczewskiego,tomaszowskiego,w\u0142odawskiego,zamojskiego i m. Lublin; dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 09.2017 do 07.2018;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP,do ko\u0144ca 10.2018r. Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. B\u0119dzie to 48(29K/19M) OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- os.fizycznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych ze wsparcia EFS, zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.) na obszarze woj.lubelskiego,na terenie powiat\u00f3w: \u00a6 bialskiego, \u00a6 che\u0142mskiego, \u00a6 hrubieszowskiego, \u00a6 parczewskiego, \u00a6 tomaszowskiego, \u00a6 w\u0142odawskiego, \u00a6 zamojskiego, \u00a6 m. Lublin B\u0119d\u0105 to w 100% os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale,a tak\u017ce os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego.Priorytetowo w proj.traktowane b\u0119d\u0105 kobiety oraz os.w wieku 50+. Min.50%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b2014-2020,a zakres wsparcia w ramahc proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142fin.z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. ZADANIA: 1) Analiza potrzeb 2) Poradnictwo psychologiczne/coaching 3) Warsztat kompetencji spo\u0142ecznych 4) Szkolenia wraz z certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5) Sta\u017ce zawodowe 6) Po\u015brednictwo pracy REZULTATY: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodowa- min.56%UP(46%) -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.30%UP(20%) -l.os.,kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacji zaw.-min.40%UP -l.os.poszukuj\u0105cych pracy po uko\u0144czeniu progr.-min.50%UP -L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.30%UP", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "916734.62", "WARTOSC": "1087724.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 100 (60k,40m) os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia (biernych zawodowo, bezrobotnych niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy) pozostaj\u0105cych bez pracy w WL do 30.06.2018r. poprzez przekwalifikowanie, uzyskanie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz podj\u0119cie zatrudnienia. Uczestnikami projektu jest\u00a0100 (60k,40m) os\u00f3b z WL, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020, w tym r\u00f3wnie\u017c osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Uczestnikami projektu mog\u0105 by\u0107 wy\u0142\u0105cznie osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy.\u00a0 Projekt jest skierowany jest do BZ \u2013 90UP(54K,36M)-90% GR. DOC DBZB niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy -10UP(6K,4M) ONK -10 UP(6K,4M) ON-30UP(18K,12M) UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanym szkoleniu zawodowym w tym w bran\u017cach zwiaz z zielon\u0105 gospodark\u0105 / opiek\u0105 nad osobami starszymi\u00a0 /lub innymi zdefiniowanymi na kt\u00f3re wyst\u0119puje zapotrzebowanie na rynku pracy WL, przyst\u0105pi\u0105 do egzaminu zewn\u0119trznego i uzyskaj\u0105 certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte umiej\u0119tno\u015bci. Sta\u017c/praktyka zawodowa b\u0119dzie organizowany/a we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi przedsi\u0119biorcami (np. wsp\u00f3lne tworzenie programu sta\u017cu, monitoring post\u0119pu pracy UP), kt\u00f3rzy znaj\u0105 lokalny rynek pracy. Dzieki sp\u00f3jnym dzia\u0142anion u\u0142o\u017conym w odpowiedniej chronologii UP nab\u0119d\u0105 nowe kompetencje i stan\u0105 si\u0119 atrakcyjni dla pracodac\u00f3w. Wsparcie b\u0119dzie udzielane w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy - punktem startu b\u0119dzie dzie\u0144 przyst\u0105pienia danej osoby do projektu. W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu. Realizacja: 04.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNYCH INICJATYW ROZWOJU", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127075.00", "WARTOSC": "149500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego w podregionie bialskim woj. lubel.a co za tym idzie obni\u017cenie zachorowalno\u015bci na ten nowotw\u00f3r w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt realizowany bedzie zgodnie z programem zdrowotnym \"Narodowy Program Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" (Za\u0142. nr 17 do Regulaminu) i polega\u0107 b\u0119dzie na wykonywaniu kolonoskopii przesiewowych w populacji os\u00f3b, co najmniej \u015bredniego ryzyka zachorowania na raka jelita grubego. Wa\u017cnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie bada\u0144 profilaktycznych i ich roli we wczesnym wykrywaniu nowotwor\u00f3w raka jelita grubego. Projekt przyczyni si\u0119 do wzmocnienia profilaktyki zdrowotnej (wskazuj\u0105c na odpowiedni\u0105 diet\u0119 i styl \u017cycia chroni\u0105cy przed zachorowaniem), co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie tak\u017ce na wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej odbiorc\u00f3w wsparcia. Przeiwdywana liczba uczestnik\u00f3w projektu 500 os\u00f3b (250 kobiet, 250 m\u0119\u017cczyzn). W projekcie przewidziano spos\u00f3b rekrutacji uczestnik\u00f3w w systemie oportunistycznym. Identyfikacja kandydat\u00f3w do bada\u0144 odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przez lekarzy rodzinnych i podstawowej opieki zdrowotnej w Plac\u00f3wce POZ, kt\u00f3rzy oceni\u0105 czy dana osoba kwalifikuje si\u0119 do badania. G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Przygotowanie \u0142\u0105cznie 500 sztuk broszur informacyjnych dla uczestnik\u00f3w projektu 2. Dzia\u0142ania edukacyjno- informacyjne. Dla uczestnik\u00f3w projektu przewidziane b\u0119d\u0105 w ka\u017cdym miesi\u0105cu dy\u017cury specjalisty, kt\u00f3ry b\u0119dzie prowadzi\u0142 indywidualne edukacyjne spotkania z uczestnikami projektu w celu om\u00f3wienia medycznych aspekt\u00f3w zwi\u0105zanych z nowotworem jelita grubego i jego profilaktyk\u0105.\u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105ca ze spotka\u0144 - 180 3.Badania kolonoskopowe - zak\u0142adana liczba os\u00f3b obj\u0119tych badaniami 200 os\u00f3b. (Dla 20% uczestnik\u00f3w przewidziano badanie w znieczuleniu) 5 Zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy dla 85 uczestnik\u00f3w projektu zamieszka\u0142ych na terenach wiejskich. Przewidujemy, \u017ce conajmniej 40% uczestnik\u00f3w projektu podda si\u0119 badaniu kolo", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ WE W\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Warto si\u0119 bada\u0107 - program profilaktyki raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "38134.22", "WARTOSC": "42371.36", "MIEJSCE": "WOJ.: Gomel Oblast | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "For a long time Homel region and Lublin province had appertained to one state: firstly, it was the Polish- Lithuanian Commonwealth, then the Russian Empire. This period was characterized by multiculturalism and multireligion. Poles, Lithuanians, Jews and Ruthenians lived side by side, built and created history of their nations. Magnate and noble families exerted significant impact on development of the state, i.e. by funding construction of road infrastructure, sacral architecture, palaces and manors. Many palaces and sacral architecture, that remain despite the turbulent history, nowadays serve communities in the form of museums. Museum exhibitions create opportunity to learn about history of \"small homelands\", to search for own roots, origin, and history of origin nations. The project is targeted at following local museums: Museum in Khoiniki (Belarus), Museum of Stanis\u0142aw Staszic in Hrubiesz\u00f3w, Museum of the \u0141\u0119czy\u0144sko - W\u0142odawskie Lake District in W\u0142odawa; Museum of J\u00f3zef Ignacy Kraszewski in Roman\u00f3w. Museum in Khoiniki (Belarus), The park and palace complex in Khoiniki is a remarkable showpiece of the city and common Polish-Belarusian history. Since 2010 State institution of culture \"Khoiniki regional museum of local lore\" is located there. Museum's task is to popularize historical and cultural heritage of Khoiniki region. Museum in Hrubiesz\u00f3w is located in the Du Chateau manor. Since December 1984, a permanent exhibition has been made available in the renovated interiors. Museum of the \u0141\u0119czy\u0144sko - W\u0142odawskie Lake District in W\u0142odawa is located in Synagogue Complex in W\u0142odawa, that is a complex of three Jewish buildings belonged to W\u0142odawski Jewish Community. In the Great Synagogue, only exhibitions related to Jewish culture, in the Small Synagogue - with multicultural history of the city and ethnography of the region, in the third building, ethnological and exotic exhibitions were presented.", "BENEFICJENT": "STATE INSTITUTION OF CULTURE \"KHOINIKI REGIONAL MUSEUM OF LOCAL LORE\"", "TYTUL": "Preservation and promotion of the common cultural heritage through museum activities", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]