{"gmina": "Wyryki", "typ_gminy": "gmina wiejska Wyryki", "kod_gus": "060610919082", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "eurostat": "PL811", "ludnosc": 2635, "budzet": {"dochody": "13,36 mln z\u0142", "wydatki": "13,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10752622.699999997, "dane1": 10086480.060000006, "dane2": 10086480.060000006, "dane3": 666142.6399999913}, {"label": "2017", "dane0": 11578060.48, "dane1": 10914433.540000003, "dane2": 10914433.540000003, "dane3": 663626.9399999976}, {"label": "2018", "dane0": 12763886.190000001, "dane1": 11864346.809999999, "dane2": 11864346.809999999, "dane3": 899539.3800000027}, {"label": "2019", "dane0": 13362622.679999996, "dane1": 13461436.25, "dane2": 13362622.679999996, "dane4": 98813.57000000402}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1862446.13, "dane1": 3249998.7800000003}, {"label": "2017", "dane0": 1979804.2700000003, "dane1": 3208672.3000000003}, {"label": "2018", "dane0": 2011289.56, "dane1": 3662402.2199999997}, {"label": "2019", "dane0": 2077505.36, "dane1": 3747763.209999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "153,71 tys z\u0142", "wydatki": "246,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 21.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6661426399999912}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6661426399999912}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6636269399999977}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6636269399999977}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8995393800000027}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8995393800000027}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.09881357000000403}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.09881357000000403}], "dochod_ue": "1,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "7,01 mln z\u0142", "gmina_pc": "2658.5 z\u0142", "powiat": "2,34 mln z\u0142", "powiat_pc": "886.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,29 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "338,56 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "991,29 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,38 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2077505.36, "wydatki": 3747763.209999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "1876969.05", "WARTOSC": "2566632.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (229 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Typy i moce: 1 - 51 szt - ., 2 -47 szt - (3,1 kW.); 3-67 szt; 4-35szt. (4,67 kW); 5-11szt.; 6-15 szt. (6,23 kW); 7-1szt.; 8-2szt.(7,79 kW). Kolektory zostan\u0105 zamontowane zar\u00f3wno na dachach, elewacjach oraz gruncie. Mieszka\u0144cy gminy Wyryki nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Wyryki) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRYKI", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Wyryki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 712.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-02-04", "DOFINANSOWANIE": "1303306.61", "WARTOSC": "1855779.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Cel: Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w: Szko\u0142y w Wyrykach, Szko\u0142y w Kaplonosach, Urz\u0119du Gminy w Wyrykach. Kluczowe rezultaty: termomodernizacji : Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 zapotrzebowania ciep\u0142a wyniesie 1348,79 GJ/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 50,00 Gj/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 148,9 CO2 Mg/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 0,028 MWh/rok. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy gminy Wyryki, Zakres: zgodnie z pkt. IV Szczeg\u00f3\u0142owy bud\u017cet. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres w podziale na budynki (bez wymiany piec\u00f3w olejowych w szko\u0142ach i w\u0119glowego w Urz\u0119dzie Gminy - modernizacja instalacji c.o. polega na monta\u017cu termozawor\u00f3w, licznik\u00f3w ciep\u0142a, wymianie grzejnik\u00f3w): UG (instalacja c.o., ciep\u0142a woda uz\u02d9ytkowa, os\u00b4wietlenie, stropodach niewentylowany, dach pe\u0142ny, wymiana okien, fotowoltaika, S\u00b4ciana zewne?trzna, drzwi zewne?trzne), SP Kaplonosy 73 (instalacja c.o., ciep\u0142a woda uz\u02d9ytkowa, os\u00b4wietlenie, wymiana okien, strop poddasza, S\u00b4ciana zewne?trzna czes\u00b4ci starszej, fotowoltaika, S\u00b4ciana zewne?trzna cze?s\u00b4ci nowszej, pod\u0142oga w cze?s\u00b4ci starszej), SP Wyryki 208 (instalacja c.o., os\u00b4wietlenie, strop poddasza, stropodach nad cze?s\u00b4cia? nowa?, S\u00b4ciana zewne?trzna czes\u00b4ci starszej, dach sali gimnastycznej, fotowoltaika, S\u00b4ciana zewne?trzna cze?s\u00b4ci nowszej, pod\u0142oga w cze?s\u00b4ci starszej); Dodatkowo: przygotowanie dokumentacji inwestycji, realizacja inwestycji, promocja projektu, sprawy administracyjne zwi\u0105zane z wdra\u017caniem projektu (m.in. sprawozdawczo\u015b\u0107, monitoring, ewaluacja). Projekt jest zgodny programem ochrony powietrza. Wp\u0142ynie na realizacj\u0119 cel\u00f3w okre\u015blonych w Programie ochrony powietrza dla strefy lubelskiej w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza m.in. poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do obni\u017cenia emisji z ogrzewania oraz dzia\u0142a\u0144 promocyjnych i edukacyjnych wp\u0142ywaj\u0105cych na podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRYKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Wyryki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 494.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-11-10", "DOFINANSOWANIE": "551571.28", "WARTOSC": "850738.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji Gminy Wyryki poprzez stworzenie warunk\u00f3w stworzenie warunk\u00f3w do wspierania w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w rewitalizowanych a tak\u017ce popraw\u0119 estetyki przestrzeni publicznej z uwzgl\u0119dnieniem ochrony \u015brodowiska. Docelow\u0105 grup\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji, tj. mieszka\u0144cy miejscowo\u015bci Wyryki Wola i Lubie\u0144. Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 tak\u017ce pozostali mieszka\u0144cy gminy, chc\u0105cy w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 w \u017cycie spo\u0142eczno-kulturalne gminy. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie to budowa budynku \u015bwietlicy i jego adaptacja na cele spo\u0142eczno-kulturalne w Wyryki Wola, zagospodarowanie przestrzeni publicznej oraz zakup wyposa\u017cenia do \u015bwietlicy w Lubieniu.. Projekt obejmuje m.in. roboty rozbi\u00f3rkowe,budowa \u015bwietlicy doposa\u017cenie \u015bwietlicy w sprz\u0119t multimedialny niezb\u0119dny do prowadzenie ciekawych zaj\u0119\u0107 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz stworzenie nowoczesnej si\u0142owni zewn\u0119trznej wraz z doposa\u017ceniem placu zabaw,zainstalowanie obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury, stworzenie placu spotka\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w, o\u015bwietlenie fotowoltaiczne , \u015bcie\u017cka edukacyjna o zabytkach i historii gminy. Kluczowe rezultaty projektu b\u0119d\u0105 mierzone wska\u017anikami: liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu, liczba utrzymanych miejsc pracy, powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA WYRYKI", "TYTUL": "Dzia\u0142ania rewitalizacyjne w Gminie Wyryki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "373274.10", "WARTOSC": "439146.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w i uczenic Sze\u015bcioletniej Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Wyrykach, nauczycieli w/w szko\u0142y. Celem projektu jest wzrost kompetencji kluczowych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i ICT oraz w zakresie w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa) u minimum 80% spo\u015br\u00f3d 41 uczennic i 40 uczni\u00f3w Sze\u015bcioletniej Publicznej Szko\u0142y Podstawowej w Wyrykach wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Wyrykach do ko\u0144ca czerwca 2021 roku przy pomocy indywidualizacji pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych, utworzenia warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego oraz uwzgl\u0119dnienia indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w i uczennic. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez podniesienie kompetencji cyfrowych nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w u co najmniej 80% spo\u015br\u00f3d 13 nauczycielek i 1 nauczyciela, doposa\u017cenie szko\u0142y w zakresie pracowni przyrodniczej i ICT (mi\u0119dzyszkolnej) oraz przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, projekty i wyjazdy edukacyjne oraz pomoc psychologiczno-pedagogiczn\u0105 dla uczni\u00f3w i uczennic - indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA WYRYKI/SZKO\u0141A PODSTAWOWA W WYRYKACH", "TYTUL": "M\u0142odzi odkrywcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 141.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "325605.03", "WARTOSC": "383064.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji kluczowych na rynku pracy u 51 (24 dziew.+27 ch\u0142opcy)uczni\u00f3w i uczennic Szko\u0142y Podstawowej im. Jana Paw\u0142a II w Kaplonosach oraz podniesienie zdolno\u015bci szko\u0142y w zakresie udzielania wsparcia na rzecz dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w tym niepe\u0142nosprawnych do 30.06.2020 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 55 (26dziewczyn + 29 ch\u0142opc\u00f3w) uczennic i uczni\u00f3wzostanie obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu 2 (2 kobiety) nauczycieli zostanie obj\u0119tych wsparciem w postaci podniesienia kwalifikacji w ramach projektu 51\u00a0(24 dziewczyn+27 ch\u0142opc\u00f3w)uczennic i uczni\u00f3w podniesie kompetencje kluczowe matematyczne, przyrodnicze, ICT oraz z j. angielskiego 16 (6 dziewczyn+10 ch\u0142opc\u00f3w) zostanie wspartych pomoc\u0105 psychologiczno-pedagogiczn\u0105 1 szko\u0142a zostanie wyposa\u017cona w 2 pracownie G\u0142\u00f3wne zadania: Zaj\u0119cia (matematyczne, przyrodnicze, ICT oraz j. angielski) przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do nabycia umiej\u0119stno\u015bci kluczowych wraz z uwgl\u0119dnieniem w\u0142a\u015bciwych postaw\u00a0 - kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 ora praca zespo\u0142owa Zaj\u0119cia z pomocy psychologiczno-pedagogicznej (logopedyczne,socjoteraputyczne, korekcyjno-kompensacyjne) przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do wyr\u00f3wnywania deficyt\u00f3w Wyposa\u017cenie pracowni ICT oraz przyrodniczej w noweczesny sprz\u0119t Studia podyplomowe podnosz\u0105ce kwalifikacje nauczycieli SP Kaplonosy w kierunku informatycznym i logopedycznym Grupy docelowe: 55 (26uczni\u00f3w i 29uczennic) SP Kaplonosy 2 (2 kobiety) nauczycieli SP Kaplonosy \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA WYRYKI/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. JANA PAW\u0141A II W KAPLONOSACH", "TYTUL": "Nowoczesne kompetencje - kluczem do przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "269109.48", "WARTOSC": "269109.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ARBOR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wsparcie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "153287.69", "WARTOSC": "180338.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Aktywizacja i Integracja klient\u00f3w Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Wyrykach\" jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno- zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym -10 os\u00f3b (6K i 4M)-klient\u00f3w GOPS poprzez realizacj\u0119 programu na rzecz spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na obszarach obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi w Gminie Wyryki w okresie 1.01.2019 do 31.12.2019. Realizowany typ projektu: Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ukierunkowane na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, w kt\u00f3rych elementem jest: a) programy na rzecz spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym na obszarach obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi, w tym realizacja program\u00f3w aktywno\u015bci lokalnej. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu-6 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-2 osoby, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-2 osoby. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu gminy Wyryki, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby bierne zawodowo, b) osoby bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym- 10 os\u00f3b w tym 6K i 4M. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Praca socjalna i Aktywna integracja. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA WYRYKI/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W WYRYKACH", "TYTUL": "Aktywizacja i Integracja klient\u00f3w Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Wyrykach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "877200.00", "WARTOSC": "1032000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0proj. jest\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0i\u00a0zdrowotnych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0pow. w\u0142odawskiego\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0tworzenie\u00a0warunk\u00f3w do\u00a0opieki\u00a0domowej.\u00a0Celem\u00a0szczeg. jest\u00a0ograniczenie\u00a0barier\u00a0w\u00a0dost\u0119pie\u00a0do\u00a0podstawowych\u00a0us\u0142ug\u00a0publicznych\u00a0na\u00a0jakie\u00a0napotykaj\u0105\u00a0osoby\u00a0wykluczone,\u00a0b\u0105d\u017a zagro\u017cone\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0zw\u0142aszcza\u00a0osoby\u00a0starszy,\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0i\u00a0niesamodzielne\u00a0.Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0stworzenia mo\u017cliwo\u015bci\u00a0rozwoju\u00a0osobistego, poprawy\u00a0warunk\u00f3w\u00a0codziennego\u00a0funkcjonowania\u00a0grupom\u00a0docelowym. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0us\u0142ugi\u00a0\u015bwiadczone\u00a0w\u00a0lokalnej\u00a0spo\u0142eczno\u015bci.\u00a0Przewidziano\u00a0utworzenie\u00a0Klubu\u00a0Seniora\u00a0(10\u00a0miejsc \u0142\u0105cznie\u00a0dla\u00a040os.), miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, nieczynnych zawodowo zlokalizowany w pomieszczeniach Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eSENIOR\u201d w R\u00f3\u017cance na terenie gminy W\u0142odawa. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 codzienne: gry \u015bwietlicowe, muzykoterapia, \u0107wiczenia usprawniaj\u0105ce ruchowo, fizjoterapia, zaj\u0119cia profilaktyczne w zakresie profilaktyki zdrowotnej, zapobiegania chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskania niezale\u017cno\u015bci. Zaj\u0119cia cykliczne: arteterapia, spotkania z psychologiem, wsparcie senior\u00f3w. 20 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu w\u0142od. obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez 7 dni w tygodniu, \u015brednio 3 godz. dziennie/os. Zaanga\u017cowanych zostanie 10 etatowych opiekun\u00f3w oraz koordynator. Zakres us\u0142ug obejmie m.in. pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem. Zaplanowano wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych (20os), w szczeg.cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym wsparcie psychologiczne oraz w zakresie sprawowania opieki i profilaktyki zdrowotnej, diety podopiecznych. Ponadto utworzona zostanie og\u00f3lnodostepna\u00a0wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Liczba\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0-20 Przewidywana\u00a0liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0o", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy system us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie W\u0142odawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 324168.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 30000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 800.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 602920.0200000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 374411.93}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 226170.68999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 209798.18}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 137658.44}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 110803.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 101172.64}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97881.01999999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 77316.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 64167.8}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 61271.32}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 48415.07}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 43273.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33510.43000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25990.109999999997}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20813.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 15667.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14239.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10879.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9488.26}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7546.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6787.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6067.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5817.6}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5760.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4935.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4359.3}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4094.41}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3310.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2509.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2200.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2171.42}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2036.63}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 974.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 900.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 478.87}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 249.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 172.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1888409.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 824145.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 376740.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 275313.74000000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 227244.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 145751.07}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 138868.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 100637.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 100458.51999999999}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 92959.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78932.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 57026.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54943.31999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 26295.629999999997}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 20751.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18455.41}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7134.76}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6741.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6381.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4991.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2407.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 568.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 77808.91}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 35669.61}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23517.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20690.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 17986.48}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 17351.5}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11327.38}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 196309.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2500.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 370.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 168603.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23696.69}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142163.83000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6428.040000000001}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2001179.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1183921.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 226526.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 126428.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 98500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 92844.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 83700.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 46278.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 35157.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 33034.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25196.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 20208.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18550.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18550.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 10177.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1600.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 377.64}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 187.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 935542.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28900.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 14450.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12393.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 281201.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8320.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5540.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4160.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 24592.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27050.77}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27789.5}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 324168.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 30000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 800.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 626175.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 512069.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 409074.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 243580.06999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 138095.59}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 110803.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 72954.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 64167.8}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 43273.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35510.43000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 33187.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 31336.74}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12057.1}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11779.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9488.26}, {"name": "Informatyka", "value": 1977.12}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2739004.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 942406.9199999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 330257.06000000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 138868.03}, {"name": "Rodzina", "value": 121662.53000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 100637.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20751.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18455.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13690.400000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8750.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8547.84}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7134.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4991.48}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 77808.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 35669.61}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23517.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20690.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17986.48}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 17351.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11327.38}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 198809.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 370.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 118855.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 36109.97000000001}, {"name": "Informatyka", "value": 13637.939999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21218.930000000004}, {"name": "Informatyka", "value": 2477.7599999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 89388.22}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 43841.53}, {"name": "Informatyka", "value": 8934.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4804.88}, {"name": "Informatyka", "value": 1623.16}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3268800.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 368961.92}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 156641.79}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 126428.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 100100.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25196.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 187.5}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 935542.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28900.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14450.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12393.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 281201.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8320.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5540.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4160.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 24592.62}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27050.77}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27789.5}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3747763.209999999, "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.84, "v_pc": "1422,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2392886.02, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 412615.36, "v": "412,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 314738.34, "v": "314,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219942.06000000003, "v": "219,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 184545.63, "v": "184,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.92}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 101172.64, "v": "101,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 100836.15999999999, "v": "100,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14239.3, "v": "14,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6787.7, "v": "6,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Rodzina", "value": 3423650.2199999997, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.43, "v_pc": "1299,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2028449.2, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1281239.94, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 86586.47, "v": "86,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 20813.61, "v": "20,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6312.0, "v": "6,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 249.0, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 660.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1657897.3599999999, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.31, "v_pc": "629,18 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "16.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1278015.72, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.08}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 246921.68999999997, "v": "246,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 97881.01999999999, "v": "97,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15870.93, "v": "15,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 215.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 11327.38, "v": "11,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2509.2, "v": "2,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2200.0, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2171.42, "v": "2,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1382505.9, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.27, "v_pc": "524,67 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1131962.8199999998, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 103435.65, "v": "103,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90081.11, "v": "90,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 57026.32, "v": "57,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 910894.1800000002, "v": "910,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.76, "v_pc": "345,69 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 301303.85000000003, "v": "301,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.07}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 253577.53999999998, "v": "253,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 153287.69, "v": "153,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.82}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 61000.0, "v": "61,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 56979.94999999999, "v": "56,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 46278.07, "v": "46,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 35157.08, "v": "35,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3310.0, "v": "3,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 532616.9, "v": "532,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95, "v_pc": "202,13 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 513070.56, "v": "513,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.33}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12000.0, "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7546.34, "v": "7,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.41}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 492750.59, "v": "492,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 797.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66, "v_pc": "187,00 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 324168.74, "v": "324,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 1600.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.78}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 144793.19999999998, "v": "144,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 308.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.38}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 17351.5, "v": "17,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.52}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 437.15, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 364116.35, "v": "364,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.7, "v_pc": "138,18 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "17.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 226309.0, "v": "226,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.15}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 102018.07999999999, "v": "102,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 369.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29194.86, "v": "29,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 6594.41, "v": "6,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 274785.28, "v": "274,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04, "v_pc": "104,28 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "186.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 148356.29, "v": "148,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.98}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 126428.99, "v": "126,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 188322.65000000002, "v": "188,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39, "v_pc": "71,47 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 188322.65000000002, "v": "188,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 110803.0, "v": "110,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82, "v_pc": "42,05 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "141.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 110803.0, "v": "110,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101022.0, "v": "101,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "38,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99022.0, "v": "99,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.02}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 68650.06, "v": "68,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5, "v_pc": "26,05 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "466.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "271.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68650.06, "v": "68,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62847.5, "v": "62,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "23,85 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "218.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "111.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31358.0, "v": "31,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.89}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30749.0, "v": "30,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 568.0, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 172.5, "v": "0,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 61260.45, "v": "61,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "23,25 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "25.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 61260.45, "v": "61,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 24592.62, "v": "24,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,33 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 24592.62, "v": "24,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16957.98, "v": "16,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,44 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16057.98, "v": "16,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}]}]}