{"gmina": "Stary Brus", "typ_gminy": "gmina wiejska Stary Brus", "kod_gus": "060610919042", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "eurostat": "PL811", "ludnosc": 2121, "budzet": {"dochody": "10,41 mln z\u0142", "wydatki": "11,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8744268.779999997, "dane1": 8383508.4300000025, "dane2": 8383508.4300000025, "dane3": 360760.34999999497}, {"label": "2017", "dane0": 9512299.010000002, "dane1": 9025044.070000004, "dane2": 9025044.070000004, "dane3": 487254.9399999976}, {"label": "2018", "dane0": 9394815.09, "dane1": 9420008.100000003, "dane2": 9394815.09, "dane4": 25193.0100000035}, {"label": "2019", "dane0": 10406711.37, "dane1": 11008806.030000003, "dane2": 10406711.37, "dane4": 602094.6600000039}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1463990.86, "dane1": 2374830.66}, {"label": "2017", "dane0": 1456486.49, "dane1": 2300353.5600000005}, {"label": "2018", "dane0": 1349655.41, "dane1": 2657305.370000001}, {"label": "2019", "dane0": 1370690.06, "dane1": 2408354.850000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "1,74 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 86.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 100.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.36076034999999496}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.36076034999999496}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.48725493999999764}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.48725493999999764}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.025193010000003502}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.025193010000003502}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6020946600000039}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6020946600000039}], "dochod_ue": "819,38 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,65 mln z\u0142", "gmina_pc": "4080.1 z\u0142", "powiat": "1,88 mln z\u0142", "powiat_pc": "886.5 z\u0142", "wojewodztwo": "1,84 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,21 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,63 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 1370690.06, "wydatki": 2408354.850000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2449719.73", "WARTOSC": "4918770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej 0,99 MW na dzia\u0142ce nr 120/4 w obr\u0119bie Gminy Stary Brus. Wnioskodawca posiada prawo do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie wybudowana do 31.12.2035 na podstawie umowy dzier\u017cawy z dn. 22.05.2017. Elektrownia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z wysokowydajnych paneli fotowoltaicznych (3768 szt. o mocy 265 W, zak\u0142adaj\u0105c wysoki minimalny wsp\u00f3\u0142czynnik skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 16,2%) zainstalowanych na stela\u017cach wykonanych z ocynkowanej stali i aluminium o kacie nachylenia 36o, pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci co najmniej 98%, stacji nn/SN. Farma b\u0119dzie wyposa\u017cona w urz\u0105dzenia i systemy do ci\u0105g\u0142ego monitoringu jej pracy maksymalnie wykorzystuj\u0105c farm\u0119 do produkcji energii oraz zapewniaj\u0105c monitoring ewentualnych uszkodze\u0144. Szczeg\u00f3\u0142owo powy\u017csze przedstawiono w projekcie technicznym oraz kosztorysie. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie farmy (jeden z najbardziej nas\u0142onecznionych region\u00f3w w kraju) oraz zaawansowan\u0105 technologi\u0119 projektowana elektrownia b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie oko\u0142o 1051 MWh energii elektr. Wytworzona energia elektr. b\u0119dzie dostarczana do sieci energetycznej SN 15 kV poprzez stacj\u0119 transformatorow\u0105 nn/SN. Przewidywany czas eksploatacji farmy to 25 lat. Zastosowana technologia spe\u0142nia kryteria i normy ekologiczne UE okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa PKN w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w II po\u0142owie 2018 r. Na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku Wnioskodawca posiada warunki zabudowy, projekt techniczny i zabezpieczenie wk\u0142adu w\u0142asnego, jest na etapie uzyskiwania warunk\u00f3w przy\u0142\u0105czeniowych z PGE. Projekt b\u0119dzie realizowany na zasadzie po\u015brednich wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery o 349,226 t. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na nast\u0119puj\u0105cych odbiorc\u00f3w: - wnioskodawca, - odbiorcy energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "KWAZAR ENERGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 0,99 MW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1154.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-17", "DATA_START": "2019-01-17", "DOFINANSOWANIE": "1396427.12", "WARTOSC": "2103823.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Stary Brus, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej OZE.W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Stary Brus. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych i edukacyjnych, dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w o 44,585%. Zaproponowany wariant obejmuje prace termomodernizacyjne w budynkach: budynek Szko\u0142y Podstawowej w Starym Brusie, budynek Biblioteki Publicznej w Starym Brusie.W zakresie projektu jest tak\u017ce wykonanie systemu na cele zarz\u0105dzania energi\u0105. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu:Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,015 Mwe, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30): 0,015 MW, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 2140,79 GJ/rok, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 22,59 Mwh/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 14,40 MWhe/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 14,40 MWhe/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34): 220,91 t/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32): 721871,95 kWh/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 inwestycji s\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy Gminy Stary Brus, korzystaj\u0105cy z budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz Samorz\u0105d lokalny.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY BRUS", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Stary Brus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 658.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-05-09", "DOFINANSOWANIE": "1256439.44", "WARTOSC": "1529021.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa jako\u015bci i warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci gminy Stary Brus poprzez zastosowanie infrastruktury wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Kluczowe rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami rezultatu: 1) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 0,31 MW; 2) Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 60,27 MWht/rok; 3) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 261 (tony ekwiwalentu CO2/rok) 4) Produkcja energii elektryczne z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 219 MWhe/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Stary Brus, u kt\u00f3rych zamontowane b\u0119d\u0105 nowe instalacje. Zadania przewidziane do realizacji zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym: 1. Dokumentacja techniczna 2. Studium wykonalno\u015bci 3. Instalacje PV vat 8% 4. Instalacje PV vat 23% 5. Instalacja pomp ciep\u0142a 6.Promocja projektu. W ramach projektu zainstalowane zostan\u0105 pompy ciep\u0142a w ilo\u015bci 12 sztuk o \u0142\u0105cznej mocy 0,08MW oraz Instalacje fotowoltaiczne 78 szt. o \u0142\u0105cznej mocy 0,23MW. Zaplanowana do realizacji inwestycja jest zgodna z Programem Ochrony Powietrza dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY BRUS", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Stary Brus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 592.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-25", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "830637.02", "WARTOSC": "3810540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej 0,99 MW na cz\u0119\u015bci dzia\u0142ki nr 136/2 w obr\u0119bie Gminy Stary Brus. Wnioskodawca posiada prawo do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie wybudowana do 31.12.2035 na podstawie umowy dzier\u017cawy z dn. 15.04.2016. Elektrownia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z wysokowydajnych paneli fotowoltaicznych (3768 szt. o mocy 265 W, zak\u0142adaj\u0105c wysoki minimalny wsp\u00f3\u0142czynnik skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 16,2%) zainstalowanych na stela\u017cach wykonanych z ocynkowanej stali i aluminium o kacie nachylenia 36o, pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci co najmniej 98%, stacji nn/SN. Farma b\u0119dzie wyposa\u017cona w urz\u0105dzenia i systemy do ci\u0105g\u0142ego monitoringu jej pracy maksymalnie wykorzystuj\u0105c farm\u0119 do produkcji energii oraz zapewniaj\u0105c monitoring ewentualnych uszkodze\u0144. Szczeg\u00f3\u0142owo powy\u017csze przedstawiono w projekcie technicznym oraz kosztorysie. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie farmy (jeden z najbardziej nas\u0142onecznionych region\u00f3w w kraju) oraz zaawansowan\u0105 technologi\u0119 projektowana elektrownia b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie oko\u0142o 1051 MWh energii elektr. Wytworzona energia elektr. b\u0119dzie dostarczana do sieci energetycznej SN 15 kV poprzez stacj\u0119 transformatorow\u0105 nn/SN. Przewidywany czas eksploatacji farmy to 25 lat. Zastosowana technologia spe\u0142nia kryteria i normy ekologiczne UE okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa PKN w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w II po\u0142owie 2018 r. Na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku Wnioskodawca posiada wszystkie formalno-prawne dokumenty, w\u0142\u0105cznie z pozwoleniem na budow\u0119 i zabezpieczeniem wk\u0142adu w\u0142asnego, nie wyst\u0119puje ryzyko nie zrealizowania projektu z przyczyn niezale\u017cnych od Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany na zasadzie po\u015brednich wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery o 2 881,66 Mg. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na nast\u0119puj\u0105cych odbiorc\u00f3w: - wnioskodawca, - odbiorcy energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "LAZE LUBELSKA AGENCJA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEJ ENERGETYKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej w miejscowo\u015bci Marianka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 391.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-21", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "540497.72", "WARTOSC": "729107.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch budynk\u00f3w wielorodzinnych w Starym Brusie 98 i 99, b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Starym Brusie. Cel ten b\u0119dzie mierzony poprzez wska\u017anik dotycz\u0105cy redukcji zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 - 52,63% (ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 2 026,22 GJ/rok). Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego oraz warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w (112 os\u00f3b, 36 lokali \u0142\u0105cznie- dane z audytu). Interesariusze g\u0142\u00f3wni to: mieszka\u0144cy budynk\u00f3w w Starym Brusie 98 i 99, Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa w Starym Brusie, kt\u00f3ra wyst\u0119puje jako Wnioskodawca/Beneficjent projektu. Do grupy interesariuszy drugorz\u0119dnych zaliczono spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 gminy. Budynki s\u0105 obiektami energoch\u0142onnymi; nie s\u0105 ocieplone st\u0105d znaczne starty ciep\u0142a przez \u015bciany czy stropodach. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 inwestycji najbardziej odczuj\u0105 mieszka\u0144cy przedmiotowych budynk\u00f3w, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzania mieszka\u0144, odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w jego utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja wyniesie \u015brednio oko\u0142o 52,63%, 175,66 t.r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok). W ramach projektu zaplanowano: ocieplenie \u015bcian i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a, zawor\u00f3w termostatycznych przy grzejnikach i podzielnik\u00f3w koszt\u00f3w, regulacj\u0119 instalacji c.o. Przy wykonywaniu prac termomodernizacyjnych niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c wykonanie prac towarzysz\u0105cych, tj. wykonanie/odtworzenie: parapet\u00f3w, obr\u00f3bek blacharskich, rynien, rur spustowych. Wszystkie prace zakwalifikowane do dofinansowania wynikaj\u0105 z przeprowadzonego audytu energetycznego. Projekt przeciwdzia\u0142a ub\u00f3stwu energetycznemu-powoduje ograniczenie wydatk\u00f3w na ogrzewanie o ponad 50%.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W STARYM BRUSIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Starym Brusie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 254.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "21323113.12", "WARTOSC": "25086015.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: Lipinki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: S\u0119kowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki, GM.: U\u015bcie Gorlickie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Koma\u0144cza | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki, GM.: Zag\u00f3rz | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Bia\u0142owie\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Narew | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki", "OPIS": "Projekt dotyczy rewaloryzacji przetrwa\u0142ego dziedzictwa kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej w postaci drewnianych zabytk\u00f3w nieruchomych i ruchomych w po\u0142udniowej i wschodniej cz\u0119\u015bci Polski - od Suwa\u0142k na p\u00f3\u0142nocy po Turza\u0144sk i Wysow\u0105 Zdr\u00f3j na po\u0142udniu. Obiekty dziedzictwa kulturowego poddane dzia\u0142aniom z zakresu rewaloryzacji i konserwacji (55 zabytkowych obiekt\u00f3w) zostan\u0105 po\u0142\u0105czone szlakiem turystyki kulturowej \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". Inwestycja obejmuje obiekty z terenu Podkarpacia, Ma\u0142opolski, Lubelszczyzny i Podlasia. Na projekt sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 prace budowlano-konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytkowych obiekt\u00f3w, ich otoczenia, a tak\u017ce prace konserwatorskie dotycz\u0105ce drewnianych zabytk\u00f3w ruchomych, stanowi\u0105cych unikatowe wyposa\u017cenie poszczeg\u00f3lnych obiekt\u00f3w. Elementem spajaj\u0105cym zadania w ca\u0142o\u015bciowy Projekt zintegrowany jest za\u0142o\u017cenie budowy szlaku turystyki kulturowej pn. \u201e\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\u201d na bazie zrewaloryzowanych obiekt\u00f3w. W tym celu zaplanowano digitalizacj\u0119 obiekt\u00f3w, przygotowanie o ka\u017cdym z nich filmu o charakterze przewodnika z audiodeskrypcj\u0105 oraz tzw. \u015bladu GPS dla wycieczek rowerowych. Materia\u0142y (film oraz \u015blad GPS) b\u0119d\u0105 dost\u0119pne na urz\u0105dzenia mobilne za po\u015brednictwem kod\u00f3w QR.", "BENEFICJENT": "PRAWOS\u0141AWNA DIECEZJA LUBELSKO CHE\u0141MSKA", "TYTUL": "Wschodnios\u0142owia\u0144skie dziedzictwo kulturowe \u2013 konserwacja, renowacja i digitalizacja drewnianych cerkwi i ich wyposa\u017cenia w Ma\u0142opolsce, na Podkarpaciu, Lubelszczy\u017anie i Podlasiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1992434.88", "WARTOSC": "2344041.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin", "OPIS": "Celem zasadniczym projektu jest zachowanie i przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwego stanu siedlisk przyrodniczych i zagro\u017conych gatunk\u00f3w na obszarze Poleskiego Parku Narodowego w latach 2019-2023. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Zachowanie lub przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk \u0142\u0105kowych (47,63 ha), torfowiskowych (177,19 ha), wrzosowisk, muraw napiaskowych i zbiorowisk synantropijnych (2,53 ha) poprzez usuwanie drzew i krzew\u00f3w, odro\u015bli oraz gatunk\u00f3w obcych na \u0142\u0105cznej powierzchni 333,65 ha oraz koszenie na powierzchni 126,32 ha. Na poszczeg\u00f3lnych powierzchniach zabiegi b\u0119d\u0105 wykonywane jedno- lub wielokrotnie w okresie pi\u0119cioletnim w zale\u017cno\u015bci od potrzeb na danym siedlisku. W sumie zostanie wykonane 459,97 ha zabieg\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie 227,35 ha siedlisk. Zachowanie w optymalnym stanie ochrony stanowisk ro\u015blin rzadkich (34,28 ha): lipiennika loesela, listery jajowatej, obuwika pospolitego, kosa\u0107ca syberyjskiego, ,bu\u0142awnika czerwonego ,lilii z\u0142otog\u0142\u00f3w, wawrzynka wilcze\u0142yko, wierzby lapo\u0144skiej i bor\u00f3wkolistnej - poprzez ods\u0142anianie, odkrzaczanie i koszenie stanowisk na powierzchni 78,83 ha (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb na danym siedlisku zabiegi zostan\u0105 wykonane jedno lub wielokrotnie w ci\u0105gu trwania projektu). Utrzymanie optymalnych stosunk\u00f3w wodnych na obszarze Poleskiego Parku Narodowego poprzez remonty istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 wodnych (8 szt. grobli, 4 szt. mnich\u00f3w) Utrzymanie w\u0142a\u015bciwej liczebno\u015bci populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego poprzez obserwacje samic w okresie l\u0119gowym i zabezpieczanie gniazd \u017c\u00f3\u0142wia przed drapie\u017cnikami oraz prowadzenie O\u015brodka Ochrony \u017b\u00f3\u0142wia B\u0142otnego - przez 5 sezon\u00f3w. Cele projektu i metody ich osi\u0105gni\u0119cia zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie projektu Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska w sprawie ustanowienia planu ochrony dla Poleskiego Parku Narodowego.", "BENEFICJENT": "POLESKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Czynna ochrona cennych siedlisk i gatunk\u00f3w flory Poleskiego Parku Narodowego oraz dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia liczebno\u015bci populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego w latach 2019-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "663055.59", "WARTOSC": "780065.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Gr\u00f3dek | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Szudzia\u0142owo", "OPIS": "Dane uzyskane podczas bada\u0144 prowadzonych w ostatnich 3 latach przez pracownik\u00f3w UP w Lublinie i Politechniki Bia\u0142ostockiej, wskazuj\u0105 na drastyczny spadek liczebno\u015bci populacji gatunk\u00f3w wierzb borealnych w ich naturalnych siedliskach, we wschodniej Polsce. Celem projektu, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.09.2020r., jest ochrona czynna na obszarze PPN oraz Puszczy Knyszy\u0144skiej (za\u0142\u0105cznik mapa) 2 gatunk\u00f3w: wierzby lapo\u0144skiej i wierzby bor\u00f3wkolistnej przez wspomaganie i odtwarzanie populacji tych gatunk\u00f3w w wybranych stanowiskach. Dzia\u0142ania te wpisuj\u0105 si\u0119 w plan zada\u0144 ochronnych PPN i planu ochrony dla rezerwatu przyrody \u201eStare Biele\u201d w Puszczy Knyszy\u0144skiej. Ro\u015bliny potrzebne do realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane w kulturach tkankowych ex situ (199477 z\u0142). Powsta\u0142y matecznik zostanie wykorzystany do tworzenia nowych i zasilenia obecnych populacji tych gatunk\u00f3w na terenie PPN i Puszczy Knyszy\u0144skiej (190768,97 z\u0142). Wa\u017cnym etapem prac b\u0119dzie adaptacja ro\u015blin w warunkach zbie\u017cnych do warunk\u00f3w panuj\u0105cych naturalnych siedliskach (w specjalnych inspektach). Odpowiednio przygotowane ro\u015bliny b\u0119d\u0105 sadzone do wcze\u015bniej wytypowanych stanowisk. Kondycja nowopowsta\u0142ych populacji, a tak\u017ce warunki habitatowe b\u0119d\u0105 stale monitorowane i oceniane. Monitoring przyrodniczy b\u0119dzie polega\u0142 na ocenie warunk\u00f3w siedliskowych (abiotycznych i biocenotycznych; 143645,27 z\u0142) oraz kondycji ro\u015blin w oparciu o analizy ekologiczne, fitopatologiczne, entomologiczne, fizjologiczne oraz parametry morfometryczne i rozwojowe (107906,17 z\u0142). R\u00f3wnolegle prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne dotycz\u0105ce sposob\u00f3w ochrony czynnej gatunk\u00f3w ro\u015blin szczeg\u00f3lnie zagro\u017conych wygini\u0119ciem, zwi\u0105zanych z ekosystemami torfowiskowymi (56868 z\u0142).", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET PRZYRODNICZY W LUBLINIE", "TYTUL": "Ochrona czynna szczeg\u00f3lnie zagro\u017conych gatunk\u00f3w ro\u015blin reliktowych z rodziny Salicaceae w siedliskach torfowiskowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-25", "DOFINANSOWANIE": "94317.60", "WARTOSC": "110961.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zakup zaplecza informatycznego/ IT (sprz\u0119t) zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zarz\u0105dzanie projektem - Promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 1268 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 83 184,89 z\u0142", "BENEFICJENT": "ANNA KRASUCKA- RABCZEWSKA NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"GLORIA\" PRZYCHODNIA MEDYCYNY RODZINNEJ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NZOZ \"Gloria\" Przychodna Medycyny Rodzinnej Anna Krasucka-Rabczewska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "749808.72", "WARTOSC": "882127.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin", "OPIS": "Cel: 1) Ograniczenie niekontrolowanej presji turyst\u00f3w na torfowisko niskie Bagno Bubn\u00f3w przy jednoczesnej ochronie gatunk\u00f3w tam wyst\u0119puj\u0105cych: Wodniczka(Acrocephalus paludicola), Kulik wielki(Numenius arquata), Bekas kszyk(Gallinago gallinago), B\u0142otniak stawowy(Circus aeruginosus), \u017buraw(Grus grus), Uszatka b\u0142otna(Asio flammeus), Kumak nizinny(Bombina bombina), Traszka grzebieniasta(Triturus cristatus), Traszka zwyczajna(Triturus vulgaris), \u017baba moczarowa(Rana arvalis), \u017baba trawna(Rana temporaria), Ropucha szara(Bufo bufo), K\u0142o\u0107 wiechowata(Cladium mariscus (L.) Pohl), Kuku\u0142ka krwista(Dactylorhiza incarnata); 2)Edukacja ekologiczna, rozpoznawanie gatunk\u00f3w torfowiska niskiego i ich ochrona. Lokalizacja: Wojew\u00f3dztwo lubelskie, Powiat w\u0142odawski, Gmina Ha\u0144sk i Urszulin. Poleski Park Narodowy, OSO\u201eBagno Bubn\u00f3w\u201dPLB060001 i SOO\u201eOstoja Poleska\u201dPLH060013. Obecna sytuacja i kwestie, kt\u00f3rych dotyczy: To tereny unikatowe pod wzgl\u0119dem florystycznym i faunistycznym. Szczeg\u00f3ln\u0105 osobliwo\u015bci\u0105 jest wodniczka. Obecnie udost\u0119pnione s\u0105 tu tylko 2 wie\u017ce widokowe. Obserwowana jest coraz wi\u0119ksza presja turyst\u00f3w powoduj\u0105ca wydeptywanie ro\u015blinno\u015bci i niepokojenie zwierz\u0105t. Jedynym rozwi\u0105zaniem zmniejszaj\u0105cym presj\u0119 turyst\u00f3w jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie ruchu turystycznego. \u015acie\u017cka umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c dost\u0119p osobom niepe\u0142nosprawnym. Infrastruktura: D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki 6,58 km. \u015acie\u017cka po\u0142\u0105czy 2 wie\u017ce widokowe. Wyposa\u017cona b\u0119dzie w 3 miejsca postojowe, zadaszenie, toalet\u0119, platformy widokowe i k\u0142adki, tablice informacyjne, strza\u0142ki kierunkowe.", "BENEFICJENT": "POLESKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki dydaktycznej \"Czahary\" w Poleskim Parku Narodowym, chroni\u0105cej torfowisko niskie Bagno Bubn\u00f3w i gatunki z nim zwi\u0105zane.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "877200.00", "WARTOSC": "1032000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0proj. jest\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0i\u00a0zdrowotnych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0pow. w\u0142odawskiego\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0tworzenie\u00a0warunk\u00f3w do\u00a0opieki\u00a0domowej.\u00a0Celem\u00a0szczeg. jest\u00a0ograniczenie\u00a0barier\u00a0w\u00a0dost\u0119pie\u00a0do\u00a0podstawowych\u00a0us\u0142ug\u00a0publicznych\u00a0na\u00a0jakie\u00a0napotykaj\u0105\u00a0osoby\u00a0wykluczone,\u00a0b\u0105d\u017a zagro\u017cone\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0zw\u0142aszcza\u00a0osoby\u00a0starszy,\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0i\u00a0niesamodzielne\u00a0.Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0stworzenia mo\u017cliwo\u015bci\u00a0rozwoju\u00a0osobistego, poprawy\u00a0warunk\u00f3w\u00a0codziennego\u00a0funkcjonowania\u00a0grupom\u00a0docelowym. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0us\u0142ugi\u00a0\u015bwiadczone\u00a0w\u00a0lokalnej\u00a0spo\u0142eczno\u015bci.\u00a0Przewidziano\u00a0utworzenie\u00a0Klubu\u00a0Seniora\u00a0(10\u00a0miejsc \u0142\u0105cznie\u00a0dla\u00a040os.), miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, nieczynnych zawodowo zlokalizowany w pomieszczeniach Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eSENIOR\u201d w R\u00f3\u017cance na terenie gminy W\u0142odawa. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 codzienne: gry \u015bwietlicowe, muzykoterapia, \u0107wiczenia usprawniaj\u0105ce ruchowo, fizjoterapia, zaj\u0119cia profilaktyczne w zakresie profilaktyki zdrowotnej, zapobiegania chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskania niezale\u017cno\u015bci. Zaj\u0119cia cykliczne: arteterapia, spotkania z psychologiem, wsparcie senior\u00f3w. 20 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu w\u0142od. obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez 7 dni w tygodniu, \u015brednio 3 godz. dziennie/os. Zaanga\u017cowanych zostanie 10 etatowych opiekun\u00f3w oraz koordynator. Zakres us\u0142ug obejmie m.in. pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem. Zaplanowano wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych (20os), w szczeg.cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym wsparcie psychologiczne oraz w zakresie sprawowania opieki i profilaktyki zdrowotnej, diety podopiecznych. Ponadto utworzona zostanie og\u00f3lnodostepna\u00a0wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Liczba\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0-20 Przewidywana\u00a0liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0o", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy system us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie W\u0142odawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "420521.68", "WARTOSC": "494836.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin", "OPIS": "Zmiany stosunk\u00f3w wodnych w Poleskim Parku Narodowym w wyniku melioracji(XXw) spowodowa\u0142y przesuszenie cennych ekosystem\u00f3w.Dzia\u0142ania skierowano na zahamowanie odp\u0142ywu wody.Przesuszenie doprowadzi\u0142o do przy\u015bpieszenia sukcesji na torfowiskach Sukcesja przy\u015bpiesza transpiracj\u0119-dalsze przesuszenie.Utrzymanie uwilgotnienia zale\u017cne jest od funkcjonowania urz\u0105dze\u0144 wodnych.Projekt zak\u0142ada konserwacje i remonty urz\u0105dze\u0144.Przy\u015bpieszona sukcesja na torfowiskach oraz zaprzestanie u\u017cytkowania siedlisk p\u00f3\u0142naturalnych powoduj\u0105 zanikanie cennych siedlisk, m.in siedlisk Natura 2000:4030,6120,6120,6230,6410,6510,7110,7140,7210,7230.Dla zachowania otwartego charakteru siedlisk zaplanowano usuwanie drzew i krzew\u00f3w(175,66ha).Ekosystemy torfowiskowe PPN ulegaj\u0105 ekspansji trzciny-zmiana warunk\u00f3w \u015bwietlnych i zanik gatunk\u00f3w \u015bwiat\u0142olubnych.Planuje si\u0119 wykaszanie torfowisk(2,30 ha).Nieu\u017cytkowane p\u00f3\u0142naturalne ekosystemy \u0142\u0105kowe zarastaj\u0105.Celem utrzymania \u0142\u0105k niezb\u0119dne jest ich regularne wykaszanie(26,62 ha).W wyniku zacieniania-zmian warunk\u00f3w \u015bwietlnych rzadkie ro\u015bliny wycofuj\u0105 si\u0119 ze stanowisk.Zaplanowano zabiegi dla: obuwika pospolitego,kosa\u0107ca syberyjskiego,storczyka kukawki,bu\u0142awnika czerwonego,miodownika melisowatego,lilii z\u0142otog\u0142\u00f3w,wawrzynka wilcze\u0142yko,wierzby lapo\u0144skiej i bor\u00f3wkolistnej-ods\u0142anianie, odkrzaczanie stanowisk(33,30ha)oraz wykaszanie(2,89ha).W zbiornikach wodnych PPN zosta\u0142a zaburzona struktura gatunkowa ichtiofauny,gatunki rodzime wypierane s\u0105 przez obce,m.in.kara\u015b srebrzysty,sumik kar\u0142owaty.Aby ograniczy\u0107 te zmiany prowadzi si\u0119 selektywne od\u0142owy gatunk\u00f3w obcych oraz zarybianie gatunkami rodzimymi.Zak\u0142ada si\u0119 wypuszczenie \u0142\u0105cznie 750 kg ryb.Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 projektu pozwoli na ograniczenie niekorzystnych zmian w ekosystemach niele\u015bnych i wodnych Poleskiego Parku Narodowego", "BENEFICJENT": "POLESKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Czynna ochrona cennych siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w z nimi zwi\u0105zanych w Poleskim Parku Narodowym w latach 2017-2018.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1045634.81", "WARTOSC": "1298174.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem P jest podniesienie kompetencji 158 nauczycieli (N) (158K) kl 1-3 publicznych 40 SP z terenu 17 gmin wiejskich i w-miejskich Bialskiego NUTS3 w zakresie nauczania programowania do 31.12.2019 poprzez szkolenia stacjonarne grupowe, zaj\u0119cia praktyczne prowadz. przez N dla uczn wsp\u00f3lnie z trenerem, zapewnienie N wsparcia trenera na et szkole\u0144 oraz po zako\u0144czeniu zaj\u0119\u0107. Dzia\u0142ania dla N zostan\u0105 uzupe\u0142nione szkoleniami w zakr. komp. cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych oraz dzia\u0142aniami adresowanymi do kadry kierowniczej szk. Aby umo\u017cliwi\u0107 realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 N i szk. zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t dyd. Rezultatem P b\u0119dzie podniesienie kompetencji w zakr programowania i nauczania programowania u min. 90% N potwierdzone otrzymaniem certyfikatu VCC. Projekt zostanie zrealizowany w partnerstwie: Fundacja VCC (Lider), Fundacj\u0119 Wschodni Klaster Innowacji Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Paw\u0142a II i jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby N i szk\u00f3\u0142 wynikaj\u0105ce z diagnozy przygotowanej na etapie inicjowania P.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA VCC", "TYTUL": "Razem odkryjmy \u015bwiat programowania \u2013 szkolenia dla nauczycieli i uczni\u00f3w z podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 477212.63000000006}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 193730.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 191411.21000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 92671.63}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 89984.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 63827.189999999995}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 51504.64}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 43302.759999999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 38077.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 37741.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 32288.809999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26421.24}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 24555.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23706.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22729.73}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19053.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17500.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14962.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13636.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12346.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10069.06}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9858.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9573.29}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9475.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5712.860000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 4100.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3973.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3821.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3332.97}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 3181.7200000000003}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2864.6600000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2201.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1910.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1740.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1600.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1042.28}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 980.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 154.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1281506.3599999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1163353.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 189014.58000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 181867.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 139132.03999999998}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 104114.53}, {"name": "Gimnazja", "value": 94576.40000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 37632.159999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 31017.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25697.81}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21566.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14651.05}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10533.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10344.08}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9560.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7085.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5951.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2885.0099999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1871.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1480.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 496.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 111223.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4287.2}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34999.71}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 26500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17748.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1192584.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16915.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 301429.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5515.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1836485.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1205270.78}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 636242.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 107613.01}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101260.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 70200.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 62500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 59506.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 31406.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13045.880000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 11300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10950.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9422.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 7494.87}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5656.41}, {"name": "Gimnazja", "value": 4598.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4408.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4313.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1010.15}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 148500.0}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2626.94}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 474380.14}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 330629.10000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 251096.16999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 113043.06}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 92671.63}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 55501.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51999.369999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43302.759999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 37751.369999999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 32288.809999999998}, {"name": "Informatyka", "value": 29825.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23706.18}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11979.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 2780.73}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1840313.4999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1216829.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 189014.58000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 54455.79999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14651.05}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13533.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4060.28}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1480.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 129223.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4287.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 34999.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 26500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17748.09}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1192584.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16915.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 301429.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5515.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3111956.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 817067.4800000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101260.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75913.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44815.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9422.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 148500.0}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2626.94}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 3204163.2500000005, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.1, "v_pc": "1510,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "16.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1860916.37, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1239621.1600000001, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 84418.45999999999, "v": "84,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19053.26, "v": "19,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 154.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2408354.850000001, "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.87, "v_pc": "1135,48 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "22.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1550172.1900000002, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 227440.16999999998, "v": "227,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 143105.03999999998, "v": "143,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 117903.12, "v": "117,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 103274.92000000001, "v": "103,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 89984.63, "v": "89,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 62038.0, "v": "62,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 48427.54, "v": "48,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33630.0, "v": "33,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16521.18, "v": "16,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1056.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9858.06, "v": "9,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1633556.2799999998, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 547.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.83, "v_pc": "770,18 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1494013.22, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 91.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 63827.189999999995, "v": "63,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 37741.97, "v": "37,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28701.0, "v": "28,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7532.9, "v": "7,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1740.0, "v": "1,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1547740.33, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.05, "v_pc": "729,72 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1396492.4400000002, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62187.78, "v": "62,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39198.87, "v": "39,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 34588.38, "v": "34,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15272.86, "v": "15,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1058081.4300000002, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.61, "v_pc": "498,86 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 636242.03, "v": "636,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 204987.29, "v": "204,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.37}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 107613.01, "v": "107,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 62500.0, "v": "62,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.9}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26421.24, "v": "26,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9573.29, "v": "9,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 6698.69, "v": "6,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4045.88, "v": "4,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 397.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 334689.38, "v": "334,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04, "v_pc": "157,80 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "48.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 330868.38, "v": "330,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.85}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3821.0, "v": "3,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 215875.81, "v": "215,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96, "v_pc": "101,78 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "21.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 215875.81, "v": "215,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 184724.81, "v": "184,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67, "v_pc": "87,09 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 111223.3, "v": "111,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65501.51, "v": "65,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.45}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.33}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 101260.0, "v": "101,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "47,74 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101260.0, "v": "101,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 92671.63, "v": "92,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "43,69 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "135.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "9.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 92671.63, "v": "92,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 69825.05, "v": "69,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63, "v_pc": "32,92 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "615.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "369.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69825.05, "v": "69,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 46136.18, "v": "46,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,75 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23706.18, "v": "23,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22430.0, "v": "22,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.61}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38564.22, "v": "38,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "142.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19365.999999999996, "v": "19,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.21}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18502.22, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 496.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 36576.01, "v": "36,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 32288.809999999998, "v": "32,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.27}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4287.2, "v": "4,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.72}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17500.0, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,25 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17500.0, "v": "17,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13459.86, "v": "13,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,35 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11549.06, "v": "11,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1910.8, "v": "1,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.19}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,41 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2626.94, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,24 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2626.94, "v": "2,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}