{"gmina": "Hanna", "typ_gminy": "gmina wiejska Hanna", "kod_gus": "060610919022", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "eurostat": "PL811", "ludnosc": 2957, "budzet": {"dochody": "15,66 mln z\u0142", "wydatki": "16,29 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10909946.92, "dane1": 10095073.940000001, "dane2": 10095073.940000001, "dane3": 814872.9799999986}, {"label": "2017", "dane0": 12073721.879999999, "dane1": 11684308.170000004, "dane2": 11684308.170000004, "dane3": 389413.7099999953}, {"label": "2018", "dane0": 17743203.750000004, "dane1": 17466550.070000008, "dane2": 17466550.070000008, "dane3": 276653.679999996}, {"label": "2019", "dane0": 18043190.480000004, "dane1": 17781749.819999997, "dane2": 17781749.819999997, "dane3": 261440.6600000076}, {"label": "2020", "dane0": 15657473.33, "dane1": 16293974.679999998, "dane2": 15657473.33, "dane4": 636501.3499999978}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1942191.71, "dane1": 2292734.65}, {"label": "2017", "dane0": 2069133.59, "dane1": 2735304.84}, {"label": "2018", "dane0": 2151697.64, "dane1": 3222975.4400000004}, {"label": "2019", "dane0": 2103464.05, "dane1": 2736875.920000001}, {"label": "2020", "dane0": 2257650.85, "dane1": 3194185.48}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "25,78 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8148729799999986}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8148729799999986}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3894137099999953}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3894137099999953}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.27665367999999596}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.27665367999999596}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2614406600000076}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2614406600000076}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6365013499999977}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6365013499999977}], "dochod_ue": "1,04 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,92 mln z\u0142", "gmina_pc": "4031.0 z\u0142", "powiat": "2,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "886.5 z\u0142", "wojewodztwo": "2,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "172,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "151,32 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,56 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 2257650.85, "wydatki": 3194185.48}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2015-06-08", "DOFINANSOWANIE": "5562636.94", "WARTOSC": "8345608.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym motywem projektu jest ch\u0119\u0107 zachowania rodzimego krajobrazu kulturowego, komplementarnego wobec dziedzictwa naturalnego (architektury drewnianej - \"Skarb\u00f3w w drewnie ukrytych\") jako pami\u0105tek historii i wykorzystanie jako katalizatora rozwoju regionu i osi\u0105gania korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, co odpowiada potrzebom interesariuszy.Gr. docelowe: miesz. gm./parafianie i tury\u015bci. Cel g\u0142.: wy\u017cszy poziom ochrony i wykorzystania zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego w gminie Hanna do 2019 r. C. rezultatu: zwi\u0119ksz. l. odwiedzin odrestaurowanych obiekt\u00f3w dziedzictwa kulturowego [DK], zwi\u0119ksz. zatrudnienie Wska\u017aniki 1. Wzrost oczekiwanej l. odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do [DK] i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne Odwiedziny/rok 2449,00 2. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) EPC/ 1,00 C. produktu: zwi\u0119ksz. l. odrestaurowanych obiekt\u00f3w [DK]/zasob\u00f3w kultury ko\u015bci\u00f3\u0142 i dzwonnica, plebania z otoczeniem, szko\u0142a, Zwi\u0119ksz. l. odrestaurowanych instytucji paramuzealnych, Zwi\u0119ksz. l. poddanych konserwacji z. ruchomych, Zwi\u0119ksz. l. obiekt\u00f3w [DK] dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142, Zwi\u0119ksz. l. odrestaurowanych obiekt\u00f3w [DK] w miejscach dziedzictwa naturalnego Wska\u017aniki: L z nieruchomych obj\u0119tych wsparciem:4 szt. L z ruchomych obj\u0119tych wsparciem:46 szt L wspartych instytucji paramuzelanych:4 szt L obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142:4 szt L wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego:4 szt L ob. zas.kul.obj.wsp. 4szt Produkty: 4odrest. instytucje paramuzealne i 4odrest. z. nieruchome/zasoby kultury, przystosowane do os\u00f3b niepe\u0142n. w miejscach dziedzictwa naturalnego oraz 46 z ruchomych poddanych konserwacji Zadania: SW; Dok. tech; Konserw. z. ruchomych; Prace restauratorskie - ko\u015bci\u00f3\u0142 [K], plebania [P], dzwonnica [Dz] i szko\u0142a [Sz]; Modernizacja - zagosp. terenu [K i P] i monitoring [K i Dz], zakup wyposa\u017cenia [Dz, P i Sz], Nadz\u00f3r: in\u017cynierski, autorski, konserwatorki, Menad\u017cer", "BENEFICJENT": "GMINA HANNA", "TYTUL": "Nadbu\u017ca\u0144skie zabytki architektury drewnianej w gminie Hanna - ochrona i udost\u0119pnianie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1881.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-04-26", "DOFINANSOWANIE": "1402656.67", "WARTOSC": "1931112.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "P. zak\u0142ada: Zakup i monta\u017c 117 szt. instalacji kolek. s\u0142onecznych (typ p\u0142aski 2-panelowe - 63 szt.,3 panelowe - 43 szt.,4-panelowe -11 szt.), Zakup i monta\u017c 33 szt. piec\u00f3w c.o. opalanych biomas\u0105 (2 -10kW, 12-15kW, 13-20kW, 2-25kW, 4- 30kW), Us\u0142ug\u0119 opracowania SW na potrzeby z\u0142o\u017cenia aplikacji, Us\u0142ug\u0119 wykonania dokumentacji techn. na potrzeby P., Us\u0142ug\u0119 wykonania serwisu www na potrzeby P., Us\u0142ug\u0119 pe\u0142nienia nadzoru inwestorskiego, Us\u0142ug\u0119 wykonania i monta\u017cu tablic inform., oznakowania instalacji, kampanii prom., Us\u0142uga zarz\u0105dzania P. - mened\u017cer, Koszty osobowe Beneficjenta - os\u00f3b zaanga\u017cowanych w obs\u0142ug\u0119 P. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 korzystaj\u0105cych z efekt\u00f3w realizacji P. jest ok. 600 mieszka\u0144c\u00f3w GH w 150 obiektach. REZULTATEM jest: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych uzyskana poprzez monta\u017c instalacji do podgrz. CWU o sum. mocy 1,01MW (0,38MW-kolektory 0,63MW-piece), Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych w ilo\u015bci 372,3tCO2/rok, Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE w ilo\u015bci 677MWht/rok. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie GH. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechnienie technologii wytwarzania czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powsz. monta\u017c OZE na terenie gminy udzia\u0142u energii ze ZO. CEL 3: Zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 finan. spo\u0142ecz. lokalnej wynikaj\u0105cych z op\u0142at za ener. dzi\u0119ki utworzeniu indywid. instalacji wykorzyst. OZE. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ dla GmHanna nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 z indyw. system\u00f3w grzewczych dzi\u0119ki instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i piec\u00f3w na biomas\u0119 u odb. indyw. oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne.", "BENEFICJENT": "GMINA HANNA", "TYTUL": "EKO - ENERGIA W GMINIE HANNA - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 474.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-04-24", "DOFINANSOWANIE": "1287263.20", "WARTOSC": "2776722.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na - wykonaniu 3 studni g\u0142\u0119binowych, na potrzeby zbiorowego zaopatrzenia w wod\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w gm Hanna, - przebudowie i rozbudowie istniej\u0105cego budynku SUW (rozbudowa -zadaszenie wraz z p\u0142yt\u0105 pod stacjonarny agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy), remont zbiornik\u00f3w retencyjnych, przebudowa ogrodzenia, o\u015bwietlenia, przebudowa zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych instalacji sanitarnych, elektrycznych, budowa instalacji wodoci\u0105gowych od studni do SUW, instalacji elektrycznych zasilaj\u0105cych j monitoruj\u0105cych, wymiana urz\u0105dze\u0144 technologicznych stacji, utwardzenie ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych. Wykonanie obudowy i ogrodzenia studni Nr 4 i 5 i obudowy studni nr 1A, - budowie trzech odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowych z rur PVC i PE spinaj\u0105cych istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 wodoci\u0105gu gminnego tj.; w miejscowo\u015bci Do\u0142hobrody - 723,90 mb i 151,20 mb w pasie drogi wojew\u00f3dzkiej Nr 816; w m. Kuzawka - 1266,60 mb; w m. Za\u015bwiatycze- 1483,50 mb w celu poprawy jako\u015bci dostarczanej wody oraz zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci jej dostaw do mieszka\u0144c\u00f3w gm. Hanna. Ponadto w ramach realizacji projektu zak\u0142ada si\u0119 dostaw\u0119 oraz wymian\u0119 wodomierzy u mieszka\u0144c\u00f3w wraz z instalacj\u0105 systemu zdalnego odczytu. W wyniki realizacji projektu planuje si\u0119 zast\u0105pi\u0107 star\u0105 technologi\u0119 SUW na nowoczesn\u0105. Zastosowane nowe rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na ci\u0105g\u0142\u0105 dostaw\u0119 wody spe\u0142niaj\u0105cej normy czysto\u015bci okre\u015blone prawem. Cz\u0119\u015bci\u0105 planowanego proj. jest r\u00f3wnie\u017c stworzenie e-BOK w celu optymalizacji obs\u0142ugi klient\u00f3w - odbiorc\u00f3w wody. Grupa docelowa: mieszka\u0144cy gminy Hanna. Cel g\u0142. zapewnienie mieszka\u0144com gm. Hanna ci\u0105g\u0142o\u015bci dostaw wody o parametrach zgodnych z Rozp. MZ z dn. 29.03.2007 w sprawie jako\u015bci wody przeznaczonej do spo\u017cycia. Wska\u017aniki: Rezultat: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 (CI18 ) - 3071 os\u00f3b, Produkt: Liczba wspartych stacji uzdatniania wody [szt.] | rozliczeniowy - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA HANNA", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa stacji wodoci\u0105gowej wraz z uj\u0119ciami wody w Hannie oraz budowa trzech odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowych spinaj\u0105cych istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 wodoci\u0105gu gminnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 435.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-12-17", "DOFINANSOWANIE": "556333.47", "WARTOSC": "920938.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Wnioskowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy istniej\u0105cego obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Budynku GOKiS w Hannie. Eksploatacja obiektu obj\u0119tego projektem umo\u017cliwia realizacj\u0119 zada\u0144 w\u0142asnych Gminy Hanna z zakresu kultury. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej GOKiS w Hannie. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 174,37 GJ/rok Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 0,07 MW, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 12,45 MWh/rok Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 186 261,11 kWh/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 26,39 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 bezpo\u015bredni stali u\u017cytkownicy budynku GOKiS w Hannie, pozostali mieszka\u0144cy gminny H., tury\u015bci i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119. Zakres prac g\u0142\u0119bokiej termomod. budynku GOKiS w Hannie: ocieplenie \u015bcian zewn., docieplenie strop\u00f3w, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej w budynku w istn. otworach, przebudowa systemu grzewczego i wymiana kot\u0142a na w\u0119giel na kocio\u0142 na pellet (60kW) wraz z systemem zarz\u0105dz. energi\u0105, wymiana pokrycia dachowego w istn. gabarytach ze skorodowanej blachy ocynkowanej na blachodach\u00f3wk\u0119, monta\u017c instalacji paneli fotowolt. na dachu budynku (9,9 kWp) na potrzeby bud., za\u0142o\u017cenie klimatyzacji bud., wymiana i monta\u017c energooszcz\u0119dnego zintegrowanego o\u015bwietlenia typu LED. Us\u0142ugi: opracowania studium wykonalno\u015bci, audytu, dokumentacji technicznej, nadzoru inwestorskiego, zarz\u0105dzanie projektem, koszty osobowe oraz jego promocja. W wyniku realizacji P. nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej o 69,91% (zgodnie z audytem energetycznym str. 5).", "BENEFICJENT": "GMINA HANNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu w Hannie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-09", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "551268.73", "WARTOSC": "1043189.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Wnioskowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy istniej\u0105cego obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej: Budynku Urz\u0119du Gminy, ul. Rynek 2/1 i 2/2, 22-220 Hanna. Eksploatacja obiektu obj\u0119tego projektem umo\u017cliwia realizacj\u0119 zada\u0144 w\u0142asnych Gminy Hanna. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej UG w Hannie. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 843,16 GJ/rok Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 0,07 MW, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 9,11 MWh/rok Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 234 211 kWh/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 122,29 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 bezpo\u015bredni stali u\u017cytkownicy budynku UG w Hannie oraz petenci, pozostali mieszka\u0144cy Gminny Hanna, tury\u015bci i osoby odwiedzaj\u0105ce gmin\u0119. Zadania: Termomodernizacja budynku UG wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej i wymian\u0105 pokrycia dachowego, Us\u0142ugi: opracowania studium wykonalno\u015bci, audytu, dokumentacji technicznej, nadzoru inwestorskiego, zarz\u0105dzanie projektem oraz jego promocja. Zakres prac termomodernizacyjnych: termomodernizacja budynku UG Hanna wraz z przebudow\u0105 C.O. \u0142\u0105cznie z wymian\u0105 kot\u0142a na pellet, wymian\u0105 stolarki zewn., wymian\u0105 pokrycia dachowego, dociepleniem \u015bcian zewn., dociepleniem strop\u00f3w i piwnicy, instalacji paneli fotowoltaicznych. Do nak\u0142ad\u00f3w niekwalifikowanych wy\u0142\u0105czono: wymian\u0119 pokrycia dachowego, remont schod\u00f3w zewn\u0119trznych, roboty termomoderniz. (w cz\u0119\u015bci udzia\u0142u Poczty Polskiej S.A. - 11,20 % powierzchni u\u017cytkowej). Do pomocy de minimis wy\u0142\u0105czono nak\u0142ady w udziale powierzchni wynajmowanej podmiotom komercyjnym przez UG Hanna (48,59m2).", "BENEFICJENT": "GMINA HANNA", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU URZ\u0118DU GMINY W HANNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "387895.55", "WARTOSC": "456347.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 39 os\u00f3b (24K i 15M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.06.2019 do 30.06.2022 G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 20 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -6os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 10 os.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, obj\u0119tych wsparciem w postaci uczestnictwa w grupie wsparcia - 15 os\u00f3b. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy Hanna (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 39 os\u00f3b (24K i 15M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo, osoby bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach zawodowych, osoby pochodz\u0105ce z rodzin dysfunkcyjnych (z problemem alkoholowym/do\u015bwiadczaj\u0105ce przemocy domowej). G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia i kursy zawodowe,utworzenie grupy wsparcia. .", "BENEFICJENT": "GMINA HANNA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W HANNIE", "TYTUL": "Aktywna Gmina Hanna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1014308.40", "WARTOSC": "1193304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.\u201dMa\u0142e akademie umiej\u0119tno\u015bci\u201d jest: Rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych i wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych przez min. 159UP(61K/98M) uczni\u00f3w 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych prowadzonych przez Fundacj\u0119 Akademia Umiej\u0119tno\u015bci, w wyniku uczestnictwa w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych oraz wzmocniona jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej tej szko\u0142y w wyniku doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i przeszkolenia min.48 nauczycieli (45K/3M) w zakresie korzystania z nowoczesnych metod nauczania i wychowania oraz technologii i sprz\u0119tu, do 30.06.2019r. W wyniku realizacji projektu,poprzez zrealizowane dzia\u0142ania, min.159 uczni\u00f3w i min.48 nauczycieli podniesie swoje kompetencje, a szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce do pracowni komputerowej,matematycznej i przyrodniczej. Grup\u0105 doeclow\u0105 jest 186UP(71K/115M)uczni\u00f3w z 5 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych (SP w Nowej Jedlance,SP Ma\u0142a Akademia z Oddzia\u0142em Przedszkolnym w Krasnem,SP w Hannie,SP w Kijowcu,SP Ma\u0142a Akademia we Wn\u0119trznem)prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne,kt\u00f3re osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego i 53nauczycieli (48K/5M)zatrudnionych w tych szko\u0142ach.Szko\u0142y po\u0142o\u017cone s\u0105 na terenach s\u0142abo zaludnionych,wiejskich,a ich organem prowadz\u0105cym jest Fundacja Akademia Umiejetno\u015bci. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami projektu s\u0105:zaj\u0119cia pozalekcyjne z j.obcego,matematyczno-przyrodnicze i informatyczne z elementami programowania i robotyki,k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 (tanczene i muzyczne)doradztwo edukacyjno-zawodowezaj\u0119cia dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami,studia i szkolenia dla nauczycieli w zakresie technologii i sprz\u0119tu oraz programowania,metod nauczania i wychowawczychdoposa\u017cenie pracowni komputerowych,przyrodniczych i matematycznych", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Ma\u0142e Akademie Umiej\u0119tno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "418628.30", "WARTOSC": "492503.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.\u201dSzko\u0142a na medal\u201d s\u0105: Rozwini\u0119te kompetencje kluczowe i wyr\u00f3wnane dysproporcje edukacyjne przez min. 50UP (26K/24M) uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. \u015bw. Teresy w Holeszowie i Szko\u0142y Podstawowej im. 4 Brygady Pancernej Wojska Polskiego w Zawad\u00f3wce w wyniku uczestnictwa w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych oraz wzmocniona jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej tych szk\u00f3\u0142 w wyniku doposa\u017cenia szk\u00f3\u0142 i przeszkolenia min.16 nauczycieli (14K/2M) w zakresie korzystania z nowoczesnych metod , technologii i sprz\u0119tu, do 30.06.2019r. W wyniku realizacji projektu,poprzez zrealizowane dzia\u0142ania, min.50UP uczni\u00f3w(26K/24M) i min.16UP nauczycieli podniesie swoje kompetencje kluczowe, a 2 szko\u0142y obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 doposa\u017cone w pomoce do pracowni komputerowych i przyrodniczych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 56 (29K/27M)uczni\u00f3w ze Szko\u0142y Podstawowej w Holeszowie (27(17K/10M)) i Szko\u0142y Podstawowej w Zawad\u00f3wce(29(12K/17M)) i 18 nauczycieli (15K/3M)zatrudnionych w tych szko\u0142ach. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami projektu s\u0105:zaj\u0119cia pozalekcyjne z j.angielskiego,matematyczno-przyrodnicze i informatyczne z elementami programowania,zaj\u0119cia pozaszkolne w formie wyjazd\u00f3w edukacyjnych,zaj\u0119cia dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami (w tym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami),szkolenie dla nauczycieli w zakresie technologii i sprz\u0119tu oraz programowania,doposa\u017cenie pracowni komputerowych i przyrodniczych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TERESIANUM", "TYTUL": "Szko\u0142a na medal", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "877200.00", "WARTOSC": "1032000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0proj. jest\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0i\u00a0zdrowotnych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0pow. w\u0142odawskiego\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0tworzenie\u00a0warunk\u00f3w do\u00a0opieki\u00a0domowej.\u00a0Celem\u00a0szczeg. jest\u00a0ograniczenie\u00a0barier\u00a0w\u00a0dost\u0119pie\u00a0do\u00a0podstawowych\u00a0us\u0142ug\u00a0publicznych\u00a0na\u00a0jakie\u00a0napotykaj\u0105\u00a0osoby\u00a0wykluczone,\u00a0b\u0105d\u017a zagro\u017cone\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0zw\u0142aszcza\u00a0osoby\u00a0starszy,\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0i\u00a0niesamodzielne\u00a0.Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0stworzenia mo\u017cliwo\u015bci\u00a0rozwoju\u00a0osobistego, poprawy\u00a0warunk\u00f3w\u00a0codziennego\u00a0funkcjonowania\u00a0grupom\u00a0docelowym. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0us\u0142ugi\u00a0\u015bwiadczone\u00a0w\u00a0lokalnej\u00a0spo\u0142eczno\u015bci.\u00a0Przewidziano\u00a0utworzenie\u00a0Klubu\u00a0Seniora\u00a0(10\u00a0miejsc \u0142\u0105cznie\u00a0dla\u00a040os.), miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, nieczynnych zawodowo zlokalizowany w pomieszczeniach Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eSENIOR\u201d w R\u00f3\u017cance na terenie gminy W\u0142odawa. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 codzienne: gry \u015bwietlicowe, muzykoterapia, \u0107wiczenia usprawniaj\u0105ce ruchowo, fizjoterapia, zaj\u0119cia profilaktyczne w zakresie profilaktyki zdrowotnej, zapobiegania chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskania niezale\u017cno\u015bci. Zaj\u0119cia cykliczne: arteterapia, spotkania z psychologiem, wsparcie senior\u00f3w. 20 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu w\u0142od. obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez 7 dni w tygodniu, \u015brednio 3 godz. dziennie/os. Zaanga\u017cowanych zostanie 10 etatowych opiekun\u00f3w oraz koordynator. Zakres us\u0142ug obejmie m.in. pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem. Zaplanowano wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych (20os), w szczeg.cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym wsparcie psychologiczne oraz w zakresie sprawowania opieki i profilaktyki zdrowotnej, diety podopiecznych. Ponadto utworzona zostanie og\u00f3lnodostepna\u00a0wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Liczba\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0-20 Przewidywana\u00a0liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0o", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy system us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie W\u0142odawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1681065.04}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 242310.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143910.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 130450.03}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34440.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19680.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15173.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 915347.4899999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 344175.67999999993}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 249926.82}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 241630.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 146788.69}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 122627.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 112815.87999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 106739.68000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 71394.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68350.90000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 53771.9}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 35290.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 33625.520000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32815.36}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28400.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27050.459999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26745.599999999995}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16345.970000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12950.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11742.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10450.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 9191.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9190.78}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9163.17}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7827.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6181.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5757.55}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5563.89}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4812.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3598.5199999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2809.62}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2754.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2397.48}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1360.09}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 648.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 79.19}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1186414.4299999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 203147.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 140997.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 111661.41999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51601.270000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 51004.29}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 50049.48}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 49093.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 38784.729999999996}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 26762.75}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17369.84}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 12226.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9637.69}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 8549.88}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4819.080000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1852.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1680.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2304265.92}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 353617.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 209741.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 94131.28}, {"name": "Biblioteki", "value": 70000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65137.66}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32980.45}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25779.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18387.83}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13916.36}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6012.38}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1143331.47}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58991.86000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 6299.4}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 82136.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25555.64}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2344406.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1475222.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103840.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 101148.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100873.2}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 85500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 81532.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40600.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28115.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 26579.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22600.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 20340.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2085.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35844.67}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11796.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16168.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1111.65}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 151323.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 116013.93}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1681065.04}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 242310.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 143910.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 130450.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 34440.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 19680.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15173.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 841442.4199999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 344175.67999999993}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 314195.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 307736.26000000007}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 277843.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 199792.22000000003}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 122627.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 106739.68000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 79133.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73914.79000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43118.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10450.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9839.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4812.58}, {"name": "Turystyka", "value": 2754.0}, {"name": "Informatyka", "value": 1398.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1333.33}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1222814.8699999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 241931.97}, {"name": "Rodzina", "value": 209968.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 123888.02999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51004.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50049.48}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 49093.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8549.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4819.080000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1852.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1680.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2849456.3299999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 279741.56}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 32980.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25779.6}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6012.38}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1143331.47}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 56461.65}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6299.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2530.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82136.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20643.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4912.110000000001}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 44600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 3905129.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 225366.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 147792.2}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103840.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28115.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35844.67}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11796.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16168.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1111.65}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 151323.79}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 116013.93}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 4194231.179999999, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.74, "v_pc": "1418,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2364586.21, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1642965.8800000004, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.17}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 140699.78999999998, "v": "140,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28400.56, "v": "28,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11742.0, "v": "11,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5757.55, "v": "5,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 79.19, "v": "0,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3194185.48, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.6, "v_pc": "1080,21 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "48.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2451970.46, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.76}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 353617.28, "v": "353,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.07}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 94131.28, "v": "94,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 84629.81, "v": "84,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 71394.8, "v": "71,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65137.66, "v": "65,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41000.0, "v": "41,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18387.83, "v": "18,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 13916.36, "v": "13,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3174584.5700000003, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1909.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.48, "v_pc": "1073,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "187.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2025240.72, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 1199.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.79}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1143331.47, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.01}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 6012.38, "v": "6,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 178.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1808793.3599999996, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.1, "v_pc": "611,70 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1593370.2799999998, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107054.87, "v": "107,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44931.89, "v": "44,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39712.84, "v": "39,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 21326.0, "v": "21,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2397.48, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 861122.4199999999, "v": "861,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.28, "v_pc": "291,21 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "193.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 832251.64, "v": "832,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.64}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19680.0, "v": "19,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9190.78, "v": "9,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 838415.4799999997, "v": "838,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.14, "v_pc": "283,54 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 241630.13, "v": "241,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.81}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 232282.69999999998, "v": "232,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 101148.3, "v": "101,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.06}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 97701.26999999999, "v": "97,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77105.18000000001, "v": "77,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.19}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 40600.0, "v": "40,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 38784.729999999996, "v": "38,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9163.17, "v": "9,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 612781.4900000001, "v": "612,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.76, "v_pc": "207,23 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 507490.85000000003, "v": "507,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 35290.64, "v": "35,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 607773.6200000001, "v": "607,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73, "v_pc": "205,54 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 224477.3, "v": "224,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147980.0, "v": "147,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 1838.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 146788.69, "v": "146,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1687.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 32815.36, "v": "32,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 28572.58, "v": "28,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25779.6, "v": "25,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1360.09, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 414031.08, "v": "414,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54, "v_pc": "140,02 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "649.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "160.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 414031.08, "v": "414,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 115.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152079.27, "v": "152,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "51,43 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "64.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "26.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146515.37999999998, "v": "146,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.34}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5563.89, "v": "5,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.65}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 108419.68000000001, "v": "108,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "36,67 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 108419.68000000001, "v": "108,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 103840.0, "v": "103,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "35,12 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 103840.0, "v": "103,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80782.91, "v": "80,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "27,32 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 47802.46, "v": "47,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.17}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32980.45, "v": "32,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.82}]}, {"name": "Informatyka", "value": 45998.32, "v": "46,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,56 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "152.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "260.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45998.32, "v": "46,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37259.0, "v": "37,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "12,60 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "79.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36611.0, "v": "36,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.26}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 648.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35844.67, "v": "35,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "12,12 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35844.67, "v": "35,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12302.5, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,16 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "97.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12302.5, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8775.650000000001, "v": "8,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,97 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "75.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8775.650000000001, "v": "8,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2754.0, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,93 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2754.0, "v": "2,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}