{"gmina": "W\u0142odawa", "typ_gminy": "gmina wiejska W\u0142odawa", "kod_gus": "060610919062", "kod_gus_powiatu": "060610919000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": "6'094", "budzet": {"dochody": "29,17 mln z\u0142", "wydatki": "28,82 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 22206886.770000003, "dane1": 22146543.499999978, "dane2": 22146543.499999978, "dane3": 60343.27000002563}, {"label": "2017", "dane0": 24379154.74, "dane1": 23071014.12, "dane2": 23071014.12, "dane3": 1308140.6199999973}, {"label": "2018", "dane0": 27740432.179999996, "dane1": 26508710.419999994, "dane2": 26508710.419999994, "dane3": 1231721.7600000016}, {"label": "2019", "dane0": 29165781.300000004, "dane1": 28815289.270000007, "dane2": 28815289.270000007, "dane3": 350492.02999999747}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4042123.84, "dane1": 6560496.689999999}, {"label": "2017", "dane0": 4237989.68, "dane1": 6810473.429999998}, {"label": "2018", "dane0": 4406169.33, "dane1": 7693147.120000002}, {"label": "2019", "dane0": 4103723.8600000003, "dane1": 7429526.77}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,40 mln z\u0142", "wydatki": "1,75 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 49.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.06034327000002563}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.06034327000002563}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3081406199999974}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3081406199999974}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2317217600000017}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2317217600000017}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.35049202999999746}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.35049202999999746}], "dochod_ue": "341,04 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,18 mln z\u0142", "gmina_pc": "1833.9 z\u0142", "powiat": "5,40 mln z\u0142", "powiat_pc": "886.5 z\u0142", "wojewodztwo": "5,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "369,90 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,65 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,63 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4103723.8600000003, "wydatki": 7429526.77}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "5117453.53", "WARTOSC": "6488636.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa infrastruktury zwi\u0119kszaj\u0105cej udzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa w kulturze, wzmocnienie wsp\u00f3lnoty regionalnej, osadzenie jej w tradycji i historii dla nowych inicjatyw kulturotw\u00f3rczych i edukacyjnych podnosz\u0105cych atrakcyjno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 rozw\u00f3j spo\u0142eczno - gospodarczy. Wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego pozwoli budowa\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 kulturow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w i wzmocni integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105. Realizacja celu pozwoli na znaczne podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu turystyki i wzrost liczby turyst\u00f3w, co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na rozw\u00f3j gospodarczy Gmin oraz na wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt pozwoli samorz\u0105dowi lepiej realizowa\u0107 swoje zadania, umo\u017cliwi obni\u017cenie koszt\u00f3w ponoszonych na utrzymanie infrastruktury kultury. Kluczowe rezultaty projektu to: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne 7500 odwiedziny/rok, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem 11000 os./rok. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy (pozosta\u0142e formy) - 2EPC Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiatu w\u0142odawskiego oraz tury\u015bci. Zadania przewidziane do realizacji: Opracowanie studium wykonalno\u015bci, dokumentacji projektowej i przetargowej, zarz\u0105dzanie projektem, promocja, nadz\u00f3r autorski i inwestorski, obiekt w Sobiborze-roboty budowlane, instalacyjne, zagospodarowanie terenu i wyposa\u017cenie, GOK w Ha\u0144sku- roboty budowlane, instalacyjne,zagospodarowanie terenu i wyposa\u017cenie, Filia Biblioteczna w Starym Za\u0142uczu zadaszenie, ma\u0142a architektura, zagospodarowanie terenu, wyposa\u017cenie. Jeden z parter\u00f3w Gmina Ha\u0144sk jest czynnym p\u0142atnikiem podatku VAT dlatego tez koszt podatku wykazano po stronie wydatk\u00f3w niekwalifikowalnych. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych uj\u0119to wykonanie dokumentacji projektowej (Ha\u0144sk), Wiata (altana) Za\u0142ucze, wiata peronowa - Sobib\u00f3r, Instalacje elektryczne wiato-altany - Za\u0142ucze", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "\"Zagospodarowanie budynk\u00f3w publicznych obszaru Powiatu W\u0142odawskiego na potrzeby ochrony dziedzictwa kultury\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 365.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "1635274.50", "WARTOSC": "2110989.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. w\u0142odaw., w gm. W\u0142odawa(GW).Teren P. obejmuje 13 miejsc. w GW. Zakres P. zak\u0142ada instal. 240 szt. zestaw. kol. s\u0142on. (zest.2 panel. - 154 szt.; zest. 3 panel. - 75 szt. zest. 4 panel.10 szt. i 1 zest. 16 panel. Posadowienie: 82 instalacje na elewacji, 131 na dachu, 27 na gruncie) . w obiekt. prywat. do podgrz. CWU o sum. mocy 0,84MW. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GW korzyst. (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ponad 900 w 240 obiekt. Instal., b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142. (5lat) w\u0142asn. GW, zost. usytuow. na budyn. stanow. w\u0142asn. os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GW. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. G\u0141\u00d3W. CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GW. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. [\u2026.] - [0,84MW w 2018r.].; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 [\u2026] - [602,45 Mwht/rok od 2019r.]; CEL 3: Reduk. zanieczyszcz. [\u2026] - [205,45 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2019r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. regionu w oparciu o wewn. potencj. [\u2026.] P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczn. przeciwdzi. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. Serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GW. Usytuow. jest w (OSI): Nowoczes. wie\u015b. P. w cz\u0119\u015bci realizow. b\u0119dzie na obsz. Nat.2000. W zakr. wp\u0142. na strefy ochronne GW. dysp. niezb. dok. oraz opiniami i decyz. adm. Na podst. PROGR. OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w GW nie stwierdz. przekrocz. poziomu dopuszcz. lub docel. w odnie\u015b. do subst. podlegaj. ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODAWA", "TYTUL": "Energia z natury - solary w Gminie W\u0142odawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "1399085.87", "WARTOSC": "2052030.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. w\u0142odawskim., w gm. W\u0142odawa(GW).Teren P. obejmuje 13 miejsc. w GW. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 134 szt. zestaw. inst. fotowolt. w obiekt. prywat. o sum. mocy 0,43 MW. Zaprojekt. Instal. 3 KW posadowione na gruncie 20 szt., 3KW posadowiane na po\u0142aci dachowej - 111szt.; 5KW posadowione na gruncie -3szt. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GW korzyst. (GR. DOCEL.) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ok. 500 w 134 obiekt. Instal., b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asn. GW, zost. usytuow. na budyn. stanow. w\u0142asn. os. prywat., z kt\u00f3rymi GW. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. G\u0141\u00d3W. CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GW. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techn. [ ] [0,42MW w 2018r.].; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 [ ] [374,48 Mwht/rok od 2019r.]; CEL 3: Reduk. zanieczyszcz. [ ][311,38 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2019r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkuren. regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczn. przeciwdzi. zmian. klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. infor. [uruch. Serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GW. Na podst. PROGR. OCHR. POWIETRZA DLA STREFY LUBEL. w GW nie stwierdz. przekrocz. Poz. dopuszcz. lub docel. w odnie\u015b. do subst. podlegaj. ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODAWA", "TYTUL": "Energia z natury - fotowoltaika w Gminie W\u0142odawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 229.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "842374.13", "WARTOSC": "1594031.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie bezpiecze\u0144stwa energetycznego PM Wisberg Sp z o.o. poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii elektrycznej. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi projektu b\u0119dzie podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy PM Wisberg Sp z o.o. poprzez inwestycj\u0119 w ochron\u0119 \u015brodowiska i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, zmniejszenie koszt\u00f3w energii elektrycznej w procesie produkcji Firmy, poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery, podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa lokalnego, zwi\u0119kszenie wykorzystania poprzez firm\u0119 PM Wisberg Sp z o.o. nowoczesnych technik informacyjnych i komunikacyjnych w zarz\u0105dzaniu energi\u0105. Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego i cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych mo\u017cliwe b\u0119dzie przez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej - Farmy s\u0142onecznej w miejscowo\u015bci Suszno g. W\u0142odawa. System ten wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie wykorzystania energii elektrycznej z OZE w przedsi\u0119biorstwie, powoduj\u0105c zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej z paliw konwencjonalnych. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: liczba nowo utworzonych miejsc pracy-1, : produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok]-342, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok]-342, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]-113,64.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO METALOWE \"WISBERG\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej - farmy s\u0142onecznej w miejscowo\u015bci Suszno gm. W\u0142odawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "832568.63", "WARTOSC": "979492.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142.projektu jest zwi\u0119kszenie poz.zatrud.u 12K i 3M opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 w tym 8K powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka oraz 4K pozostaj\u0105cych bez pracy oraz obj\u0119cie wsparciem os.d\u0142ugotrwale bezrobotn.lub os.o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3)-min 30%gr.doc.,poprzez utworzenie 15 m-sc opieki nad DZdo lat 3 w Klubiku Maluszkowo do 31.08.2021r. Rezultaty projektu: 1.L-a os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu 4K 2.L-a os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu 8K Produkty do osi\u0105gni\u0119cia w ramach projektu 1.L-a utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3\u201315 2.L-a os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201315(12K 3M) 3.L-a obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 4.L-a podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie inform.-komunik.-1 Grup\u0119 docelow\u0105 projektu (GD) stanowi 12K i 3M b\u0119d\u0105cych rodzicem lub pe\u0142noprawnym opiekunem dziecka w wieku do lat 3 zamieszkuj\u0105ce w GmW, woj.lub., w tym 8K powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowywaniem dziecka oraz 4K pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re dzi\u0119ki otrzymanemu wsparciu poszukuj\u0105 lub znalaz\u0142y prac\u0119.Instytucjonalnym uczestnikiem proj.jest Klubik Maluszkowo w ramach kt\u00f3rego zost. utworzone nowe miejsca opieki \u017c\u0142obk. Zadania zaplanowane w ramach projektu,zg.z harmonogr.proj.: 1 Stworzenie warunk\u00f3w lokalowych w Klubiku Maluszkowo do prowadzenia opieki \u017c\u0142obkowej w ramach nowo tworzonej 15 osob.grupy 2\u00a0Utworzenie\u00a0i\u00a0funkcjonowanie\u00a0nowych\u00a0miejsc\u00a0opieki\u00a0nad dzie\u0107mi\u00a0do\u00a0lat\u00a03\u00a0w\u00a0Klubiku\u00a0Maluszkowo 3Warsztaty\u00a0z\u00a0rodzicami 4Realizacja\u00a0zaj\u0119\u0107\u00a0dodatkowych\u00a0wspomagaj\u0105cych\u00a0rozw\u00f3j dziecka", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EDUKACJI I ROZWOJU GMINY W\u0141ODAWA", "TYTUL": "Klubik Maluszkowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-14", "DOFINANSOWANIE": "763630.87", "WARTOSC": "999101.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja 2 budynk\u00f3w wielorodzinnych mieszkalnych w Sobiborze. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. Zakres prac obejmuje m.in: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynk\u00f3w ocieplenie strop\u00f3w loggi balkonowych, obr\u00f3bki blacharskie, docieplenie stropodach\u00f3w,; ,Wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, Wymiana termo zawor\u00f3w, Instalacja fotowoltaiczna, Monta\u017c urz\u0105dze\u0144 monitoruj\u0105cych prace kot\u0142a i licznik\u00f3w ciep\u0142a, Wymiana pomp obiegowych C.O. i izolacja ruroci\u0105g\u00f3w, Wymiana o\u015bwietlenia na klatkach schodowych i piwnicach na LED , Dostosowanie wej\u015b\u0107 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, Dokumentacja techniczna, Audyty energetyczne, SW, Promocja. W ramach p. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Prod.: Roczny spadek co2 - 87,10 tCO2/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 853 GJ , Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej z OZE - 0,008 MW Grupy docelowe p.: mieszka\u0144cy sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej zamieszkuj\u0105cy lokale mieszkalne w Sobiborze. Efekt termomodernizacyjny wyniesie 42,78%..Planowana termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych z zastosowaniem innowacyjnych instalacji OZE i przy zaanga\u017cowaniu mieszka\u0144c\u00f3w ma pom\u00f3c w rozwi\u0105zaniu problemu wysokiego zu\u017cycia energii w obj\u0119tych ni\u0105 budynkach, Wysokie zu\u017cycie energii wi\u0105\u017ce si\u0119 te\u017c z wysokimi kosztami ogrzewania, kt\u00f3re pog\u0142\u0119biaj\u0105 zjawisko ub\u00f3stwa energetycznego. Przedmiotowy projekt wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu energetycznemu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W SOBIBORZE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych SM w Sobiborze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "469081.57", "WARTOSC": "1194261.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiot projektu- termomodernizacja budynku przedsi\u0119biorstwa Eko- R\u00f3\u017canka Sp. z o.o.(gr. docelowa) - Do g\u0142\u00f3wnych dzia\u0142a\u0144 projektowych zaliczy\u0107 nale\u017cy zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o sp\u00f3jne z dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 audyty energetyczne oraz przewidziane w nich i rekomendowane prace. Prace termomodernizacyjne obejm\u0105 oddane do u\u017cytku nieruchomo\u015bci, b\u0119d\u0105ce we w\u0142adaniu Wnioskodawcy, znajduj\u0105ce si\u0119 w Okunince - dwa budynki, pierwszy budynek pawilon o pow. 963,95 m2 i kubaturze 2375,23 m3 i drugi budynek gastronomiczny o pow. 616 i kubaturze 2346, w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza. Cele projektu: 1. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej o 68,4 % 2. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza - CO2 o 84,38% oraz PM10 o 17,66% 3. Produkcja energii elektrycznej z OZE(20 MWh/rok). Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te 12 m-cy od zako\u0144czenia realizacji projektu dzi\u0119ki realizacji zadania zbiorczego: Termomodernizacja 2 budynk\u00f3w Eko- R\u00f3\u017canka Sp. z o.o. Parce w ramach zad: Budynek pawilon- rozpatrywanym budynku ocenia si\u0119 wariant nr 1 obejmuj\u0105cy usprawnienia: 1. Modernizacja c.o.; 2. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; 3. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; 4. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (szczytowe); 5. Ocieplenie stropodachu; 6. Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105; budynek gastronomiczny: 1. Modernizacja c.o.; 2.Modernizacja c.w.u.; 3. Monta\u017c fotowotaiki; 4.Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - murowanych; 5.Ocieplenie dachu; 6. Wymiana okien; 7. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - blacha; 8. Wymiana drzwi. Efektem realizacji cel\u00f3w b\u0119dzie spadek rocznych koszt\u00f3w energii o 97 483,57z\u0142.", "BENEFICJENT": "EKO - R\u00d3\u017bANKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w firmy Eko- R\u00f3\u017canaka Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "193739.14", "WARTOSC": "400592.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia termomodernizacji budynku gospodarczego wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. W ramach inwestycji zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie pod\u0142ogi na gruncie, docieplenie stropodachu nad parterem, docieplenie stropu nad parterem, wymiana stolarki okiennej, wymiana drzwi i bram zewn\u0119trznych, monta\u017c ogniw fotowoltaicznych oraz zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. W Projekcie uwzgl\u0119dniono r\u00f3wnie\u017c koszt sporz\u0105dzenia Audytu energetycznego. Przeprowadzenie powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 jest konieczne do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych cel\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz wzrost efektywno\u015bci energetycznej. Ponadto firma zaplanowa\u0142a realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3rych potwierdzeniem s\u0105 wskazane we wniosku wska\u017aniki rezultatu tj.: ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej, zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE oraz produktu: liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE, powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe RELAX- w\u0142a\u015bciciele, pracownicy i kontrahenci firmy. Ponadto poprzez zmniejszenie zanieczyszcze\u0144 projekt pozytywnie wp\u0142ywa na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w miasta.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"RELAX\" KORZENIEWSKA ANETA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku magazynowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "877200.00", "WARTOSC": "1032000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0proj. jest\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0i\u00a0zdrowotnych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0pow. w\u0142odawskiego\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0tworzenie\u00a0warunk\u00f3w do\u00a0opieki\u00a0domowej.\u00a0Celem\u00a0szczeg. jest\u00a0ograniczenie\u00a0barier\u00a0w\u00a0dost\u0119pie\u00a0do\u00a0podstawowych\u00a0us\u0142ug\u00a0publicznych\u00a0na\u00a0jakie\u00a0napotykaj\u0105\u00a0osoby\u00a0wykluczone,\u00a0b\u0105d\u017a zagro\u017cone\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0zw\u0142aszcza\u00a0osoby\u00a0starszy,\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0i\u00a0niesamodzielne\u00a0.Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0stworzenia mo\u017cliwo\u015bci\u00a0rozwoju\u00a0osobistego, poprawy\u00a0warunk\u00f3w\u00a0codziennego\u00a0funkcjonowania\u00a0grupom\u00a0docelowym. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0us\u0142ugi\u00a0\u015bwiadczone\u00a0w\u00a0lokalnej\u00a0spo\u0142eczno\u015bci.\u00a0Przewidziano\u00a0utworzenie\u00a0Klubu\u00a0Seniora\u00a0(10\u00a0miejsc \u0142\u0105cznie\u00a0dla\u00a040os.), miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, nieczynnych zawodowo zlokalizowany w pomieszczeniach Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eSENIOR\u201d w R\u00f3\u017cance na terenie gminy W\u0142odawa. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 codzienne: gry \u015bwietlicowe, muzykoterapia, \u0107wiczenia usprawniaj\u0105ce ruchowo, fizjoterapia, zaj\u0119cia profilaktyczne w zakresie profilaktyki zdrowotnej, zapobiegania chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskania niezale\u017cno\u015bci. Zaj\u0119cia cykliczne: arteterapia, spotkania z psychologiem, wsparcie senior\u00f3w. 20 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu w\u0142od. obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez 7 dni w tygodniu, \u015brednio 3 godz. dziennie/os. Zaanga\u017cowanych zostanie 10 etatowych opiekun\u00f3w oraz koordynator. Zakres us\u0142ug obejmie m.in. pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem. Zaplanowano wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych (20os), w szczeg.cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym wsparcie psychologiczne oraz w zakresie sprawowania opieki i profilaktyki zdrowotnej, diety podopiecznych. Ponadto utworzona zostanie og\u00f3lnodostepna\u00a0wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Liczba\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0-20 Przewidywana\u00a0liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0o", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy system us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie W\u0142odawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "129998.96", "WARTOSC": "245998.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,73 kW w miejscowo\u015bci R\u00f3\u017canka w powiecie w\u0142odawskim na terenie dzia\u0142ki nr 462. Energia elektryczna wytwarzana przez instalacj\u0119 w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie u\u017cytkowana przez Wnioskodawc\u0119. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 paneli fotowoltaicznych umieszczonych na dachu budynku. Projektowana instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 127 sztuk paneli fotowoltaicznych SW 290 mono, inwertera TRIO-8.5 oraz inwertera TRIO-27.6. Modu\u0142y PV rozmieszczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnomiernie, w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy ich maksymalne nas\u0142onecznienie. Panele zostan\u0105 u\u0142o\u017cone na konstrukcji wsporczej u\u0142o\u017conej bezpo\u015brednio na dachu. W wyniku monta\u017cu paneli fotowoltaicznych na dachach obiekt\u00f3w budowlanych nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy nie nast\u0105pi przekszta\u0142cenie terenu. Realizacja projektu b\u0119dzie neutralna dla \u015brodowiska. Lokalizacja projektu znajduje si\u0119 poza obszarami Natura 2000.", "BENEFICJENT": "BIO-ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwie BIO-ENERGIA Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "129998.96", "WARTOSC": "245998.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,73 kW w miejscowo\u015bci Suszno w powiecie w\u0142odawskim na terenie dzia\u0142ki nr 309/6. Energia elektryczna wytwarzana przez instalacj\u0119 w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie u\u017cytkowana przez Wnioskodawc\u0119. Projektowana instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 137 sztuk paneli fotowoltaicznych SW 290 mono, inwertera TRIO-8.5 oraz inwertera TRIO-27.6. Modu\u0142y PV rozmieszczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnomiernie, w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy ich maksymalne nas\u0142onecznienie. Panele zostan\u0105 u\u0142o\u017cone na konstrukcji wsporczej u\u0142o\u017conej bezpo\u015brednio na dachu. W wyniku monta\u017cu paneli fotowoltaicznych na dachach obiekt\u00f3w budowlanych nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy nie nast\u0105pi przekszta\u0142cenie terenu. Realizacja projektu b\u0119dzie neutralna dla \u015brodowiska. Lokalizacja projektu znajduje si\u0119 poza obszarami Natura 2000.", "BENEFICJENT": "ENERGOCENTRUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w ENERGOCENTRUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "90735.13", "WARTOSC": "171698.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej 0,039 MW pokrywaj\u0105cej potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa na energie elektryczn\u0105, na dzia\u0142ce nr 650/3 i 650/4 w Orch\u00f3wku na terenie Gminy W\u0142odawa. Wnioskodawca posiada prawo w\u0142asno\u015bci do nieruchomo\u015bci. Elektrownia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z wysokowydajnych paneli fotowoltaicznych (147 szt. o mocy 270 W, zak\u0142adaj\u0105c wysoki minimalny wsp\u00f3\u0142czynnik skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 16,7%) zainstalowanych na stela\u017cach wykonanych z ocynkowanej stali i aluminium o kacie nachylenia 25o, pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci co najmniej 98%. Szczeg\u00f3\u0142owo powy\u017csze przedstawiono w projekcie technicznym oraz kosztorysie. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie farmy (jeden z najbardziej nas\u0142onecznionych region\u00f3w w kraju) oraz technologi\u0119 projektowana instalacja b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie oko\u0142o 42 MWh energii elektr. Wytworzona energia elektr. b\u0119dzie zu\u017cyta na zapewnienie potrzeb w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa. Przewidywany czas eksploatacji instalacji to 25 lat. Zastosowana technologia spe\u0142nia kryteria i normy ekologiczne UE okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa PKN w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w II po\u0142owie 2018 r. Na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku Wnioskodawca posiada wszystkie formalno-prawne dokumenty (zgodnie z art. 29 ust. 2 pkt 16 Prawa Budowlanego Monta\u017c urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o zainstalowanej mocy elektrycznej dp 40 kW oraz wolnostoj\u0105cych kolektor\u00f3w nie wymaga zg\u0142oszenia w\u0142a\u015bciwemu organowi ani pozwolenia na budow\u0119), nie wyst\u0119puje ryzyko nie zrealizowania projektu z przyczyn niezale\u017cnych od Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany jednoetapowo. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery o 13,96 t. Okres realizacji jest adekwatny do zaplanowanych element\u00f3w projektu. Wnioskodawca odpowiednio wcze\u015bniej przygotowa\u0142 zakres projektu, posiada do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w z zakresu OZE, w szczeg\u00f3lno\u015bci fotowoltaicznych instalacji.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWE \"FRANKPOL\" FRANCISZEK BRZOZOWSKI", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej wolnostoj\u0105cej na gruncie w miejscowo\u015bci Orch\u00f3wek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "89887.50", "WARTOSC": "129819.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Metalowego WISBERG Sp. z o.o. na rynku krajowym. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - wzrost aktywno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami naukowymi prowadz\u0105cej do opracowania innowacji; - wprowadzenie nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w do oferty przedsi\u0119biorstwa; - wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Wsp\u00f3\u0142praca z jednostk\u0105 naukow\u0105 podj\u0119ta w ramach projektu ma doprowadzi\u0107 do opracowania innowacyjnej, hybrydowej klamki antybakteryjnej oraz technologii jej produkcji. Opracowane rozwi\u0105zania innowacyjne b\u0119d\u0105 podlega\u0142y zg\u0142oszeniu wzoru u\u017cytkowego i patentu. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c zlecenie pog\u0142\u0119bionych analiz rynkowych dla nowego produktu. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych:1; Liczby dokonanych zg\u0142osze\u0144 wzor\u00f3w u\u017cytkowych:1; Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z jednostkami naukowymi:1;Liczba nowo utworzonych miejsc pracy- pozosta\u0142e formy: 0,25.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO METALOWE \"WISBERG\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej klamki drzwiowej i okiennej dla Przedsi\u0119biorstwa Metalowego WISBERG Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "148049.44", "WARTOSC": "292455.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych, ka\u017cda o mocy 19,72 kW w miejscowo\u015bci W\u0142odawa w powiecie w\u0142odawskim na terenie dzia\u0142ki nr 323/1 oraz w miejscowo\u015bci Okuninka w powiecie w\u0142odawskim na terenie dzia\u0142ki nr 492/8. Energia elektryczna wytwarzana przez instalacj\u0119 w ca\u0142o\u015bci b\u0119dzie u\u017cytkowana przez Wnioskodawc\u0119. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 paneli fotowoltaicznych umieszczonych na dachu budynku. Ka\u017cda projektowana instalacja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 68 sztuk paneli fotowoltaicznych SW 290 mono, inwertera TRIO-8.5 oraz inwertera TRIO-27.6. Modu\u0142y PV rozmieszczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnomiernie, w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy ich maksymalne nas\u0142onecznienie. Panele zostan\u0105 u\u0142o\u017cone na konstrukcji wsporczej u\u0142o\u017conej bezpo\u015brednio na dachu. W wyniku monta\u017cu paneli fotowoltaicznych na dachach obiekt\u00f3w budowlanych nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy nie nast\u0105pi przekszta\u0142cenie terenu. Realizacja projektu b\u0119dzie neutralna dla \u015brodowiska. Lokalizacja projektu znajduje si\u0119 poza obszarami Natura 2000.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"EKO-R\u00d3\u017bANKA\" KINGA KALISZUK", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w przedsi\u0119biorstwie Firma Handlowo-Us\u0142ugowa \"EKO-R\u00d3\u017bANKA\" Kinga Kaliszuk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WYTW\u00d3RNIA FILMU I REKLAMY \"STOPKA\" JACEK WAWRYSZUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "AGENCJA MUZYCZNA EVENTUM ADAM KURY\u015a", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "74090.09", "WARTOSC": "140201.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,035 MW pokrywaj\u0105cej potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa na energie elektryczn\u0105, zlokalizowane w: 1. Budynek warsztatowo - gara\u017cowy, Orch\u00f3wek, dzia\u0142ka nr 650/2, powierzchnia dachu zajmowana prze panele to oko\u0142o 132 m2, moc zainstalowana 25,20 kW. Wnioskodawca jest w\u0142a\u015bcicielem budynku. 2. Budynek magazynowo - warsztatowy, W\u0142odawa, ul. Jasna 1, dzia\u0142ka nr 1696/2, powierzchnia dachu zajmowana prze panele to oko\u0142o 60 m2, moc zainstalowana 9,88 kW. Wnioskodawca jest u\u017cytkownikiem wieczystym budynku. Elektrownia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z wysokowydajnych paneli fotowoltaicznych (38 szt. o mocy 260 W i , 84 szt. o mocy 300 W zak\u0142adaj\u0105c wysoki minimalny wsp\u00f3\u0142czynnik skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 16,7%) zainstalowanych na stela\u017cach wykonanych z ocynkowanej stali i aluminium o kacie nachylenia 25o, pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci co najmniej 98%. Szczeg\u00f3\u0142owo powy\u017csze przedstawiono w projektach technicznych oraz kosztorysach. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie instalacji (jeden z najbardziej nas\u0142onecznionych region\u00f3w w kraju) oraz zaawansowan\u0105 technologi\u0119 projektowana instalacja b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie oko\u0142o 37 MWh energii elektr. Wytworzona energia elektr. b\u0119dzie zu\u017cyta na zapewnienie potrzeb w\u0142asnych przedsi\u0119biorstwa. Przewidywany czas eksploatacji instalacji to 25 lat. Zastosowana technologia spe\u0142nia kryteria i normy ekologiczne UE okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa PKN w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w II po\u0142owie 2018 r. Na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku Wnioskodawca posiada wszystkie formalno-prawne dokumenty (zgodnie z art. 29 ust. 2 pkt 16 Prawa Budowlanego Monta\u017c urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o zainstalowanej mocy elektrycznej do 40 kW oraz wolnostoj\u0105cych kolektor\u00f3w nie wymaga zg\u0142oszenia w\u0142a\u015bciwemu organowi ani pozwolenia na budow\u0119), nie wyst\u0119puje ryzyko nie zrealizowania projektu z przyczyn niezale\u017cnych od Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"ENERGETYK\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA F. BRZOZOWSKI, J. K\u0118DZIERAWSKI.", "TYTUL": "Budowa fotowoltaicznych instalacji dachowych w Orch\u00f3wku i W\u0142odawie o \u0142\u0105cznej mocy 35,08 kW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1630046.9300000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 821718.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 474871.8499999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 439270.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 422883.69}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 335708.24}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 280865.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 222946.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 211227.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 183261.94}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 180907.23}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 144619.46}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 111760.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 100885.06000000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95830.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 95814.01}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 79423.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 56230.380000000005}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 52925.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 47586.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41548.619999999995}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 39462.64}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 34785.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 31620.6}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 28476.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 27019.660000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24401.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22512.21}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 22000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 21862.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18369.72}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 17978.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14571.84}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13871.460000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13476.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11181.55}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9632.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8333.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7000.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6310.53}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6197.28}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6061.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5524.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1713.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1184.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1089.44}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 950.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 700.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 683.56}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 658.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 534.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 350.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 282.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 38.95}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3834883.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 75906.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 41481.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 40001.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 37000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14464.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 13000.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3422196.9}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2199055.9600000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 818281.0399999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 700375.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 465277.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 216968.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 185460.25999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 147651.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 128598.62000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 124194.51}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 107767.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 91627.91}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 74504.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58262.97}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51897.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 46557.64}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 42318.91}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18841.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 14140.560000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10443.72}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9848.55}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8707.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1260.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1260.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 988.39}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 249680.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 98693.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21870.33}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9804.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1390.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11804.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 75912.40000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64044.96}, {"name": "Gimnazja", "value": 38940.689999999995}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8934.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8171.49}, {"name": "Gimnazja", "value": 4583.17}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 85510.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75056.04000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 30437.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11709.54}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10064.05}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3582.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4621054.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2261896.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 224679.19}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 204300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 186914.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 170758.57}, {"name": "Gimnazja", "value": 159869.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 150209.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 78602.3}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 56546.66}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30085.72}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25250.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17337.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17264.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17155.45}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5937.34}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5192.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1723.9}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1200.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 704.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 222626.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4646.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2127382.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1362247.2599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 575513.94}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 527466.03}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 492477.66000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 392357.49000000005}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 335708.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 172423.87}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 111760.0}, {"name": "Rodzina", "value": 91891.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 87850.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42380.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35476.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34785.2}, {"name": "Turystyka", "value": 16055.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13208.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11181.55}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3834883.78}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 75906.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 41481.49}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 40001.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14464.8}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5261956.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2411918.0700000008}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 701635.26}, {"name": "Rodzina", "value": 213689.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 124194.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 92616.29999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58262.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 42318.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21552.27}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9636.980000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8707.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 258180.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 102063.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9804.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1390.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11804.78}, {"name": "Turystyka", "value": 4500.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 166749.63}, {"name": "Informatyka", "value": 12148.420000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19625.510000000002}, {"name": "Informatyka", "value": 2063.58}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 135310.61}, {"name": "Informatyka", "value": 55694.11}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15895.43}, {"name": "Informatyka", "value": 9460.43}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7087251.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 517213.8400000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 351213.91000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 177151.34}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 78602.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 222626.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4646.28}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7429526.77, "v": "7,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.78, "v_pc": "1219,15 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4242165.23, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 1117488.2499999998, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.04}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 583499.4600000001, "v": "583,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 398580.97, "v": "398,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 309920.74, "v": "309,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 258445.63, "v": "258,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 204329.41999999998, "v": "204,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 144619.46, "v": "144,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 81627.1, "v": "81,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 47496.38, "v": "47,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 256.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 22512.21, "v": "22,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18841.92, "v": "18,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7392832.899999999, "v": "7,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.65, "v_pc": "1213,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4682584.81, "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2423420.3200000003, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 219530.0, "v": "219,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 47586.0, "v": "47,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 18369.72, "v": "18,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 683.56, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 658.49, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 147.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4337165.58, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 290.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.05, "v_pc": "711,71 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4274154.38, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 336.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.54}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 52925.0, "v": "52,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9804.14, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 282.06, "v": "0,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3164583.3500000006, "v": "3,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.98, "v_pc": "519,29 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2627132.4200000004, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.01}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 197778.23000000004, "v": "197,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127954.76, "v": "127,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 116101.15, "v": "116,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 52868.17, "v": "52,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42748.619999999995, "v": "42,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2319028.5300000003, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.04, "v_pc": "380,54 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1754241.4400000002, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.64}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 236946.54, "v": "236,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 220261.94, "v": "220,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68730.69, "v": "68,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 21862.0, "v": "21,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 16985.92, "v": "16,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1621206.5899999999, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.62, "v_pc": "266,03 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 797930.15, "v": "797,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.21}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 280865.21, "v": "280,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.32}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 225029.69, "v": "225,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.88}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 186914.37, "v": "186,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.52}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 56546.66, "v": "56,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 30124.670000000002, "v": "30,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27264.0, "v": "27,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14571.84, "v": "14,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1260.0, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 644077.23, "v": "644,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23, "v_pc": "105,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 385897.23, "v": "385,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.91}, {"name": "Biblioteki", "value": 249680.0, "v": "249,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8500.0, "v": "8,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 613009.24, "v": "613,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12, "v_pc": "100,59 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 492116.17, "v": "492,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 115368.87, "v": "115,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 387.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5524.2, "v": "5,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 232076.84000000003, "v": "232,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "38,08 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 139076.84000000003, "v": "139,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.16}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 22000.0, "v": "22,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.47}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 222626.2, "v": "222,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77, "v_pc": "36,53 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "32.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 222626.2, "v": "222,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 171996.57000000004, "v": "172,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "28,22 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 153029.46000000002, "v": "153,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18967.11, "v": "18,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.02}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 155706.41, "v": "155,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "25,55 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "83.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 78602.3, "v": "78,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.48}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 77104.11, "v": "77,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.51}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 127851.98, "v": "127,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 107.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "20,98 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 96231.38, "v": "96,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.26}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 31620.6, "v": "31,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.73}]}, {"name": "Informatyka", "value": 119366.54, "v": "119,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "19,59 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "325.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "443.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 119366.54, "v": "119,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 111760.0, "v": "111,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 398.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38, "v_pc": "18,34 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 111760.0, "v": "111,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 85261.0, "v": "85,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "13,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 41891.0, "v": "41,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41160.0, "v": "41,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1260.0, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.47}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 950.0, "v": "0,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35476.1, "v": "35,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 192.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,82 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 28476.1, "v": "28,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 250.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.73}]}, {"name": "Turystyka", "value": 20555.89, "v": "20,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 388.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,37 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20555.89, "v": "20,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 388.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11181.55, "v": "11,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,83 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11181.55, "v": "11,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}