{"gmina": "Wola Uhruska", "typ_gminy": "gmina wiejska Wola Uhruska", "kod_gus": "060610919072", "kod_gus_powiatu": "060610919000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": "3'947", "budzet": {"dochody": "20,52 mln z\u0142", "wydatki": "20,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 15.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16393427.400000002, "dane1": 14726586.85, "dane2": 14726586.85, "dane3": 1666840.5500000026}, {"label": "2017", "dane0": 16662653.370000001, "dane1": 16044870.699999997, "dane2": 16044870.699999997, "dane3": 617782.6700000037}, {"label": "2018", "dane0": 17715619.79, "dane1": 16288403.720000003, "dane2": 16288403.720000003, "dane3": 1427216.0699999966}, {"label": "2019", "dane0": 20522010.089999996, "dane1": 20607061.479999993, "dane2": 20522010.089999996, "dane4": 85051.38999999687}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3168356.32, "dane1": 4182384.1699999995}, {"label": "2017", "dane0": 3331457.58, "dane1": 3882220.590000001}, {"label": "2018", "dane0": 3435554.61, "dane1": 4174861.65}, {"label": "2019", "dane0": 3435041.5500000003, "dane1": 4442616.290000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "333,83 tys z\u0142", "wydatki": "309,94 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6668405500000025}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6668405500000025}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6177826700000036}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6177826700000036}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4272160699999965}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4272160699999965}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08505138999999687}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08505138999999687}], "dochod_ue": "1,97 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "4316.2 z\u0142", "powiat": "3,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "886.5 z\u0142", "wojewodztwo": "3,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "47,14 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,45 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,48 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3435041.5500000003, "wydatki": 4442616.290000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3001809.34", "WARTOSC": "4755760.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zako\u0144czenie procesu porz\u0105dkowania gospodarki wodno\u015bciekowej na terenie aglomeracji Wola Uhruska. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 trzech zada\u0144 obj\u0119tych niniejszym wnioskiem: 1) rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej (ok. 1,3 km) oraz kanalizacyjnej (ok. 1,8 km) na obszarach aglomeracji, kt\u00f3re na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku nie s\u0105 uzbrojone w te sieci (s\u0105 to m.in. obszary nowej zabudowy w Woli Uhruskiej oraz obszary, na kt\u00f3rych wcze\u015bniej w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci nie wyra\u017cali zainteresowania przy\u0142\u0105czeniem si\u0119 do zbiorowego zaopatrzenia w wod\u0119 i odprowadzenie \u015bciek\u00f3w), 2) rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Bytyniu (oczyszcza \u015bcieki z ca\u0142ej aglomeracji - 2663 RLM) oraz uzupe\u0142nienie prac na stacji uzdatniania wody w Woli Uhruskiej (uzdatnianie wody na potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w Woli Uhruskiej, Bytynia i Nadbu\u017canki - 2052 osoby), na oczyszczalni konieczne prace obejmuj\u0105 zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci oczyszczalni, budow\u0119 dodatkowego zbiornika u\u015bredniaj\u0105cego \u015bcieki, wymian\u0119 kolektora doprowadzaj\u0105cego \u015bcieki do oczyszczalni o d\u0142ugo\u015bci ok. 350 m; na stacji uzdatniania wody prace obejmuj\u0105: renowacj\u0119 dw\u00f3ch studni g\u0142\u0119bionych, w\u0142\u0105czenie niewykorzystywanych zbiornik\u00f3w buforowych do systemu zaopatrzenia w wod\u0119, za\u0142o\u017cono tak\u017ce budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych o mocy do 40 kW na potrzeby zasilania ww. obiekt\u00f3w, 3) wykonanie nowego uj\u0119cia wody dla potrzeb zaopatrzenie miejscowo\u015bci Wola Uhruska, Byty\u0144 i Nadbu\u017canka w wod\u0119 (budowa nowej studni wraz z odwiertem i ruroci\u0105giem do stacji uzdatniania wody). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy aglomeracji Wola Uhruska, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki realizacji projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z systemu zaopatrzenia w wod\u0119 i odprowadzenie \u015bciek\u00f3w zgodne z wymaganiami okre\u015blonymi w przepisach prawa. Wska\u017aniki rezultatu projektu okre\u015blono w sekcji wska\u017anik kluczowy-wska\u017anik rezultatu. Dla nowych odb. wody w ramach rozbudowy s. wodoci\u0105gowej zapewniony jest odbi\u00f3r \u015bciek\u00f3w, tj.: przed. projekt dotyczy kompleksowego rozwi\u0105za. goosp. wod-kan na t. Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA UHRUSKA", "TYTUL": "Rozbudowa systemu wod-kan na terenie gminy Wola Uhruska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 760.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2185095.96", "WARTOSC": "4488270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej 0,95 MW na dzia\u0142ce nr 42 w Stanis\u0142awowie w obr\u0119bie Gminy Wola Uhruska. Wnioskodawca posiada prawo do nieruchomo\u015bci, na kt\u00f3rej b\u0119dzie wybudowana farma do 27.11.2036 na podstawie umowy dzier\u017cawy z dn. 28.11.2016. Elektrownia b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0107 z wysokowydajnych paneli fotowoltaicznych (3403 szt. o mocy 280 W, zak\u0142adaj\u0105c wysoki minimalny wsp\u00f3\u0142czynnik skuteczno\u015bci modu\u0142u na poziomie 17,0%) zainstalowanych na stela\u017cach wykonanych z ocynkowanej stali i aluminium o kacie nachylenia 36o, pod\u0142\u0105czonych do inwerter\u00f3w o sprawno\u015bci co najmniej 98%, stacji nn/SN. Farma b\u0119dzie wyposa\u017cona w urz\u0105dzenia i systemy do ci\u0105g\u0142ego monitoringu jej pracy maksymalnie wykorzystuj\u0105c farm\u0119 do produkcji energii oraz zapewniaj\u0105c monitoring ewentualnych uszkodze\u0144. Szczeg\u00f3\u0142owo powy\u017csze przedstawiono w projekcie technicznym oraz kosztorysie. Ze wzgl\u0119du na po\u0142o\u017cenie farmy (jeden z najbardziej nas\u0142onecznionych region\u00f3w w kraju) oraz zaawansowan\u0105 technologi\u0119 projektowana elektrownia b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie oko\u0142o 1025 MWh energii elektr. Wytworzona energia elektr. b\u0119dzie dostarczana do sieci energetycznej SN 15 kV poprzez stacj\u0119 transformatorow\u0105 nn/SN. Przewidywany czas eksploatacji farmy to 25 lat. Zastosowana technologia spe\u0142nia kryteria i normy ekologiczne UE okre\u015blone w obwieszczeniach Prezesa PKN w sprawie wykazu norm zharmonizowanych. Projekt b\u0119dzie realizowany w II po\u0142owie 2018 r. Na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku Wnioskodawca posiada wszystkie formalno-prawne dokumenty, w\u0142\u0105cznie z pozwoleniem na budow\u0119 i zabezpieczeniem wk\u0142adu w\u0142asnego, nie wyst\u0119puje ryzyko nie zrealizowania projektu z przyczyn niezale\u017cnych od Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany na zasadzie po\u015brednich wniosk\u00f3w o p\u0142atno\u015b\u0107. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zmniejszenie emisji CO2 do atmosfery o 2 765,23 Mg. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na nast\u0119puj\u0105cych odbiorc\u00f3w: - wnioskodawca, - odbiorcy energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "FFS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej na dzia\u0142ce nr 42 w miejscowo\u015bci Stanis\u0142aw\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 553.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1967896.00", "WARTOSC": "3457874.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R nad opracowaniem koncepcji technicznej Systemu nadzoru maszyn pracuj\u0105cych w warunkach le\u015bnych. Swoim zakresem obejmuje on nabycie dw\u00f3ch maszyn do prac le\u015bnych (harwester i forwarder) oraz zakupu 2 szt. Systemu nadzoru maszyn pracuj\u0105cych w warunkach le\u015bnych. System ten stanowi\u0107 b\u0119dzie urz\u0105dzenie elektroniczne z oprogramowaniem. Urz\u0105dzenia te zostan\u0105 zainstalowane na nowych maszynach. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych takich jak: 1. Wdro\u017cenie do przedsi\u0119biorstwa, innowacyjnej technologii \u015bwiadczenia udoskonalonej us\u0142ugi niskoinwazyjnego dla \u015brodowiska pozyskiwania drewna, wykorzystuj\u0105cej System nadzoru maszyn.pracuj\u0105cych w warunkach le\u015bnych, opracowany w kontek\u015bcie zr\u00f3wnowa\u017conej biogospodarki. 2. Udoskonalenie us\u0142ugi pozyskiwania drewna. 3. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia. W wyniku realizacji projektu wnioskodawca wdro\u017cy jedn\u0105 znacz\u0105co udoskonalon\u0105 us\u0142ug\u0119 niskoinwazyjnego dla \u015brodowiska pozyskiwania drewna. Us\u0142uga ta z jednej strony b\u0119dzie szybsza, a z drugiej strony ta\u0144sza ni\u017c us\u0142ugi dotychczasowe. Ponadto z uwagi na pierwsze wdro\u017cenie systemu nadzoru maszyn pracuj\u0105cych w warunkach le\u015bnych oraz w wyniku zastosowani ultrainnowacyjnyh maszyn us\u0142uga b\u0119dzie na niespotykan\u0105 dot\u0105d skal\u0119 nieinwazyjna dla \u015brodowiska naturalnego. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach jednego zadania, kt\u00f3re b\u0119dzie obejmowa\u0107: - zakup maszyny typu harwester - 1szt. - zakup maszyny typu forwarder - 1 szt. - zakup i instalacja Systemu nadzoru maszyn pracuj\u0105cych w warunkach le\u015bnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 pa\u017adziernika 2019 do 31 marca 2020 r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OBR\u00d3BKI DREWNA ZBIGNIEW WALASZEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R nad opracowaniem Systemu nadzoru maszyn pracuj\u0105cych w warunkach le\u015bnych w kontek\u015bcie zr\u00f3wnowa\u017conej biogospodarki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 498.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1565368.71", "WARTOSC": "1956888.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym wnioskowanego Projektu jest \" zachowanie i promocja materialnego dziedzictwa kulturowego poprzez remont i konserwacje zabytkowego ko\u015bcio\u0142a w Kosyniu\". Kluczowym rezultatem Projektu jest wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne o 408 odwiedzaj\u0105cych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 parafianie miejscowo\u015bci Kosy\u0144 oraz tury\u015bci przebywaj\u0105cy w gminie Wola Uhruska i w powiecie w\u0142odawskim. Zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Opracowanie studium wykonalno\u015bci 2. Prace konserwatorskie o\u0142tarza 3. Remont i konserwacja ko\u015bcio\u0142a 4. Budowa parkingu 5. Monta\u017c o\u015bwietlenia 6. Zarz\u0105dzanie projektem 7. Zatrudnienie Inspektora nadzoru 8. Promocja projektu (tablice informacyjno-promocyjne) 9. Stworzenie platformy internetowej. W ramach prac zwi\u0105zanych z ogrodzeniem przewidziano budow\u0119 s\u0142upk\u00f3w z ceg\u0142y ceramicznej po\u0142\u0105czonych stalowymi prz\u0119s\u0142ami. W ramach projektu przewidziano monta\u017c panela fotowoltaicznego na dachu plebanii o mocy 1 kW. Pow. do zagospodarowania w ramach projektu to 1152m2; przewidziano 17 miejsc parkingowych, pow. parkingu to 235m2", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKO KATOLICKA PW \u015aWI\u0118TEGO STANIS\u0141AWA KOSTKI", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego poprzez remont i konserwacj\u0119 ko\u015bcio\u0142a w Kosyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 396.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1169000.00", "WARTOSC": "2054100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Zg\u0142aszana inwestycja swoim zakresem obejmuje pierwsze wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R nad Systemem pomiarowym p\u0142ynnego pos\u0142ugiwania si\u0119 ramieniem roboczym w maszynie typu Harwester. W ramach projektu zostanie zbudowana infrastruktura do \u015bwiadczenia udoskonalonej us\u0142ugi pozyskiwania drewna, kt\u00f3ra b\u0119dzie szybsza i bardziej przyjazna dla \u015brodowiska ni\u017c wyst\u0119puj\u0105ce na rynku us\u0142ugi konkurencyjne. W sk\u0142ad tej infrastruktury wejdzie nowoczesna maszyna typu harwester oraz urz\u0105dzenie elektroniczne z oprogramowaniem, stanowi\u0105ce wspomniany wy\u017cej system. Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wzrost konkurencyjno\u015bci. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - wdro\u017cenie opartej na wynikach prac B+R technologii automatycznej i p\u0142ynnej wycinki drewna, zoptymalizowanej Systemem pomiarowym p\u0142ynnego pos\u0142ugiwania si\u0119 ramieniem roboczym w maszynie typu Harwester - wdro\u017cenie nowej zautomatyzowanej i przyjaznej dla \u015brodowiska us\u0142ugi pozyskiwania drewna, - zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Projekt zostanie zrealizowany w ramach jednego etapu, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0107 od 1 pa\u017adziernika 2019 do 31 marca 2020.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG LE\u015aNYCH JAN ZIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Implementacja technologii automatycznej i p\u0142ynnej wycinki drewna, zoptymalizowanej wynikami prac B+R, celem wzrostu przedsi\u0119biorstwa ZUL Jan Zieli\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-16", "DOFINANSOWANIE": "879138.52", "WARTOSC": "1137233.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie 67 instalacji fotowoltaicznych o mocy od 2-5 kW na terenie gminy Wola Uhruska. W wyniku realizacji projektu zostanie zainstalowane 202 kW nowych mocy wytw\u00f3rczych energii elektrycznej z OZE (energia s\u0142oneczna) co pozwoli na produkcj\u0119 191,9 MWh energii rocznie. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Wola Uhruska, kt\u00f3rzy zadeklarowali sw\u00f3j udzia\u0142 w projekcie. W rezultacie oczekiwane jest zmniejszenie koszt\u00f3w op\u0142at za energi\u0119 elektryczn\u0105 o ok. 40% u poszczeg\u00f3lnych odbiorc\u00f3w z grupy docelowej. W wyniku realizacji projektu wykorzystywane b\u0119d\u0105 tak\u017ce efekty innych projekt\u00f3w, a w szczeg\u00f3lno\u015bci \"Poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie gminy Wola Uhruska w Dolinie Bugu poprzez wykorzystanie biomasy i energii s\u0142onecznej jako alternatywnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a\" gdzie do zasilania pomp obiegowych glikolu b\u0119dzie mo\u017cna wykorzysta\u0107 energi\u0119 wytworzon\u0105 przez instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 obni\u017caj\u0105c koszty funkcjonowania instalacji solarnych. Projekt \u0142\u0105cznie z innymi projektami jest wykorzystywany przez tych samych u\u017cytkownik\u00f3w. Projekt realizowany na obszarze strategicznej interwencji (OSI): 4. Obszary gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych 3. Obszary przygraniczne 6. Obszary ochrony i kszta\u0142towania zasob\u00f3w wodnych. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa projektu wynosi: 13 121,00 z\u0142/instalacj\u0119 i 4 395 693 z\u0142/MW. W ramach projektu planuje si\u0119 wykorzystanie nowoczesnych technologii ICT zwi\u0105zanych z monitoringiem pracy poszczeg\u00f3lnych instalacji. Dane z systemu monitoringu b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla poszczeg\u00f3lnych beneficjent\u00f3w ko\u0144cowych, ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 sprawdzi\u0107 stan pracy \"swojej\" instalacji, pozyska\u0107 dane o ilo\u015bci wytworzonej energii niezb\u0119dne do z\u0142o\u017cenia sprawozdania do OSD, zg\u0142osi\u0107 awari\u0119 instalacji. Gmina jako inwestor b\u0119dzie mia\u0142a dost\u0119p do danych dla wszystkich instalacji. Planowane dzia\u0142ania: 1. Wykonanie projekt\u00f3w. 2. Z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie. 3. Wyb\u00f3r wykonawcy i monta\u017c instalacji, promocja. 4. Odbi\u00f3r i rozliczenie projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA UHRUSKA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych na terenie gminy Wola Uhruska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "805000.00", "WARTOSC": "1414500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy \"KAMBUD\" poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. Efektem realizacji przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie wdro\u017cenie technologi nasi\u0119biernej zrywki drewna kr\u00f3tkiego wspomaganej systemem kontroli niszczenia i zwi\u0119z\u0142o\u015bci gleby le\u015bnej dla maszyny do rob\u00f3t le\u015bnych typu Forwarder. Wdra\u017cana technologia oparta b\u0119dzie na dw\u00f3ch filarach. Po pierwsze sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie maszyny do zrywki drewna kr\u00f3tkiego typu forwarder. Maszyna ta cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nowoczesnymi rozwi\u0105zaniami, pozwalaj\u0105cymi z jednej strony na popraw\u0119 wydajno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, a z drugiej strony na wygenerowanie oszcz\u0119dno\u015bci paliwa i ograniczenie emisji ha\u0142asu i spalin. Drugim komponentem nowej technologii b\u0119dzie System kontroli niszczenia i zwi\u0119z\u0142o\u015bci gleby le\u015bnej dla maszyny do rob\u00f3t le\u015bnych typu Forwarder. System ten zostanie zainstalowany na wy\u017cej wymienionej maszynie. Projekt sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z dw\u00f3ch etap\u00f3w. Etap I - nabycie Forwardera Etap II - nabycie, wdro\u017cenie i testowanie Systemu kontroli niszczenia i zwi\u0119z\u0142o\u015bci gleby le\u015bnej dla maszyny do rob\u00f3t le\u015bnych typu Forwarder. Etap ten obejmie nie r\u00f3wnie\u017c testy prowadzone na maszynach nale\u017c\u0105cych do przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych w ramach za\u0142\u0105czonej Umowy o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie dzia\u0142alno\u015bci proinnowacyjnej. W wyniku realizacji niniejszej inwestycji, do oferty Wnioskodawcy zaimplementowana zostanie jedna znacz\u0105co udoskonalona us\u0142uga- us\u0142uga precyzyjnego pozyskiwania drewna, nie naruszaj\u0105ca r\u00f3wnowagi ekologicznej \u015bci\u00f3\u0142ki le\u015bnej. Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki projektu to: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych-1 szt. Liczba wprowadzonych innowacji procesowych-1 szt. Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R-1 szt. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach- 1 etat Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy-1szt. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw-609 500z\u0142", "BENEFICJENT": "\"KAMBUD\" KAMIL ZIELI\u0143SKI", "TYTUL": "Implementacja wynik\u00f3w bada\u0144 nad systemem kontroli niszczenia i zwi\u0119z\u0142o\u015bci gleby le\u015bnej dla maszyny transportowej typu Forwarder", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2018-05-28", "DOFINANSOWANIE": "392143.76", "WARTOSC": "568685.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z prawid\u0142owym i bezawaryjnym dostarczaniem wody mieszka\u0144com Gminy Wola Uhruska pod\u0142\u0105czonym do sieci wodoci\u0105gowej. W szczeg\u00f3lno\u015bci inwestycja obejmuje: zakup urz\u0105dzenia do wykrywania awarii na sieci, wymian\u0119 wodomierzy na wodomierze za zdalnym odczytem (1045 szt.), zakup programu / systemu kt\u00f3ry umo\u017cliwia\u0142by przesy\u0142anie danych odczytanych z wodomierzy do systemu komputerowego Gminy (np w celu automatycznego wystawienia faktury), uruchomienie serwisu internetowego s\u0142u\u017c\u0105cego odbiorcom (sprawdzanie stan\u00f3w licznik\u00f3w i historii op\u0142at oraz zu\u017cycia, zg\u0142aszanie awarii, zg\u0142aszanie problem\u00f3w technicznych, ocena jako\u015bci us\u0142ug). Zakres prac wynika z problem\u00f3w: trudne do zlokalizowania awarie na sieci powoduj\u0105ce du\u017ce straty wody, ci\u0119\u017ckie do zlokalizowania wycieki, d\u0142ugi czas zwi\u0105zany z naliczaniem op\u0142at za wod\u0119 z uwagi na brak mo\u017cliwo\u015bci odczytu licznika (brak w\u0142a\u015bcicieli). W wyniku zaplanowanych prac nast\u0105pi usprawnienie systemu wodoci\u0105gowego na terenie ca\u0142ej gminy wiejskiej Wola Uhruska. Bezpo\u015brednio z efekt\u00f3w skorzystaj\u0105 mieszka\u0144cy Gminy pod\u0142\u0105czeni do sieci wodoci\u0105gowej (2 570 os\u00f3b wg. danych GUS, poziom zwodoci\u0105gowania wynosi 65,1%). Efekty realizacji inwestycji odczuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy Gminy odczytuj\u0105cy stan licznik\u00f3w oraz naliczaj\u0105cy op\u0142aty za wod\u0119 (dzi\u0119ki automatyzacji proces\u00f3w z tym zwi\u0105zanych). Rezultaty projektu: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 2 570 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO - WYTW\u00d3RCZE W WOLI UHRUSKIEJ", "TYTUL": "Modernizacja systemu zaopatrzenia w wod\u0119 na terenie Gminy Wola Uhruska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-08-09", "DOFINANSOWANIE": "374911.47", "WARTOSC": "645771.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej dotyczy Urz\u0119du Gminy w Woli Uhruskiej. Budynek jest obiektem energoch\u0142onnym, st\u0105d te\u017c wymaga ingerencji ze strony w\u0142adz gminy, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami obiektu. U\u017cytkownikami obiektu s\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 inwestycji najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Wola Uhruska, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 pierwotn\u0105 potrzebn\u0105 do ogrzania budynku, ogrzania c.w.u, a tak\u017ce poboru energii elektrycznej z sieci, odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w jego utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie- wymiana pieca w\u0119glowego na gazowy, zadymienie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery powsta\u0142ych podczas spalania w\u0119gla. Dodatkowo projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza- wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, wykorzystanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia oraz termomodernizacja budynku na wszystkich p\u0142aszczyznach, spowoduje mniejsze zapotrzebowanie budynku na energi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 ogrzewaniu, przygotowaniu cwu oraz o\u015bwietlenie. G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu pod nieogrzewanym poddaszem i stropodachu/dachu, wymiana stolarki drzwiowej okiennej, wymiana obecnie u\u017cytkowanego piece na gazowy wraz z modernizacj\u0105 grzejnik\u00f3w (z zastosowaniem zawor\u00f3w automatycznych), zamontowanie nowych okien z wbudowanymi nawiewnikami higrosterowalnymi wraz z monta\u017cem systemu wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a, modernizacja o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie LED wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej. Wszystkie w/w dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do znacznego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzewania, przygotowania cwu czy o\u015bwietlenia. Projekt spowoduje wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynku o 66,46%.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA UHRUSKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Urz\u0119du Gminy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "363072.39", "WARTOSC": "523547.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Wnioskowany do dofinansowania projekt dotyczy budowy \u015bwietlicy we wsi Kosy\u0144 w technologi umo\u017cliwiaj\u0105cej uzyskanie standardu budownictwa pasywnego NF 15. Budynek b\u0119dzie obiektem jednokondygnacyjnym (powierzchnia u\u017cytkowa: 93,1 m2, kubatura: 570 m3). Uk\u0142ad funkcjonalny: parter: wiatro\u0142ap, sala \u015bwietlicowa, zaplecze kuchenne (dla kateringu), WC damskie i m\u0119skie (dostosowane do korzystania przez osoby niepe\u0142nosprawne), komunikacj\u0119, pom. kot\u0142owni, pom. gospodarcze z przedsionkiem i osobnym wej\u015bciem. Inwestycja zlokalizowana jest na dzia\u0142ce na kt\u00f3rej istnieje budynek \u015bwietlicy, jednak stan techniczny obiektu jest bardzo z\u0142y, co dotyczy m.in. \u015bcian konstrukcyjnych, kt\u00f3re zawieraj\u0105 liczne sp\u0119kania. W wyniku kontroli przeprowadzonej w kwietniu 2016 roku obiekt zosta\u0142 warunkowo dopuszczony do u\u017cytkowania. Z uwagi na konieczno\u015b\u0107 wykonania niemal gruntownej modernizacji obiektu w celu utrzymania jego funkcji zdecydowano si\u0119 o budowie nowego obiektu. Dodatkowo zaplanowano, i\u017c budynek nowej \u015bwietlicy b\u0119dzie poza realizacj\u0105 funkcji spo\u0142ecznych pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 promuj\u0105c\u0105 rozwi\u0105zania energooszcz\u0119dne. Dzi\u0119ki zastosowaniu wielu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 (p\u0142yta fundamentowa, bardzo gruba izolacja przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, monta\u017c okien o niskim wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a oraz osadzenie okien w warstwie ocieplenia, instalacja fotowoltaiczna, pompa ciep\u0142a s\u0142u\u017c\u0105ca ogrzewaniu) zapotrzebowanie budynku na energi\u0119 wyniesie jedynie 14 kWh/(m2rok),co zgodne jest ze standardem budownictwa pasywnego (NF 15). W por\u00f3wnaniu do wykonania budynku w technologi tradycyjnej (77,02 kWh/(m2rok) oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii wyniesie ponad 81%. Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 ta prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ni\u017csz\u0105 (ni\u017c w por\u00f3wnaniu do tradycyjnego budownictwa) emisj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych (CO2, NO2, CO2, czy py\u0142u) o 78,8%. Wnioskowany projekt adresowany jest zar\u00f3wno do mieszka\u0144c\u00f3w wsi Kosy\u0144 (funkcje spo\u0142eczne realizowane w \u015bwietlicy), jak i do wszystkich os\u00f3b zainteresowanych budownictwem pasywnym (promowanie energooszcz\u0119dno\u015bci - budynek demonstracyjny)", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA UHRUSKA", "TYTUL": "Budowa \u015bwietlicy w Kosyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-08-09", "DOFINANSOWANIE": "311446.78", "WARTOSC": "602059.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej dotyczy budynku Szko\u0142y Podstawowej w miejscowo\u015bci Macoszyn Du\u017cy. Budynek jest obiektem energoch\u0142onnym, st\u0105d te\u017c wymaga ingerencji ze strony w\u0142adz gminy, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami obiektu. Bezpo\u015brednimi u\u017cytkownikami obiektu s\u0105 dzieci (68 os\u00f3b) oraz nauczyciele (13 os\u00f3b). Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 inwestycji najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Wola Uhruska, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 pierwotn\u0105 potrzebn\u0105 do ogrzania budynku, ogrzania c.w.u, a tak\u017ce poboru energii elektrycznej z sieci, odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w jego utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, co przejawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie redukcj\u0105 emisji szkodliwych substancji. Dodatkowo projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza- wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, wykorzystanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia oraz termomodernizacja budynku na wszystkich p\u0142aszczyznach, spowoduje mniejsze zapotrzebowanie budynku na energi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 ogrzewaniu, przygotowaniu cwu oraz o\u015bwietleniu. G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu, wymiana drzwi zewn\u0119trznych i okna \u0142azienkowego, wymiana grzejnik\u00f3w wraz z zastosowaniem zawor\u00f3w automatycznych i monta\u017cem grzejnika w \u0142azience, modernizacja o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie LED wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej. Wszystkie w/w dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do znacznego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 potrzebn\u0105 do ogrzewania, przygotowania cwu czy o\u015bwietlenia. Projekt spowoduje wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynku o 61,13%.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA UHRUSKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku SP w Macoszynie Du\u017cym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5420326.03", "WARTOSC": "7082023.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "W ramach proj. planuje si\u0119 remont zabytk. cerkwi w Uhrusku (remont cerkwi, ogrodzenia, utwardzenia, zagosp. terenu), Che\u0142mie (kons. ikonostasu i polichromii, instalacje el., sygnalizacji po\u017caru, w\u0142amania i nag\u0142o\u015bnienia) i Dubience (kompleksowy remont cerkwi). Cerkwie cechuj\u0105 si\u0119 znacz\u0105cymi walorami artystyczno-architektonicznymi, w\u0142a\u015bciwymi dla kultury wschodnios\u0142owia\u0144skiej. Cerkiew w Dubience jest wy\u0142\u0105czona z u\u017cytkowania ze wzgl\u0119du na bardzo z\u0142y stan techniczny. Wraz z zako\u0144czeniem prac cerkwie zostan\u0105 spi\u0119te w projektowany og\u00f3lnopolski szlak turystyczny \"\u015aladami wschodnios\u0142owia\u0144skiej tradycji\". W tym celu planuje si\u0119 przygotowanie zunifikowanego w ramach szlaku, multimedialnego materia\u0142u informacyjnego - filmu przewodnickiego -3szt. Pozosta\u0142e zadania dotycz\u0105 zakupu tablic informacyjnych 3 szt. i pami\u0105tkowych 3 szt., dokumentacji tech., studium, zarz\u0105dzania i nadzor\u00f3w. Dzia\u0142ania inw. wp\u0142yn\u0105 na ochron\u0119 warto\u015bci dziedzictwa kulturowego i naturalnego. Uj\u0119cie cerkwi w planie marketingu szlaku o znaczeniu krajowym zapewni promocj\u0119 walor\u00f3w miejscowo\u015bci obj\u0119tych oddzia\u0142ywaniem inwestycji. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie rozwoju regionu poprzez rewaloryzacj\u0119 dziedzictwa kultury prawos\u0142awnej jako czynnika rozwoju turystyki kulturowej. Wp\u0142yw inwestycji na wzrost ruchu turystycznego, a co za tym idzie pobudzenie rozwoju gospodarczego w regionie zmniejszy negatywne skutki dotychczasowego zap\u00f3\u017anienia obszaru. Inwestycja przyczyni si\u0119 do wzrostu poziomu \u017cycia lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Projekt skierowany jest do spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, turyst\u00f3w, \u015brodowisk zwi\u0105zanych z ochron\u0105 i popularyzacj\u0105 dziedzictwa. Podsumowuj\u0105c, wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 3 zabytki nieruchome, 22 zabytki ruchome, 1 projekt, w kt\u00f3rym sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w miejscach obj\u0119tych wsparciem wyniesie 1400/rok, a liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem wyniesie 12500/rok.", "BENEFICJENT": "PARAFIA PRAWOS\u0141AWNA PW. \u015aW. JANA TEOLOGA W CHE\u0141MIE", "TYTUL": "Remont zabytkowych cerkwi w Uhrusku, Che\u0142mie i Dubience", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-08-09", "DOFINANSOWANIE": "240651.37", "WARTOSC": "533549.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej dotyczy Szko\u0142y Podstawowej w Uhrusku, w gminie Wola Uhruska. Budynek jest obiektem energoch\u0142onnym, st\u0105d te\u017c wymaga ingerencji ze strony w\u0142adz gminy, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami obiektu. U\u017cytkownikami obiektu s\u0105 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do szko\u0142y, a tak\u017ce ich rodzice oraz pracownicy. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 inwestycji najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Wola Uhruska, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 pierwotn\u0105 potrzebn\u0105 do ogrzania budynku, ogrzania c.w.u, a tak\u017ce poboru energii elektrycznej z sieci, odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w jego utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie. Dodatkowo projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza- wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, wykorzystanie energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia oraz termomodernizacja budynku na wszystkich p\u0142aszczyznach, spowoduje mniejsze zapotrzebowanie budynku na energi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 ogrzewaniu, przygotowaniu cwu oraz o\u015bwietlenie. G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu pod nieogrzewanym poddaszem i stropodachu/dachu, wymiana stolarki drzwiowej okiennej, modernizacja grzejnik\u00f3w (z zastosowaniem zawor\u00f3w automatycznych), zamontowanie nowych okien z wbudowanymi nawiewnikami higrosterowalnymi, modernizacja o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie LED wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej. Wszystkie w/w dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do znacznego zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 potrzebn\u0105 do ogrzewania, przygotowania cwu czy o\u015bwietlenia. Projekt spowoduje wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynku o 66,73%.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA UHRUSKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku SP w Uhrusku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "239200.00", "WARTOSC": "454640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji, kt\u00f3rej celem jest utworzenie dw\u00f3ch instalacji do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (OZE) na dw\u00f3ch budynkach w Woli Uhruskiej. Ka\u017cda z instalacji fotowoltaicznych b\u0119dzie mia\u0142a moc 40 kWp i b\u0119dzie zainstalowana na dachach. Energia elektryczna wytwarzana przez obie instalacje b\u0119dzie wykorzystywana na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej prowadzonej przez Wnioskodawc\u0119. Nadwy\u017cka energii, kt\u00f3ra nie zostanie zu\u017cyta do dzia\u0142alno\u015bci b\u0119dzie sprzedawana do Sieci Dystrybucyjnej. Cele projektu to: 1. Zmniejszenie koszt\u00f3w operacyjnych prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 2. Produkcja energii ze s\u0142o\u0144ca (OZE). Projekt zak\u0142ada zakup 2 kompletnych instalacji fotowoltaicznych wraz z monta\u017cem a tak\u017ce przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych, prowadz\u0105cych do podniesienia \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w. Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 do realizacji wska\u017aniki projektu to: Wska\u017aniki produktu: 1. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 3. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) Wska\u017aniki rezultatu: 1. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] 2. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 3. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [MWhe/rok] 4. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC] Realizacja projektu planowana jest na okres od marca do maja 2018 roku.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA \"POLAK\" BEATA POLAK", "TYTUL": "Produkcja energii ze s\u0142o\u0144ca w FHU Polak", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "194309.00", "WARTOSC": "228598.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt jest skierowany do uczni\u00f3w i uczenic Szko\u0142y Podstawowej im. J. I. Kraszewskiego w Woli Uhruskiej, nauczycieli w/w szko\u0142y oraz po\u015brednio do szko\u0142y. Celem projektu jest wzrost kompetencji kluczowych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych i ICT oraz w zakresie w\u0142a\u015bciwych postaw (kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107 oraz praca zespo\u0142owa) u minimum 80% spo\u015br\u00f3d 75\u00a0uczennic i 81\u00a0uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. J. I. Kraszewskiego w Woli Uhruskiej\u00a0wchodz\u0105cej w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Woli Uhruskiej\u00a0do ko\u0144ca czerwca 2020 roku przy pomocy indywidualizacji pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych, utworzenia warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego oraz uwzgl\u0119dnienia indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w i uczennic. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez podniesienie kompetencji cyfrowych nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w u co najmniej 80% spo\u015br\u00f3d 8\u00a0nauczycielek i 1\u00a0nauczyciela, doposa\u017cenie szko\u0142y w zakresie pracowni przyrodniczej i ICT oraz przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144, projektu edukacyjnego oraz pomocy psychologiczno-pedagogiczna dla uczni\u00f3w i uczennic - indywidualizacja pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "GMINA WOLA UHRUSKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W WOLI UHRUSKIEJ/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. J. I. KRASZEWSKIEGO W WOLI UHRUSKIEJ", "TYTUL": "Nadbu\u017ca\u0144skie Laboratorium Wiedzy w Szkole Podstawowej w Woli Uhruskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-02", "DOFINANSOWANIE": "180895.00", "WARTOSC": "307212.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci wykorzystania energii w zasobach SM \"Nadbu\u017canka\", poprzez zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury sektora mieszkaniowego, popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w regionie. Zadania:1.audyt energetyczny, 2.dokumentacja techniczna, 3.studium wykonalno\u015bci, 4.wymiana kot\u0142a CO na paliwo sta\u0142e na kocio\u0142 na biomas\u0119, 4.modernizacja sieci ciep\u0142owniczej kana\u0142owej na sie\u0107 w technologii preizolowanej na odc. 126 mb, wymiana zawor\u00f3w termostatycznych w lokalach mieszk. na urz\u0105dzenia do automatycznego, indywidualnego sterowania procesami rozdzia\u0142u i dostawy energii cieplnej do grzejnik\u00f3w oraz monta\u017c podzielnik\u00f3w ciep\u0142a w lok. mieszk., 4.Promocja, 5.Nadz\u00f3r inwestorski, 6.Koordynacja projektu. Wska\u017aniki: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych,Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych,Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE,Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE,Spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych,Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii cieplnej,Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii,Zmodernizowane energetycznie budynki,Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w,Lb gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii.Realizacja inwestycji poprzedzona zosta\u0142a wykonaniem audytu energetycznego budynk\u00f3w,kt\u00f3ry potwierdza konieczno\u015b\u0107 realizacji inwestycji. Grupa docelowa to mieszka\u0144cy odczuwaj\u0105cy w sezonie grzewczym dolegliwo\u015bci wynikaj\u0105ce z funkcjonowania kot\u0142owni w\u0119glowej oraz awaryjno\u015bci sieci ciep\u0142owniczej w SM \"Nadbu\u017canka\" to 113 os\u00f3b-40 m\u0119\u017cczy\u017ani,54 kobiety,19 m\u0142odzie\u017c poni\u017cej 18 roku \u017cycia. Ponadto mieszka\u0144cy budynk\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych.Informacja o planach sp\u00f3\u0142dzielc\u00f3w zosta\u0142y przej\u0119te z akceptacj\u0105.Modernizacj\u0105 jest te\u017c zainteresowany samorz\u0105d. Modernizacja sieci i instalacji grzewczej-szacunkowy koszt-154 042 z\u0142, \u017ar\u00f3d\u0142o ciep\u0142a szacunkowy koszt-93 619 z\u0142. Szacunkowa ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 inwestycji to 280 861 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"NADBU\u017bANKA\"", "TYTUL": "Modernizacja sieci i instalacji grzewczej wraz ze \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a w zasobach Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Nadbu\u017canka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "831729.75", "WARTOSC": "978505.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie efektywnych dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej flory jezior o specyficznym statusie troficznym, dla kt\u00f3rych notuje si\u0119 w ostatnich latach drastyczny spadek liczby i wielko\u015bci populacji specyficznych gatunk\u00f3w ro\u015blin owado\u017cernych na terenie Pojezierza \u0141\u0119czy\u0144sko-W\u0142odawskiego. Nadrz\u0119dnym celem projektu jest ochrona czynna aldrowandy p\u0119cherzykowatej, Aldrovanda vesiculosa, gatunku owado\u017cernego z rodziny Droseraceae, poprzez wspomaganie i odtwarzanie jego populacji na terenie Lubelszczyzny. Wed\u0142ug danych GDO\u015a zanotowano spadek liczby populacji od lat 50 XX wieku o oko\u0142o 90%. W latach 1992 - 1998 introdukowano aldrowand\u0119 do 8 stanowisk zast\u0119pczych, z kt\u00f3rych 5 znajdowa\u0142o si\u0119 na terenie Pojezierza \u0141\u0119czy\u0144sko-W\u0142odawskiego (Wyniki monitoringu GDO\u015a 2012). Obecnie wed\u0142ug danych Poleskiego Parku Narodowego, stanowiska aldrowandy p\u0119cherzykowatej znajduj\u0105 si\u0119 w dw\u00f3ch stanowiskach w jeziorach \u0141ukie i D\u0142ugie, ale ich stan uznawany jest za niezadowalaj\u0105cy, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci populacji, jak i jako\u015bci siedliska (Projekt Planu Ochrony PPN 2015). Wed\u0142ug danych GDO\u015a (2012) na terenie Pojezierza \u0141\u0119czy\u0144sko-W\u0142odawskiego, poza Poleskim Parkiem Narodowym, znajduje si\u0119 jedno potwierdzone stanowisko gatunku w jeziorze P\u0142otycze. Dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu restytucj\u0119 gatunku b\u0119d\u0105 prowadzone w stanowiskach w Poleskim Parku Narodowym (jeziora D\u0142ugie, Moszne, Kara\u015bne) oraz na terenach s\u0105siaduj\u0105cych z Poleskim Parkiem Narodowym, jeziora: Brzeziczno (rezerwat przyrody Jezioro Brzeziczno), \u0141ukietek (u\u017cytek ekologiczny), torfianki znajduj\u0105ce si\u0119 na terenie Krug\u0142ego Bagna (u\u017cytek ekologiczny) oraz jezioro Orchowe (u\u017cytek ekologiczny po\u0142o\u017cony w Sobiborskim Parku Krajobrazowym) (za\u0142\u0105cznik mapa). Ro\u015bliny potrzebne do realizacji projektu zostan\u0105 uzyskane w kulturach tkankowych ex situ, a powsta\u0142y matecznik zostanie wykorzystany do tworzenia nowych i zasilenia obecnych populacji aldrowandy p\u0119cherzykowatej. Odpowiednio przygotowane ro\u015bliny z", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET PRZYRODNICZY W LUBLINIE", "TYTUL": "Ochrona czynna aldrowandy p\u0119cherzykowatej (Aldrovanda vesiculosa) na terenie Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1329892.88", "WARTOSC": "1580261.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu \"Aktywy e-Samorz\u0105d\" jest podniesienie jako\u015bci, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi istotnymi dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminie Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w-wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie oraz W\u0105wolnica, Werbkowice i Wola Uhruska - wojew\u00f3dztwo lubelskie do ko\u0144ca czerwca 2019r. Projekt jest realizowany w okresie od 01.03.2018r. do 31.01.2020 r. i obejmuje wsparciem Gminy: Bli\u017cyn, \u0141\u0105czna, Rak\u00f3w, Skar\u017cysko Ko\u015bcielne, Suchedni\u00f3w, W\u0105wolnica, Werbkowice, Wola Uhruska oraz 129 pracownik\u00f3w wymienionych JST 84 K i 45 M.Realizowane dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do usprawnienia \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST. Poprzez elektronizacj\u0119 obs\u0142ugi podatkowej - rozszerzenie funkcjonalno\u015bci wykorzystywanego w ka\u017cdej JST oprogramowania, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych w zakresie badania satysfakcji klienta, udost\u0119pniania informacji publicznej, opracowanie informacji na temat lokali u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bci gruntowych przeznaczonych podi inwestycje, podniesienie kompetencji 129 pracownik\u00f3w 8 JST w zakresie m.in. \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105, egzekucji nalezno\u015bci podatkowych, zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, mieszka\u0144 wspomaganych, zam\u00f3wie\u0144 publicznych urz\u0119dy podnios\u0105 jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug i stan\u0105 si\u0119 bardziej przyjazne przedsi\u0119biorcom i mieszka\u0144com. Realizacja dzia\u0142a\u0144 projektu umo\u017cliwi udost\u0119pnianie zasob\u00f3w informacyjnych przy wykorzystaniu nowoczesnych system\u00f3w informacyjno-komunikacyjnych, podniesienie skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi, wp\u0142ynie na usprawnienie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w a tak\u017ce usprawni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy kom\u00f3rkami organizacyjnymi JST, podkre\u015bli wizerunek otwartego, przyjaznego i wychodz\u0105cego naprzeciw nowoczesnym rozwi\u0105zaniom urz\u0119du.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Aktywny e-Samorz\u0105d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "877200.00", "WARTOSC": "1032000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0proj. jest\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0i\u00a0zdrowotnych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0pow. w\u0142odawskiego\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0tworzenie\u00a0warunk\u00f3w do\u00a0opieki\u00a0domowej.\u00a0Celem\u00a0szczeg. jest\u00a0ograniczenie\u00a0barier\u00a0w\u00a0dost\u0119pie\u00a0do\u00a0podstawowych\u00a0us\u0142ug\u00a0publicznych\u00a0na\u00a0jakie\u00a0napotykaj\u0105\u00a0osoby\u00a0wykluczone,\u00a0b\u0105d\u017a zagro\u017cone\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0zw\u0142aszcza\u00a0osoby\u00a0starszy,\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0i\u00a0niesamodzielne\u00a0.Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0stworzenia mo\u017cliwo\u015bci\u00a0rozwoju\u00a0osobistego, poprawy\u00a0warunk\u00f3w\u00a0codziennego\u00a0funkcjonowania\u00a0grupom\u00a0docelowym. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0us\u0142ugi\u00a0\u015bwiadczone\u00a0w\u00a0lokalnej\u00a0spo\u0142eczno\u015bci.\u00a0Przewidziano\u00a0utworzenie\u00a0Klubu\u00a0Seniora\u00a0(10\u00a0miejsc \u0142\u0105cznie\u00a0dla\u00a040os.), miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, nieczynnych zawodowo zlokalizowany w pomieszczeniach Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eSENIOR\u201d w R\u00f3\u017cance na terenie gminy W\u0142odawa. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 codzienne: gry \u015bwietlicowe, muzykoterapia, \u0107wiczenia usprawniaj\u0105ce ruchowo, fizjoterapia, zaj\u0119cia profilaktyczne w zakresie profilaktyki zdrowotnej, zapobiegania chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskania niezale\u017cno\u015bci. Zaj\u0119cia cykliczne: arteterapia, spotkania z psychologiem, wsparcie senior\u00f3w. 20 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu w\u0142od. obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez 7 dni w tygodniu, \u015brednio 3 godz. dziennie/os. Zaanga\u017cowanych zostanie 10 etatowych opiekun\u00f3w oraz koordynator. Zakres us\u0142ug obejmie m.in. pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem. Zaplanowano wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych (20os), w szczeg.cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym wsparcie psychologiczne oraz w zakresie sprawowania opieki i profilaktyki zdrowotnej, diety podopiecznych. Ponadto utworzona zostanie og\u00f3lnodostepna\u00a0wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Liczba\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0-20 Przewidywana\u00a0liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0o", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy system us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie W\u0142odawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4422894.24", "WARTOSC": "5203405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 100 (z czego 60 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj. lubelskiego. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj. 11.2019 - 10.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w RPO WL 2014+ problemu, kt\u00f3rym jest niski wska\u017anik przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W proj. zapewniono kompleksowe wsparcie (typ 1 projektu) obejmuj\u0105ce nast\u0119p. zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji zawod. w zakresie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. na etapie rekrutacji do projektu): 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gosp. (doradztwo i szkolenia umo\u017cliw. uzyskanie wiedzy i umiej. niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prow. DG); 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce za\u0142o\u017cenie DG (przyznanie bezzwr. dotacji) oraz u\u0142atwiaj\u0105ce jej prowadzenie w pocz. okresie (wsparcie pomostowe finansowe i pozafin.). Efekty wsparcia (przygotowanie Uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia i samodzielnego prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp.): -opracowanie diagnozy kompetencji zawod. w zakresie prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. dla 100 UP; -nabycie wiedzy w zakresie zak\u0142adania i prow. dzia\u0142alno\u015bci gosp. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -nabycie umiej. sporz\u0105dzania profesjon. biznesplanu wraz z harmonogramem rzeczowo-finan. w\u015br\u00f3d min. 100 UP; -uzyskanie \u015brodk\u00f3w finan. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez co najmniej 80% UP (80 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz kt\u00f3rzy zako\u0144czyli udzia\u0142 w etapie doradczo-szkoleniowym; - uzyskanie wsparcia pomostowego (doradczego i finansowego) w\u015br\u00f3d 80 UP, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorcze Lubelskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MARZENA KLAJNERT", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 34051.69}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8300.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 510.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6009.119999999999}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 90.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1064415.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 718789.71}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 502798.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 167585.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1101919.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 690742.24}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 269936.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 77235.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 585936.5800000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 334265.77}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 292907.26}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 235792.75999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 176684.71000000002}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 153928.02000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 139389.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 133782.05000000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 129872.70999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 129193.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 111680.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 102362.34999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84963.85999999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 81416.03}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57203.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43463.149999999994}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37762.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 36224.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 28954.68}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 27218.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 25069.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 23038.399999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22857.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 21755.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21482.420000000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19209.96}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 16637.39}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 13460.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10248.26}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9040.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8447.48}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 7965.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7776.06}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6676.22}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 6232.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5432.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5304.499999999999}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5294.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4039.54}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2939.35}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2590.38}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1980.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 411.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 130.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 77.48}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1603293.92}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1312891.7900000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 381347.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 335303.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 281055.07}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 234467.12999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 203009.71000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 195942.36000000002}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 177451.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 177147.46999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 144512.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 134698.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42544.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36590.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 36475.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32536.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 27556.09}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25299.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 20124.85}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17080.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 17029.989999999998}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 11472.48}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5670.1900000000005}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5200.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3938.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 2395.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2304.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1554.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1440.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 840.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 732551.74}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 422812.38}, {"name": "Biblioteki", "value": 77960.41}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 69974.7}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 40000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9804.14}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6883.78}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 5521.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30799.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4274.16}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 754.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2737967.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1949079.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 138573.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 119960.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 117300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 98680.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 87920.39}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 72642.17}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 67070.26}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 45299.98}, {"name": "Gimnazja", "value": 18030.34}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17909.03}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15900.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15900.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9750.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 8987.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6750.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2900.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2046.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1372.5}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 300.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 260.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 141368.66}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34051.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8300.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 510.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6009.119999999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 90.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1064415.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 718789.71}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 502798.92}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 167585.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1101919.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 690742.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 269936.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 77235.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 661238.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 566223.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 533057.65}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 306306.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 238732.10999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 180509.72999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 175683.66000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 149222.81}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 131551.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 102362.34999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 75094.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57203.2}, {"name": "Informatyka", "value": 39116.46}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24357.6}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12170.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10729.140000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9040.5}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2389127.9699999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1765477.1600000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 352384.13}, {"name": "Rodzina", "value": 259724.56000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 245939.60999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 194177.45999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 179756.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33776.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32536.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11710.64}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3568.6299999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1554.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1440.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1232222.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 117960.41}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9804.14}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5521.32}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30799.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4274.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 754.26}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 40000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 4804346.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 351670.86}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122860.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114938.48999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 76502.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17909.03}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9750.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6750.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1672.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 141368.66}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5139165.960000003, "v": "5,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.93, "v_pc": "1302,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2774557.4, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2160054.9299999997, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 166379.53000000003, "v": "166,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.23}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 37762.11, "v": "37,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.73}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 411.99, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4442616.290000002, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.55, "v_pc": "1125,57 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2645539.9900000007, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.54}, {"name": "Gimnazja", "value": 538767.1, "v": "538,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 422812.38, "v": "422,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 241705.51, "v": "241,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 227968.52000000002, "v": "227,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.13}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 139236.09, "v": "139,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52302.08, "v": "52,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 40515.19, "v": "40,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23521.17, "v": "23,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10248.26, "v": "10,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2383336.99, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56, "v_pc": "603,84 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "57.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1658457.56, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.58}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300865.02999999997, "v": "300,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 157476.46, "v": "157,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 275.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.6}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 156180.92, "v": "156,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 97711.53, "v": "97,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12645.490000000002, "v": "12,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2356161.02, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 368.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.43, "v_pc": "596,95 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2330916.12, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 383.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 13460.0, "v": "13,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9804.14, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1980.76, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1468175.15, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 405.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.12, "v_pc": "371,97 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "160.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1468175.15, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 405.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1083209.94, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25, "v_pc": "274,44 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "159.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 773335.19, "v": "773,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 133.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 303198.53, "v": "303,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6676.22, "v": "6,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 884564.7200000001, "v": "884,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29, "v_pc": "224,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "41.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 380812.4800000001, "v": "380,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.05}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 138573.77, "v": "138,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 129193.04, "v": "129,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.6}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 98680.67, "v": "98,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 84151.23999999999, "v": "84,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 45377.46000000001, "v": "45,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7776.06, "v": "7,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 783401.1999999998, "v": "783,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8, "v_pc": "198,48 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 309937.25, "v": "309,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 258563.49999999997, "v": "258,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 152872.71, "v": "152,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.51}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 36224.67, "v": "36,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16980.69, "v": "16,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 6232.0, "v": "6,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.79}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2590.38, "v": "2,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 546869.48, "v": "546,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65, "v_pc": "138,55 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "11.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 413244.06, "v": "413,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 119960.0, "v": "119,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.93}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 10765.42, "v": "10,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2900.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 529782.6400000001, "v": "529,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57, "v_pc": "134,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 355084.87, "v": "355,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 77960.41, "v": "77,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48609.29, "v": "48,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 48128.07000000001, "v": "48,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.08}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 498373.27, "v": "498,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41, "v_pc": "126,27 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "19.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 388395.14999999997, "v": "388,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.93}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 109978.12000000002, "v": "109,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152807.67, "v": "152,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74, "v_pc": "38,71 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "58.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 152807.67, "v": "152,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 148368.66, "v": "148,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71, "v_pc": "37,59 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "59.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 148368.66, "v": "148,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 79116.45999999999, "v": "79,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "20,04 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "335.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79116.45999999999, "v": "79,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54239.78, "v": "54,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,74 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "83.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26874.69, "v": "26,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.54}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26395.089999999997, "v": "26,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 840.0, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 130.0, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35661.75, "v": "35,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34161.75, "v": "34,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.2}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12170.0, "v": "12,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,08 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12170.0, "v": "12,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9040.5, "v": "9,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,29 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9040.5, "v": "9,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}