{"gmina": "Ha\u0144sk", "typ_gminy": "gmina wiejska Ha\u0144sk", "kod_gus": "060610919000", "kod_gus_podregionu": "060610900000", "podregion_eurostat": "PL811", "ludnosc": "3`774", "budzet": {"dochody": "17,70 mln z\u0142", "wydatki": "17,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 2.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "45,99 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3420650000000018}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3420650000000018}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4615201899999939}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4615201899999939}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7728673000000044}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7728673000000044}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5365278999999985}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5365278999999985}], "dochod_ue": "842,34 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,56 mln z\u0142", "gmina_pc": "3328.6 z\u0142", "powiat": "3,35 mln z\u0142", "powiat_pc": "886.5 z\u0142", "wojewodztwo": "3,28 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,09 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,50 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2359417.60", "WARTOSC": "4797000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej jednostki wytw\u00f3rczej instalacji OZE o mocy 0,99 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu co najmniej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie w procesie produkcji e.e. \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych \u017ar\u00f3d\u0142em odnawialnym, (redukcja emisji CO2 i innych py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,99 MW wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym (w tym: wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy 0,99 MW u\u0142o\u017conych na konstrukcji wsporczej naziemnej; posadowienie kontenerowej stacji transformatorowej, budow\u0119 przy\u0142\u0105cza kablowego SN 15 kV oraz budow\u0119 ogrodzenia i zakup systemu monitoringu pracy instalacji. Z rodzaju instalacji w projekcie (PV) oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto w projekcie (1040,0 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w ramach kodu 35.11.Z). Warto\u015b\u0107 netto projektu wynosi 3903267,01 z\u0142 (brutto 4801018,42 z\u0142), wydatki kwalifikowane 2951355,76z\u0142 (art. 41 GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem", "BENEFICJENT": "TERESA CICHOSZ APTEKA PRYWATNA", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej o mocy 0,995 MW w miejscowo\u015bci Bukowski Las", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 625.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-10", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2274321.69", "WARTOSC": "4618546.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest budowie farmy fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej do 1,0 MW na dzia\u0142ce o nr: 481/1 w miejscowo\u015bci Dubeczno, w gminie Ha\u0144sk. Przewidziano jedno zadanie, w ramach kt\u00f3rego zaplanowano zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych. Wnioskodawca jest w pe\u0142ni przygotowany do rozpocz\u0119cia realizacji projektu. Posiada wszelkie niezb\u0119dne pozwolenia oraz decyzje administracyjne, w tym prawomocne pozwolenie na budow\u0119, postanowienie o braku konieczno\u015bci przeprowadzenia oceny oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, czy te\u017c warunki przy\u0142\u0105czenia do sieci energetycznej. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 przedmiotowego projektu 1 przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie finansowe, co przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia. Przewidywana roczna produkcja energii z przedmiotowej instalacji wyniesie ok 1000MWh.", "BENEFICJENT": "JACENTY ARASIMOWICZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE P.P.H.U. AGROPOL", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w firmie AGROPOL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 602.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "65643023.95", "WARTOSC": "95870584.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion bialski (cz\u0119\u015b\u0107 A), ID: 3.3.06.09a. w powiatach: bialskim, w\u0142odawskim oraz mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 119,40 km. W wyniku realizacji projektu 15 263 gospodarstw domowych oraz 115 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyskaj\u0105 dost\u0119p do Internetu.15 263 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE IV SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie bialskim cz\u0119\u015b\u0107 A, ID: 3.3.06.09a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-05-20", "DOFINANSOWANIE": "1898650.00", "WARTOSC": "3610830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie gminy Ha\u0144sk. Zasi\u0119giem swoim obejmuje wszystkie msc., gdzie zlokalizowane b\u0119d\u0105 instalacje fotowoltaiczne produkuj\u0105ce pr\u0105d z energii s\u0142o\u0144ca na potrzeby gospodarstw domowych. Planowane s\u0105 instalacje o mocy 2, 08 kW, 3,12 kW lub 5,2 kW, w zale\u017cno\u015bci od zu\u017cycia energii w poszczeg\u00f3lnych domach. Energia wykorzystana b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie do cel\u00f3w w\u0142asnych gospodarstw domowych. Celem g\u0142\u00f3wnym jest: Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii, pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Kluczowe rezultaty projektu to: spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej, produkcja energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Grupami docelowymi s\u0105 mieszka\u0144cy gminy zaanga\u017cowani w projekt wszyscy mieszka\u0144cy i tury\u015bci odwiedzaj\u0105ce teren gminy Do zada\u0144 przewidzianych w ramach projektu nale\u017cy wybudowanie 191 instalacji fotowoltaicznych o mocy 2,08 kW 3,12 kW i 5,20 kW na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w ca\u0142ej gm., wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 i uruchomienie serwisu transakcji on-line.Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu priorytetu 4 (zak\u0142. wsparcie wytwarzania i wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE) jak i celu g\u0142\u00f3wnego RPO WL tj, podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu w oparciu o wew. potencja\u0142 sprzyjaj\u0105cy zwi\u0119kszeniu sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej. Gmina Ha\u0144sk po\u0142o\u017cona jest w OSI Obszary przygraniczne oraz Obszary gospodarczego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych i kulturowych. Zgodnie z PROGRAMEM OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w gm. Ha\u0144sk nie stwierdzono przekroczenia cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce przewidziane dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 z indywidualnych system\u00f3w grzewczych dzi\u0119ki OZE u odbiorc\u00f3w indywi", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u0143SK", "TYTUL": "Gmina Ha\u0144sk przyjazna naturze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 503.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1405312.24", "WARTOSC": "2545994.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy kompleksowej (g\u0142\u0119bokiej) termomodernizacji obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Ha\u0144sk, tj.: budynek Domu kultury w Dubecznie budynek Gimnazjum publicznego w Dubecznie, budynek Przedszkola w Ha\u0144sku, budynek Urz\u0105du Gminy Ha\u0144sk, budynek Szko\u0142y w Ha\u0144sku (\u0142\u0105cznie 5 obiekt\u00f3w budowlanych). \u0141\u0105czna powierzchnia u\u017cytkowa planowanych do termomodernizacji obiekt\u00f3w wynosi 4 874,49 m2. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c zmodernizowane o\u015bwietlenie oraz zostanie zbudowana na ka\u017cdym obiekcie instalacja fotowoltaiczna o \u0142\u0105cznej mocy 25,92 kWp. Celem g\u0142\u00f3wnym planowanych dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej (o ponad 60%) budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej Gminy Ha\u0144sk oraz wykorzystanie energii pochodz\u0105cej z OZE. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu s\u0105: 1) zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych o ok.: 959 MWh/rok, 2) spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o ok. 293,74 ton/rok oraz 3) produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE w wysoko\u015bci ok. 39,78 MWh/rok. Grup\u0119 docelow\u0105 do kt\u00f3rej kierowany jest projekt stanowi\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Ha\u0144sk (przede wszystkim - u\u017cytkownicy modernizowanych obiekt\u00f3w, tj.: uczniowie szk\u00f3\u0142, pracownicy, mieszka\u0144cy korzystaj\u0105cy z us\u0142ug. Przewidywane zadania to: Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu - Dom Kultury w Dubecznie; Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu i dachu, modernizacja instalacji CO - Gimnazjum publiczne w Dubecznie; Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu, wymiana okien i modernizacja instalacji CO - Przedszkole w Ha\u0144sku; Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropu ostatniej kondygnacji, modernizacja instalacji CO - Urz\u0105d Gminy Ha\u0144sk; Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropu ostatniej kondygnacji, modernizacja instalacji CO, wymiana okien i drzwi - Szko\u0142a w Ha\u0144sku; Modernizacja o\u015bwietlenia - Gimnazjum publiczne w Dubecznie, Przedszkole w Ha\u0144sku, Urz\u0105d Gminy, Szko\u0142a; Budowa instalacji fotowoltaicznych.", "BENEFICJENT": "GMINA HA\u0143SK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Ha\u0144sk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 372.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "5117453.53", "WARTOSC": "6488636.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to poprawa infrastruktury zwi\u0119kszaj\u0105cej udzia\u0142 spo\u0142ecze\u0144stwa w kulturze, wzmocnienie wsp\u00f3lnoty regionalnej, osadzenie jej w tradycji i historii dla nowych inicjatyw kulturotw\u00f3rczych i edukacyjnych podnosz\u0105cych atrakcyjno\u015b\u0107 inwestycyjn\u0105 rozw\u00f3j spo\u0142eczno - gospodarczy. Wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego pozwoli budowa\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 kulturow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w i wzmocni integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105. Realizacja celu pozwoli na znaczne podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug z zakresu turystyki i wzrost liczby turyst\u00f3w, co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na rozw\u00f3j gospodarczy Gmin oraz na wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Projekt pozwoli samorz\u0105dowi lepiej realizowa\u0107 swoje zadania, umo\u017cliwi obni\u017cenie koszt\u00f3w ponoszonych na utrzymanie infrastruktury kultury. Kluczowe rezultaty projektu to: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne 7500 odwiedziny/rok, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem 11000 os./rok. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy (pozosta\u0142e formy) - 2EPC Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiatu w\u0142odawskiego oraz tury\u015bci. Zadania przewidziane do realizacji: Opracowanie studium wykonalno\u015bci, dokumentacji projektowej i przetargowej, zarz\u0105dzanie projektem, promocja, nadz\u00f3r autorski i inwestorski, obiekt w Sobiborze-roboty budowlane, instalacyjne, zagospodarowanie terenu i wyposa\u017cenie, GOK w Ha\u0144sku- roboty budowlane, instalacyjne,zagospodarowanie terenu i wyposa\u017cenie, Filia Biblioteczna w Starym Za\u0142uczu zadaszenie, ma\u0142a architektura, zagospodarowanie terenu, wyposa\u017cenie. Jeden z parter\u00f3w Gmina Ha\u0144sk jest czynnym p\u0142atnikiem podatku VAT dlatego tez koszt podatku wykazano po stronie wydatk\u00f3w niekwalifikowalnych. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych uj\u0119to wykonanie dokumentacji projektowej (Ha\u0144sk), Wiata (altana) Za\u0142ucze, wiata peronowa - Sobib\u00f3r, Instalacje elektryczne wiato-altany - Za\u0142ucze", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "\"Zagospodarowanie budynk\u00f3w publicznych obszaru Powiatu W\u0142odawskiego na potrzeby ochrony dziedzictwa kultury\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 365.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1992434.88", "WARTOSC": "2344041.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin", "OPIS": "Celem zasadniczym projektu jest zachowanie i przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwego stanu siedlisk przyrodniczych i zagro\u017conych gatunk\u00f3w na obszarze Poleskiego Parku Narodowego w latach 2019-2023. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Zachowanie lub przywr\u00f3cenie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony siedlisk \u0142\u0105kowych (47,63 ha), torfowiskowych (177,19 ha), wrzosowisk, muraw napiaskowych i zbiorowisk synantropijnych (2,53 ha) poprzez usuwanie drzew i krzew\u00f3w, odro\u015bli oraz gatunk\u00f3w obcych na \u0142\u0105cznej powierzchni 333,65 ha oraz koszenie na powierzchni 126,32 ha. Na poszczeg\u00f3lnych powierzchniach zabiegi b\u0119d\u0105 wykonywane jedno- lub wielokrotnie w okresie pi\u0119cioletnim w zale\u017cno\u015bci od potrzeb na danym siedlisku. W sumie zostanie wykonane 459,97 ha zabieg\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie 227,35 ha siedlisk. Zachowanie w optymalnym stanie ochrony stanowisk ro\u015blin rzadkich (34,28 ha): lipiennika loesela, listery jajowatej, obuwika pospolitego, kosa\u0107ca syberyjskiego, ,bu\u0142awnika czerwonego ,lilii z\u0142otog\u0142\u00f3w, wawrzynka wilcze\u0142yko, wierzby lapo\u0144skiej i bor\u00f3wkolistnej - poprzez ods\u0142anianie, odkrzaczanie i koszenie stanowisk na powierzchni 78,83 ha (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb na danym siedlisku zabiegi zostan\u0105 wykonane jedno lub wielokrotnie w ci\u0105gu trwania projektu). Utrzymanie optymalnych stosunk\u00f3w wodnych na obszarze Poleskiego Parku Narodowego poprzez remonty istniej\u0105cych urz\u0105dze\u0144 wodnych (8 szt. grobli, 4 szt. mnich\u00f3w) Utrzymanie w\u0142a\u015bciwej liczebno\u015bci populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego poprzez obserwacje samic w okresie l\u0119gowym i zabezpieczanie gniazd \u017c\u00f3\u0142wia przed drapie\u017cnikami oraz prowadzenie O\u015brodka Ochrony \u017b\u00f3\u0142wia B\u0142otnego - przez 5 sezon\u00f3w. Cele projektu i metody ich osi\u0105gni\u0119cia zosta\u0142y okre\u015blone na podstawie projektu Rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska w sprawie ustanowienia planu ochrony dla Poleskiego Parku Narodowego.", "BENEFICJENT": "POLESKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Czynna ochrona cennych siedlisk i gatunk\u00f3w flory Poleskiego Parku Narodowego oraz dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia liczebno\u015bci populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego w latach 2019-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-10-06", "DOFINANSOWANIE": "6436842.60", "WARTOSC": "7572756.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie klientom zewn\u0119trznym (obywatelom i przedsi\u0119biorcom) partnerom: L, P1/Ha\u0144, P2/JP, P3/Sos, P4/Che, P5/Kra mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania wysokiej jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych. Kluczowe rezultaty jakie planuje si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 w ramach projektu to : - uruchomienie 17 system\u00f3w teleinformatycznych: platformy dialogu spo\u0142ecznego i komunikacji, system\u00f3w elektronicznego zarz\u0105dzania dokumentacj\u0105, system\u00f3w zarz\u0105dzania bud\u017cetem gminy, oprogramowania system\u00f3w dziedzinowych, system\u00f3w komunikacji z jednostkami organizacyjnymi, portali podatkowych/klienta - uruchomienie 17 e-us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci oraz 92 e-us\u0142ug na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci Projekt realizowany jest przez partnerstwo, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 jednostki samorz\u0105du terytorialnego z regionu Lubelszczyzny: Powiat W\u0142odawski - lider, Gmina Ha\u0144sk, Gmina Jan\u00f3w Podlaski, Gmina Sosnowica, Powiat Che\u0142mski, Powiat Kra\u015bnicki. Przedsi\u0119wzi\u0119cie skierowane jest do urz\u0119d\u00f3w gmin i starostw partnerskich JST, ich kierownictwa i kadry pracowniczej, a tak\u017ce mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z terenu tych JST. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 zmierzaj\u0105cych do osi\u0105gni\u0119cia przyj\u0119tego celu i rezultat\u00f3w: - uruchomienie e-us\u0142ug dla klient\u00f3w - zakup licencji, us\u0142ugi informatyczne, - wzmocnienie stopnia cyfryzacji urz\u0119du - zakup licencji, us\u0142ugi informatyczne, zakup serwera, zakup zestaw\u00f3w komputerowych, zakup pozosta\u0142ego sprz\u0119tu, modernizacja serwera, opracowanie dokumentacji, - szkolenia pracownik\u00f3w, - dzia\u0142ania promocyjne. Projekt ma charakter nieinfrastrukturalny, przewiduje wdro\u017cenie system\u00f3w informatycznych, zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu informatycznego wewn\u0105trz budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Razem dla rozwoju e-us\u0142ug publicznych - regionalne partnerstwo samorz\u0105d\u00f3w gmin powiatu w\u0142odawskiego, powiat\u00f3w che\u0142mskiego i kra\u015bnickiego oraz gmin Jan\u00f3w Podlaski i Sosnowica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "749808.72", "WARTOSC": "882127.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin", "OPIS": "Cel: 1) Ograniczenie niekontrolowanej presji turyst\u00f3w na torfowisko niskie Bagno Bubn\u00f3w przy jednoczesnej ochronie gatunk\u00f3w tam wyst\u0119puj\u0105cych: Wodniczka(Acrocephalus paludicola), Kulik wielki(Numenius arquata), Bekas kszyk(Gallinago gallinago), B\u0142otniak stawowy(Circus aeruginosus), \u017buraw(Grus grus), Uszatka b\u0142otna(Asio flammeus), Kumak nizinny(Bombina bombina), Traszka grzebieniasta(Triturus cristatus), Traszka zwyczajna(Triturus vulgaris), \u017baba moczarowa(Rana arvalis), \u017baba trawna(Rana temporaria), Ropucha szara(Bufo bufo), K\u0142o\u0107 wiechowata(Cladium mariscus (L.) Pohl), Kuku\u0142ka krwista(Dactylorhiza incarnata); 2)Edukacja ekologiczna, rozpoznawanie gatunk\u00f3w torfowiska niskiego i ich ochrona. Lokalizacja: Wojew\u00f3dztwo lubelskie, Powiat w\u0142odawski, Gmina Ha\u0144sk i Urszulin. Poleski Park Narodowy, OSO\u201eBagno Bubn\u00f3w\u201dPLB060001 i SOO\u201eOstoja Poleska\u201dPLH060013. Obecna sytuacja i kwestie, kt\u00f3rych dotyczy: To tereny unikatowe pod wzgl\u0119dem florystycznym i faunistycznym. Szczeg\u00f3ln\u0105 osobliwo\u015bci\u0105 jest wodniczka. Obecnie udost\u0119pnione s\u0105 tu tylko 2 wie\u017ce widokowe. Obserwowana jest coraz wi\u0119ksza presja turyst\u00f3w powoduj\u0105ca wydeptywanie ro\u015blinno\u015bci i niepokojenie zwierz\u0105t. Jedynym rozwi\u0105zaniem zmniejszaj\u0105cym presj\u0119 turyst\u00f3w jest w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie ruchu turystycznego. \u015acie\u017cka umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c dost\u0119p osobom niepe\u0142nosprawnym. Infrastruktura: D\u0142ugo\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki 6,58 km. \u015acie\u017cka po\u0142\u0105czy 2 wie\u017ce widokowe. Wyposa\u017cona b\u0119dzie w 3 miejsca postojowe, zadaszenie, toalet\u0119, platformy widokowe i k\u0142adki, tablice informacyjne, strza\u0142ki kierunkowe.", "BENEFICJENT": "POLESKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki dydaktycznej \"Czahary\" w Poleskim Parku Narodowym, chroni\u0105cej torfowisko niskie Bagno Bubn\u00f3w i gatunki z nim zwi\u0105zane.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "877200.00", "WARTOSC": "1032000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142\u00f3wnym\u00a0proj. jest\u00a0jest\u00a0wzrost\u00a0dost\u0119pno\u015bci\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0i\u00a0zdrowotnych\u00a0na\u00a0terenie\u00a0pow. w\u0142odawskiego\u00a0m.in.\u00a0poprzez\u00a0tworzenie\u00a0warunk\u00f3w do\u00a0opieki\u00a0domowej.\u00a0Celem\u00a0szczeg. jest\u00a0ograniczenie\u00a0barier\u00a0w\u00a0dost\u0119pie\u00a0do\u00a0podstawowych\u00a0us\u0142ug\u00a0publicznych\u00a0na\u00a0jakie\u00a0napotykaj\u0105\u00a0osoby\u00a0wykluczone,\u00a0b\u0105d\u017a zagro\u017cone\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0i\u00a0wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym,\u00a0zw\u0142aszcza\u00a0osoby\u00a0starszy,\u00a0z\u00a0niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u00a0i\u00a0niesamodzielne\u00a0.Projekt\u00a0przyczyni\u00a0si\u0119\u00a0do\u00a0stworzenia mo\u017cliwo\u015bci\u00a0rozwoju\u00a0osobistego, poprawy\u00a0warunk\u00f3w\u00a0codziennego\u00a0funkcjonowania\u00a0grupom\u00a0docelowym. Projekt\u00a0zak\u0142ada\u00a0us\u0142ugi\u00a0\u015bwiadczone\u00a0w\u00a0lokalnej\u00a0spo\u0142eczno\u015bci.\u00a0Przewidziano\u00a0utworzenie\u00a0Klubu\u00a0Seniora\u00a0(10\u00a0miejsc \u0142\u0105cznie\u00a0dla\u00a040os.), miejsca spotka\u0144 os\u00f3b starszych, niesamodzielnych, nieczynnych zawodowo zlokalizowany w pomieszczeniach Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eSENIOR\u201d w R\u00f3\u017cance na terenie gminy W\u0142odawa. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 codzienne: gry \u015bwietlicowe, muzykoterapia, \u0107wiczenia usprawniaj\u0105ce ruchowo, fizjoterapia, zaj\u0119cia profilaktyczne w zakresie profilaktyki zdrowotnej, zapobiegania chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskania niezale\u017cno\u015bci. Zaj\u0119cia cykliczne: arteterapia, spotkania z psychologiem, wsparcie senior\u00f3w. 20 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie powiatu w\u0142od. obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi przez 7 dni w tygodniu, \u015brednio 3 godz. dziennie/os. Zaanga\u017cowanych zostanie 10 etatowych opiekun\u00f3w oraz koordynator. Zakres us\u0142ug obejmie m.in. pomoc w zaspokajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych, opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, zapewnienie kontakt\u00f3w z otoczeniem. Zaplanowano wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych (20os), w szczeg.cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym wsparcie psychologiczne oraz w zakresie sprawowania opieki i profilaktyki zdrowotnej, diety podopiecznych. Ponadto utworzona zostanie og\u00f3lnodostepna\u00a0wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego. Liczba\u00a0wspartych\u00a0w\u00a0programie\u00a0miejsc\u00a0\u015bwiadczenia\u00a0us\u0142ug\u00a0spo\u0142ecznych\u00a0istniej\u0105cych\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0projektu\u00a0-20 Przewidywana\u00a0liczba\u00a0os\u00f3b\u00a0o", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141ODAWSKI", "TYTUL": "Kompleksowy system us\u0142ug spo\u0142ecznych w Powiecie W\u0142odawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "420521.68", "WARTOSC": "494836.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin", "OPIS": "Zmiany stosunk\u00f3w wodnych w Poleskim Parku Narodowym w wyniku melioracji(XXw) spowodowa\u0142y przesuszenie cennych ekosystem\u00f3w.Dzia\u0142ania skierowano na zahamowanie odp\u0142ywu wody.Przesuszenie doprowadzi\u0142o do przy\u015bpieszenia sukcesji na torfowiskach Sukcesja przy\u015bpiesza transpiracj\u0119-dalsze przesuszenie.Utrzymanie uwilgotnienia zale\u017cne jest od funkcjonowania urz\u0105dze\u0144 wodnych.Projekt zak\u0142ada konserwacje i remonty urz\u0105dze\u0144.Przy\u015bpieszona sukcesja na torfowiskach oraz zaprzestanie u\u017cytkowania siedlisk p\u00f3\u0142naturalnych powoduj\u0105 zanikanie cennych siedlisk, m.in siedlisk Natura 2000:4030,6120,6120,6230,6410,6510,7110,7140,7210,7230.Dla zachowania otwartego charakteru siedlisk zaplanowano usuwanie drzew i krzew\u00f3w(175,66ha).Ekosystemy torfowiskowe PPN ulegaj\u0105 ekspansji trzciny-zmiana warunk\u00f3w \u015bwietlnych i zanik gatunk\u00f3w \u015bwiat\u0142olubnych.Planuje si\u0119 wykaszanie torfowisk(2,30 ha).Nieu\u017cytkowane p\u00f3\u0142naturalne ekosystemy \u0142\u0105kowe zarastaj\u0105.Celem utrzymania \u0142\u0105k niezb\u0119dne jest ich regularne wykaszanie(26,62 ha).W wyniku zacieniania-zmian warunk\u00f3w \u015bwietlnych rzadkie ro\u015bliny wycofuj\u0105 si\u0119 ze stanowisk.Zaplanowano zabiegi dla: obuwika pospolitego,kosa\u0107ca syberyjskiego,storczyka kukawki,bu\u0142awnika czerwonego,miodownika melisowatego,lilii z\u0142otog\u0142\u00f3w,wawrzynka wilcze\u0142yko,wierzby lapo\u0144skiej i bor\u00f3wkolistnej-ods\u0142anianie, odkrzaczanie stanowisk(33,30ha)oraz wykaszanie(2,89ha).W zbiornikach wodnych PPN zosta\u0142a zaburzona struktura gatunkowa ichtiofauny,gatunki rodzime wypierane s\u0105 przez obce,m.in.kara\u015b srebrzysty,sumik kar\u0142owaty.Aby ograniczy\u0107 te zmiany prowadzi si\u0119 selektywne od\u0142owy gatunk\u00f3w obcych oraz zarybianie gatunkami rodzimymi.Zak\u0142ada si\u0119 wypuszczenie \u0142\u0105cznie 750 kg ryb.Realizacja za\u0142o\u017ce\u0144 projektu pozwoli na ograniczenie niekorzystnych zmian w ekosystemach niele\u015bnych i wodnych Poleskiego Parku Narodowego", "BENEFICJENT": "POLESKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Czynna ochrona cennych siedlisk przyrodniczych i gatunk\u00f3w z nimi zwi\u0105zanych w Poleskim Parku Narodowym w latach 2017-2018.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 641403.4600000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 252087.38}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 246231.33000000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 231751.34999999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 193310.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 159662.97999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 151767.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 101730.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61577.33999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56621.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 53689.47}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 46141.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 43903.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 38499.04}, {"name": "Gimnazja", "value": 27188.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 24311.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20309.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20117.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20071.19}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16273.45}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15739.66}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14391.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13717.119999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13041.380000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12700.529999999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12259.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10778.57}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 8327.38}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7941.360000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7072.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7041.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6639.81}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6540.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6196.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5853.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4449.26}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4184.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4144.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3955.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2880.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2760.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2194.4700000000003}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1600.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1139.04}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 896.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 890.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 448.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 419.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 410.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 29999.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2112869.2399999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1213640.2999999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 392442.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 292523.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 285874.33999999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 176414.79000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 167039.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 113451.70000000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 92933.93000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88924.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 77591.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58899.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56312.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50273.55}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 40781.009999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34953.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8580.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7234.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4829.04}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4224.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3810.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3559.9999999999995}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 780.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 441000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 68500.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 51788.6}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 39453.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8922.92}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4287.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 292070.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 263646.61}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 164526.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98912.44}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 36996.49}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1071971.83}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 22547.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 900212.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7590.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5442.75}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39414.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3294328.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1616316.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 133500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 119285.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99314.9}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77659.13}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 72563.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 72379.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 53670.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39370.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 19811.6}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10513.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 10426.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6616.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5138.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4480.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4449.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3115.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2400.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2300.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2277.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 810.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 441.57}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 81.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26706.81}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 973605.0700000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 518852.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 245451.31}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 204705.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 144290.66999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 128781.33}, {"name": "Informatyka", "value": 68902.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 61577.33999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 60422.94}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 46141.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 43040.090000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22831.190000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20309.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14391.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12700.529999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8738.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8327.38}, {"name": "Turystyka", "value": 2194.4700000000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 29999.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3319961.549999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1334595.7799999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 398902.3399999999}, {"name": "Rodzina", "value": 167285.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34953.66}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8814.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8580.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7616.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7234.96}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 520922.92}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 51788.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39453.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4287.2}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 292070.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 263646.61}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 164526.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 98912.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36996.49}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1071971.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22547.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 900212.33}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7590.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5442.75}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Informatyka", "value": 40000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 39414.85}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5044144.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 295666.39999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 154955.98}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82139.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 65326.58}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6616.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2400.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26706.81}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 5271853.069999999, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.71, "v_pc": "1396,89 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3349050.8899999997, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1743485.62, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.07}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 137950.0, "v": "137,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 24311.35, "v": "24,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15739.66, "v": "15,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 896.5, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 419.05, "v": "0,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4448522.599999999, "v": "4,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.91, "v_pc": "1178,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2464271.52, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 564021.78, "v": "564,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 408607.7100000001, "v": "408,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.18}, {"name": "Gimnazja", "value": 330139.14, "v": "330,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.42}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 305130.5, "v": "305,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 183406.47999999998, "v": "183,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 85609.43999999999, "v": "85,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 44681.009999999995, "v": "44,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41727.04, "v": "41,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20117.98, "v": "20,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 810.0, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2042341.5, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 202.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.89, "v_pc": "541,16 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "160.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "104.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2042341.5, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 202.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1645373.6700000002, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.58, "v_pc": "435,98 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1406950.97, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86865.40000000001, "v": "86,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.27}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69943.45, "v": "69,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69354.2, "v": "69,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12259.65, "v": "12,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 823350.07, "v": "823,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.79, "v_pc": "218,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 342678.9799999999, "v": "342,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 119285.82, "v": "119,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.48}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100088.33000000002, "v": "100,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.15}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 77392.43999999999, "v": "77,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 72379.9, "v": "72,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.79}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56621.12, "v": "56,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37393.69, "v": "37,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.54}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10778.57, "v": "10,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4454.22, "v": "4,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2277.0, "v": "2,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 630757.0599999999, "v": "630,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67, "v_pc": "167,13 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "33.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 550834.14, "v": "550,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 68500.0, "v": "68,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.85}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 8922.92, "v": "8,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 526469.0, "v": "526,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06, "v_pc": "139,50 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 519381.19, "v": "519,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.65}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6639.81, "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 448.0, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 501063.43999999994, "v": "501,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91, "v_pc": "132,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 451733.69999999995, "v": "451,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.15}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 43903.5, "v": "43,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.76}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4287.2, "v": "4,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.85}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1139.04, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 353713.08, "v": "353,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06, "v_pc": "93,72 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "82.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 266256.52, "v": "266,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.27}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45993.2, "v": "45,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16329.3, "v": "16,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.61}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7941.360000000001, "v": "7,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7041.09, "v": "7,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6196.11, "v": "6,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3955.5, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.11}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 348256.36, "v": "348,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "92,28 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "28.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 343715.31, "v": "343,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4541.05, "v": "4,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 171010.84, "v": "171,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99, "v_pc": "45,31 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98912.44, "v": "98,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 51788.6, "v": "51,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20309.8, "v": "20,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.87}]}, {"name": "Informatyka", "value": 148317.81, "v": "148,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86, "v_pc": "39,30 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "754.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148317.81, "v": "148,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82139.13, "v": "82,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47, "v_pc": "21,76 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77659.13, "v": "77,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4480.0, "v": "4,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.45}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 46141.0, "v": "46,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,23 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "4623.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "355.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 46141.0, "v": "46,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41552.0, "v": "41,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "46.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 20408.0, "v": "20,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19954.000000000004, "v": "19,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.02}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 780.0, "v": "0,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 410.0, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32466.15, "v": "32,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,60 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29706.15, "v": "29,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.49}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2760.0, "v": "2,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.5}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26706.81, "v": "26,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,08 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26706.81, "v": "26,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14391.0, "v": "14,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08, "v_pc": "3,81 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14391.0, "v": "14,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 8327.38, "v": "8,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04, "v_pc": "2,21 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 8327.38, "v": "8,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2194.4700000000003, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 2194.4700000000003, "v": "2,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}