{"gmina": "gmina wiejska Radecznica", "kod_gus": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 5889, "budzet": {"dochody": "29,15 mln z\u0142", "wydatki": "28,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 33.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "377,07 tys z\u0142", "wydatki": "443,30 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8902839200000018}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8902839200000018}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.514410430000011}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.514410430000011}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9656188699999972}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9656188699999972}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8106578999999798}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8106578999999798}], "dochod_ue": "1,58 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "1798.7 z\u0142", "powiat": "3,87 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "5,12 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "22,98 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,78 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,94 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-02-19", "DOFINANSOWANIE": "4824405.67", "WARTOSC": "6091780.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. zamojskim., w gm. Radecznica(GW).Teren P. obejmuje 19 miejsc. w GR. Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 558 szt. zestaw. kol. s\u0142on. [~1,7088 MW] w obiekt. prywat. do podgrz. CWU oraz 75 szt. piec\u00f3w CO na biomas\u0119 [~1,6550 MW] o \u0142\u0105cznej sum. mocy 3,3636 MW. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GR korzyst. (GR. DOCEL.) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ok.2500 w 633 obiekt. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asn. GR, zost. usytuow. na budyn. stanow. w\u0142asn. os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GR. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GR. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. [ ] - [3,3636MW w 2018r.].; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 [ ] - [2 161,98 Mwht/rok od 2019r.]; CEL 3: Reduk. [ ] - [1 114,95 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2019r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdzi. zmianom klimatu. Na podst PROGR. OCHR. POWIETRZA DLA STREFY LUBELSK. w GR. nie stwierdzono przekr. cho\u0107by jednego poziomu dopuszcz. lub docel. w odniesieniu do subst. podleg. ocenie jako\u015bci powietrza. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. Serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GW. Usytuow. jest w (OSI): Nowoczes. wie\u015b. P. w cz\u0119\u015bci realizow. b\u0119dzie na obsz. Nat.2000.", "BENEFICJENT": "GMINA RADECZNICA", "TYTUL": "Monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i kot\u0142\u00f3w c.o. opalanych biomas\u0105 na terenie gminy Radecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 819.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "1577025.40", "WARTOSC": "2033285.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. zamojskim., w gm. Radecznica(GW). Zakres P. zak\u0142ada instalacj\u0119 181 szt. zestaw. instalacji fotowoltaicznych w obiekt. prywat. o sum. mocy 0,5112 MW. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wykon. portalu internet., kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje eduk., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GR korzyst. (GRUPA DOCELOWA) z efekt\u00f3w realiz. P. wyniesie ok.700 os. w 181 obiekt. Instalacje zost. usytuow. na budyn. stanow. w\u0142asn. os\u00f3b prywat., z kt\u00f3rymi GR. podpisa\u0142a um. u\u017cycz. G\u0141\u00d3WNYM CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GR. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techno. wytwarz. czystej energii w\u015br\u00f3d mieszk. poprzez powsz. monta\u017c OZE na terenie gminy [0,5112 MW w 2020r.].; CEL 2: Zmniejsz. obci\u0105\u017ce\u0144 finans. spo\u0142eczn. lokalnej wynikaj. z op\u0142at za energ. dzi\u0119ki utworz. Indy wid. Instal. wykorzysta. OZE [571,26 Mwhe/rok od 2021r.]; CEL 3: Reduk. zanieczyszcz. powietrza atmosf. poprzez zmniejsz. emisji zwi\u0105zk\u00f3w szkodl. dzi\u0119ki zwi\u0119ksz. udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [192,04 t. ekwiwal. CO2 / rok od 2021r.]. P. przycz. si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3wn. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. regionu w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczniejsze przeciwdzi. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. Serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonal. i efektyw. wykorzysta. zasob. przyr. dla potrzeb gosp. i rekreac., przy zachow. i ochron. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. P. w cz\u0119\u015bci realizow. b\u0119dzie na obsz. Nat.2000. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w GR nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do subst. podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza", "BENEFICJENT": "GMINA RADECZNICA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na terenie gminy Radecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-03", "DOFINANSOWANIE": "713790.23", "WARTOSC": "1300017.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica", "OPIS": "Niniejszy projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 z zakresu g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Radecznica. Do realizacji inwestycji wybrano budynek Szko\u0142y Podstawowej w Zaburzu oraz Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej w Radecznicy. Zaplanowane do realizacji dzia\u0142ania zosta\u0142y przygotowane zgodnie z przeprowadzonym audytem energetycznym, b\u0119d\u0105cym podstawowym dokumentem wskazuj\u0105cym uzyskanie efektu ekologicznego i innych efekt\u00f3w projektu. Dzia\u0142ania inwestycyjne obejmuj\u0105: ocieplenie stropodachu, \u015bcian wewn\u0119trznych oraz zewn\u0119trznych, wymian\u0119 okien oraz drzwi, wymian\u0119 nieafektywnego kot\u0142a wraz z ca\u0142\u0105 instalacj\u0105 c.o.. Zadania te wpisuj\u0105 si\u0119 w cele ca\u0142ego przedsi\u0119wzi\u0119cia inwestycyjnego, kt\u00f3ra brzmi\u0105 nast\u0119puj\u0105co: - podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej; - zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej; - poprawa jako\u015bci powietrza (ograniczenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych). Grupami docelowymi s\u0105: pracownicy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem, uczniowie oraz pacjenci, Gmina Radecznica oraz pozostali mieszka\u0144cy Gminy Radecznica. Ka\u017cda z tych grup charakteryzuje si\u0119 tematyk\u0105 problemow\u0105, dla kt\u00f3rej rozwi\u0105zaniem jest realizacja niniejszego projektu. Wska\u017anik rezultatu: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii - 695,70 GJ 2. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych- 293 447,30 kWh/rok 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 46,80 Mg CO2/rok Wska\u017aniki produktu 1. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 2 2. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1 569,50 m2. Liczba budynk\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 2 szt. W ramach inwestycji przewidziano monta\u017c kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 o mocach: 60 kW - SP w Zaburzu oraz 30 kW NZOZ Radecznica", "BENEFICJENT": "GMINA RADECZNICA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Radecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "401133.19", "WARTOSC": "580463.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica", "OPIS": "Projekt wynika z potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w i Gminy zwi\u0105zanych z do\u015bwietleniem ulic, popraw\u0105 widoczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa na drogach, jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 szczeg\u00f3lnie szkodliwych dla \u017cycia ludzi oraz PGN na lata2016-2023. Rezultaty projektu b\u0119d\u0105 przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji jego cel\u00f3w zwi\u0105zanych z redukcj\u0105 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zu\u017cycia energii pierwotnej oraz wskazanych zada\u0144 polegaj\u0105cych na wymianie energoch\u0142onnego o\u015bwietlenia ulicznego oraz budowie w M.Zaburze. Cel g\u0142\u00f3wny: Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 dzi\u0119ki modernizacji 258 i monta\u017cu 23 energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Radecznica, powiatu zamojskiego na kt\u00f3rym wyst\u0119puje ponadnormatywny poziom st\u0119\u017cenia PM10 do2021r. Cele cz\u0105stkowe: Zmniejszenie zu\u017cycia e. elektrycznej o 113,86MWh/r poprzez modernizacj\u0119 258 oraz monta\u017c 23 energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietlenia ulicznego na terenie G.Radecznica do2021r. Wzrost bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w dr\u00f3g na terenie G.Radecznica poprzez monta\u017c 281 energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietlenia ulicznego do 2021r. Zamontowanych zostanie 281 lamp energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia ulicznego,LED na terenie wsi Gruszka Zaporska,Dzielce,Gorajec-Zagroble-Kolonia,Gorajec Zagroble,Gorajec Zastawie, Gorajec-Stara Wie\u015b,W\u00f3lka Czarnostocka,Zaburze. Moc o\u015bwietlenia wynika z normy PN- EN13201. Rezultat: zu\u017cycie energii elektrycznej 92,4MWh/r., energii ko\u0144cowej 332,64Gj/r., nieodwracalnej energii pierwotnej 831,6Gj/r, emisja CO2 71,89Mg/r. i py\u0142\u00f3w 0,0041Mg/r.Parametry zmniejsz\u0105 si\u0119 o 54,95-55,2%/r w stosunku do r. przed realizacj\u0105 projektu. Warto\u015b\u0107 badana na podstawie audytu energetycznego oraz dokumentacji tech. o\u015bwietlenia. Gmina b\u0119dzie monitorowa\u0107 na etapie wdra\u017cania i udostepniania jako inf. dodatkowej w r. sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej (409,9Mg/r), zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej(113,85Mwh/r) i spadku emisji CO2(88,6Mg/r)w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA RADECZNICA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Radecznica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-10-12", "DOFINANSOWANIE": "4135341.43", "WARTOSC": "4866337.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica", "OPIS": "Projekt nieinfrastrukturalny obejmuje zakupy i us\u0142ugi - popraw\u0119 informatyzacji oraz rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w SPSzW im. Jana Bo\u017cego w Lublinie (lokalizacje: ul. Biernackiego 9, Lubartowska 81, Kruczkowskiego 21) oraz SPWSz Psychiatryczny w Radecznicy, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia poziomu wykorzystania technologii informacyjno - komunikacyjnych w obszarze e-zdrowie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Uruchomienie system\u00f3w informatycznych zapewniaj\u0105cych wymian\u0119 danych z Sys. Infor Medycznej oraz zarz\u0105dzanie dokumentacj\u0105 medyczn\u0105. Zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: (i) uzupe\u0142nienie platformy sprz\u0119towej o oprogramowanie systemowe niezb\u0119dne do wdro\u017cenia EDM i e-us\u0142ug, (ii) uzupe\u0142nienie platformy oprogramowania EDM i uruchomienie e-us\u0142ug, (iii) Rozb infrastr sieciowej na potrzeby EDM i e-us\u0142ug. Rezultatem b\u0119dzie:(i) liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu infor sektor publ i e-us\u0142ug publi: 1500, (ii) liczba za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119p on-line us\u0142ug\u0119 publ: 1500. Produkty (i) Liczba baz danych udost\u0119p on-line poprzez API - 2, (ii) Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformat w podm. wykon zad. publi - 2. Liczba us\u0142ug publ udost online 3 dwustr. inter - 4, API - 4, Przestrze\u0144 dyskowa 50 TB. Obejm\u0105 one zidentyfikowan\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa (potencjalni pacjenci) 2133340 os. bezpo\u015bredni obszar oddzia\u0142ywania to teren 4 powiat\u00f3w (m. Lublin, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki) zamieszka\u0142y przez 618945 os oraz pracownik\u00f3w - g\u0142\u00f3wnie kadr\u0119 medyczn\u0105 tj. SPSzW 898 os., w tym kadra medyczna 68,37%, SPWSz Psychiatryczny w Radecznicy 311, w tym kadra medyczna 49,83%. Projekt wpisuje si\u0119 w Policy paper, narz\u0119dzie 26: Upowszechnienie wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej i implementacj\u0119 celu operacyjnego C. Realizacja projektu dzi\u0119ki zastosowaniu technologii informacyjno-komunikacyjnych umo\u017cliwi upowszechnienie wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej oraz zarz\u0105dzanie dokumentacj\u0105 medyczn\u0105.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. JANA BO\u017bEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w SPSzW im. Jana Bo\u017cego w Lublinie oraz SPSzW w Radecznicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1218.0965936491766, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1218,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "126.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "140.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 988.3067804381051, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 1210.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 75.27534216335542, "v": "443,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73.2426608931907, "v": "431,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60.98191373747665, "v": "359,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18.966887417218544, "v": "111,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.8413992188826626, "v": "4,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.3056546102903719, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.17595517065715743, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1090.1586704024458, "v": "6,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1090,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 853.2787434199357, "v": "5,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 90.55598913228052, "v": "533,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77.12307522499574, "v": "454,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32.89715571404313, "v": "193,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 17.577899473594837, "v": "103,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 190.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7.623526914586518, "v": "44,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.277600611309221, "v": "31,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.275574800475463, "v": "19,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.5491051112243164, "v": "15,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 992.7822839191714, "v": "5,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "992,78 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 597.3914246901002, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 354.71847682119204, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 37.30722873153338, "v": "219,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.2753489556800814, "v": "19,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.08980472066564782, "v": "0,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 447.2258753608423, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "447,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 157.39252504669724, "v": "926,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 142.84616403464088, "v": "841,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 306.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 141.51831210731874, "v": "833,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 5.468874172185431, "v": "32,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 406.4983375785362, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "406,50 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 314.127578536254, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52.90620139242656, "v": "311,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23.59271523178808, "v": "138,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.94458821531669, "v": "82,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1.9272542027508917, "v": "11,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 194.89629988113433, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "194,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80.56806079130581, "v": "474,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.16167260995076, "v": "360,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 20.693917473255222, "v": "121,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17.705196128374936, "v": "104,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10.63294277466463, "v": "62,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.082676175921209, "v": "12,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.715243674647648, "v": "10,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.33659025301409407, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 184.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 116.96935303107489, "v": "688,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "116,97 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92.98617252504671, "v": "547,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21.440944133129566, "v": "126,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.5422363728986244, "v": "14,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 100.31444557649856, "v": "590,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "100,31 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99.83280183392766, "v": "587,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.33961623365596877, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.14202750891492613, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 96.17059093224658, "v": "566,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "96,17 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "419.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "218.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 96.17059093224658, "v": "566,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 87.66152997113262, "v": "516,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "87,66 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 34.97799626422143, "v": "205,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 29.05849719816607, "v": "171,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 14.212939378502293, "v": "83,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.0159347936831375, "v": "35,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 3.3961623365596876, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19.55932586177619, "v": "115,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 360.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,56 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.314122941076583, "v": "90,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4.24520292069961, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.221090168110038, "v": "66,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.560876209882832, "v": "32,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.461538461538462, "v": "32,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1986754966887417, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8.702796739684157, "v": "51,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,70 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.702796739684157, "v": "51,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6.498220410935642, "v": "38,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,50 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5.22465953472576, "v": "30,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1.273560876209883, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 5.4338597384955, "v": "32,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2033.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,43 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.4338597384955, "v": "32,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2033.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4.56444218033622, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "4,56 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.56444218033622, "v": "26,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2.442844285956869, "v": "14,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,44 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9741738835116318, "v": "11,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.4686704024452369, "v": "2,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.382093734080489, "v": "14,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,38 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.3643402954661235, "v": "13,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.017753438614365766, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.5963847851927322, "v": "3,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,60 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.5963847851927322, "v": "3,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}