{"gmina": "Krasnobr\u00f3d", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Krasnobr\u00f3d", "kod_gus": "060611020000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "7'206", "budzet": {"dochody": "35,33 mln z\u0142", "wydatki": "36,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 26547892.42999999, "dane1": 25147612.58999999, "dane2": 25147612.58999999, "dane3": 1400279.8399999999}, {"label": "2017", "dane0": 26791151.54, "dane1": 27731727.009999987, "dane2": 26791151.54, "dane4": 940575.4699999876}, {"label": "2018", "dane0": 29286959.42000001, "dane1": 28408336.469999995, "dane2": 28408336.469999995, "dane3": 878622.9500000142}, {"label": "2019", "dane0": 35332675.83, "dane1": 36335895.44999997, "dane2": 35332675.83, "dane4": 1003219.619999975}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7480163.319999999, "dane1": 9460541.490000004}, {"label": "2017", "dane0": 7175637.779999999, "dane1": 9743399.719999999}, {"label": "2018", "dane0": 7522949.74, "dane1": 11257452.77}, {"label": "2019", "dane0": 6940365.19, "dane1": 11103859.62}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "489,16 tys z\u0142", "wydatki": "547,64 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4002798399999998}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4002798399999998}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9405754699999876}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9405754699999876}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8786229500000141}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8786229500000141}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.003219619999975}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.003219619999975}], "dochod_ue": "3,44 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "2462.6 z\u0142", "powiat": "4,73 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "6,27 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "63,79 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,90 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,39 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6940365.19, "wydatki": 11103859.62}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-04-27", "DOFINANSOWANIE": "3476332.48", "WARTOSC": "4216734.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez zmniejszenie niskiej emisji, zmniejszenie wykorzystania konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz zmniejszenie koszt\u00f3w produkcji C.W.U. Celem jest tak\u017ce zaspokojenie rosn\u0105cych lokalnych potrzeb energetycznych oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu. W ramach projektu na terenie Gminy miejsko-wiejskiej Krasnobr\u00f3d zostan\u0105 zainstalowane 347 szt. nowoczesnych kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy 1,283 MW na 347 budynkach (koszt ca\u0142kowity 4 683 960 z\u0142), 23 szt. pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 0,038 MW (koszt ca\u0142kowity 248 400 z\u0142), 19 szt. paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 0,037 MW (koszt ca\u0142kowity 266 220 z\u0142) na 19 budynkach oraz 12 zestaw\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z pompy ciep\u0142a i paneli fotowoltaicznych tj.12 pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 0,020 MW + 12 szt. paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 0,026 MW (koszt ca\u0142kowity 309 960 z\u0142). \u0141\u0105czna moc zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 wyniesie 1,404 MW (z czego energia odnawialna s\u0142oneczna wyniesie 1,346 MW). Zakres rzeczowy projektu obejmuje tak\u017ce wykonanie Studium Wykonalno\u015bci (koszt ca\u0142kowity 18 819 z\u0142), promocj\u0119 projektu (koszt ca\u0142kowity 7 380 z\u0142), pe\u0142nienie funkcji inspektora nadzoru (koszt ca\u0142kowity 94 104,22 z\u0142) oraz managera projektu - zarz\u0105dzanie(koszt ca\u0142kowity 125 472,30 z\u0142). Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy podj\u0119li decyzj\u0119 o udziale w projekcie (401 gospodarstw domowych na kt\u00f3rych zamontowane zostan\u0105 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii). Po\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy miasta i gminy Krasnobr\u00f3d, a tak\u017ce powiatu zamojskiego i wojew\u00f3dztwa lubelskiego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 oddycha\u0107 czystszym powietrzem. Projekt jest zgodny z PGN dla gminy Krasnobr\u00f3d, POP dla strefy lubelskiej, PRO\u0179E dla Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego pod wzgl\u0119dem przekroczenia dopuszczalnego poziomu py\u0142u PM10.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOBR\u00d3D", "TYTUL": "Monta\u017c Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii na terenie gminy Krasnobr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 482.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "3311574.71", "WARTOSC": "4792043.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "Potrzeba realizacji Inwestycji (I) jest uzasadniona konieczno\u015bci\u0105 uporz\u0105dk. i dope\u0142nienia gosp. wodno-\u015bciekowej na terenie ca\u0142ej aglomeracji. Potrzeba rozbudowy i przebud. komunalnej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Krasnobr. wynika z wi\u0119kszego od projekt\u00f3w. obci\u0105\u017cenia ilo\u015bci\u0105 \u015bciek\u00f3w i \u0142adunkiem zaniecz. oraz poprawa skuteczno\u015bci oczyszczania i zagospod. osad\u00f3w. I. polega na przebudowie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w dla agl. Krasnobr\u00f3d w oparciu o technologi\u0119 reaktor\u00f3w sekwencyjnych ze sta\u0142ym zwierciad\u0142em, kt\u00f3ra pozwala na najwy\u017csz\u0105 z mo\u017cliwych efektywn. pracy syst. napowietrzania nawet przy minimalnych dop\u0142ywach, gwarantuje utrzymanie sta\u0142ych, optym. parametr\u00f3w technologicznych pracy obiektu. Reaktory b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w statyczne dekantery pozbawione cz\u0119\u015bci ruchomych i nap\u0119d\u00f3w w komorach osadu czynnego-takie rozwi\u0105zanie podnosi pewno\u015b\u0107 eksploat. i redukuje koszty obs\u0142ugi tej istotnej cz\u0119\u015bci oczyszczalni \u015bciek\u00f3w. Oczyszcz. \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie bazowa\u0107 na procesie tlenowym, realiz. w komorach przykrytych stropem \u017celbetowym. Natlenianie za pomoc\u0105 dmuchaw rotacyjnych wyposa\u017conych w obudowy d\u017awi\u0119koch\u0142onne. Oczyszcz. po modernizacji b\u0119dzie w pe\u0142ni zautomatyz. i sterow. w zale\u017cno\u015bci od mierzonych wska\u017anik\u00f3w technolog., dynamiczne sterowanie b\u0119dzie pozwala\u0142o dostos. przepustowo\u015b\u0107 ob. do rzecz., zmiennego obci\u0105\u017cenia przy zachow. parametr\u00f3w oczyszcz. Planowana rozbud. s. kanaliz. obejmie budow\u0119 kolektora w ul.Tomaszowskiej - et. 2, budow\u0119 kolektora kanalizacji na os. Podklasztor w rejonie ulic \u0141\u0105kowa, AL.N.M.P, S\u0142oneczna, Sobieskiego. \u0141\u0105cznie wybudowane b\u0119dzie \u0142\u0105cznie 5,45 km kanalizacji sanitarnej w systemie grawitacyjno-ci\u015bnieniowym (Rury PVC 200 mm - system grawitacyjny, Rury PE 110 mm - system ci\u015bnieniowy) wraz z przy\u0142\u0105czami z rur PVC 160 mm (\u0142\u0105cznie 1,44 km). Przy\u0142\u0105czone zostan\u0105 ok. 380 nowe os\u00f3b. Popyt na us\u0142ugi ulepszonego oczyszcz. \u015bciek\u00f3w zak\u0142ada si\u0119 na poziomie 5155 RLM. Szcz. zakres prac w ramach poszczeg. zada\u0144 I zawiera za\u0142\u0105czona dok. techn., kosztorysowa oraz tab.el.scalonych.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOBR\u00d3D", "TYTUL": "PRZEBUDOWA OCZYSZCZALNI \u015aCIEK\u00d3W DLA AGLOMERACJI KRASNOBR\u00d3D WRAZ Z BUDOW\u0104 KANALIZACJI SANITARNEJ W KRASNOBRODZIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 459.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-05-12", "DOFINANSOWANIE": "119485146.92", "WARTOSC": "222280349.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119, rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych zapewniaj\u0105cych: 1) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia do istniej\u0105cej i planowanej do budowy w obecnej perspektywie finansowej sieci bazowej i kompleksowej TEN-T DK 12/17,DK 19 i DK2 ) na terenie wojew\u00f3dztwa ( powiaty bialski, krasnostawski, lubelski, lubartowski, zamojski, che\u0142mski, pu\u0142awski, radzy\u0144ski, tomaszowski, \u015bwidnicki), w tym do sieci TEN-T kolejowej ( powiaty rycki, \u0142ukowski ), 2) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z terminalami towarowymi, w\u0119z\u0142ami multimodalnymi, centrami i platformami logistycznymi ( powiaty parczewski, hrubieszowski, opolski, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski, tomaszowski), 3) konieczne bezpo\u015brednie po\u0142\u0105czenia z istniej\u0105cymi lub nowymi terenami inwestycyjnymi, uwzgl\u0119dnionymi w miejscowych planach zagospodarowania przestrzennego, obj\u0119tych cz\u0119sto preferencyjnymi warunkami dla inwestor\u00f3w ( powiaty bi\u0142gorajski, kra\u015bnicki, lubartowski, janowski, \u0142ukowski, opolski, parczewski, rycki) . Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje realizacj\u0119 24 projekt\u00f3w w zakresie infrastruktury drogowej na terenie 20 powiat\u00f3w ziemskich wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Przebudowanych i wybudowanych zostanie \u0142\u0105cznie 204,93 km dr\u00f3g. Zadania jakie zostan\u0105 zrealizowane tworz\u0105 nowoczesny lokalny system transportowy poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T, w tym z w\u0119z\u0142ami multimodalnymi. Przedsi\u0119wzi\u0119cie stanowi kontynuacj\u0119 wypracowanej koncepcji przebudowy dr\u00f3g powiatowych, stanowi\u0105cych alternatywne po\u0142\u0105czenia dla dr\u00f3g wy\u017cszej kategorii. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje sp\u00f3jne wewn\u0119trznie i komplementarne zewn\u0119trznie z wykonanymi ju\u017c inwestycjami drogowymi zadania, kt\u00f3re polegaj\u0105 na budowie i przebudowie ca\u0142ych ci\u0105g\u00f3w komunik., w tym funkcjonalnie stanowi\u0105cych lub powi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 terminali prze\u0142adunkowych, centr\u00f3w logistycznych, budow\u0105 obwodnic miast, z inwestycjami na przej\u015bciach granicznych, na istniej\u0105cych terenach inwestycyjnych.", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "\"Wygodniej, szybciej, bezpieczniej\" poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez budow\u0119 i przebudow\u0119 dr\u00f3g powiatowych usprawniaj\u0105cych dost\u0119pno\u015b\u0107 komunikacyjn\u0105 do regionalnych i subregionalnych centr\u00f3w rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 242.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1217102.73", "WARTOSC": "2047589.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "Przedmiotem P. jest moderniz. zabytkowego parku otaczaj\u0105cego obiekty Sanatorium w Krasnobrodzie wraz z wykonaniem promenady spacerowej z centrum miasta do parku, zagospod. terenu rekreacyjnego mi\u0119dzy parkiem a zalewem krasnobrodzkim oraz turyst. apli. mobilna, witryna www oraz \u0142awka z pan. solar. CEL G\u0141. Popr. warunk\u00f3w zagosp. parku w zespole pa\u0142ac.-parkowym i wyeksp. wal. obsz. dziedz. naturalnego w K. REZULTATY: Wzrost oczekiw. liczby. Odwiedzin-20.000 os., Liczba os. korz. Z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj. Wsparciem-20.000 os. Liczba nowo utworz. Miejsc pracy 1. GR. DOCELOWA: Tury\u015bci i mieszka\u0144cy gminy K. Gm. K. po\u0142o\u017cona jest w obszarze o wybitnych walorach przyrodniczych, krajobraz. Od 2002r. K. jest uzdrowiskiem. W K. dzia\u0142a Sanatorium Rehabilitacyjne, zlokaliz. w zabytk. zespole pa\u0142acowo-park. Budynki s\u0105 zmoderniz. i wyposa\u017cone do potrzeb kuracjuszy; potrzeb\u0105 jest poprawa warunk\u00f3w zagospod. parku, wyeksponow. walor\u00f3w i u\u0142atw. dost\u0119pu do obszaru. Park jest zaniedbany i niezagospodar., nieprzystosow. do zwiedzania. Nie posiada wygodnego po\u0142\u0105cz. komunik. z centrum K. (komunik. odbywa si\u0119 przede wszystkim dr. Powiat., ze stromymi podjazdami i zjazdami). Mieszka\u0144cy, tury\u015bci oraz kuracjusze zg\u0142aszaj\u0105 potrzeb\u0119 umo\u017cliw. zwiedzania parku, przystos. go do funkcji przyrodn. i turyst., poprawy dost\u0119pu. W\u0142adze gm. nie mog\u0105 w pe\u0142ni wykorz. potencja\u0142u K.: brak nowych atrakcji turyst. oraz izolacja parku od innych obszar\u00f3w dziedz. nat. utrudnia rozw\u00f3j turyst. i promocj\u0119 regionu. Efektem jest na brak impuls\u00f3w do rozwoju przedsi\u0119biorcz. i tworzenia miejsc pracy. Sanat. nie w pe\u0142ni wykorzystuje potencja\u0142 a jego ranga jest obni\u017cona. Zakres projektu: 1.zagospodar. parku na terenie zespo\u0142u pa\u0142acowo-parkowego; 2.budowa promenady spac. w miejscu istn. ul. M\u0142y\u0144skiej; 3.wykonanie o\u015bwietl. ulicznego promenady spacerowej. 4.zagospod. terenu rekreacyjnego przy zbiorniku wodnym zalew; 5.wykonanie o\u015bwietlenia ulicznego ulicy bocznej \u0142\u0105cz\u0105cej osiedle Podzamek ze zbiornikiem wodnym zalew w K.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOBR\u00d3D", "TYTUL": "ZACHOWANIE I UDOST\u0118PNIENIE NAJATRAKCYJNIEJSZYCH ELEMENT\u00d3W DZIEDZICTWA NATURALNEGO W KRASNOBRODZIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 168.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-10", "DOFINANSOWANIE": "1014194.17", "WARTOSC": "1455638.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji 25 szt. istniej\u0105cych pkt. \u015bwietlnych, oraz dobudowie 139 szt. pkt. \u015bwietlnych nowych. \u0141\u0105cznie 164 szt. punkt\u00f3w \u015bwietlnych w gminie Krasnobr\u00f3d. Zastosowane zostan\u0105 nowoczesne oprawy wykorzystuj\u0105ce technologi\u0119 LED oraz skonstruowane w taki spos\u00f3b, by najbardziej efektywnie wykorzystywa\u0107 strumie\u0144 \u015bwiat\u0142a. Projekt realizowany jest w celu polepszenia warunk\u00f3w o\u015bwietlenia ulic i miejsc publicznych z jednoczesnym ograniczeniem zu\u017cycia energii elektrycznej. GRUPA DOCELOWA: ok. 7000 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Krasnobr\u00f3d. CEL G\u0141\u00d3WNY: zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery poprzez zmniejszenie wykorzystania energii elektrycznej. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 9,96 Mg/rok. Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do monitorowania na etapie wdra\u017cania i udost\u0119pniania jako informacji dodatkowej w rocznym sprawozdaniu monitoringowym zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu oraz ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej. Projekt realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG Krasnobr\u00f3d; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenia cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOBR\u00d3D", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa o\u015bwietlenia ulicznego w gminie Krasnobr\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1008224.04", "WARTOSC": "1848288.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje termomod. 2 bud. u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Budynek PES przy ul. Rynek 12 w Krasnobrodzie oraz Budynek ZS w Krasnobrodzie Segment A i B przy ul. Lelewela 37 w Krasnobrodzie.) w gminie Krasnobr\u00f3d. ZAKRES PROJEKTU: - ZS: Wymiana instalacji c.o. w segm. A i B, Wdro\u017cenie systemu zarz. Energi\u0105., Docieplenie stropu poddasza, Dociepl. \u015bcian, Docieplenie \u015bcian piwnic, Dociepl. \u015bcian w gruncie piwnic, Wymiana drzwi stalowych, Wymiana drzwi drewnianych, Roboty dodatkowe zwi\u0105zane z termo budynku: Odtw. Instal. odgromowej (niekw.), Wyko\u0144czenie opaski (koszt kwalifi. ze wzgl\u0119du na podpiwniczenie obiektu), Instalacja fotowolt., odtworz. Inst. odgrom. Koszty kwalif - 857 927,00 z\u0142 netto - PES: Wymiana instalacji c.o. (grzejniki), Grzejnik w pomieszczeniu wod., Wyk. Instal. c.w., Wdro\u017c. syst. zarz\u0105dz. Energi\u0105, Dociepl. stropu poddasza, Dociepl. \u015bcian, Dociepl. stropu piwnic, Wym. okien, Wym. drzwi, Wym. okien w piwnicach, Roboty dodatkowe zwi\u0105zane z term. Bud., w tym: Rob. ziem. zwi\u0105zane z dociepl. Fund., Izol. Przeciwwilg. oraz dociepl. \u015bcian fundament\u00f3w i piwnic, Roboty murowe (dost komin\u00f3w), Instal. o\u015bwietleniowa. Koszty niekwalif. nie obj. audytem energt. wraz dostaw\u0105 schodo\u0142azu, w tym m.in..: Monta\u017c kot\u0142a gaz., Instalacja gazowa, roboty murowe (dostos. komin\u00f3w). Koszty kwalif - 241 878,96 z\u0142 netto CELE PROJEKTU to: - zwi\u0119kszenie efektyw. energet. 2 budynk\u00f3w u\u017c. publicznej w gm. Kr.; - popr. jako\u015bci \u015brod. Przyrodn. poprzez wdro\u017c. rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142yw. na zmniejsz. emisji gaz\u00f3w ciepl. i \u0142agodzenie skutk\u00f3w zmian klimatu; - zmniejsz. koszt\u00f3w ekspl. budynk\u00f3w poddanych termomod.; - poprawa warunk\u00f3w nauki i pracy. Wska\u017aniki - Produktu: Liczba zmoder. Energet. budynk\u00f3w- 2; Pow. u\u017cytkowa bud. poddanych termomod. - 3 482,92 m2; Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. En. ciepl. - 895,30 GJ/rok; Zmniejsz. rocznego zu\u017cycia en. pierwot. w bud. publ. (CI32) - 321 900,00 kWh/rok; Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w c. (CI34) -76 t/rok. GRUPY DOCELOWE: mieszk. gm. Kr.", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOBR\u00d3D", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W U\u017bYTECZNO\u015aCI PUBLICZNEJ W GMINIE KRASNOBR\u00d3D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "6111711.63", "WARTOSC": "7190248.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informacyjno komunikacyjnych w gminach Woj. Lubelskiego, kt\u00f3rych Liderem jest Gmina Nielisz oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e - us\u0142ug. Zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug, wprowadzenie nowych oraz zwi\u0119kszenie poziomu dojrza\u0142o\u015bci dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin a tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w. Przewidziano tak\u017ce zakup sprz\u0119tu i oprogramowania dla urz\u0119d\u00f3w, co pozwoli usprawni\u0107 prac\u0119 oraz zapewni bezpiecze\u0144stwo danych w postaci cyfrowej.Powstan\u0105 nowe e-us\u0142ugi o stopniach dojrza\u0142o\u015bci 3, 4 oraz 5, nowe systemy teleinformatyczne, a co za tym idzie zwi\u0119kszy si\u0119 liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 800, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja - 4, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 - transakcja - 46 w tym na poziomie 5 - 5 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego - 8. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 307,69 Tb. Zadania przewidziane do realizacji to m. innymi - opracowanie studium i wniosku, zakup serwer\u00f3w, komputer\u00f3w, opracowanie i wdro\u017cenie nowych e - us\u0142ug, szkolenia pracownik\u00f3w, zarz\u0105dzanie projektem, promocja projektu - nie realizuje si\u0119 rob\u00f3t instalacyjnych. Projekt nie jest projektem infrastrukturalnym. Efektem zmian ma by\u0107 poszerzenie i u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji publicznej i korzystania z niej, zwi\u0119kszenie liczby i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, a tak\u017ce ich dost\u0119pno\u015bci dla zainteresowanych podmiot\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c przy\u015bpieszenie realizacji czynno\u015bci w ramach prowadzonych post\u0119powa\u0144, zaoszcz\u0119dzenie czasu wcze\u015bniej po\u015bwi\u0119canego na osobiste stawiennictwo w urz\u0119dzie oraz oszcz\u0119dno\u015bci finansowe dla obywatela, wynikaj\u0105ce z za\u0142atwiania spraw drog\u0105 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA NIELISZ", "TYTUL": "Cyfrowy urz\u0105d przyjazny mieszka\u0144com", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "693303.16", "WARTOSC": "815650.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "C.g\u0142.P:wyr\u00f3wn.szans edukac.:21uczn.(12Dz.i9CH.)SP w Majdanie Wielkim (kl.II i kl.IV-VI),70uczn.(40Dz.i30Ch.)SP w Krasnobrodzie(kl.IV-VI)i 56uczn.(28Dz.i28Ch.)Gimn.w Krasnobrodzie (kl.III), w tym uczn.o spec.potrzeb.edukac.(niepe\u0142n.)w wynik.realiz.m.in.zaj.dydakt.-wyr\u00f3wn./kompens./podn.komp.klucz.na rynk.prac.z przedm.matem.-przyr./ICT/j\u0119z.obc.z uwzgl\u0119dn.rozw.w\u0142a\u015bciw.post.oraz zwi\u0119ksz.kwalifik./komp.24(12Ki12M)naucz.z zakr.wykorzyst.narz.TIK do prowadz.zaj.do 30.06.2018r. G\u0142\u00f3wn.rezult.: ?140ucz.(76Dz.i 64CH.)nab\u0119d.komp.klucz.po opuszcz.progr.; ? 24naucz.(12Ki12M)uzysk.kwalif./komp.po opuszcz.progr.; ? 147uczn.(80Dz.i 67CH.)zost.obj\u0119t.wsp.w zakr.rozwij.komp.klucz.; ? 24 naucz.(12Ki12M)obj\u0119t.wsp.w progr.; ? 3 szko\u0142y doposa\u017c.w sprz\u0119t TIK do prowadz.zaj.edukac.; ? 6 pracow.przedmiot.doposa\u017c.w progr.; ? 24naucz.(12Ki12M) obj\u0119t.wsp.z zakr.TIK w progr. GD w P stanowi\u0105 zamieszk.w rozumieniu KC na terenie woj. lub.: ?21uczn.(12Dz.i9Ch.)z kl.II i kl.IV-VI SP w Majdanie Wielkim, w tym: -kl.II: 1Dz.(os.niepe\u0142nospr.) w wiek.7-8l. -kl.IV-VI: 20 uczn.(11Dz.i 9Ch.) w wiek.9-12l. ?70uczn.(40Dz.i30Ch.) w wiek.9-12l.(kl.IV-VI) SP w Krasnobrodzie ?56uczn.(28Dz.i28Ch.) w wiek.15-16l.(kl.III) Gimnazjum w Krasnobrodzie \u0141\u0105cznie:147uczn.(80Dz.i67Ch.) ?Nauczyciele: SP im. Kardyn.Stef.Wyszy\u0144skiego w Majdanie Wielkim, ZSP im. 25 Pu\u0142ku U\u0142an\u00f3w Wielkopolskich w Krasnobrodzie (SP) i ZSO im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Krasnobrodzie (Gimnazjum): -l.os.: 24 (12Ki12M); -wiek: 25-55; -wykszta\u0142c.:wy\u017csze pedogiczne Wsp.zost.obj.naucz.,kt\u00f3rzy wyra\u017c\u0105 ch\u0119\u0107 uczestn.w P. \u0141\u0105cz.l.os.: 171(92Ki79M) Plan.zad.: ? Realiz.zaj.w SP w Majdanie Wielkim;? Wyposa\u017cenie pracowni matem.-przyrod.i ICT w SP w Majdanie Wielkim;? Realiz.zaj.w SP w Krasnobrodzie;? Wyposa\u017cenie pracowni matem.-przyrod.i ICT w SP w Krasnobrodzie;? Realiz.zaj.w Gimnazjum w Krasnobrodzie; ? Wyposa\u017cenie pracowni matem.-przyrod.i ICT w\u00a0Gimnazjum w Krasnobrodzie; ? Wsparcie dla nauczycieli - szkolenie w zakresie wykorzystywania narz\u0119dzi TIK do r", "BENEFICJENT": "GMINA KRASNOBR\u00d3D", "TYTUL": "\"Podwy\u017cszenie kompetencji - kluczem do lepszego startu w przysz\u0142o\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "620642.37", "WARTOSC": "730167.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "GD w ramach Dzia\u0142ania 11.1 stanowi\u0105 32 (16K, 16M) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. w wieku 18-67 l.z terenu WL tj.z obsz. gminy i miasta Krasnobr\u00f3d (wy\u0142.os.zam. obszar gminy i miasta Krasnobr\u00f3d kt. zost.obj\u0119ty progr. rewitaliz. na l.2017-2023 w tym w szczeg.: a)os.pozost. bez zatrud.\u00a0 min.16 os.(8K,8M) b)os.bezrob.\u2013wy\u0142. os. nale\u017c\u0105ce do III gr. os. sprofilow. jako os. oddalone od r. pracy w rozum. art.33 ust. z dn. 20.04.2004 r. o promocji zatrudn. i instyt. r.pracy,\u00a0min. 4os. (3K,1M) c)os.o niskich kwalifik.min.10os.(6K,4M) d)os.z niepe\u0142nosp.(w tym z zaburz. psychicz.)\u00a0min.2os.(1K,1M) e)os.bezdomne, g)otocz. os. wyklucz. spo\u0142.(w tym rodziny os. wyklucz. lub zagro\u017c. ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142.), kt. udzia\u0142 w proj. jest niezb\u0119dny dla skutecz. wsparcia os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.,o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os. wskaz. w Wytycz. w zakr. realiz. przedsi\u0119w. w obsz. w\u0142\u0105cz. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst. \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na l.2014-2020. Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 32 os.(16K,16M) wyklucz.(w tym dotkn.ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.-min.5% ON tj. 2 os. (1K,1M) w wieku 18-67 l. z terenu WL tj. z obsz.gminy i miasta Krasnobr\u00f3d (wy\u0142.os.zam. obsz. gminy i miasta Krasnobr\u00f3d kt. zosta\u0142 obj\u0119ty progr. rewitaliz. na l.2017-2023 zgodnie z uchwa\u0142\u0105 nr XXVII/176/2017 Rady Miejskiej w Krasnobrodzie z dn. 23 maja 2017 r. w sprawie przyj\u0119cie Lokalnego Programu Rewit. Gminy Krasnobr\u00f3d na l.2017-2023) w okresie od 04.2018r. do ko\u0144ca 06.2019 r.poprzez obj\u0119cie UP komplek. wsparciem w ramach indywid. \u015bcie\u017cki reinteg. spo\u0142.-zaw. dost. do ich indywid. potrzeb w tym: spotk. z doradc\u0105 zaw. wraz z utworz. \u015bcie\u017cki reinteg. oraz IPD, wsparcie psycholog.,dzia\u0142. z zakresu aktywiz. spo\u0142.-kulturowej tj.warsztaty,dzia\u0142. integracyjne,szkol. zaw., sta\u017ce zaw., komplek. i indywid. po\u015bredn. pracy. Proj. wynika z aktualn. programu rewitaliz. obowi\u0105z. na obszarze,na kt\u00f3rym je", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "(Od) Wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "129999.94", "WARTOSC": "245999.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa ZACISZE Bo\u017cena Struk do 31.12.2018. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie 40 kW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gastronomicznej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 40 kW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 14,20 t/rok, Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 42,749 MWhe/rok Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,0397 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,0397 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "BO\u017bENA EWA STRUK ZACISZE", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40kW na potrzeby funkcjonowania karczmy ZACISZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 975763.4299999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 495841.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 418866.6499999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 352322.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 321788.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 253324.99000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 223965.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 217963.03000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 211771.27999999997}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 181834.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 141341.15}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 128178.65}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 102279.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 100038.26000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53573.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53382.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48757.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48077.59}, {"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 46308.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41401.9}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37907.84}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 26657.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 25000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23569.2}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22402.74}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21818.71}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20678.13}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20518.97}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 19742.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 18122.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16094.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15375.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14332.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13779.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13719.470000000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10773.34}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9600.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8279.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7995.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7479.09}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7252.02}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4772.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3916.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2389.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2064.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1197.79}, {"name": "Cmentarze", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 651.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 579.51}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 245.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 160.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 535000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 112695.06}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 71997.83}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 57224.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 50000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20897.79}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 964.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 630442.97}, {"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 306885.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 171303.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 137862.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77803.12}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 70400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 45028.06}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19939.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 750000.0}, {"name": "Sanatoria", "value": 16000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 995043.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6071524.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1525242.9099999997}, {"name": "Przedszkola", "value": 744839.84}, {"name": "Gimnazja", "value": 475204.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 441465.18999999994}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 417571.92000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 395471.43999999994}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 343533.81999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 319956.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 307575.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 283099.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 163814.61}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 110419.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101861.36}, {"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 79093.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 75082.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 63498.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 58370.67999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 51794.159999999996}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 48380.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47720.759999999995}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17400.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8052.610000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6286.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4230.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 2500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2447.1}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 854.26}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 472.71000000000004}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2910260.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 643647.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 315236.68}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23970.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6889.83}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 545611.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 523350.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 166068.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 23370.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10716.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2741.15}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9223.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1566.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54567.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9269.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5688528.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2515217.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 289968.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 252900.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 222076.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 84960.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 75120.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49452.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 37847.19}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 32850.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 32850.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 25514.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 22709.25}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 21759.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21121.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 18665.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 17135.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14764.88}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13043.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9704.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8771.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4190.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3366.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 790.28}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 668.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 120.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 366908.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1555281.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1207637.3900000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 396263.9000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 388621.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 377322.11}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 262235.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 211771.27999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 102279.19}, {"name": "Rodzina", "value": 65152.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56573.380000000005}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 46308.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28923.129999999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21818.71}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21678.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17240.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16248.77}, {"name": "Informatyka", "value": 12897.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9600.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 755964.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 112695.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 78121.89}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71997.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 700842.97}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 306885.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 171303.37}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 137862.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 57028.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19939.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7803.12}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 750000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 995043.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8991594.000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1638595.5999999996}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 441465.18999999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 417571.92000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 270378.76}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 185434.49999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101861.36}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 79093.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17400.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15192.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4230.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2447.1}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3560797.87}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 311836.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23970.0}, {"name": "Informatyka", "value": 3400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1095073.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 165468.93}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10716.0}, {"name": "Informatyka", "value": 600.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 9223.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 1566.8}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Informatyka", "value": 54567.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 9269.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8456645.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 421834.22}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 325005.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 88326.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 84670.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65700.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21121.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 790.28}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 366908.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11103859.62, "v": "11,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.55, "v_pc": "1540,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7382285.0, "v": "7,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.48}, {"name": "Przedszkola", "value": 882725.2899999998, "v": "882,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 516036.79000000004, "v": "516,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 467519.04999999993, "v": "467,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.21}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 391950.61999999994, "v": "391,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 362618.69999999995, "v": "362,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 331397.57, "v": "331,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 323687.14, "v": "323,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.91}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 159830.65999999997, "v": "159,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123189.51999999999, "v": "123,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 72460.38, "v": "72,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48757.0, "v": "48,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 41401.9, "v": "41,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8792176.879999995, "v": "8,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.19, "v_pc": "1220,12 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5762274.859999999, "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.53}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2695126.0600000005, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.65}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 303009.95999999996, "v": "303,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23569.2, "v": "23,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7479.09, "v": "7,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 717.71, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 459.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6222836.990000001, "v": "6,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 224.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.12, "v_pc": "863,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3455871.56, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 27445.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1308340.06, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 4396.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.02}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 547635.61, "v": "547,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 447998.36, "v": "448,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 259666.8, "v": "259,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.17}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 181834.62, "v": "181,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17625.98, "v": "17,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 2064.0, "v": "2,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2935903.1399999997, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 246.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.07, "v_pc": "407,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 1953138.06, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 613.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.52}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 982765.08, "v": "982,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.47}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2115542.96, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.82, "v_pc": "293,58 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1850397.22, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.46}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 93239.86, "v": "93,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.4}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 78999.27, "v": "79,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 48077.59, "v": "48,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44829.02, "v": "44,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1158779.8900000001, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18, "v_pc": "160,81 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 578732.89, "v": "578,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 223965.75, "v": "223,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.32}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 222076.44, "v": "222,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.16}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76318.21999999999, "v": "76,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.58}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22402.74, "v": "22,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20518.97, "v": "20,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 4929.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 14764.88, "v": "14,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 772212.77, "v": "772,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12, "v_pc": "107,16 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "57.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 535000.0, "v": "535,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.28}, {"name": "Biblioteki", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17212.77, "v": "17,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.22}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 569749.2, "v": "569,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 136.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.56, "v_pc": "79,07 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 488629.73, "v": "488,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 196.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 81119.47, "v": "81,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.23}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 547954.73, "v": "547,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5, "v_pc": "76,04 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 488798.73000000004, "v": "488,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 49452.0, "v": "49,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.02}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9704.0, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 432286.72, "v": "432,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 330.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "59,99 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "485.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Specjalistyczne o\u015brodki szkoleniowo-rehabilitacyjne", "value": 432286.72, "v": "432,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 330.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 392754.25999999995, "v": "392,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.08, "v_pc": "54,50 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 334754.25999999995, "v": "334,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58000.0, "v": "58,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 573.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 366908.0, "v": "366,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0, "v_pc": "50,92 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 366908.0, "v": "366,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 277274.95, "v": "277,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "38,48 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 277274.95, "v": "277,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 262235.56, "v": "262,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "36,39 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 254404.03, "v": "254,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.01}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7252.02, "v": "7,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 579.51, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 148801.21, "v": "148,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "20,65 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 129801.21, "v": "129,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.23}, {"name": "Sanatoria", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 109816.0, "v": "109,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "15,24 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "103.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 54682.0, "v": "54,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 53468.0, "v": "53,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.68}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1506.0, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 160.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Informatyka", "value": 91524.44000000002, "v": "91,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 411.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,70 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "176.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "251.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 91524.44000000002, "v": "91,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 411.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25178.13, "v": "25,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21678.13, "v": "21,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 253.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.9}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9600.0, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,33 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9600.0, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}