{"gmina": "gmina wiejska Stary Zamo\u015b\u0107", "kod_gus": "060611020000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 5252, "budzet": {"dochody": "25,79 mln z\u0142", "wydatki": "28,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 17.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "306,12 tys z\u0142", "wydatki": "334,51 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 7.8, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4373403800000064}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4373403800000064}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6416949100000001}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6416949100000001}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.12591330999999867}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.12591330999999867}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -2.487163120000001}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -2.487163120000001}], "dochod_ue": "3,32 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "2663.7 z\u0142", "powiat": "3,45 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "272,45 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,75 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,21 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-07-20", "DATA_START": "2017-08-28", "DOFINANSOWANIE": "4098221.24", "WARTOSC": "5930367.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem jest poprawa sytuacji kryzysowej oraz wzmocnienie potencja\u0142\u00f3w rozwojowych obszaru zdegradowanego na terenie gminy Stary Zamo\u015b\u0107. Zrealizowane zostan\u0105 zadania: 1) Przebudowa budynku handlowego z przeznaczeniem na utworzenie CUS (nadanie obiektowi nowych funkcji u\u017cytecznych-spo\u0142ecznych, kulturowych, zagospodarowanie terenu, wyposa\u017cenie budynku w meble, sprz\u0119t komputerowy i audiowizualny; 2) Budowa placu zabaw i si\u0142owni plenerowej (nadanie przestrzeni nowych funkcji u\u017cytkowych-spo\u0142ecznych): monta\u017c 3 urz\u0105dze\u0144 do zabawy i 2 do \u0107wicze\u0144 na fundamentach betonowych, wyposa\u017cenie w 4 \u0142awki, wykonanie nawierzchni piaskowej placu zabaw, uporz\u0105dkowanie terenu. Projekt s\u0142u\u017cy realizacji zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 zorientowanych na popraw\u0119 zagospodarowania przestrzennego oraz stanu \u015brodowiska przyrodniczego a przede wszystkim przeciwdzia\u0142aniu wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu, b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy obszaru rewitalizacji zamieszkuj\u0105cy so\u0142ectwo Wierzba Pierwsza, w tym szczeg\u00f3lnie osoby zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy gminy korzystaj\u0105cy ze zmodernizowanej infrastruktury i potencjalni tury\u015bci, przedsi\u0119biorcy oraz organizacje pozarz\u0105dowe, dzia\u0142aj\u0105cy na terenie obszaru rewitalizacji. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego i produktu projektu s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce: a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury - 650 os\u00f3b, b) Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach: 2 szt. c) Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 2,46 ha. d) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.] 1 e) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy 1 EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Przebudowa budynku handlowego na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych oraz budowa placu zabaw w miejscowo\u015bci Wierzba, gmina Stary Zamo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 780.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2015-06-16", "DOFINANSOWANIE": "3236036.07", "WARTOSC": "4142958.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (398 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Typ: 1 i 2 - moc 3,1 kW.; 3 i 4 - 4,67 kW; 5 i 6-6,23 kW; 7 i 8-7,79 kW). Mieszka\u0144cy gminy Stary Zamo\u015b\u0107 nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina stary Zamo\u015b\u0107) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, koksem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Stary Zamo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 616.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1775399.03", "WARTOSC": "2088704.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Typy projektu - Wsparcie dla tworzenia/ funkcjonowania plac\u00f3wek \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej: b) dziennych i rodzinnych dom\u00f3w pomocy dla os\u00f3b starszych. Charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug: Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. S\u0105 to us\u0142ugi \u015bwiadczone w spos\u00f3b: a) zindywidualizowany (dostosowany do potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci danej osoby) oraz jak najbardziej zbli\u017cony do warunk\u00f3w odpowiadaj\u0105cych \u017cyciu w \u015brodowisku domowym i rodzinnym; b) umo\u017cliwiaj\u0105cy odbiorcom tych us\u0142ug kontrol\u0119 nad swoim \u017cyciem i nad decyzjami, kt\u00f3re ich dotycz\u0105; c) zapewniaj\u0105cy, \u017ce odbiorcy us\u0142ug nie s\u0105 odizolowani od og\u00f3\u0142u spo\u0142eczno\u015bci lub nie s\u0105 zmuszeni do mieszkania razem; d) gwarantuj\u0105cy, \u017ce wymagania organizacyjne nie maj\u0105 pierwsze\u0144stwa przed indywidualnymi potrzebami mieszka\u0144c\u00f3w. kryterium formalne specyficzne nr 4 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnianie form wsparcia \u015brodowiskowego, poprzez tworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy (DDP) w gminie Stary Zamo\u015b\u0107 dla 30 os\u00f3b z terenu gminy Stary Zamo\u015b\u0107 i powiatu zamojskiego \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi spo\u0142eczne i opieku\u0144cze w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w okresie do 30.06.2022r. W ramach projektu utworzony zostanie DDP w gminie Stary Zamo\u015b\u0107, biuro, gdzie zostanie objetych wsparciem UO i SUO 30 os\u00f3b z terenu gmin wiejskich wsparcie dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 opiekun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - Adaptacja i wyposa\u017cenie budynku wraz z otoczeniem na potrzeby DDP - Zaanga\u017cowanie kadry DDP - Organizacja i funkcjonowanie DDP", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PARTNER", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy dla os\u00f3b starszych z ternu Gminy Stary Zamo\u015b\u0107 i Powiatu Zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "776871.76", "WARTOSC": "913966.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 32 os\u00f3b (20K i 12M), wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, korzystaj\u0105cych ze wsparcia GOPS z terenu gminy Stary Zamo\u015b\u0107 poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji a tak\u017ce wsparcie z wykorzyatniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 24 miesi\u0119cy realizacji projektu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 22 osoby, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 4 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 3 os. GRUPY DOCELOWE: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone(w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym powy\u017cej 18 r.\u017c. z terenu Gminy Stary Zamo\u015b\u0107 b\u0119d\u0105ce klientami GOPS - 32 osoby (20K i 12M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby bierne zawodowo b) osoby bezrobotne-zagro\u017cone wykluczeniem ze wzgl\u0119du na przes\u0142anki inne ni\u017c tylko bezrobocie, wobec kt\u00f3rych zastosowanie wy\u0142\u0105cznie instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy jest niewystarczaj\u0105ce i istnieje konieczno\u015b\u0107 zastosowania w pierwszej kolejno\u015bci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u0141\u0105cznie 32 osoby i 38 os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b zagro\u017c\u00f3nych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119te r\u00f3wnie\u017c otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie tj. rodziny os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (ma\u0142\u017conkowie i dzieci), kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia uczestnik\u00f3w projektu. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Praca socjalna Aktywna integracja", "BENEFICJENT": "GMINA STARY ZAMO\u015a\u0106/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STARYM ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Premia dla aktywnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-29", "DOFINANSOWANIE": "590410.99", "WARTOSC": "1363639.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku SPw wierzbie w Gminie Stary Zamo\u015b\u0107. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza.Zakres prac obejmuje m.in:ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku - ocieplenie stropu poddasza - ocieplenie stropu piwnicy - wymiana okien - wymiana drzwi zewn\u0119trznych - modernizacja instalacji c.o.wymiana kot\u0142a weglowego na kocio\u0142 opalany peletami wyposa\u017conego w monitoring zdalnego sterowania prac\u0105 kot\u0142a o po\u0142\u0105czeniu WiFi lub GSM oraz opomiarowanie kot\u0142owni), Dostosowanie wej\u015b\u0107 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, Dokumentacja techniczna, Audyty energetyczne, SW i Kampania promocyjna . W ramach p. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Prod.: Liczba zmoderniz. en. bud.- 1; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termo. - 1 419 m2;; Rezult.: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej en. cieplnej - 1 715 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierw. w bud. publ. (CI32) - 476 302 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34) -236,41 tony/rok, Grupy docelowe p.: mieszka\u0144cy Gminy Stary Zamo\u015b\u0107 korzystaj\u0105cy z us\u0142ug przedmiotowej plac\u00f3wki edukacyjnej w Wierzbie", "BENEFICJENT": "GMINA STARY ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Wierzbie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "272449.85", "WARTOSC": "320529.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Premia za aktywno\u015b\u0107\" realizowanym przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Starym Zamo\u015bciu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 12 os\u00f3b (w tym 10K i 2M), wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - klient\u00f3w GOPS w tym z terenu gminy Stary Zamo\u015b\u0107 poprzez realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywizacji i integracji spo\u0142ecznej i zawodowej klient\u00f3w o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej w okresie 12 m-cy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:WSKA\u0179NIKI PRODUKTU - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w Programie- 12 os\u00f3b. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-8 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 8 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-2 os.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym 12 os. z terenu woj. lubelskiego-zamieszkuj\u0105ce Gmin\u0119 St.Zamo\u015b\u0107. Zadania realizowane w ramach projektu to: Praca socjalna, Aktywna integracja, Zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 adekwatne do zdiagnozowanych specyficznych potrzeb grupy docelowej m.in. poprzez zastosowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w projektu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w zostanie obj\u0119ty kontraktem socjalnym. Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu 1c- kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142ecznej i zawodowej klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY ZAMO\u015a\u0106/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W STARYM ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Premia za aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2015-10-13", "DOFINANSOWANIE": "207617.39", "WARTOSC": "460233.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 2,44 km sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami -43szt.(1,56 km) oraz zamontowanie 2 szt. lamp solarnych oraz stworzenie serwisu www w miejscowo\u015bci Wis\u0142owiec w Gminie Stary Zamo\u015b\u0107. stare wodoci\u0105gi wykonane z rur azbestocementowych ulegaj\u0105 cz\u0119stym awariom oraz powoduje straty na sieci. Awarie powoduj\u0105 przerwy w dostawie wody i ograniczenie w jej korzystaniu. Niewystarczaj\u0105cy stan wyposa\u017cenia gminy w instalacj\u0119 wodoci\u0105gowa powoduje pogorszenie warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w oraz pogorszenie stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez zastosowanie azbestocementu. Zakres projektu: wybudowanie ruroci\u0105gu z rur PE, wybudowanie 41 przy\u0142\u0105czy, zamontowanie na istniej\u0105cych przepompownia 2 szt. lamp solarnych. wdro\u017cona technologia jest nowoczesna i sprawdzona w fazie eksploatacji. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu tworz\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Stary Zamo\u015b\u0107 w miejscowo\u015bci Wis\u0142owiec. W miejscu realizacji projektu zapewnione jest prawid\u0142owe zagospodarowanie nieczysto\u015bci poprzez przydomowe oczyszczalnie \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA STARY ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami w miejscowo\u015bci Wis\u0142owiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "194526.29", "WARTOSC": "228854.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem proj jest wy\u017csza jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia i oferty edukacyjnej dla 49 uczennic i 62 uczni\u00f3w Gimnazjum w Starym Zamo\u015bciu gminy wiejskiej Stary Zamo\u015b\u0107 WL poprzez realizacj\u0119 zaj edukacyjnych (j obce,matematyczne,ICT,przyrodnicze,specjalistyczne-dyskalkulia,dysortografia,dysleksja, edukacyjno-zawodowe i pozaszkolne) z wykorzystaniem narz\u0119dzi ICT i Elearningu,r\u00f3\u017cnorodnych metod form prowadzenia zaj( metoda projektowa, aktywizuj\u0105ca,komunikacyjna,interdyscyplinarna,badawcza) oraz podniesienie kompetencjiw zakresie metod pracy, cyfrowych nauczycieli 16K 3M w zakresie stosowania metod sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w okresie III 2017-VI2018 Zaj dla U prowadzone z indywidualnym podej\u015bciem do U o specjalnych potrzebach edukacyjnych,rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe potrzebne na rynku pracy. Zadania:wdro\u017cenie platformy el,szkolenia doskonal\u0105ce dla nli w zakresie kompetencji cyfrowych\u00a0 metod pracy 16K 3M-stosowania metod sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u U komp kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy zaj wyr\u00f3wnawcze z matematyki,biologii i chemii-zaj interdyscypinarne,j niem,geografii,fizyki,j ang,zaj edukacyjno-zawodowych zaj rozwijaj\u0105ce-ko\u0142o z informatyki,j ang,j niem specjalistyczne dyskalkuli,dysortografii,dysleksji pozaszkolne: wyjazd edukacyjny usprawnienia dla U z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-zakup pomocy dydaktycznych. Efektem proj: jest doposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne i sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia zaj w tym dla U s\u0142abos\u0142ysz\u0105cego i ZA z orzecz niepe\u0142nosprawno\u015bci. Wprowadzenie do zaj metody proj,aktywizuj\u0105cej,e-learningu,interdyscyplinarnej,komunikacyjnej,poprawa wynik\u00f3w w nauce i na sprawdzianach,egzaminach U gimnazjum.Wykorzystanie przez n-li do zaj\u0119\u0107 TIK, podniesienie kompetencji cyfrowych n-li, powstanie materia\u0142\u00f3w, publikacji, zmodyfikowanych program\u00f3w nauczania, wdro\u017cenie eplatformy do zaj jako nowa forma pracy Warto\u015b\u0107 proj og\u00f3\u0142em 228854,46 z\u0142 w tym 21960z\u0142 wk\u0142adu w\u0142asnego \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA STARY ZAMO\u015aC/ GIMNAZJUM IM. JANA ZAMOYSKIEGO W STARYM ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Centrum Nauki w Gimnazjum w Starym Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 909353.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 780839.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 99276.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92422.79999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52562.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 36625.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 32972.65}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26696.76}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 748059.4799999999}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 483840.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 440755.66000000003}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 305703.77999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 300538.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 288925.69999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 267507.20999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 201815.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 186498.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 168588.58}, {"name": "Gimnazja", "value": 116855.47000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 91562.26000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 85283.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78843.28}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 63502.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57147.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 56388.86}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34379.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29893.32}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 29834.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 28610.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 26923.120000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22265.510000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18499.2}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13776.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13619.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13098.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8418.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7975.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7303.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7067.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4425.02}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3005.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2943.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2455.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1120.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1114.03}, {"name": "Cmentarze", "value": 998.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 918.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 619.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.77}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 380000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 150000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 125000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 115038.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 38000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7416.8}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2901378.6599999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 1142315.09}, {"name": "Gimnazja", "value": 844177.7000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 634802.1399999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 630823.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 456385.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 304067.58999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 144040.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 122462.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 77061.72}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 65112.32000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62983.24999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51976.450000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 48887.44}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45589.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 40434.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 28689.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9544.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7580.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4210.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3440.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2040.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 661.26}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4283983.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1870327.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 188100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 152215.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 135598.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 134073.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 113491.08}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 111310.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 100009.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25826.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 18000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17277.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 15259.32}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9381.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7699.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5462.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5419.35}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3439.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 622.65}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 122275.98}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 3149368.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 605511.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1229640.44}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 901627.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 30044.03}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 18035.36}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179670.28000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 92779.57}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1716890.3399999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99276.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 73910.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 55136.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52562.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 32972.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1099888.86}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 570108.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 540871.84}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 483840.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 367120.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 353684.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264901.69999999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 201815.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 101295.08000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 86024.07999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74321.13}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26923.120000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23183.510000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 19497.2}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12612.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3005.1}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 535000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 153038.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 125000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7416.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4374913.079999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1809594.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 938331.05}, {"name": "Rodzina", "value": 261790.95000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 122462.58}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 54108.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 39889.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11791.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9544.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6240.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1400.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6342411.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 367836.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 193924.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 153598.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 122448.84}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17277.6}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 122275.98}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3192636.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 562243.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1191816.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 939451.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 48079.39}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 179670.28000000003}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 92779.57}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1427.3985186595578, "v": "7,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.51, "v_pc": "1427,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 665.3370449352626, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 360.27384044173647, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 3243.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 185.8896591774562, "v": "976,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.02}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 102.696092916984, "v": "539,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 66.65047410510282, "v": "350,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Przedszkola", "value": 16.238231150038082, "v": "85,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14.672833206397563, "v": "77,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7.698827113480578, "v": "40,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.4476085300837775, "v": "28,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.4939070830159937, "v": "13,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 219.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1273.8435243716676, "v": "6,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.66, "v_pc": "1273,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 828.2057635186595, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 389.2348571972582, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49.731091012947445, "v": "261,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6.545906321401371, "v": "34,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.1259063214013709, "v": "0,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 910.8919440213251, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 264.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.91, "v_pc": "910,89 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "69.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 777.0049276466108, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 5950.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 63.6928712871287, "v": "334,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 42.483516755521705, "v": "223,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.36790175171363, "v": "143,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 949.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.3427265803503427, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 435.210891089109, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08, "v_pc": "435,21 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 269.0901275704494, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130.94384615384615, "v": "687,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.08}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.6614470677837, "v": "113,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.515470297029703, "v": "70,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 433.5371953541508, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.05, "v_pc": "433,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 212.3443507235339, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.97}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 173.14429360243716, "v": "909,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.93}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 37.723461538461535, "v": "198,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7.235338918507235, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.089750571210967, "v": "16,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 360.16723153084547, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68, "v_pc": "360,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 136.90935262757043, "v": "719,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.01}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 60.53845201827874, "v": "317,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51.87544744859102, "v": "272,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 1470.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32.09988194973343, "v": "168,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31.248577684691547, "v": "164,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.67}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 25.16106816450876, "v": "132,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 19.042115384615386, "v": "100,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3905559786747905, "v": "7,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.0346763137852248, "v": "5,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.8671039603960395, "v": "4,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 136.10774181264281, "v": "714,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52, "v_pc": "136,11 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 103.73553122619954, "v": "544,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.21}, {"name": "Biblioteki", "value": 28.56054836252856, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.8596439451637474, "v": "15,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.952018278750952, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.69}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 114.8288214013709, "v": "603,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13, "v_pc": "114,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105.95746763137852, "v": "556,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6.278113099771516, "v": "32,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.5932406702208683, "v": "13,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.25}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 92.12490479817212, "v": "483,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71, "v_pc": "92,12 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "397.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "204.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 92.12490479817212, "v": "483,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 57.31418126428028, "v": "301,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06, "v_pc": "57,31 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55.461016755521705, "v": "291,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2928065498857577, "v": "6,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.5603579588728104, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.97}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 38.69299314546839, "v": "203,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "38,69 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38.69299314546839, "v": "203,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.245620715917745, "v": "153,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "29,25 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 25.818354912414318, "v": "135,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.427265803503427, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.71}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28.926717440974866, "v": "151,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "28,93 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.8004569687738, "v": "125,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5.126260472201067, "v": "26,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.72}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 23.281793602437165, "v": "122,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.43, "v_pc": "23,28 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 23.281793602437165, "v": "122,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.5011424219345, "v": "60,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,50 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "53.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.713252094440213, "v": "30,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.574638233054074, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.47}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21325209444021326, "v": "1,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.85}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6.2314375476009145, "v": "32,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,23 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6.056646991622239, "v": "31,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.19}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.1747905559786748, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3.7123381568926126, "v": "19,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,71 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.5223153084539223, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.88}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.19002284843869002, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.11}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.5721820258948972, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,57 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.5721820258948972, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.09520182787509521, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.09520182787509521, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}