[{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18632007.06", "WARTOSC": "21920008.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 r.\u017c. w ramach projekt\u00f3w pozakonkursowych powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z wojew\u00f3dztwa lubelskiego Grupy doc:1.Os w wieku 30l i wi\u0119c zareje w PUP jako os bezrob, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119p gr:a)os w wieku 50l i wi\u0119c,b)os d\u0142ugot bezrob,c)K,d)os z niepe\u0142nospraw, e)os o nisk kwalifik,f)os bezrob nie nale\u017c\u0105ce do gr wskazanych pow. Os wskaz w pkt a) do e) stanow min.60% uczest proj, os wskaz w pkt f)stanow max.20% og\u00f3l l bezrob obj\u0119tych wsparciem. 2.Rol i cz\u0142on ich rodzin w wieku 30l i wi\u0119c zareje w PUP jako os bezrob, nale\u017c\u0105ce co najm do jednej z nast\u0119p gr:a)os w wieku 50l i wi\u0119cej, b)os d\u0142ugot bezrob, c)K, d)os z niepe\u0142nospraw, e)os o nisk kwalifik zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rol Typ proj : Instrum i us\u0142ugi RP, wym w ust z dnia 20.04.2004 o prom zatrud i instyt RP z wy\u0142\u0105cz rob\u00f3t pub. Wsparcie jest dostos do indywid potrzeb uczest wynikaj\u0105cych z ich wiedzy, do\u015bwiad, zdolno\u015bci i predyspozycji do wykonyw danego zawod. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym konkret propoz jest poprzedz indywidual diagnoz aby wsparcie by\u0142o skuteczne i zasad st\u0105d uczest b\u0119d\u0105 obj\u0119ci IPD zgodnie z zakres wynikaj\u0105cym z ustawy o promocji zatrud i instytuc RP. Za dat\u0119 rozpocz udzia\u0142u przyjmuje si\u0119 udzielenie PP/i PZ. W proj zaplan szkol w celu nabycia,podwy\u017c lub dostos kompet lub kwalifik na RP, sta\u017ce w celu nabycia do\u015bwiad zawod i praktycz umiej\u0119t w zakr. wykonywa danego zawod oraz podj\u0119cie pracy i uzys do\u015bwiad zawod w ramach PI, D/W lub DOT. Dzi\u0119ki podejmow dzia\u0142 w/w os b\u0119d\u0105 mia\u0142y szanse na zaistnienie na RP. Zaplanow dzia\u0142ania zmniejsz bezrob w regionie, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 aktyw zawod M/K. Proj przyczyni si\u0119 do zniwel barier w zakresie zatrud os z niepe\u0142nospr. Proj jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi polityk i zasad wsp\u00f3lnotow w tym z przepis ust PZP i innym w\u0142a\u015bciwym prawod kraj, zasad dot pomocy pub, z zasad r\u00f3wno\u015bci szans K/M, dost\u0119p dla os z niepe\u0142nospr .", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja - krokiem w stron\u0119 pracy edycja VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12514605.50", "WARTOSC": "14848843.74", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia w dw\u00f3ch grupach os\u00f3b na poziomie: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3 - 44%, Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup 59,5% zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 984os\u00f3b bezrobotnych (562K/422M) zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 poni\u017cej 30 r.\u017c. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawiona zostanie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, kt\u00f3ra poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym wsparcie b\u0119dzie si\u0119 rozpoczyna\u0107 od opracowania IPD tak aby dobrze rozpozna\u0107 mo\u017cliwo\u015bci, potrzeby uwarunkowania i oczekiwania ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Dodatkowo w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 1000 os\u00f3b pracuj\u0105cych tj. pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw, osoby samozatrudnione i pracownik\u00f3w organizacji pozarz\u0105dowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim (V)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9289523.66", "WARTOSC": "10109395.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie: co najmniej 43% dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych co najmniej 17%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych co najmniej 35% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach co najmniej 48%. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 1151 os\u00f3b (563K/588M) bezrobotnych zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowanych do I profilu pomocy (bezrobotni aktywni) lub do II profilu pomocy (wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i i instytucjach rynku pracy. Uczestnikami/uczestniczkami projektu b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,zarejestrowane w PUP Zamo\u015b\u0107 jako osoby bezrobotne nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020 tj. spe\u0142niaj\u0105ca \u0142\u0105cznie 3 warunki: czyli nie pracuj\u0105 (tj. jest osob\u0105 bezrobotn\u0105), nie kszta\u0142c\u0105 (tj. nie uczestniczy w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym) ani nie szkoli (tl. nie uczestniczy w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienie lub doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy, w procesie oceny, czy dana osoba si\u0119 szkoli, za co za tym idzie, kwalifikuje si\u0119 do kategorii NEET, nale\u017cy zweryfikowa\u0107, czy bra\u0142a ona udzia\u0142 w tego typu formie aktywizacji, finansowanej ze \u015brodk\u00f3w publicznych", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6814096.50", "WARTOSC": "8085069.42", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji (w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3 -39%, Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup -54% zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 973 os\u00f3b bezrobotnych (523K/450M) zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowanych do I profilu pomocy (bezrobotni aktywni) lub do II profilu pomocy (wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.48}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5818963.64", "WARTOSC": "6332532.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie: co najmniej 43% dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych co najmniej 17%, dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych co najmniej 35% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach co najmniej 48%. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 773 os\u00f3b bezrobotnych (384K/389M) zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowanych do I profilu pomocy (bezrobotni aktywni) lub do II profilu pomocy (wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i i instytucjach rynku pracy. Uczestnikami/uczestniczkami projektu b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode w wieku 18-29 lat bez pracy, zarejestrowane w PUP Zamo\u015b\u0107 jako osoby bezrobotne nale\u017c\u0105ce do I lub II profilu pomocy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020 tj. spe\u0142niaj\u0105ca \u0142\u0105cznie 3 warunki: nie pracuj\u0105 (tj. jest osob\u0105 bezrobotn\u0105), nie kszta\u0142c\u0105 si\u0119 czyli nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym, ani si\u0119 nie szkoli czyli nie uczestnicz\u0105 w pozaszkolnych zaj\u0119ciach maj\u0105cych na celu uzyskanie, uzupe\u0142nienia lub doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych lub og\u00f3lnych, potrzebnych do wykonywania pracy, w procesie oceny czy dana osoba si\u0119 nie szkoli, a co za tym idzie kwalifikuje si\u0119 do kategorii NEET, nale\u017cy zweryfikowa\u0107 czy bra\u0142a ona udzia\u0142 w tego typu formie aktywizacji finansowanej ze \u015brodk\u00f3w publicznych, w okresie ostatnich 4 tygodni. \u00a0", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5547902.38", "WARTOSC": "6526943.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa poprzez odpowiednio dobrane formy wsparcia 571os w tym (267K/304M) bezrob znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na RP w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim do ko\u0144ca grudnia 2017r, u\u0142atwiaj\u0105ca im wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP. Grupy doc: os w wieku 30 l i wi\u0119cej zarejest w PUP jako os bezrob dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II prof pomocy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119p gr: os w wieku 50 l i wi\u0119cej, d\u0142ugotr bezrob, kobiety, os z niepe\u0142nospr, o niskich kwalifik oraz rolnicy i cz\u0142onk ich rodzin, tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017c lub domownik prowadz indywid gospod rolne do wielk 2 ha przeli zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolni. Typ proj: Instrumenty i us\u0142ugi RP, wymienione w ustawie o promocji zatrud i instytucjach RP z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Wspar jest dostos do indywid potrzeb uczest wynik z ich wiedzy, do\u015bwiad, zdolno\u015bci i predysp do wyk danego zawod. Uczest b\u0119d\u0105 mie\u0107 ustalony prof pomocy i przygot IPD, dostos do ich potrzeb. Za dat\u0119 rozpocz udzia\u0142u przyjmuje si\u0119 udzielenie PP/i PZ. W proj zaplan szkol w celu nabycia,podwy\u017c lub dostos kompet lub kwalifik na RP, sta\u017ce w celu nabycia do\u015bwiad zawod i praktycz umiej\u0119t w zakr. wykonywa danego zawod oraz podj\u0119cie pracy w ramach PI lub D/W celem uzys do\u015bwiad zawod i zatrud. Dzi\u0119ki podejmow dzia\u0142 w/w os b\u0119d\u0105 mia\u0142y szanse na zaistnienie na RP. Zaplanow dzia\u0142ania zmniejsz bezrob w regionie, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 aktyw zawod M/K. Proj przyczyni si\u0119 do zniwel barier w zakresie zatrud przez os z niepe\u0142nospr. Proj.jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi w tym z przepisami ustawy PZP i innym w\u0142a\u015bciwym prawod krajowym, zasad dot pomocy publicznej, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K/M, dost\u0119pno\u015bci dla os z niepe\u0142nospr, pozosta\u0142ymi politykami i zasadmi wsp\u00f3lnotowymi(koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji) oraz prawodawstwem krajowym. Okr realizacji proj: realizacja proj zako\u0144czy si\u0119 najp\u00f3\u017aniej 31 grudnia 201", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja - krokiem w stron\u0119 pracy edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.14}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5226000.00", "WARTOSC": "5687100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim w 2015 roku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie: co najmniej 43% dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych co najmniej 17%; dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych co najmniej 35%; dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach co najmniej 36%. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 635 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowanych do I profilu pomocy (bezrobotni aktywni) lub do II profilu pomocy (wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt przewiduje dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz skorzystanie z us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego. Nast\u0119pnie uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projektu przewidzianych do realizacji w ramach projektu poprzez instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce: - do skierowania os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia lub zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, - zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w poprzez nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, m.in. poprzez sta\u017ce, - wsparciu mobilno\u015bci geograficznej dla os\u00f3b m\u0142odych, u kt\u00f3rych zidentyfikowano problem z zatrudnieniem w miejscu zamieszkania poprzez bony na zasiedlenie, - wsparciu zatrudnienia osoby m\u0142odej u przedsi\u0119biorcy lub innego pracodawcy stanowi\u0105ce zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia, m.in. poprzez pokrycie koszt\u00f3w prac interwencyjnych, - rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia poprzez wsparcie os\u00f3b m\u0142odych w zak\u0142adaniu w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3505633.35", "WARTOSC": "4124274.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa poprzez odpowiednio dobrane formy wsparcia 425 os w tym (224K/201M) bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim do ko\u0144ca grudnia 2018 r, u\u0142atwiaj\u0105ca im wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy. Grupy doc: os w wieku 30 l i wi\u0119cej zarejest w PUP jako os bezrob dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II prof pomocy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119p gr: os w wieku 50 l i wi\u0119cej, d\u0142ugotr bezrob, kobiety, os z niepe\u0142nospr, o niskich kwalifik oraz rolnicy i cz\u0142onk ich rodzin, tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017c lub domownik prowadz indywid gospod rolne do wielk 2 ha przeli zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolni. Typ proj: Instrumenty i us\u0142ugi RP, wymienione w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrud i instytucjach RP z wy\u0142\u0105czeniem rob\u00f3t publicznych. Wsparcie jest dostosowane do indywidualnych potrzeb uczest wynikaj\u0105cych z ich wiedzy, do\u015bwiad, zdolno\u015bci i predyspoycji do wykonywania danego zawod. Uczest b\u0119d\u0105 mie\u0107 ustalony prof pomocy i przygot IPD, dostos do ich potrzeb. Za dat\u0119 rozpocz udzia\u0142u przyjmuje si\u0119 udzielenie PP/i PZ. W proj zaplan szkol w celu nabycia,podwy\u017c lub dostos kompet lub kwalifik na RP, sta\u017ce w celu nabycia do\u015bwiad zawod i praktycz umiej\u0119t w zakr. wykonywa danego zawod oraz podj\u0119cie pracy w ramach PI lub D/W celem uzys do\u015bwiad zawod i zatrud. Dzi\u0119ki podejmow dzia\u0142 w/w os b\u0119d\u0105 mia\u0142y szanse na zaistnienie na RP. Zaplanow dzia\u0142ania zmniejsz bezrob w regionie, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 aktyw zawod M/K. Proj przyczyni si\u0119 do zniwel barier w zakresie zatrud przez os z niepe\u0142nospr. Proj.jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi w tym z przepisami ustawy PZP i innym w\u0142a\u015bciwym prawod krajowym, zasad dot pomocy publicznej, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K/M, dost\u0119pno\u015bci dla os z niepe\u0142nospr i koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Okr realizacji proj: realizacja proj zako\u0144czy si\u0119 najp\u00f3\u017aniej 31 grudnia 2018 r. (kryt.7)", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja - krokiem w stron\u0119 pracy edycja IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3463001.95", "WARTOSC": "4074119.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 r.\u017c. w ramach projekt\u00f3w pozakonkursowych powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy z wojew\u00f3dztwa lubelskiego Grupy doc:1.Os w wieku 30l i wi\u0119c zareje w PUP jako os bezrob, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119p gr:a)os w wieku 50l i wi\u0119c,b)os d\u0142ugot bezrob,c)K,d)os z niepe\u0142nospraw, e)os o nisk kwalifik,f)os bezrob nie nale\u017c\u0105ce do gr wskazanych pow, (os wskaz w pkt a) do e) stanow min.60% uczest proj, os wskaz w pkt f)stanow max.20% og\u00f3l l bezrob obj\u0119tych wsparciem. 2.Rol i cz\u0142on ich rodzin w wieku 30l i wi\u0119c zareje w PUP jako os bezrob w prop co najm takiej samej jak prop wskaz os (rol) zareje w rejestr danego PUP w stos do og\u00f3l l os bezrob w wieku 30l i wi\u0119c zareje w danym urz\u0119dzie (wg stan na dzie\u0144 30.06.2018)nale\u017c\u0105ce co najm do jednej z nast\u0119p gr:a)os w wieku 50l i wi\u0119cej, b)os d\u0142ugot bezrob, c)K, d)os z niepe\u0142nospraw, e)os o nisk kwalifik zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rol Typ proj : Instrum i us\u0142ugi RP, wym w ust z dnia 20.04.2004 o prom zatrud i instyt RP z wy\u0142\u0105cz rob\u00f3t pub. Wsparcie jest dostos do indywid potrzeb uczest wynikaj\u0105cych z ich wiedzy, do\u015bwiad, zdolno\u015bci i predyspoycji do wykonyw danego zawod. Uczest b\u0119d\u0105 mie\u0107 ustal prof pomocy i przygot IPD, dostos do ich potrzeb. Za dat\u0119 rozpocz udzia\u0142u przyjmuje si\u0119 udzielenie PP/i PZ. W proj zaplan szkol w celu nabycia,podwy\u017c lub dostos kompet lub kwalifik na RP, sta\u017ce w celu nabycia do\u015bwiad zawod i praktycz umiej\u0119t w zakr. wykonywa danego zawod oraz pod pracy w ramach PI, D/W lub DOT celem uzys do\u015bwiad zawod i zatrud. Dzi\u0119ki podejmow dzia\u0142 w/w os b\u0119d\u0105 mia\u0142y szanse na zaistnienie na RP. Zaplanow dzia\u0142ania zmniejsz bezrob w regionie, wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 aktyw zawod M/K. Proj przyczyni si\u0119 do zniwel barier w zakresie zatrud os z niepe\u0142nospr. Proj jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi polityk i zasad wsp\u00f3lnotow w tym z przepis ust PZP i innym w\u0142a\u015bciwym prawod kraj, zasad dot pomocy pub, z zasad r\u00f3wno\u015bci szans K/M, dost\u0119p dla os z niepe\u0142nospr i koncep zr\u00f3wnowa\u017conego", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja - krokiem w stron\u0119 pracy edycja V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3300686.12", "WARTOSC": "3883160.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Za\u0142o\u017ceniem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do\u00a0 wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dostosowanych do indywidualnych potrzeb grupy 75 os\u00f3b\u00a0 zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym tj.\u00a0 os\u00f3b niesamodzielnych w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0 w wieku 60 lat i wi\u0119cej z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego - miasto Zamo\u015b\u0107 i powiat Zamojski poprzez utworzenie Dziennego Domu Pobytu dla os\u00f3b starszych z funkcj\u0105 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego,\u00a0 a tak\u017ce obj\u0119cie wsparciem \u015brodowiskowym w formie specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania w okresie do\u00a031\u00a0grudnia 2020 r. W ramach projektu powstanie 30 miejsc w dziennym domu pobytu, 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych specjalistycznych w miejscu zamieszkania i wypo\u017cyczania sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego.", "BENEFICJENT": "DERMEDICA JOLANTA BUDZY\u0143SKA - W\u0141ODARCZYK", "TYTUL": "Aktywni Seniorzy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.12}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3181961.41", "WARTOSC": "3743484.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest aktywiz zawod poprzez odpowiednio dobrane formy wsparcia 342os w tym (158K/184M) bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na RP w tym odchodz\u0105cych z rol w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim do ko\u0144ca grudnia 2016roku, u\u0142atwiaj\u0105ca im wej\u015bcie lub powr\u00f3t na RP. Gr doc:os w wieku 30l i wi\u0119cej zareje w PUP jako os bezrob, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustal I lub II prof pomocy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z gr: os w wieku 50l i wi\u0119cej, os d\u0142ugotrwale bezrob, K, os z niepe\u0142nospraw, os o niskich kwalifik oraz rol i cz\u0142onk ich rodzin, tj.wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domow prowadz\u0105cy indywid gosp rol do wielko\u015bci 2ha przelicz zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rol. Os w wieku 30l i wi\u0119cej zareje w PUP jako os bezrob, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustal I lub II prof pomocy nie kwalifik si\u0119 do \u017cadnej z w/w gr. Typ proj : Instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy, wymienione w ustawie o promocji zatrud i instytucjach RP z wy\u0142\u0105czen rob\u00f3t publicznych. Uczest proj b\u0119d\u0105 mie\u0107 ustalony prof pomocy oraz przygot IPD. Za dat\u0119 rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj przyjmuje si\u0119 udzielenie kompleks i indywid po\u015bred pracy lub/i porad zawodowego. W proj zaplanowano: szkolenia w celu nabycia, dostosow umiej\u0119tno\u015bci,kompet lub kwalifik niezb\u0119dmne na RP, sta\u017ce w celu nabycia praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakr. wykonyw danego zawod oraz podj\u0119cie pracy w ramach prac interwencyjnych lub wyposa\u017cenia/doposa\u017cenia stanow pracy celem zdob do\u015bwiad zawod i trwa\u0142ego zatrud. Dzi\u0119ki proj w/w os b\u0119d\u0105 mia\u0142y wi\u0119ksze szanse na aktywne powr\u00f3t na RP. Zaplanow dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia bezrob w regionie,wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 wska\u017anika aktywno\u015bci zawod M i K. Proj przyczyni si\u0119 do zniwelowania barier w zakresie zdobycia i utrzymania zatrud przez os niepe\u0142nosprawne. Proj.jest zgodny z w\u0142a\u015bciwymi politykami i zasad wsp\u00f3lnotowymi, w tym z polityk\u0105 r\u00f3wnych szans i niedyskrymin, zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K/M, koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, prawod wsp\u00f3lnotowym oraz krajowym. Realizacja proj zako\u0144czy si\u0119 najp\u00f3\u017aniej 3", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja - krokiem w stron\u0119 pracy edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1980296.39", "WARTOSC": "2871272.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Projekt realizowany w msc. \u017bdan\u00f3w, \u017bdan\u00f3wek oraz Zw\u00f3dne w Gminie Zamo\u015b\u0107, woj. lubelskie. Zakres rzeczowy obejmuje: rozbudow\u0119 systemu sieci kanalizacji sanitarnej, rozbudowa sieci wodoci\u0105gowej oraz system monitoringu klasy GIS. Wska\u017aniki produktu: d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej -4,67 km, d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej-1,97 km, liczba wdro\u017conych inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania sieciami wod.-kan- 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: -liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej, kt\u00f3rzy przy\u0142\u0105czyli si\u0119 do sieci w wyniku realizacji projektu- 201 RLM, -liczba nowych u\u017cytkownik\u00f3w sieci kanalizacyjnej-201 os\u00f3b, -liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 -60 os\u00f3b,", "BENEFICJENT": "GMINA ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "\u201eBudowa sieci wodoci\u0105gowej oraz sieci kanalizacji sanitarnej w m. \u017bdan\u00f3w, \u017bdan\u00f3wek, Zw\u00f3dne \u2013etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4145242.68", "WARTOSC": "4876756.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel: Wzrost zatrudnialno\u015bci 572 uczni\u00f3w (min. 241 kobiet) z 9 szk\u00f3\u0142 prowadzych kszta\u0142cenie zawodowe z woj. lubelskim (z powiat\u00f3w: Zamo\u015b\u0107, p. zamojski, p. rycki) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w tych szko\u0142ach. Grupa docelowa: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 2 w Rykach 1.Technikum: t. budownictwa: 20uczni\u00f3w (U) w tym (20m\u0119\u017cczyzn-M); t. ekonomista: 45U(40kobiet - M) 2.Szko\u0142a Bran\u017cowa: monter zabudowy: 10U(10M) i 1nauczyciel (N) tego zawodu ZS 2 w Szczebrzeszynie: 3.T.: t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych: 27U(7M) i 2N; t. mechanik: 20U(20M) i 2N 4.SB: fryzjer: 1U(1K); kucharz: 3U(3K); mechanik pojazd\u00f3w sam.: 1U(1M) ZSP nr 2 w Zamo\u015bciu: 5.T: t mechatronik: 10U(10M) i 2N; t. pojazd\u00f3w samochodowych: 50U(50M) i 3N; t. \u017cywienia i us\u0142ug gastro.: 20U(10K) i 5N 6.SB: mechanik pojazd\u00f3w sam.: 5N(5M) ZSP nr 4 w Zamo\u015bciu 7.T.: t budownictwa: 46U(1K) i 3N; t. technologii \u017cywno\u015bci (cukiernik): 35U(30K) i 4N; t. informatyk: 39U(4K) i 7N; t. geodeta: 35U (12K) i 3N 8.SB: kucharz: 20U(10K); monter zabudowy: 20U(20M) ZSP nr 5 w Zamo\u015bciu 9.T.: t. \u017cywienia i us\u0142ug gastro.: 60U(45K) i 2N; t. architektury: 30U(28K) i 3N; t. weterynarii: 40U(30K); t. rolnik: 10U(2K); t. mechanizacji rolnictwa: 10U(10M); t. mechanizacji rolnictwa i agrotroniki: 10U(10M). \u0141\u0105cznie: 9 szk\u00f3\u0142 prow. kszta\u0142. zaw., 572U kszta\u0142cenia zawodowego i 37N przedmiot\u00f3w zawodowych Dzia\u0142ania: -szkolenia zawodowe dla 572uczni\u00f3w, prowadz\u0105ce do nabywnia kwalifikacji i/lub kompetencji -szkolenia zwi\u0105zane z nauczanym zawodem dla 37 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych -praktyki/sta\u017ce zawodowe dla min. 404 uczni\u00f3w -doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodu 6 z w/w 9 szk\u00f3\u0142. Rezultaty: -uzyskanie kwalif. zaw. przez min. 90%uczni\u00f3w -rozw\u00f3j kwalifikacji zaw./kompetencji przez 37 nauczycieli -zdobycie do\u015bw. zaw. przez min. 404 uczni\u00f3w. Projekt realizowany w Partnerstwie: Instutucja Rynku Pracy, dzia\u0142aj\u0105ca na rzecz rozwoju szkolnictwa zawodowego w woj. lubelskim oraz szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe i/lub ich organy prowadz\u0105ce", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dodatkowe kwalifikacje szans\u0105 na zawodowy sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2023-10-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "9456580.64", "WARTOSC": "11125389.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel proj. rozw\u00f3j potencja\u0142u sektora ES w subregionie che\u0142msko-zamojskim woj.lubelskiego w latach 2020-2023 GD: a. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. b.PES (zgodnie z definicj\u0105 KPRES) oraz ich przedstawiciele c.Os. fizyczne/prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS oraz podmioty prowadz\u0105ce DG,deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w przeds.spo\u0142. e.JST i ich jednostki organizacyjne,przedst.administracji publicznej Rezulaty: Liczba miejsc pracy utworzonych w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych -145 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-76 Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie -304 Liczba podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem-182 Liczba inicjatyw dotycz\u0105cych rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej sfinansowanych ze \u015brodk\u00f3w -70 Zadania: Wniosek o dofin.realizacji proj.obejmuje w spos\u00f3b komplementarny i \u0142\u0105czny wszystkie 3 typy proj.okre\u015blone w dok.konk. Zadania: Us\u0142ugi wsparcia es i przedsi\u0119biorstw spo\u0142.,w tym: animacja lokalna,Szkol.,Mobliny Punkt Doradztwa Akademia Przeds.Spo\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "RAZEM dla ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "8622513.90", "WARTOSC": "10144134.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w subregionie che\u0142msko-zamojskim poprzez kompleksowe, komplementarne i \u0142\u0105czne wsparcie 350 os\u00f3b (210K i 140M) i 200 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w zakresie podniesienia wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji niezb\u0119dnych do tworzenia, prowadzenia lub wspierania PES, a tak\u017ce doprowadzenie do powstania 150 trwa\u0142ych miejsc pracy dla 90 K i 60 M os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. w przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych w okresie od 1.06.2017 do 31.05.2020 r. Projekt obejmuje subregion che\u0142msko-zamojski woj. lubelskiego (powiaty: che\u0142mski, krasnostawski, hrubieszowski, tomaszowski, zamojski, m.Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107) Projekt realizowany przez OWES w Zamo\u015bciu i Che\u0142mie obejmie wsparciem: PES (zgodnie z def. KPRES), w tym w szczeg. PS i podm. reintegracyjn (ZAZ, WTZ, CIS, KIS), Podm. prow. dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, deklaruj\u0105ce ch\u0119\u0107 przekszta\u0142cenia si\u0119 w PS; Os. fiz. i os. prawne zamierzaj\u0105ce za\u0142o\u017cy\u0107 PS, w tym: 150 os. wykluczonych lub zagr. wykluczeniem spo\u0142ecznym, mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020, JST i ich jednostki organizacyjne oraz przedstawiciele adm. publicznej. W ramach projektu OWES oferuje kompleksowe i komplementarne wsparcie (szkoleniowe, doradcze, finansowe) na rzecz tworzenia miejsc pracy w PS oraz tworzenia nowych PS, us\u0142ugi animacyjne, rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej oraz us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych (wszystkie 3 typy projekt\u00f3w). W jego rezultacie powstanie m.in. 150 trwa\u0142ych miejsc pracy w przedi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej w subregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.24}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "15049937.65", "WARTOSC": "17705809.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost konkurencyjno\u015bci 600 M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim, poprzez nabycie/ potwierdzenie lub wzrost wiedzy w zakresie kwalifikacji lub kompetencji spo\u0142ecznych przez 3403 KiM przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w, w tym 681 KiM w wieku 50+ oraz 1328 KiM o niskich kwalifikacjach, w okresie od 01/9/2018 -30/9/2023 r. Wska\u017aniki rezultatu: 3063 KiM, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (90% uczestnik\u00f3w projektu) 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (90% M\u015aP) Wska\u017aniki produktu: 3403 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 681 KiM pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1328 KiM o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego w podregionie bialskim i che\u0142msko-zamojskim oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Realizowane zadanie: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ROZWOJU AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ \"TRIADA\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie bialskim i che\u0142msko - zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-20", "DOFINANSOWANIE": "6649531.31", "WARTOSC": "7822978.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski", "OPIS": "Poprawa warunk\u00f3w siedliskowych g\u0142uszca oraz wsiedlanie ptak\u00f3w. G\u0142uszec jest gatunkiem wymagaj\u0105cym stosowania kompleksowych, d\u0142ugookresowych dzia\u0142a\u0144 ochronnych, b\u0119d\u0105cych odpowiedzi\u0105 na z\u0142o\u017cone przyczyny wymierania. Podstawowym warunkiem rozpocz\u0119cia restytucji jest zapewnienie odpowiedniej powierzchni dobrego jako\u015bciowo siedliska, w kt\u00f3rym ptaki maj\u0105 by\u0107 wypuszczone. Restytucja mo\u017ce by\u0107 rozpocz\u0119ta dopiero po przygotowaniu dla ptak\u00f3w doskona\u0142ej jako\u015bci biotopu oraz intensywnej redukcji drapie\u017cnik\u00f3w. Realnym celem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych dla ochrony naturalnych populacji o wzgl\u0119dnie wysokiej liczebno\u015bci (co najmniej 50 osobnik\u00f3w) jest powstrzymanie spadku liczebno\u015bci i kurczenia zasi\u0119gu. Dopiero po osi\u0105gni\u0119ciu stabilizacji, w nast\u0119pnym etapie, nale\u017cy podejmowa\u0107 dalsze dzia\u0142ania, maj\u0105ce na celu wzrost liczebno\u015bci i odbudow\u0119 populacji. W populacjach wymieraj\u0105cych, z\u0142o\u017conych z mniej ni\u017c 50 osobnik\u00f3w, wykazuj\u0105cych szybki spadek liczebno\u015bci, konieczne jest dopuszczenie nowych ptak\u00f3w, aby wzbogaci\u0107 pul\u0119 genetyczn\u0105 i zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107. Zar\u00f3wno dosiedlanie ptak\u00f3w do szcz\u0105tkowych populacji, jak restytucja na obszarach, gdzie kuraki ca\u0142kowicie wygin\u0119\u0142y, powinny zak\u0142ada\u0107 docelowo powstanie \u017cywotnych, stabilnych populacji.", "BENEFICJENT": "NADLE\u015aNICTWO BI\u0141GORAJ", "TYTUL": "Restytucja i czynna ochrona g\u0142uszca w Puszczy Solskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2182366.50", "WARTOSC": "2567490.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CELEM PROJEKTU jest utworzenie min. 53 nowych miejsc pracy poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 44 kobiet w wieku 30 lat i wi\u0119cej, bezrobotnych lub biernych zawodowo (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa) zamieszka\u0142ych (zgodnie z KC) na terenie powiatu zamojskiego lub M. Zamo\u015b\u0107 - poprzez udzielenie im do ko\u0144ca XI/2017 dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. w sektorze bia\u0142ej lub zielonej gosp. i max do ko\u0144ca XI/2018 wsparcia pomostowego \u2013 kt\u00f3re nast\u0119pnie, w okresie do 12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142. gosp. zatrudni\u0105 min. 9 pracownik\u00f3w Grupa docelowa to 54 kobiety [dalej: K], os. fizyczne, pozostaj\u0105ce bez pracy, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (zgodnie z KC) na terenie powiatu zamojskiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, ryckiego, lubartowskiego, \u015bwidnickieto i krasnostawskiego lub m. Zamo\u015b\u0107, zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. gosp. w sektorze bia\u0142ej lub zielonej gospodarki, w tym: \u2022 11 biernych zawodowo \u2022 43 bezrobotne, w tym 4 (7,4% GD) odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 pozarolnicz\u0105 dzia\u0142. gosp. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 1. Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 53 G\u0142\u00f3wne produkty: 1. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 44 W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 czterech zada\u0144:Akademia Przedsi\u0119biorczo\u015bci \u2013 54 UPOcena wniosk\u00f3w o dotacj\u0119 i wniosk\u00f3w o wsparcie pomostoweFinanse na start firmy \u2013 44 UPWsparcie na rozw\u00f3j firmy \u2013 44 UP Bud\u017cet projektu og\u00f3\u0142em: 2 667 374,40 z\u0142 Kwota przeznaczona na dotacje: 1 029 512,00 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 133 369,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Projekt \"W\u0142asna firma\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-18", "DOFINANSOWANIE": "11745778.55", "WARTOSC": "13818563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego\" skierowany jest do 1900 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 2940 (K-1617, M-1323) pracownik\u00f3w z tych podmiot\u00f3w, w tym: -min. 590 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (K-325, M-265); -min. 1150 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (K-633, M-517); -min. 380 przedsi\u0119biorstw\u00a0dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze inteligentnych specjalizacji woj. lubelskiego; -min. 190\u00a0przedsi\u0119biorstw wysokiego wzrostu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci 1900\u00a0przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z obszaru podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego w okresie 01/01/2017-31/12/2018. G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji po opuszczeniu programu przez min. 2650 pracownik\u00f3w (K-1458, M-1192) oraz realizacja celu rozwojowego min. 1368 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie. Pozwoli to na wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji pracownik\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na sprawniejsze i efektywniejsze dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa, a tym samym wzro\u015bnie jego konkurencyjno\u015b\u0107 na wspieranym obszarze. Projekt zak\u0142ada dofinansowanie koszt\u00f3w realizacji us\u0142ug rozwojowych ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach projektu PSF wy\u0142\u0105cznie na us\u0142ugi rozwojowe wpisane do RUR za pomoc\u0105 Karty Us\u0142ugi przez uprawnione podmioty spe\u0142niaj\u0105ce wymogi okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Gospodarki z dnia 24.05.2011r. w sprawie Krajowego Systemu Us\u0142ug dla Ma\u0142ych i \u015arednich Przedsi\u0119biorstw. Przedsi\u0119biorcom zostanie udzielone wsparcie adekwatne do ich potrzeb oraz mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych w tym m.in: a) analiza potrzeb rozwojowych (z wy\u0142\u0105czeniem wsparcia przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER); b) szkolenia; c) doradztwo. Projekt realizowany w partnerstwie: QS Zurich Sp. z o.o. - lider,\u00a0 SGS Polska Sp. z o.o. - partner.", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie rozwojowe dla M\u015aP z podregionu bialskiego i che\u0142msko-zamojskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1423681.32", "WARTOSC": "1674919.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie\u00a050 miejsc dla dzieci w \u017c\u0142obku w okresie 01.05.2018 - 31.08.2020 roku na\u00a0terenie miasta\u00a0Zamo\u015b\u0107. Przyczyni si\u0119 to do wzrostu szans rodzic\u00f3w dzieci na zatrudnienie lub utrzymania zatrudnienia poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt przyczyni si\u0119 do pokonywania barier zwi\u0105zanych z wej\u015bciem lub powrotem na rynek pracy dla opiekun\u00f3w dzieci w wieku do lat 3, poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 oddania swoich dzieci do \u017c\u0142obka. Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego -\u00a0powiat grodzki Zamo\u015b\u0107\u00a0i ziemski\u00a0zamojski w rozumieniu przepis\u00f3w KC.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 z terenu woj.lubelskiego, o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014 - 2020 2) Zgodnie z ww. Wytycznymi wsparcie udzielone w ramach projektu w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 skierowane do: a) os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopach macierzy\u0144skich, rodzicielskich lub wychowawczych w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodeks pracy b) os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3rym w okresie opieki nad dzieckiem ko\u0144czy si\u0119 umowa o prac\u0119, os\u00f3b zatrudnionych na czas okre\u015blony, pracuj\u0105cych b\u0119d\u0105cych w trakcie przrwy zwi\u0105zanej z urlopem macierzy\u0144skim, rodzicielskim lub wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. - Kodes pracy", "BENEFICJENT": "FOR YOU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "S\u0142oneczny \u017c\u0142obek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3594795.35", "WARTOSC": "4229171.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia kobiet 6 powiat\u00f3w woj. lub, tj. hrubieszowskiego, tomaszowskiego, zamojskiego (grodzkiego i ziemskiego), bi\u0142gorajskiego i janowskiego w tym K odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne, w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142aln. gospodarczej (z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrow. w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj.). CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej pozostaj\u0105cych bez zatrudn. i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, 100 kobiet (K) z terenu 6 powiat\u00f3w woj. lub., w wieku 30 lat i wi\u0119cej do XII.2018r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: - podniesienie poziomu wiedzy na temat samozatrudnienia przez 95 % uczestn.proj. - aktywizacja zawodowa co najmniej 80% uczestn. proj., tj doprowadzenie do trwa\u0142ego,tj. trwaj\u0105cego co najmniej 12 m-cy, zatrudnienia dotychczasowych niepracuj\u0105cych. - wzrost potencja\u0142u organizacyjnego i finansowego 80 MM\u015aP poprzez udzielenie pomocy finansowej, w postaci szkole\u0144 i mentoringu w I okr. funkcjonow. \u00a0 Dzia\u0142ania: \u2022 Przeprowadzenie doradztwa i szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci potrzebnych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2022 Przeprowadzenie konkurs\u00f3w biznes plan\u00f3w i wy\u0142onienie 80% UP do dofinansowania dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Udzielenie wsparcia dotacyjnego i pomostowego finansowego \u2022 Przeprowadzenie szkole\u0144 niezb\u0119dnych na etapie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci. \u2022 Wsparcie Monitoringowe ka\u017cdego UP w pierwszych 12 m-ch prowadzenia firmy. Proj. zostanie zrealizowany w oparciu o innowacyjne rezultaty proj. z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz mi\u0119dzynarodowy proj. \u201eWIN-Women Entrepreneurship Enhancement\u201d (nr. 2013-1-HU1-LE005-09608, http://www.win-project.eu/pl/), w ramach kt. powsta\u0142 kompleksowy program wsparcia kobiet-nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "1271725.80", "WARTOSC": "1496148.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 64\u00a0UP (57 K i 7 M) opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3 powracaj\u0105cych do pracy z urlop\u00f3w rodzicielskich/macierzy\u0144skich i os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia. Projekt obejmuje wsparciem osoby potencjalnie wykluczone z rynku pracy poprzez brak mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia opieki nad ma\u0142ym dzieckiem, a w konsekwencji zagro\u017cone dezaktualizacj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci zawodowych. Dzi\u0119ki uczestnictwu\u00a0UP w projekcie zwi\u0119kszy si\u0119 ich aktywizacja zawodowa, mo\u017cliwe b\u0119dzie pogodzenie \u017cycia zawodowego z \u017cyciem rodzinnym. Realizacja projektu zwi\u0119kszaj\u0105c dost\u0119p do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka i jego otoczenia do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w w zakresie opieki nad dzie\u0107mi, wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka w niezb\u0119dny sprz\u0119t, meble, sprz\u0119t sanitarny itp. oraz opiek\u0119 nad dzie\u0107mi \u2013 zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania.", "BENEFICJENT": "ZAMOJSKIE CENTRUM EDUKACJI ENIGMA", "TYTUL": "Bajkowy \u017c\u0142obek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4090871.70", "WARTOSC": "4812790.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 kobiet z terenu 10 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2022 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe kobiet 10 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (90 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 kobiet Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 kobiet ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Sukces w kobiecym wydaniu - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "565660.37", "WARTOSC": "671167.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to wzmocniony potencja\u0142 zawodowy 52 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15\u201329 lat(30kobiet i 22m\u0119\u017cczyzn),pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu,z terenu powiatu zamojskiego (woj. lubelskiego),do ko\u0144ca II 2018r. Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zapewnienie uczestnikom projektu kompleksowego i zindywidualizowanego wsparcia,a przy tym adekwatnego do jego osi\u0105gni\u0119cia,ukierunkowanego na uzyskanie przez uczestnik\u00f3w nowych \u00a0kwalifikacji i kompetencji,niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz do\u015bwiadczenia zawodowego i praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania zawodu,co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 tego wsparcia. W ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane nast\u0119puj\u0105ce formy wsparcia: - indywidualne doradztwo zawodowe wraz z przygotowaniem IPD oraz indywidualne poradnictwo zawoowe.; - szkolenia zawodowe, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu/\u015bwiadectwa, powiazane ze stanowiskiem pracy na kt\u00f3rym uczestnik projektu b\u0119dzie odbywa\u0142 sta\u017c; - sta\u017ce zawodowe. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu \u00a052 osoby m\u0142ode,w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku15\u201329l.(26Kobiet i26M\u0119\u017cczyzn),pozostaj\u0105ce bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupyokre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszka\u0142e (w rozumieniu KC)na terenie powiatu zamojskiego(wojew\u00f3dztwa lubelskiego). Grupa docelowa sk\u0142ada si\u0119 z: - 10 os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w Urz\u0119dzie Pracy(5K/5M),w tym:6os\u00f3b (3K/3M)to osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne; - 42os\u00f3b biernych zawodowo (21K/21M), W\u015br\u00f3d grupy docelowej 16os\u00f3b to osoby niepe\u0142nosprawne (8K/8M);21 os.to osoby o niskich kwalifikacjach G\u0142\u00f3wne rezulataty projektu to: -40 os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kwalifikacje. - 12 os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie, kt\u00f3re po opuszczeniu programu uzyska\u0142y kompetencje.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH SP. Z O.O.", "TYTUL": "M\u0142odzi - na podb\u00f3j rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "500095.18", "WARTOSC": "593373.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Projekt odpowiada na problem wysokiej stopy bezrobocia w\u015br\u00f3d m\u0142odych ludzi, zamieszkuj\u0105cych pow. zamojski, na aspekt niskich kwalifikacji i braku do\u015bwiadczenia zawodowego w\u015br\u00f3d tej GD. Za\u0142o\u017cenia projektu dotycz\u0105 obj\u0119cia wsparciem doradczo-szkoleniowym os\u00f3b szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne i d\u0142ugotrwa\u0142e pozostawanie bez pracy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia poprzez przygotowanie 50 UP (w tym ON-min.30%), m\u0142odych do 29r.\u017c. bez pracy (w tym min.10%d\u0142ugotrwale bezr.), nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych si\u0119, zamieszkuj\u0105cych pow.zamojski. Zgodnie z kryterium adekwatno\u015bci do problem\u00f3w oraz sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn w danym obszarze przyj\u0119to udzia\u0142 56% K(28K). 50UP zostanie obj\u0119tych wsparciem kompleksowo i komplementarnie. W ramach projektu ka\u017cdemu UP zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej poprzedzona analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowch danego uczestnika. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez podniesienie aktywno\u015bci szkoleniowej, zawodowej oraz spo\u0142ecznej 50 UP zam. pow. zamojski woj. lubelskie do ko\u0144ca 31.12.2017r. Doradztwo zawodowe oraz szkolenia z umiej\u0119tno\u015bci twardych-szkolenia nakierowane na wykonywanie konkretnego zawodu (sprzedawca, kucharz, operator kop.-\u0142adowarki) umo\u017cliwi\u0105 UP zdobycie, poszerzenie lub zmian\u0119 kwalifikacji, co b\u0119dzie mia\u0142o prze\u0142o\u017cenie na zdobywaniu do\u015bwiadczenia zawodowego podczas sta\u017cy zawodowych. W wyniku realizacji projektu 25os.(14K) uzyska kwalifikacje zawodowe, do\u015bw. poprzez odbycie sta\u017cu, a efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa wyniesie: ON-min.17%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne - min.35%, os. o niskich kwalifikacjach -min.48%, os. pozosta\u0142e-min.43%. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "NEET NA NOWYM STARCIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2019-11-02", "DOFINANSOWANIE": "377404.63", "WARTOSC": "790322.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Obiekt po\u0142o\u017cony w Sita\u0144cu 127 d ko\u0142o Zamo\u015bcia przeznaczony jest na dzia\u0142alno\u015b\u0107 biurowo - warsztatow\u0105. Budynek parterowy, niepodpiwniczony podpiwniczony, o konstrukcji murowanej tradycyjnej, pokryty dachem dwuspadowym. Okna PCV, dziwi z PCV i bramy drewniano-metalowe. Obecne przegrody nie zapewniaj\u0105 odpowiedniej ochrony cieplnej budynku. Obiekt ogrzewany jest za pomoc\u0105 instalacji c.o. zasilanej z kot\u0142a elektrycznego umiejscowionego w budynku ( cz\u0119\u015b\u0107 biurowa ), pieca na paliwo sta\u0142e ( cz\u0119\u015b\u0107 warsztatowa ). C.w.u. realizowana jest za pomoc\u0105 elektrycznych podgrzewaczy przep\u0142ywowych. Obiekt wyposa\u017cony jest w instalacje: wentylacji grawitacyjnej, c.o.., elektryczn\u0105, wodno-kanalizacyjn\u0105 i deszczow\u0105. Instalacj\u0119 o\u015bwietlenia oparto na \u015bwietl\u00f3wkach indukcyjnych i oprawach \u017carowych. Proponowana termomodernizacja obejmuje: ? wymian\u0119 okien i drzwi i bram ? ocieplenie stropu i dachu ? ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych ? modernizacj\u0119 systemu c.o. zastosowanie jednolitego systemu w oparciu o powietrzn\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a wraz z opomiarowaniem (liczniki), ? wymian\u0119 o\u015bwietlenia wbudowanego na o\u015bwietlenie typu LED , ? monta\u017c paneli fotowoltaicznych ? zastosowanie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105.", "BENEFICJENT": "RECYKLING TADEUSZ BONDYRA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku biurowo-warsztatowego w Sita\u0144cu 127", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.49}, {"DATA_KONIEC": "2016-01-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "575906.04", "WARTOSC": "677536.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 77 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim do ko\u0144ca 2015 roku. W ramach projektu obj\u0119tych wsparciem zostanie 77 osoby bezrobotne (45 kobiet, 32 m\u0119\u017cczyzn) zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 w wieku 30 lat i wi\u0119cej dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) profil pomocy nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin, tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik nale\u017c\u0105cy do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa. W ramach projektu Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy zgodnie z przepisami ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy w tym obligatoryjnie przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania oraz po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe, kt\u00f3re nie s\u0105 finansowane w ramach projektu. W celu zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie w ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane sta\u017ce zawodowe, szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych, subsydiowane zatrudnienie w postaci prac interwencyjnych oraz wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy dla pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja - krokiem w stron\u0119 pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1132637.88", "WARTOSC": "1332515.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 60 os.(36K/24M) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem spo\u0142.lub wykluczeniem spo\u0142ecznym\u2013mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os.wskazanych w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w powiecie krasnostawskim, lubartowskim,\u015bwidnickim, zamojskim ziemskim i grodzkim(woj.lubelskie)z GD opisanej poni\u017cej od 09.2017 do 09.2018 Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 wsparcia(z uwzgl\u0119dnieniem przeprowadzonej diagnozy problemowej,potencja\u0142\u00f3w,predyspozycji i potrzeb poszczeg\u00f3lnych UP) indywidualnego i kompleksowej aktywizacji spo\u0142.-zaw.Zostanie zorganizowanych 6 form wsparcia:identyfikacja indywidualnych potrzeb oraz potencja\u0142u UP poprzez stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji/ IPDmentoringteam buildingpo\u015brednictwo pracyszkolenia zaw.sta\u017c GRUPA DOCELOWA: 60 os\u00f3b(36K/24M) wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem spo\u0142ecznym lub wykluczeniem spo\u0142.\u2013mieszcz\u0105cych si\u0119 w katalogu os.wskazanych w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brod.EFS i EFRR na l.2014-2020) zamieszkuj\u0105ce w powiecie krasnostawskim,lubartowskim, \u015bwidnickim,zamojskim ziemskim i grodzkim(WL,w roz.KC),w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.bierne zawodowo-70%UPos.bezrobotne nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy-30%UPos.o niskich kwalifikacjach-min.50%UPos.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-100%UPos.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020\u2013min.50%UP \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.45%UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) -min.30%UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013m", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105cznie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699236.27", "WARTOSC": "1999101.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel:Zaktywizowanie zawodowe - w okresie od 1.09.2017 do 30.09.2018r. - 108 os\u00f3b (59K;49M) bezrobotnych, z terenu woj. lubelskiego, zamieszka\u0142ych na obszarze podregionu che\u0142msko-zamojskiego (powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107), w tym rolnik\u00f3w -17 (9K;8M) i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, prowadz\u0105cych indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej -27os. (15K;12M), kobiety -59os., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -54os. (30K;24M), os. d\u0142ugotrwale bezrobotne -65os. (36K;29), osoby o niskich kwalifikacjach, poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki aktywizacji, obejmuj\u0105cej indywidualne i grupowe poradnictwo, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. \u00a0 G\u0142. rezultaty: efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa (min.) dla: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej - 33%;\u00a0kobiet - 39%;os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 33%;os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych - 30%.os. o niskich kwalifikacjach - 38%;w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup - 45%. \u00a0 Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 108 (59K;49M) os\u00f3b bezrobotnych z tereny woj. lubelskiego, zamieszka\u0142e wg KC na obszarze podregionu che\u0142msko zamojskiego, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup:os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (co najmniej 25%GD) - 27os. (15K;12M),kobiety -59os.,os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [ON] (co najmniej 50%UP) -54os. (30K;24M),os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (co najmniej 60%GD) -65os. (36K;29),os. o niskich kwalifikacjach,rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z ww. grup, prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych, zamierzaj\u0105cy odej\u015b\u0107 z rolnictwa. \u00a0 Zadania: 1. Poradnictwo zawod., 2. Szkolenia zawodowe (min. 10% w sektorach bia\u0142ej\u00a0 i/lub zielonej gospodarki). 3. 4-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Sukces w zasi\u0119gu r\u0119ki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1699969.74", "WARTOSC": "1999964.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 60 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 30K) z powiat\u00f3w: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, w\u0142odawski, zamojski, M.Che\u0142m i M.Zamo\u015b\u0107, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego dla 48 UP (24 K) do 30.11.2018. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 60 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 48 nowych i 10 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 48 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 60 os. fiz. (30 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, CH, H, Kr, TL, W, Z, MCH, MZ pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne)\u00a0w tym 3os. odchodz\u0105ce z rolnictwa planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie pozarolniczej DG (tj. 5% UP; premia pkt. kryt. nr 3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os\u00f3b:6os. w wieku pow. 50 r.\u017c.,30kobiet,3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,4os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,4os.o niskich kwalifikacjach. ZADANIA (zakres wsp.) 1. Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego\u00a0\u00a0 za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG oraz potrzeb doradczo-szkoleniowych). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidualne specjalistyczne poszkoleniowe; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP) typ proj.1a. 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsparcia finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG) - typ proj. 1b i 1c. Projekt jest zg. z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Droga do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 100 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (55K/45M) z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w regionie poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu powiat\u00f3w: m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, hrubieszowskiego, janowskiego, krasnostawskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, opolskiego, parczewskiego, pu\u0142awskiego, radzy\u0144skiego, ryckiego, tomaszowskiego, w\u0142odawskiego, zamojskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza,\u00a0 indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4: Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Akademia przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1312281.00", "WARTOSC": "1543860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych\u00a0w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy\u00a0kobiet na temat profilaktyki raka szyjki macicy, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 cytologicznych\u00a0u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119\u00a0do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i\u00a0rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu che\u0142msko-zamojskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m.Che\u0142m, m.Zamo\u015b\u0107, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu\u00a0przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz wykonywane b\u0119d\u0105 badania cytologiczne\u00a0w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 cytologicznych w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1353713.40", "WARTOSC": "1592604.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Rodziny dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych b\u0119d\u0105cych w kryzysie rodzinnym, prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowowawczych i/lub rodz.zast\u0119pczych. Zgodnie z kryt. Form specyf nr 6 projekt realizowany b\u0119dzie w gminach gdzie jest ograniczony dost\u0119p do wsparcia dla rodzin. Wnioskod. planuje obj\u0105\u0107 360 mieszk.woj lubelskiego specjalistycznym kompleksowym wsparciem. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci bezp\u0142atnego specjalist. poradnictwa indywidywidualnego i grupowego co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popr. sytuacji \u017cyciowej i rodzinnej os. wykl. b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. os\u00f3b i rodzin korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. rodz. dysfunkcyjnych z terenu gmin obj\u0119tych wsparciem. W ramach proj. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wysokiej jako\u015bci wsparciem:Diagnoza potrzeb oraz wsparcie asystenta rodziny, Oddzia\u0142ywania samorozwojowe dla cz\u0142onk\u00f3w rodziny(Indywid. porad. specjalistyczne dla K,M,dzieci i m\u0142odzie\u017cy (Porad. psycholog/ psychoterap, prawne, zawodowe, terapeuty uzale\u017cnie\u0144), grup. porad. (dla doros\u0142ych,dla dzieci w wieku 7-12 r.\u017c.,dla dzieci w wieku 13-18 r.\u017c. z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych), Oddzia\u0142ywania samorozw. dla rodzin (terapia rodzin/par, Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, porad. grup. dla ma\u0142\u017ce\u0144stw, dla rodzin) w terminie do 30/06/2020 W celu likwidowania barier UP zostanie zwr\u00f3cony koszt dojazdu, a podczas porad. grup.,dzieci UP zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105. Proj. dostosowany do potrzeb os. niepe\u0142nospr. Projekt jest zgodny z kryt. form. spec. nr. 1 \u2013 zawiera dzia\u0142ania profilaktyczne, zgodny z kryt. form. spec. nr. 3 zawiera preferencj\u0119 dla wskazanych grup odbiorc\u00f3w, z kryt form specyf nr 4 partnerzy s\u0105 podmiotami uprawnionymi do realizacji us\u0142ug z zakresu wsparcia rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej oraz z z kryt form specyf nr 6 projekt swym zasi\u0119giem obejmuje gminy w kt\u00f3rych jest organiczony dost\u0119p do wsparcia rodzin oraz ustaw\u0105 o wspieraniu rodziny i systemie pie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI \"BONA FIDES\"", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2242345.11", "WARTOSC": "2638053.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie powiat\u00f3w: Lublin, lubelski, lubartowski, pu\u0142awski, opolski, kra\u015bnicki, janowski, \u015bwidnicki, \u0142\u0119czy\u0144ski, w\u0142odawski parczewski, zamojski oraz rycki poprzez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 40 dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych przez 40os. (22K/18M) oraz powstanie min.48 nowych miejsc pracy, w tym w sektorze bia\u0142ej lub srebrnej lub zielonej gospodarki do 30.06.2021 r. poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie: szkol. i dorad.,bezzwrotnych dotacji, wsparcia pomost.(finansowego i doradczego). G\u0142\u00f3wnym rezultatem jest powstanie min.48 nowych miejsc pracy, na terenie ww. powiat\u00f3w do 30.06.2021 r. Grupa docelowa to 50 os. (27K,23M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z ww. terenu, pozost. bez pracy zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. Gosp. Osoby bezrobotne, bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz osoby ubogie pracuj\u0105ce. Zadania przewidziane w projekcie to: Doradztwo (indywidualne i grupowe) przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Szkolenia przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, Udzielenie dotacji oraz Wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "\"NETRIX GROUP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Przedsiebiorczo\u015b\u0107 r\u00f3wna si\u0119 sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "830280.17", "WARTOSC": "976800.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA (UP):48os(24K i 24M)w wieku 18-67 latos.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj.lubelskiego (w przypadku os.fizycznych pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 one na obszarze WL w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w 100% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi)-kryt.premiuj\u0105ce 4 [zgodnie z Wytycz. w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzyst.\u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020]os.z powiat\u00f3w:Che\u0142mski, Bi\u0142gorajski,\u0141\u0119czy\u0144ski,Zamojski,m.Che\u0142m,m.Zamo\u015b\u0107 (zg.z KC)min.60%UP to os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bierne zawod.)min.50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020, a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych-kryt.premiuj\u0105ce 2 CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa u min. 90% z 48 ON(24K/24M), w wieku 18-67 lat, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu WL(powiaty:che\u0142mski,bi\u0142gorajski,\u0142\u0119czy\u0144ski,zamojski,m.Zamo\u015b\u0107,m.Che\u0142m)(zgodnie z definicj\u0105 UP w pkt 3.2) od 01.09.2017r. do 31.07.2018r. \u00a0 ZADANIA: Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym:Diagnoza potrzeb UP: Indywidualne Plany Dzia\u0142ania (IPD) i indywidualne doradztwo zawodoweWarsztaty kompetencji spo\u0142ecznychPoradnictwo psychologiczneSzkoleniaSta\u017cePo\u015brednictwo pracy (zaj\u0119cia grupowe i indywidualne) \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Za\u0142o\u017cone wska\u017aniki rezultatu:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 34 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu \u2013 22 UPLiczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 12 UP", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Jak nie MY, to kto? Stop Wykluczeniu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1086354.82", "WARTOSC": "1182234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj.umo\u017cliwia aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i popraw\u0119 sytuacji na rynku pracy 100 UP poprzez okre\u015blenie przez nich \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego,nabycie umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy,nabycie kwalifikacji zawodowych,zdobycie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami od 1.04.2016 r.do 31.05.2017 r.Wsparciem zostanie obj\u0119tych 100 os.m\u0142odych z woj.lubelskiego w wieku 15-29,w tym os.niepe\u0142nosprawne,zamieszkuj\u0105ce 10 powiat\u00f3w o najwy\u017cszym poziomie bezrobocia;bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET),z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w\u00a0Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z\u00a0SZOOP: 50 os.biernych zawodowo,10 os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,25 os.w wieku 15-24 lata,20 os.niepe\u0142nosprawnych. W ramach proj.zostan\u0105 zrealizowane dzia\u0142ania: -Identyfikacja potrzeb z Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania w celu okre\u015blenia \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego\u00a0uczestnik\u00f3w -poradnictwo zawodowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiejetno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na lokalnym rynku pracy -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy UP naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami -wsparcie psychologiczne w celu podniesienia kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy i motywacji do podj\u0119cia pracy. Proj.zak\u0142ada:realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niekwalifikujacych si\u0119 do grup:os.niepe\u0142nospr.,os.o niskich kwalifik.,os.d\u0142ugotrwale bezrob.(odsetek os.w wieku 15-29,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.)na poziomie min.43%-min.31 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych(odsetek os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.) na poz.min.35%-min.4 os.realizacj\u0119 wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.niepe\u0142nosprawnych(odsetek os.niepe\u0142nosprawnych,kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnien", "BENEFICJENT": "VIAMED S.C. JERZY WIECZOREK, JOANNA MIROWSKA-WIECZOREK PRACOWNIA ROZWOJU OSOBISTEGO SELF", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1659853.34", "WARTOSC": "1952768.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 50 ucz. (26K i 24M) pozostaj\u0105cych bez pracy, z terenu powiat\u00f3w lubartowskiego, \u015bwidnickiego, janowskiego, kra\u015bnickiego, opolskiego, ryckiego, m. Bia\u0142a Podlaska, bialskiego, radzy\u0144skiego, w\u0142odawskiego, che\u0142mskiego, m. Che\u0142m, hrubieszowskiego, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, krasnostawskiego poprzez wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe i pomostowe prowadz\u0105ce do uzyskania zatrudnienia przez 80% ucz. w postaci w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do ko\u0144ca XII 2018r.\u00a0Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 50 os. w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne) zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEiDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w(w tym mi.in. dzia\u0142alno\u015b\u0107 adwokacj\u0105, komornicz\u0105 lub o\u015bwiatow\u0105) w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. Ww.osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. powy\u017cej 50 r\u017c., kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach.W ramach projektuplanowane jest wsparcie doradczo \u2013 szkoleniowe, wraz z przyznaniem dotacji oraz wsparcia pomostowego na okres 12 miesi\u0119cy. Dzi\u0119ki realizacji projektu 40\u00a0osoby uzyska zatrudnienie w zwi\u0105zku z przyznaniem bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dodatkowe 8 zostanie zatrudnionych w\u00a0dodatkowych miejscach pracy utworzonych w okresie 12 miesi\u0119cy od momentu powstania firmy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ECO\"", "TYTUL": "Dotacje na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1273289.27", "WARTOSC": "1414765.86", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: ostro\u0142\u0119cki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski", "OPIS": "The new kayak trails, leading through the borderline of Ukraine, Belarus and Poland will enable the amateurs of nature to discover the untouched beauty of river Bug and regions appreciated and valued for the nature. The river Bug, still unregulated, meanders through diversified landscape and gently shaped hills. The new tourism product will offer 800 km of kayak trails, properly marked and filled with facilities needed for active leisure and viewpoints to observe unique scenery. Centers of tourism, created within the project, will work as a spot for enhancing cross-border tourism. International crossborder events will enable the communities to strengthen the cooperation and create new contacts. An extensive advertising campaign will allow to promote the regions and its natural treasures and the new opportunities for touristic activities. This project aims to create an innovative tourism product, based on the principles of sustainable tourism and preservation of natural heritage of the regions. Despite the political and administrative barriers, the project will enable us to share the terrains ecologically pure with visitors. The project will create new conditions for development of the backward regions, that will be based on the resources available locally. The stakeholders from three countries will benefit from the project equally, in particular: the partners, their employees, entrepreneurs and local community. The trail will affect positively touristic attractiveness of the border and encourage reciprocal visits. The participation in the project will bring the three parts significant benefits: improvement of the infrastructure, enrichment of experience in solving common problems, strengthening the cooperation and neighborhood bonds, increase of local potential and economic growth in the long run. The project will solve all the identified problems, such as: insufficient use of environmental advantages, inadequate tourist infrastructure, lack of promotion.", "BENEFICJENT": "GMINA DROHICZYN", "TYTUL": "Bug unites us - creation of two cross-border touristic kayak trails", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "891366.74", "WARTOSC": "1057625.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel projektu: zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c.bez pracy, w tym w szczegolno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu, szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET). Grupa docelowa:108 os\u00f3b (64 kobiet), w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142e na terenie woj.lubelskiego (w rozum.przepis\u00f3w Kod.Cywilnego) na terenie powiat\u00f3w wym. w punkcie 1.8 niniejszego wniosku, z pomini\u0119ciem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w dzia\u0142aniu 1.3.1, w tym min.:3 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (2 kobiety)\u20132%11 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych (7 kobiet) -10%36 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-24 lata (22 kobiety)\u201325%87 os\u00f3b biernych zawodowo (55 kobiet)\u201380%,50 os.o niskich kwalifikacjach (30 kobiet) G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa zgodnie ze wska\u017anikami okre\u015blonymi dla danej grupy) Uzyskanie zatrudnienia po opuszczeniu programu przez min.1 osoba z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, min.4 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, min.24 os\u00f3by o niskich kwalifkacjach oraz przez min.19 os\u00f3b, kt\u00f3re nie nale\u017c\u0105 do \u017cadnej z ww. grup(kryt.dost.8). Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej mierzony b\u0119dzie do 3 miesi\u0119cy od daty zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie (warunki efektywno\u015bci zatrudnieniowej: umowa o prac\u0119 na okres co najmniej 3 mies. w wymarze min. 1/2 etatu; umowa cywilnoprawna: zawarta na min.3 mies. oraz warto\u015b\u0107 umowy r\u00f3wna lub wy\u017csza 3 krotno\u015bci min. wynagrodzenia; samozatrudnienie). Zakres wsparcia w ramach proj: 1. Indywidualizacja wsparcia oraz pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej uczestnik\u00f3w projektu (typ projektu nr 1) 2. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce uzupe\u0142nianie lub zdobywanie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetetencji (typ projektu nr 2) 3. Po\u015brednictwo zawodowe (typ projektu nr 1) 4. Sta\u017ce zawodowe (typ projektu nr 3). \u015ar. koszt przypadaj\u0105cy na 1uczest. nie przekracza14 ty\u015b z\u0142(kryt.dost.9) \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Szansa dla m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1199336.40", "WARTOSC": "1410984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Aktywny...\" obejmuje wsparciem 90os (47K i 43 M) w tym 8 os niepe\u0142nosprawnych w wieku pow. 30 r.\u017c. W tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, biernych zawodowo, defaforyzowanych na rynku pracy nale\u017c\u0105cych do przynajmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: 50+, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotni. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. b\u0119d\u0105cych w trudnej syt. spo\u0142-zawodowej w okresie od 1.07.2016r. do 31.10.2018. Wsparcie zostanie udzielone os. bezrobotnym oraz nieaktywnym zawodowo zamieszkuj\u0105cym na terenie woj. lub. w powiatach: zamojskim, m.Zamo\u015b\u0107, tomaszowskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, lubelski, m.Lublin, \u015bwidnickim, \u0142\u0119czy\u0144skim, lubartowskim. Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych do nabycia, podniesienia lub zmiany kwal. zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnego z potrzebami pracodawc\u00f3w na lubelskim rynku pracy. Uczestnicy projektu w ramach zaplanowanej \u015bcie\u017cki zostan\u0105 obj\u0119ci: -diagnoz\u0105 kompetencji zawod. z utworzeniem IPD, -grupowymi warsztatami aktywizuj\u0105cymi -szkoleniami zawodowymi(\"Operator koparko-\u0142adowarki\"/\"Eksploatacja i doz\u00f3r urz\u0105dze\u0144,instalacji i sieci elektroenergetycznych z uwzgl\u0119dnieniem kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pomp ciep\u0142a\", Pracownik obs\u0142ugi biurowej, Ekoturystyka) -po\u015brednictwem pracy -5-miesi\u0119cznymi sta\u017cami zawodowymi Po zako\u0144czeniu sta\u017cy zatrudnienie uzyska co najmniej 39 U.P. (umowa o prac\u0119 min 1 etatu lub umowa cywilno-prawna na min. 3 m-ce). Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 cel dzia\u0142ania 9.1. RPOWL na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os. starszych po 50 r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz nisko-wykwalifikowanych) oraz Poprawy szans na zatrudnienie os. odchodz\u0105cych z rolnictwa. Projekt realizowany przez FSP w partnerstwie z ECDS (do stycznia 2017), FEAS (od I 2017) oraz Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 SIMPLUS", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZKO\u0141Y POLSKIE", "TYTUL": "Aktywny powr\u00f3t \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "670033.75", "WARTOSC": "788275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 1000 UP w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych na zachorowanie na raka jelita grubego do 28.02.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu CH-Z .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa o najnizszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne.\u00a0 Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzi\u0142a w badanaich przesiewowych (kolonoskopia) w kierunku wykrycia raka jelita grubego we wczesnym jego stadium lub kotrolowa\u0107 te osoby, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzi\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych (ok. 50) maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwidomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka jelita grubego. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynniikami ryzyka, rozwia\u0107 watpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka os. zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie kolonoskopowe. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci jezyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany reporta\u017c, kt\u00f3ry UP b\u0119da mogli zobaczy\u0107 podczas spotka\u0144. B\u0119dzie on przedstawia\u0142 historie os\u00f3b, kt\u00f3re chorowa\u0142y, choruj\u0105 b\u0105dz te\u017c straci\u0142y blisk\u0105 osob\u0119 w wyniku tej choroby, a tak\u017ce historie os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z profikaktyki, co pozoli\u0142o unikn\u0105\u0107 zachorowania. \u00a0", "BENEFICJENT": "ARION SZPITALE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego Arion Szpitale sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "972991.87", "WARTOSC": "1144696.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 72 (44K i 28M) os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia,wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie os.powy\u017cej 18 r.\u017cycia zamieszkuj\u0105ce subregion bialski i/lub che\u0142msko-zamojski w woj.lubelskim w rozumieniu KC,poprzez zapewnienie UP kompleksowego,zindywidualizowanego wsparcia prow. do post\u0119pu w aktywizacji spo\u0142.oraz efektywno\u015bci zatrud. w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 72 (44K i 28M) os.wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,wy\u0142\u0105cznie os. powy\u017cej 18 r.\u017cycia,zamieszkuj\u0105ce na obszarze subregionu bialskiego i/lub che\u0142msko-zamojskiego w woj.lubelskim w rozumieniu KC,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:100 % ON (tj. 72 os.)-kryt. prem. 3min.20% os. bezrobotne (tj. 15 os.)-wy\u0142\u0105cznie os. nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os.sprofilowanych jako os.oddalone od rynku pracy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instytucjach rynku pracy,min.30% os. o niskich kwalifikacjach (tj. 22 os.) Co najmniej 50% UP to os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia w ramach proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142finansowane z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych.\u2013kryt. prem.1 ZADANIA:OPRACOWANIE \u015aCIE\u017bKI REINTEGRACJI/IPD DLA 72 UP Z UWZGL\u0118DNIENIEM DIAGNOZY SYTUACJI PROBLEMOWEJ, ZASOB\u00d3W, POTENCJA\u0141U, PREDYSPOZYCJISPECJALISTYCZNE PORADNICTWO RODZINNE (PSYCHOLOGICZNE, PEDAGOGICZNE, PRAWNE)DORADZTWO ZAWODOWE.PO\u015aREDNICTWO PRACYSZKOLENIA ZAWODOWE.STA\u017b ZAWODOWY WSKA\u0179NIKI EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ:w odn.do os.lub \u015brodowisk zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosic b\u0119dzie 34%,a efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.30%w odn.do os.o znacznym stopniu niepe\u0142n,os. z niepe\u0142n.intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142n sprze\u017conymi-min. poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej wynosi\u0107 b\u0119dzie 34%, a efektywno\u015bci zatrudnieniowe", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy - pomagamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1015331.09", "WARTOSC": "1104941.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "OKRES REALIZACJI: 01.04.2016r. - 31.03.2017r. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 105 os.m\u0142odych,w tym niepe\u0142nosprawnych,w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os.niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w dzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP,z obszaru woj.lubelskiego(os.zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubelskiego-powiaty bi\u0142gorajski,janowski,kra\u015bnicki,lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski,\u0142ukowski,radzy\u0144ski,rycki i zamojski w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).min.2%ON(3 os.)min.10% os.d\u0142ugotrwale bezrob.(11os.)min.25% os.w wieku 15-24 lata (27os.)min.60% os.bierne zawod.(63os.)w min.60% K (63os.)w szczeg\u00f3ln.os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadcz.zawod. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: PODNIESIONA ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA min.95%UP,tj.100 ze 105os.m\u0142odych(min.60%K),w tym niepe\u0142nospr.,w wieku 15- 29 lat,bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET,w tym w szczeg.os.niezarejestr.w urz\u0119dach pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WL(w powiatach obj\u0119tych wsparciem)w rozumieniu przepis\u00f3w KC,z wy\u0142\u0105czeniem gr.okre\u015blonej dla trybu konkurs.w poddzia\u0142.1.3.1 SZOOP,do 31.03.2017r.,poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie w proj. \u00a0 ZADANIA PRZEWIDZIANE W PROJ.:Identyfikacja potrzebPo\u015brednictwo pracyWysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe w zawodach zwi\u0105z.z tzw.\u201dzielonymi miejscami pracy\u201dSta\u017ce zawodowe Projekt przewiduje indywidualnie dopasowane,kompleksowe wsparcie ukierunkowane na podj\u0119cie zatrudnienia. \u00a0 ZAK\u0141ADANE EFEKTY REALIZACJI PROJ.:Liczba os\u00f3b bezrob.(\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw.bezrob.)obj\u0119tych wsparciem w Programie-42Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrw.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w Programie-11Liczba os\u00f3b biernych zawod.,nieuczestn.kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w Programie-63Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych-100Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudn.:43%og\u00f3\u0142em,3", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "607566.10", "WARTOSC": "714783.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 160 S\u0142uchaczy (118 K i 42M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Policealnym Studium Medycznym TEB Edukacja w Lublinie i Studium Medycznym TEB Edukacja w Zamo\u015bciu na kierunkach Technik elektroradiolog, Technik dentystyczny i Terapeuta zaj\u0119ciowy poprzez nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji ii/lub kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 100% tych S\u0142uchaczy , tj. 160os. dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych szkoleniach zaplanowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez co najmniej 60% tych S\u0142uchaczy, tj. 906s. dzi\u0119ki odbyciu wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych oraz aktualizacj\u0119 wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 8 nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2017r. do 31.08.2021 r. Wsparcie skierowane do Policealnego Studium Medycznego TEB Edukacja w Lublinie oraz Studium Medycznego TEB Edukacja w Zamo\u015bciu oraz ich S\u0142uchaczy kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach Technik Elektroradiolog (80os\u00f3b), Technik Dentystyczny (40os\u00f3b) i Terapeuta Zaj\u0119ciowy (40os\u00f3b), a tak\u017ce 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. W ramach proj.zrealizowane zostan\u0105 nast.zadania: 1. Aktualizacja wiedzy nauczycieli/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu 2. Szkolenia zawodowe dla S\u0142uchaczy 3. Sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w 4. Modyfikacja program\u00f3w nauczania na 3 kierunkach kszta\u0142cenia: Technik elektroradiolog, Technik dentystyczny i Terapeuta zaj\u0119ciowy. Realizacja niniejszego proj. rozwi\u0105zuje nast.problemy: (1)deficyty w umiej\u0119tn. i kwalifikacjach zaw. oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w oraz w do\u015bw.zaw. i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz (2)niedopasowanie procesu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy. G\u0142\u00f3wnymi efektami zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 proj. s\u0105: zdobycie komp. i kwal. zaw. przez min.160S\u0142uchaczy, nabycie do\u015bwiadczenia zaw. przez min. 96S\u0142uchaczy, aktualizacja wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 8 nauczycieli, dostosowanie program\u00f3w nauczania do potrzeb rynku pracy i doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zgodnie z rekomendacjami pr", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na sukces zawodowy - wykwalifikowane kadry medyczne dla Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1128099.60", "WARTOSC": "1327176.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest zindywidualizowane wsparcie bezrobotnych i biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w powiat\u00f3w z terenu Lubelszczyzny, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c stopa bezrobocia w woj. lubelskim. Cel g\u0142\u00f3wny to zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo (min 40 K) z 18 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego do II 2019 r. poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119. Kluczowe rezultaty jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia to : - identyfikacja potencja\u0142u 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo, pozwalaj\u0105ca na okre\u015blenie optymalnej \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego - przedstawienie 80 bezrobotnym i biernym zawodowo katalogu r\u00f3\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci aktywno\u015bci na rynku pracy - opracowanie dla 80 bezrobotnych i biernych zawodowo strategii marketingu w\u0142asnej osoby na rynku pracy. - nabycie przez 80 os. kwalifikacji zawodowych zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy - nabycie przez 80 os. umiej\u0119tno\u015bci aktywnego poszukiwania pracy - zwi\u0119kszenie u 80 os. wiary w siebie i motywacji do aktywnego poszukiwania pracy - nabycie umiej\u0119tno\u015bci przez 80 os. radzenia sobie na otwartym rynku pracy - opracowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania dla 80 os. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi 80 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia bezrobotnych, biernych zawodowo, rolnik\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych stopa bezrobocia jest wy\u017csza ni\u017c w woj. lubelskim (w tym : osoby po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotni, kobiety, niepe\u0142nosprawni, osoby o niskich kwalifikacjach). Zadanie, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w projekcie to : - poradnictwo zawodowe grupowe i indywidualne - opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania - szkolenia zawodowe - sta\u017ce zawodowe. Wszyscy uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci wszystkimi wskazanymi powy\u017cej formami wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "487793.75", "WARTOSC": "573875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do programu profilaktycznego dla wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego dla 700 os\u00f3b (420K/280M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG) w zakresie wykonywania bada\u0144 kolonoskopowych w systemie oportunistycznym, z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim, od 01.06.2018 r. do 30.11.2019 r. \u00a0 \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 700 os. (420K/280M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym programem bada\u0144 przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu che\u0142msko-zamojskiego obejmuj\u0105cego powiaty: bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostawski, tomaszowski, zamojski, m. Che\u0142m i m. Zamo\u015b\u0107, w woj. lubelskim. \u00a0 W ramach GD: -65% to os. zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 455 UP (273K/182M) -18% to os. zamieszka\u0142e na terenie pow. tomaszowskiego (kryt. prem. nr 1): 126UP (76K/50M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie RJG, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano RJG c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -700UP obj\u0119tych zostanie przesiewowymi badaniami w kierunku wczesnego wykrycia RJG -200UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk.dotycz\u0105cymi edukacji prozdrowotnej z zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ KARDIONEUROMED EWA DUDKO", "TYTUL": "Badania przesiewowe i dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne ukierunkowane na wczesne wykrywanie nowotwor\u00f3w jelita grubego w podregionie che\u0142msko-zamojskim wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 31.12.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Akcja aktywizacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646570.86", "WARTOSC": "760671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 48UP(29K/19M)-os.wykluczonych (w tym dotkni.etych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC)na obszarze woj. lubelskiego,powiat\u00f3w: bialskiego,che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,parczewskiego,tomaszowskiego,w\u0142odawskiego,zamojskiego i m. Lublin; dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 09.2017 do 07.2018;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP,do ko\u0144ca 10.2018r. Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. B\u0119dzie to 48(29K/19M) OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- os.fizycznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych ze wsparcia EFS, zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.) na obszarze woj.lubelskiego,na terenie powiat\u00f3w: \u00a6 bialskiego, \u00a6 che\u0142mskiego, \u00a6 hrubieszowskiego, \u00a6 parczewskiego, \u00a6 tomaszowskiego, \u00a6 w\u0142odawskiego, \u00a6 zamojskiego, \u00a6 m. Lublin B\u0119d\u0105 to w 100% os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale,a tak\u017ce os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego.Priorytetowo w proj.traktowane b\u0119d\u0105 kobiety oraz os.w wieku 50+. Min.50%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b2014-2020,a zakres wsparcia w ramahc proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142fin.z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. ZADANIA: 1) Analiza potrzeb 2) Poradnictwo psychologiczne/coaching 3) Warsztat kompetencji spo\u0142ecznych 4) Szkolenia wraz z certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5) Sta\u017ce zawodowe 6) Po\u015brednictwo pracy REZULTATY: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodowa- min.56%UP(46%) -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.30%UP(20%) -l.os.,kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacji zaw.-min.40%UP -l.os.poszukuj\u0105cych pracy po uko\u0144czeniu progr.-min.50%UP -L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.30%UP", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 30.11.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "372608.98", "WARTOSC": "438363.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie kompetencji kluczowych 135 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim w zakresie ICT lub j\u0119zyk\u00f3w obcych zamieszkuj\u0105cych powiat lubelski, miasto Lublin, zamojski, miasto Zamo\u015b\u0107, che\u0142mski i miasto Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego w okresie od IX 2016 do X 2017 roku. Projekt skierowany jest do 180 os\u00f3b (108K,72M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych co najwy\u017cej wykszta\u0142cenie \u015brednie zamieszkuj\u0105cych teren powiatu lubelskiego, m. Lublin, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, che\u0142mskiego i m. Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142nienia i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT b\u0105d\u017a j\u0119zyk\u00f3w obcych. Projekt zak\u0142ada, i\u017c 30% Uczestnik\u00f3w Projektu (54; 32K,22M) b\u0119d\u0105 to osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, za\u015b 20% (36; 22K,14M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne (Kryterium premiuj\u0105ce 1 i 2). W ramach projektu planowane jest przeprowadzenie szkole\u0144 j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego: w Lublinie - 2 grupy po 12 os\u00f3b, W Zamo\u015bciu - 2 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 2 grupy po 12 os\u00f3b oraz szkole\u0144 z zakresu ICT: w Lublinie - 3 grupy po 12 os\u00f3b, w Zamo\u015bciu - 3 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 3 grupy po 12 os\u00f3b. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144, ka\u017cdy Uczestnik Projektu przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego, po zdaniu kt\u00f3rego otrzyma certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte w danym obszarze kompetencje. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 135 Uczestnik\u00f3w Projektu (81K,54M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, potwierdzone odpowiednim certyfikatem zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "UMIEM WI\u0118CEJ - MOG\u0118 WI\u0118CEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "DIGICOMP. Szkolenia w zakresie kompetencji ICT.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]