{"gmina": "gmina wiejska Su\u0142\u00f3w", "kod_gus": "060611020000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 4618, "budzet": {"dochody": "20,70 mln z\u0142", "wydatki": "21,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 20.9, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.3, "dochody_kierunek": "mniej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "400,39 tys z\u0142", "wydatki": "503,38 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.5038580899999943}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.5038580899999943}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.03840398999999836}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.03840398999999836}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.867791810000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.867791810000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0335289200000204}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0335289200000204}], "dochod_ue": "619,62 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,49 mln z\u0142", "gmina_pc": "2054.1 z\u0142", "powiat": "3,03 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,02 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "91,76 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "91,06 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-07-04", "DOFINANSOWANIE": "2913305.26", "WARTOSC": "4845033.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 353 szt. instalacji OZE: - 171 szt. instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 0,58 MW na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy (o mocach: 18szt - 2,1 kW, 61szt. - 3,0 kW i 92szt. - 3,9 kW), - 134 szt. instalacji solarnych (o \u0142\u0105cznej mocy 0,467 MW) na budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy (o mocach: ), - 46 szt. piec\u00f3w na biomas\u0119 (o \u0142\u0105cznej mocy 0,91 MW: 16 szt. o mocy 15KW, 17 szt. o mocy 20KW, 13 szt. o mocy 25kW) w budynkach mieszka\u0144c\u00f3w gminy, - 2 piec\u00f3w na biomas\u0119 (o \u0142\u0105cznej mocy 0,15 MW: 30kW - budynek O\u015brodka Zdrowia w m. Tworycz\u00f3w, i 120 kW - budynek Remizo-\u015awietlicy w m. Su\u0142\u00f3w) w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, z przeznaczeniem do CWU, CO i energii elektrycznej. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonanie portalu internetowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne, promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. GRUPA DOCELOWA: ok. 1600 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Su\u0142\u00f3w (GS). CEL G\u0141\u00d3WNY: zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GM. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. en. ze \u017ar. odnaw. -2,1 MW; Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 1394,19 t; Prod. en. elektr. ( )-521,64 MWhe/rok; Prod. en. ciepl. ( )-1475,48 MWhe/rok. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRG 2015-2020: cel 4; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P. PROJEKT PRZECIWDZIA\u0141A\u0141 B\u0118DZIE ZJAWISKU UB\u00d3STWA ENERGETYCZNEGO W\u015aR\u00d3D MIESZKA\u0143C\u00d3W GMINY SU\u0141\u00d3W.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy Su\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 630.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1026773.89", "WARTOSC": "1522305.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminie poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Szko\u0142y Podstawowej w Su\u0142owie zlokalizowanego w miejscowo\u015bci Su\u0142\u00f3w na terenie Gminy Su\u0142\u00f3w - dzia\u0142ki o nr ewid. 492/2, 493/1, 494 i 1512 obr\u0119b 0011 Su\u0142\u00f3w. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 roboty budowlane polegaj\u0105ce na kompleksowej termomodernizacji budynku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje roboty polegaj\u0105ce na wykonaniu ocieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian podpiwniczenia i coko\u0142\u00f3w budynku, wykonanie ocieplenia stropu budynku, wymian\u0119 stolarki okiennej drewnianej na okna z PCV, wymian\u0119 drzwi wej\u015bciowych do budynku na aluminiowe o ciep\u0142ym profilu, wymian\u0119 kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 ekologiczny opalany pelletem o mocy 160 kW na potrzeby centralnego ogrzewania wraz z wymian\u0105 instalacji centralnego ogrzewania oraz wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych tradycyjnych na oprawy typu LED. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej\". Roczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w energii wynios\u0105 44 897,74 z\u0142/rok. Audyt efektywno\u015bci energetycznej wykaza\u0142, \u017ce dzi\u0119ki termomodernizacji mo\u017cliwe b\u0119dzie zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 o 53,19 %. W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 1 363,90 GJ/rok, zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej - 1 121 972,22 kWh/rok, produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanej instalacji OZE - 354,72 MWht/rok, spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 98,29 tCO2/rok, produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych mocy wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE - 354,72 MWht/rok, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,16 MW. Docelow\u0105 grup\u0105, do kt\u00f3rej jest skierowany projekt, s\u0105 bezpo\u015bredni u\u017cytkownicy budynku Szko\u0142y Podstawowej, z kt\u00f3rego korzysta 204 osoby, w tym 176 uczni\u00f3w, 23 nauczycieli i 5 os\u00f3b obs\u0142ugi. Zdecydowanie poprawi\u0105 im si\u0119 warunki nauki i pracy - w zimie b\u0119dzie im cieplej.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Su\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "819462.00", "WARTOSC": "1439911.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d W ramach niniejszego projektu poprzez wsparcie IOB zostanie wdro\u017cony produkt \u2013 system zarz\u0105dzania mi\u0119dzyoperacyjnego, dystrybuowany w modelu chmury obliczeniowej. Rozwi\u0105zanie stanowi\u0107 b\u0119dzie uzupe\u0142nienie oferty Wnioskodawcy, opr\u00f3cz outsourcingu maszyn Wnioskodawca b\u0119dzie udost\u0119pnia\u0142 system informatyczny. Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na opracowaniu nowego produktu - oprogramowania - systemu zarz\u0105dzania mi\u0119dzyoperacyjnego, kt\u00f3ry ma zapewnia\u0107 logowanie pracownik\u00f3w, odr\u0119bne logowanie element\u00f3w odzie\u017cy oraz przep\u0142yw produktu (odzie\u017cy) w procesie obr\u00f3bki zgodnie z opracowan\u0105 aplikacj\u0105 do tworzenia zlece\u0144 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 jego \u015bledzenia, nadzorowania i weryfikacji w czasie rzeczywistym. System powinien by\u0107 rozwi\u0105zaniem modu\u0142owym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 jego rozbudowy.", "BENEFICJENT": "OUTSOURCING\u00a0MARCIN\u00a0KAPICA", "TYTUL": "Automatyzacja proces\u00f3w przedsi\u0119biorstwa w tym wdro\u017cenie system\u00f3w na produkcji przy wykorzystaniu wsparcia doradczego IOB", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "819367.21", "WARTOSC": "1819258.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w gminie poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 prace polegaj\u0105ce na kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w szkolnych w miejscowo\u015bciach Tworycz\u00f3w na dz. ew. nr 373/2 obr\u0119b ew. 14 Tworycz\u00f3w i Michal\u00f3w na dz. ew. nr 8/1 obr\u0119b ew. 16 Michal\u00f3w PGR, po\u0142o\u017conych na terenie gminy Su\u0142\u00f3w. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zadania polegaj\u0105ce na wykonaniu ocieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych budynk\u00f3w, wykonanie ocieplenia dachu budynk\u00f3w, wykonania ocieple\u0144 stropu (Tworycz\u00f3w) i \u015bcian (Michal\u00f3w) piwnic, wykonanie ocieple\u0144 fundament\u00f3w budynk\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej drewnianej na okna z PCV, wymian\u0119 drzwi wej\u015bciowych do budynk\u00f3w na aluminiowe, wymiana kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 jednofunkcyjny na pellet o mocy do 30 kW na potrzeby centralnego ogrzewania (Tworycz\u00f3w), monta\u017c nowego kot\u0142a na pellet/zr\u0119bk\u0119 o mocy do 100 kW wraz z instalacj\u0105 jednofunkcyjn\u0105 na potrzeby centralnego ogrzewania (Michal\u00f3w) oraz wymian\u0119 opraw na oprawy typu LED (w przypadku szko\u0142y w Michalowie, tylko cz\u0119\u015bci budynku zajmowanej przez szko\u0142\u0119). Dodatkowo projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej\". Roczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w energii b\u0119d\u0105 wynosi\u0142y odpowiednio 70,16 % dla SP w Tworyczowie oraz 94,51 % dla ZS w Micha\u0142owie. Audyty energetyczne wykaza\u0142y, \u017ce dzi\u0119ki termomodernizacji mo\u017cliwe b\u0119dzie zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 o 82,27% (budynek SP w Tworyczowie) oraz 85,36 % (budynek ZS w Micha\u0142owie). W wyniku real. proj. ilo\u015b\u0107 zaoszcz. en. ciepln. wyniesie 1 969,22 GJ/rok, zmniejsz. zu\u017c. en pierwotnej - 697 078,61 kWh/rok, prod. en. ciepln. z nowo wyb. inst. OZE - 547,01 MWht/rok, spadek emisji gaz. cieplarn. 169,945 tCO2/rok, prod. en. ciepln. z nowo wyb.mocy wytw\u00f3rczych wykorzystuj\u0105cych OZE - 547,01 MWht/rok, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania en. ze \u017ar. odnaw. 0,14623 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy Su\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-06-17", "DOFINANSOWANIE": "810249.01", "WARTOSC": "1396764.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie Centrum Spo\u0142eczno-Kulturalnego w Gminie Su\u0142\u00f3w poprzez remont dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (budynek dawnej remizy stra\u017cackiej i budynek dawnej zlewni mleka) oraz budowa sceny zadaszonej. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu planowane jest poprzez przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 infrastrukturalnych i inwestycyjnych: a) remont budynku remizy stra\u017cy po\u017carnej b) remont budynku dawnej zlewni mleka, c) monta\u017c paneli fotowoltaicznych, d) budowa/monta\u017c sceny z zadaszeniem, e) zakup wyposa\u017cenia (tablica interaktywna wraz z projektorem i komputerem, nag\u0142o\u015bnienie, wyposa\u017cenie kuchni, meble i wyposa\u017cenie sal). Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu zapisanych w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi priorytetowych adekwatnych do konkursu 7.1 : a) wzrostu oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 2200 os\u00f3b, b) liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 2200 os\u00f3b, c) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 2 szt. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi utworzenie jednego o\u015brodka scalaj\u0105cego i koordynuj\u0105cego dzia\u0142ania innych jednostek kultury zlokalizowanych na terenie Gminy Su\u0142\u00f3w. Centrum Spo\u0142eczno-Kulturalne stanie si\u0119 centralnym elementem \u017cycia kulturalnego Gminy Su\u0142\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 przede wszystkim mieszka\u0144cy Gminy Su\u0142\u00f3w oraz gmin s\u0105siaduj\u0105cych, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 aktywnie uczestniczyli w \u017cyciu kulturalnym. Wartym zaznaczenia jest r\u00f3wnie\u017c fakt, \u017ce powsta\u0142a infrastruktura spo\u0142eczno-kulturalna jest r\u00f3wnie\u017c w pe\u0142ni przystosowana dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Poprzez wykonanie specjalnych podjazd\u00f3w, pochylni oraz adaptacji pomieszcze\u0144 sanitarnych, osoby niepe\u0142nosprawne uzyskaj\u0105 dost\u0119p do szerokiej oferty kulturalnej w wyremontowanych obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Remont budynk\u00f3w z przeznaczeniem na Centrum Spo\u0142eczno - Kulturalne w Su\u0142owie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "687641.11", "WARTOSC": "1006797.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego w Gminie Su\u0142\u00f3w poprzez kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej mieszcz\u0105cego obecnie bibliotek\u0119 gminn\u0105 wraz z czytelni\u0105, zlokalizowanego w miejscowo\u015bci S\u0105siadka na terenie Gminy Su\u0142\u00f3w - dzia\u0142ki o nr ewid. 3923/1, 3892/1 i 3893/1 obr\u0119b 0009 S\u0105siadka. Po zako\u0144czeniu trwaj\u0105cych obecnie zmian w MPZP w tym budynku zostanie dodatkowo stworzony O\u015brodka Wsparcia - \u015arodowiskowy Dom Samopomocy, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 na celu dzienn\u0105 opiek\u0119 dla os\u00f3b starszych oraz opiek\u0119 nad osobami le\u017c\u0105cymi (mobilna opieka piel\u0119gniarska), co jest zgodne z Lokalnym Programem Rewitalizacji dla Gminy Su\u0142\u00f3w. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 roboty budowlane polegaj\u0105ce na kompleksowej termomodernizacji budynku. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje roboty polegaj\u0105ce na wykonaniu ocieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych coko\u0142\u00f3w i \u015bcian piwnic budynku, wykonanie ocieplenia stropu budynku, wymian\u0119 stolarki okiennej drewnianej na okna z PCV, wymian\u0119 drzwi wej\u015bciowych do budynku na aluminiowe o ciep\u0142ym profilu, modernizacj\u0119 instalacji grzewczej poprzez wymian\u0119 instalacji c.o., grzejnik\u00f3w i monta\u017c kot\u0142a na biomas\u0119 (pellet), modernizacj\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych tradycyjnych na oprawy typu LED. Dodatkowo projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii. Przedmiotowy projekt jest sp\u00f3jny z \"Planem gospodarki niskoemisyjnej\". Roczne oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w energii wynios\u0105 39 797,50 z\u0142./rok. Audyt energetyczny wykaza\u0142, \u017ce dzi\u0119ki termomodernizacji mo\u017cliwe b\u0119dzie zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 o 63,53 %. W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej wyniesie 1 026,60 GJ/rok, zmniejszenie zu\u017cycia energii pierwotnej - 697 494,44 kWh/rok, produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanej instalacji OZE - 150,03 MWht/rok, spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 83,56 tCO2/rok, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,08 MW.", "BENEFICJENT": "GMINA SU\u0141\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w S\u0105siadce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 148.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "143000.00", "WARTOSC": "270600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup dw\u00f3ch mikroinstalacji fotowoltaicznych o mocy nominalnej 10 i 20 kW i monta\u017c ich w lokalizacjach u\u017cytkowanych przez przedsi\u0119biorstwo wnioskodawcy, na dachach znajduj\u0105cych si\u0119 tam budynk\u00f3w. Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, a tak\u017ce redukcja koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej przez wnioskodawc\u0119. Przewidywana ilo\u015b\u0107 energii generowanej rocznie przez instalacj\u0119 to 27,95 MWh. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla o 9,28 ton rocznie, zgodnie z metodologi\u0105 oblicze\u0144 przyj\u0119t\u0105 w niniejszym konkursie.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA NOGALSKI MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych - FUH Nogalski Miros\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1276.22213728887, "v": "5,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.11, "v_pc": "1276,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 975.7070311823301, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 111.84506279774793, "v": "516,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 100.29571676050239, "v": "463,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 43.29428757037679, "v": "199,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 26.330727587700302, "v": "121,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 8.649904720658293, "v": "39,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.286355565179731, "v": "19,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4.053196188826332, "v": "18,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.7598549155478562, "v": "8,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1132.8742897358165, "v": "5,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.07, "v_pc": "1132,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "12.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 673.5498354265917, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 407.2601061065397, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39.61252057167605, "v": "182,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9.019592897358164, "v": "41,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.79}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3.333339107838891, "v": "15,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09889562581203984, "v": "0,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 297.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 897.6765396275445, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.07, "v_pc": "897,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "19.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 623.0388566478995, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.4}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 167.08645950627977, "v": "771,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.61}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 68.31809224772628, "v": "315,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.61}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 38.938653096578605, "v": "179,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.29447812906019927, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 439.98526418362934, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.34, "v_pc": "439,99 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 341.5606886097879, "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.63}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 44.50752490255521, "v": "205,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.11}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21.377340840190563, "v": "98,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 16.295998267648336, "v": "75,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.302886530965786, "v": "56,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.9408250324815937, "v": "18,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 288.9783975747076, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.14, "v_pc": "288,98 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 109.00470333477695, "v": "503,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82.07356214811605, "v": "379,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 60.01799047206583, "v": "277,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.76}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 32.93366175833694, "v": "152,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 240.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.39}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.593131225638805, "v": "21,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.3553486357730619, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 228.48005846686877, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85, "v_pc": "228,48 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 85.93769597228236, "v": "396,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36.33241013425726, "v": "167,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 32.706286271113036, "v": "151,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 32.377778258986574, "v": "149,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.17}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.057559549588566, "v": "69,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.59}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.032371156344738, "v": "64,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9.166535296665222, "v": "42,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.4016868774361195, "v": "6,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1.0394110004330879, "v": "4,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.42832394976180166, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 113.44507362494588, "v": "523,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41, "v_pc": "113,45 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109.04000433087917, "v": "503,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4.229019055868341, "v": "19,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.17605023819835428, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99.52742312689476, "v": "459,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11, "v_pc": "99,53 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 57.81723689909052, "v": "267,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.09}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 41.404086184495455, "v": "191,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.30610004330879165, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 179.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 64.94860762234734, "v": "299,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38, "v_pc": "64,95 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "250.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "30.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 64.94860762234734, "v": "299,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37.3856604590732, "v": "172,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79, "v_pc": "37,39 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36.11928973581638, "v": "166,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.61}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.6496318752706799, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.73}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.6167388479861412, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.64}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32.15614551754006, "v": "148,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "32,16 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32.15614551754006, "v": "148,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 233.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 23.244848419229104, "v": "107,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49, "v_pc": "23,24 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "405.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.244848419229104, "v": "107,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 18.497442615851018, "v": "85,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "18,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 18.497442615851018, "v": "85,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12.52953443048939, "v": "57,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26, "v_pc": "12,53 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.066996535296665, "v": "41,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.462537895192724, "v": "15,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 27.63}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12.024880900822867, "v": "55,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,02 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.067323516673886, "v": "46,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.72}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1.5158077089649198, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.4417496751840624, "v": "2,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10.901905586834127, "v": "50,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "10,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "4.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.399523603291468, "v": "24,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.52}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.262451277609355, "v": "24,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.21394543092247725, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0259852750108272, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10.45015374621048, "v": "48,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3808.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,45 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "78.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 8.346414032048505, "v": "38,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3436.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.86}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.454107838891295, "v": "6,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4541.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6496318752706799, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.21}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6.4963187527068, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,50 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6.4963187527068, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.3597574707665656, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,36 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3597574707665656, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}