{"gmina": "Zwierzyniec", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Zwierzyniec", "kod_gus": "060611020153", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 6901, "budzet": {"dochody": "30,17 mln z\u0142", "wydatki": "29,43 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25884906.76, "dane1": 23974428.019999996, "dane2": 23974428.019999996, "dane3": 1910478.7400000058}, {"label": "2017", "dane0": 24818514.13000001, "dane1": 25982060.74, "dane2": 24818514.13000001, "dane4": 1163546.6099999882}, {"label": "2018", "dane0": 27251695.2, "dane1": 26056726.749999993, "dane2": 26056726.749999993, "dane3": 1194968.4500000067}, {"label": "2019", "dane0": 30165642.460000005, "dane1": 29430608.310000014, "dane2": 29430608.310000014, "dane3": 735034.1499999911}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5574044.09, "dane1": 6897330.749999999}, {"label": "2017", "dane0": 5402893.16, "dane1": 7212025.53}, {"label": "2018", "dane0": 5979656.25, "dane1": 7818965.099999999}, {"label": "2019", "dane0": 5773275.0, "dane1": 8154311.239999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "689,60 tys z\u0142", "wydatki": "878,45 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 29.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9104787400000058}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9104787400000058}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1635466099999883}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1635466099999883}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1949684500000066}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1949684500000066}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7350341499999911}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7350341499999911}], "dochod_ue": "165,76 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "1334.5 z\u0142", "powiat": "4,53 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "6,00 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "149,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "179,39 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,41 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5773275.0, "wydatki": 8154311.239999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2016-05-17", "DOFINANSOWANIE": "1510464.53", "WARTOSC": "2264960.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt (P.) zlokaliz. b\u0119dzie na ter. woj. lubel., w pow. zamoj., w gm. Zwierzyniec(GZ). Zakres P. zak\u0142. Inst. ogniw fotowolt. do prod. en. elektr. 148 szt. zestaw. w obiektach pryw. [od 2 do 5kW] i 8 szt. w BUP [od 3 do 40 kW] o sum. mocy 0,532MW. P. przewid. r\u00f3wnie\u017c zaprojekt. i wyk. portalu intern., kt b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukac., promoc. oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line. \u0141\u0105czna liczba mieszk. GZ korzyst. (GR. DOCELOWA) z efekt\u00f3w realizacji P. wyniesie ok. 1000 w 156 obiekt. Instalacje, b\u0119d\u0105ce przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci (5lat) w\u0142asn. GZ zosta\u0142y usyt. na budynkach stanow. w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywat., z kt GZ. podpisa\u0142a umowy u\u017cycz. G\u0141\u00d3W. CELEM P. jest zwi\u0119ksz. stosow. OZE na terenie GZ. Cele szczeg\u00f3\u0142.: CEL 1: Upowszechn. techn. [ ] - [0,532MW w 2019r.].; CEL 2: Redukcja zanieczyszcze\u0144 [ ] - [180,594t ekwiwal.CO2/rok od 2020r.]. CEL 3: Zmniejszenie obci\u0105\u017ce\u0144 [ ]. [534,81 MWhe/rok od 2020r.]; P. przyczynia si\u0119 do realiz. zar\u00f3wno celu prioryt. 4 (zak\u0142ad. wsparcie wytwarz. i wykorz.. ener. pochodz. z OZE), jak i celu g\u0142\u00f3w. RPO WL, tj. podn. konkurencyj. Reg. w oparciu o wewn. potencj., sprzyjaj. zwi\u0119ksz. sp\u00f3jn. spo\u0142. i terytor. P., obok korz. spo\u0142. i gosp. b\u0119dzie wp\u0142yw. na skuteczn. przeciwdz. zmianom klimatu. P. wpis. si\u0119 w cele operac. (2.5- Wyposa\u017c. Obsz. Wiej. w infrastr. transp., komun., energet.; 3.6 - Rozw. spo\u0142. Informac. [uruch. serw. www] w stand. WCAG 2.0]; 4.5 - Racjonalne i efektywne wykorzysta. zasob\u00f3w przyr. dla potrzeb gosp. i rekreacji, przy zachow. i ochr. walor\u00f3w \u015brod. przyrodn.) wskaz. w SRWL 2014-2020. GZ. Usytuow. jest w (OSI): 4 Obszary gosp. wykorzysta. wal. Przyrodn. i kultu.. P. w cz\u0119\u015bci realizow. b\u0119dzie na obsz. Nat.2000. Na podst. PROGR. OCHR. POWIETRZA DLA STREFY LUBELSK. w GZ nie stwierdz. przekrocz. Cho\u0107by jednego poziomu dopuszczal. lub docelow. w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA ZWIERZYNIEC", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na terenie gminy Zwierzyniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 218.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-02-19", "DOFINANSOWANIE": "879444.00", "WARTOSC": "1303357.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu jest w\u0142a\u015bciwe poznanie zasob\u00f3w przyrodniczych w ekosystemach le\u015bnych Roztocza\u0144skiego Parku Narodowego. Sk\u0142ad gatunkowy, struktura i dynamika zbiorowisk le\u015bnych RPN podlegaj\u0105 du\u017cej zmienno\u015bci, zwi\u0105zanej ze zmieniaj\u0105cymi si\u0119 warunkami siedliskowymi. Przeprowadzona inwentaryzacja w ekosystemach le\u015bnych umo\u017cliwi popraw\u0119 jako\u015bci planowania sposob\u00f3w i metod ochrony, dzi\u0119ki uwzgl\u0119dnieniu aktualnego ich stanu. Dostarczone opracowania i bazy danych pos\u0142u\u017c\u0105 do opracowania instrument\u00f3w planistycznych.", "BENEFICJENT": "ROZTOCZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Inwentaryzacja stanu zasob\u00f3w przyrodniczych ekosystem\u00f3w le\u015bnych Roztocza\u0144skiego Parku Narodowego poprzez aktualizacj\u0119 i uzupe\u0142nienie posiadanych danych monitoringowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "6111711.63", "WARTOSC": "7190248.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informacyjno komunikacyjnych w gminach Woj. Lubelskiego, kt\u00f3rych Liderem jest Gmina Nielisz oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e - us\u0142ug. Zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug, wprowadzenie nowych oraz zwi\u0119kszenie poziomu dojrza\u0142o\u015bci dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin a tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w. Przewidziano tak\u017ce zakup sprz\u0119tu i oprogramowania dla urz\u0119d\u00f3w, co pozwoli usprawni\u0107 prac\u0119 oraz zapewni bezpiecze\u0144stwo danych w postaci cyfrowej.Powstan\u0105 nowe e-us\u0142ugi o stopniach dojrza\u0142o\u015bci 3, 4 oraz 5, nowe systemy teleinformatyczne, a co za tym idzie zwi\u0119kszy si\u0119 liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 800, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja - 4, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 - transakcja - 46 w tym na poziomie 5 - 5 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego - 8. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 307,69 Tb. Zadania przewidziane do realizacji to m. innymi - opracowanie studium i wniosku, zakup serwer\u00f3w, komputer\u00f3w, opracowanie i wdro\u017cenie nowych e - us\u0142ug, szkolenia pracownik\u00f3w, zarz\u0105dzanie projektem, promocja projektu - nie realizuje si\u0119 rob\u00f3t instalacyjnych. Projekt nie jest projektem infrastrukturalnym. Efektem zmian ma by\u0107 poszerzenie i u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji publicznej i korzystania z niej, zwi\u0119kszenie liczby i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, a tak\u017ce ich dost\u0119pno\u015bci dla zainteresowanych podmiot\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c przy\u015bpieszenie realizacji czynno\u015bci w ramach prowadzonych post\u0119powa\u0144, zaoszcz\u0119dzenie czasu wcze\u015bniej po\u015bwi\u0119canego na osobiste stawiennictwo w urz\u0119dzie oraz oszcz\u0119dno\u015bci finansowe dla obywatela, wynikaj\u0105ce z za\u0142atwiania spraw drog\u0105 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA NIELISZ", "TYTUL": "Cyfrowy urz\u0105d przyjazny mieszka\u0144com", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "738735.85", "WARTOSC": "869101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej w Zwierzy\u0144cu i Filii Szko\u0142y Podstaw. im. Marii i Jana Pacze\u015bnych w Wyw\u0142oczce\u00a0poprzez m.in. dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do wykszta\u0142cenia u 90% z 407 uczni\u00f3w, w tym 186 uczennic, kompetencji kluczowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 59 nauczycieli, w tym 46 nauczycielek oraz doposa\u017cenie SPZ i SPW do 30.06.2019. \u00a0 Proj jest skierowany do gr docelowych z woj. lubelskiego-407 uczni\u00f3w (186 uczennic) z SPZ i SPW w Gminie Zwierzyniec i 59 naucz., w tym 46 kobiet z SPZ, SPW. W ramach proj. UCZ wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, warsztatach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe oraz skorzystaj\u0105 z doradztwa edukacyjno-zawodowego i pomocy psychologiczno-pedagogicznej. Ponadto 59 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w szkoleniach,2 nauczycieli w studiach podyplomowych oraz zakupione zostanie wyposa\u017cenie dla pracowni matematycznych, przyrodniczych i ICT w SPZ i SPW, kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce donabywania i rozwijania umiej\u0119tno\u015bci przez eksperyment i do\u015bwiadczenie. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki osi\u0105gni\u0119te w ramach proj to: \u2022 liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 366 \u2022 liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013\u00a02 \u2022 liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u201359. W ramach proj realizowane b\u0119d\u0105 zadania: 1. Doposa\u017cenie pracowni matematycznych, przyrodniczych i ICT w SPZ i SPW 2. Wsparcie dla nauczycieli 3. Zaj\u0119cia dodatkowe dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawcze\u00a0 4. Zaj\u0119cia pozalekcyjne w formie warsztat\u00f3w 5. Doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz pomoc psychologiczno-pedagogiczna.", "BENEFICJENT": "GMINA ZWIERZYNIEC", "TYTUL": "Szkolna Akademia Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-19", "DOFINANSOWANIE": "634484.69", "WARTOSC": "920372.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt rozbudowy sytemu odbioru \u015bciek\u00f3w w Gm. Z. poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych do rozbudowanej sieci kan. sanitarnej spowoduje zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i wydajno\u015bci systemu odbioru \u015bciek\u00f3w oraz popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi w ramach gosp. \u015bciekowej na terenie Gm., popraw\u0119 i ochron\u0119 stanu \u015brodo. natural. czysto\u015bci w\u00f3d i gleby, ochrony zdrowia ludzkiego na terenie gm. i dostosowanie gospodarki \u015bciekowej do wymaga\u0144 \u015brodowiskowych Polski i UE. Z wybudowanej sieci b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 wi\u0119ksza liczba gosp. dom., za\u015b poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug zostanie zwi\u0119kszony i rozszerzony (BOK). Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 z 32,6% do 33,72%. Wzrost il. pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci kana. san. na terenie gm. zapewni lepszy dost\u0119p do tych us\u0142ug, a tym samym doprowadzi do wyr\u00f3wnania r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do infrastruktury tech.. Zmniejsz\u0105 si\u0119 dysproporcje pomi\u0119dzy obszarami miejskimi woj. a obszarem miejsko - wiejskim jakim jest Gm. Z. P. zak\u0142ada budow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej systemu mieszanego grawitacyjno - ci\u015bnieniowego (szczeg. dokum. tech) w miejs. Obrocz i ul. 1go Maja w Zwierzy\u0144cu. Wsk. produktu: D\u0142ug. wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 2,35 km Wsk. rezultatu: Przewidywana liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 171 os. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19) - 120 os. Interesariusze g\u0142\u00f3wni: pracownicy UMZ, pracownicy ZGK w Z., Zes. projektowy; Zarz\u0105d Woj.. Lub. (ZWL), Dep. Wdra\u017cania EFRR Urz\u0119du Marsza\u0142. Woj. Lub., wykonawcy inwestycji, Gener. Wykonawca, Inspe. nadzoru budow., Podm. doradcze. Interes. drugorz\u0119dni: mieszka\u0144cy bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cy z rozwi\u0105za\u0144 wspartych w ramach p., pozostali mieszka\u0144cy GZ; Osoby nie obj\u0119te systemem gospod. \u015bciekowej Gm.; Podmioty gosp. funkcjonuj\u0105ce w Gm.. Interes. kontekstowi: Gm. konkuruj\u0105ce o \u015brodki w ramach przedmiot. konkursu, Os. nara\u017cone na negatywne oddzia\u0142ywanie prac budowlanych, lok. media.", "BENEFICJENT": "GMINA ZWIERZYNIEC", "TYTUL": "Rozbudowa systemu kanalizacji sanitarnej w gminie Zwierzyniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-12", "DOFINANSOWANIE": "619903.99", "WARTOSC": "897037.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji istniej\u0105cego o\u015bwietlenia ulicznego 330 szt. pkt. \u015bw.) wraz z zastosowaniem kompleksowego systemu inteligentnego sterowania w mie\u015bcie Zwierzyniec. Projekt zak\u0142ada: 1). Wymian\u0119 opraw o\u015bwietl. z sodowych na LED: 327 szt., 2). Monta\u017c 3 szt. s\u0142up\u00f3w o\u015bwietl. z panelami PV, 3). Wymian\u0119 58 kpl s\u0142up\u00f3w oraz 17 szt. wysi\u0119gnik\u00f3w 4). Monta\u017c radiowej stacji bazowej do sterow. o\u015bwietl. uliczn., 5). Wymian\u0119 1 szt. oraz modernizacj\u0119 11 szt. skrzynek o\u015bwietl. uliczn. Projekt realizowany jest w celu polepszenia warunk\u00f3w o\u015bwietlenia ulic i miejsc publicznych z jednoczesnym ograniczeniem zu\u017cycia energii elektrycznej. GRUPA DOCELOWA: ok. 3200 mieszka\u0144c\u00f3w miasta Zwierzyniec. CEL G\u0141\u00d3WNY: zmniejszenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery poprzez zmniejszenie wykorzystania energii elektrycznej. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Szacow. rocz. spad. em. gaz. cieplarn.(CI34) - 54,65 Mg/rok. P. realizuje cel prioryt. 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: SRMiG 2014-2022: cel 5; SRWL 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5; RSI WL 2020 - inteligentna specjalizacja regionu, PROZE WL oraz PZP WL- prewencyjno\u015b\u0107 obszaru do rozwoju energetyki odnawialnej. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w G. nie stwierdzono przekroczenia cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w P. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w P.", "BENEFICJENT": "GMINA ZWIERZYNIEC", "TYTUL": "Modernizacja istniej\u0105cego o\u015bwietlenia ulicznego w Zwierzy\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-01", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "2109146.50", "WARTOSC": "2912369.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Zasadniczym celem projektu jest poprawa stanu i ochrona zagro\u017conych siedlisk i gatunk\u00f3w zwi\u0105zanych z siedliskami mokrad\u0142owymi Roztocza\u0144skiego Parku Narodowego. Zar\u00f3wno siedliska te jak i zwi\u0105zane z nimi gatunki stanowi\u0105 bardzo istotn\u0105 sk\u0142adow\u0105 r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej RPN, skupiaj\u0105c jej najbardziej zagro\u017cone komponenty przyrodnicze. 1. Ochrona bor\u00f3w bagiennych i torfowisk wysokich (zagro\u017conych, priorytetowych siedlisk przyrodniczych) poprzez cz\u0119\u015bciow\u0105 likwidacj\u0119 dawnego systemu melioracyjnego powoduj\u0105cego degradacj\u0119 siedlisk. 2. Poprawa retencji wody poprzez usprawnienie funkcjonuj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 w obr\u0119bie istniej\u0105cych rezerwuar\u00f3w wody. 3. Poprawa retencji oraz uwarunkowa\u0144 siedliskowych w systemie istniej\u0105cych \u015br\u00f3dle\u015bnych zbiornik\u00f3w wodnych b\u0119d\u0105cych miejscem rozrodu i bytowania p\u0142az\u00f3w oraz \u017cerowiskiem nietoperzy (w tym gatunk\u00f3w zagro\u017conych), poprzez dostosowanie tych zbiornik\u00f3w do wymog\u00f3w ekologicznych zwierz\u0105t (tworzenie p\u0142ycizn, g\u0142\u0119bin, mo\u017cliwo\u015b\u0107 lepszej retencji wody w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie zbiornika). 4. Ograniczenie i wyeliminowanie \u015bmiertelno\u015bci p\u0142az\u00f3w i gad\u00f3w w kluczowych ostojach tych zwierz\u0105t przeci\u0119tych ruchliwymi drogami publicznymi, poprzez modernizacj\u0119 istniej\u0105cego systemu przej\u015b\u0107 i barier oraz rozbudow\u0119 systemu okresowego. 5. Utrzymanie niele\u015bnych ekosystem\u00f3w (\u0142\u0105k i pastwisk) stanowi\u0105cych kluczowe obszary funkcjonalne (\u017cerowiska) b\u0119d\u0105ce podstaw\u0105 istnienia stanowisk rozrodczych bociana czarnego, orlika krzykliwego, s\u00f3w oraz derkacza, poprzez zapobieganie sukcesji wt\u00f3rnej, wykonywane w spos\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cy wymogi ekologiczne tych gatunk\u00f3w. 6. Stworzenie alternatywnych miejsc bytowania nietoperzy w miejscu niszczej\u0105cej osady le\u015bnej, poprzez wybudowanie specjalistycznej wie\u017cy oraz adaptacj\u0119 poddaszy istniej\u0105cych wie\u017c widokowych.", "BENEFICJENT": "ROZTOCZA\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "Ochrona gatunk\u00f3w i siedlisk Natura 2000 na obszarze Roztocza\u0144skiego Parku Narodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-28", "DOFINANSOWANIE": "99759.66", "WARTOSC": "124086.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w podmiocie leczniczym wnioskodawcy wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 w ramach podstawowej opieki zdrowotnej udzielaj\u0105cym \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej finansowanych ze \u015brodk\u00f3w publicznych (umowa z NFZ) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci infrastruktury ochrony zdrowia do 31.12.2018 r. Grupa docelowa to: - Aktualni i potencjalni u\u017cytkownicy infrastruktury medycznej - pacjenci, kadra medyczna, inni pracownicy wnioskodawcy, dostawcy - Uczestnicy procesu inwestycyjnego - dostawcy, wykonawcy, kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca wnioskodawcy - Korzystaj\u0105cy z rezultat\u00f3w projektu inni mieszka\u0144cy, podmioty gospodarcze i instytucje obszaru oddzia\u0142ywania wnioskodawcy. Zadania w projekcie (typ projektu - wg Regulaminu, zgodny z zasadami Policy Paper) obejm\u0105 elementy konieczne z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych tj: - Opracowanie studium wykonalno\u015bci - Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego oraz specjalistycznego zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych- Zakup zaplecza informatycznego/ IT (sprz\u0119t) zwi\u0119kszaj\u0105cy dost\u0119pno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug publicznych - Zarz\u0105dzanie projektem,-Promocja. Kluczowe rezultaty projektu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 5169 os\u00f3b -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 59.775,91 z\u0142. Proj. jest zg. z: -Policy Paper i narz. 14-NZOZ NOVAMED udziela \u015bwiadcze\u0144 zdrowot. na rzecz os. doros\u0142ych i dzieci rozwi\u0105z. w ramach POZ,w tym ukierunkowanych na specyf. dla regionu gr. chor\u00f3b uk\u0142. kr\u0105\u017c./nowotw./odech-4,5,6,8,12,13,18; - g\u0142. celem strateg. Progr. Strat. Ochrony Zdr. WL na lata 2014-20 poprzez podnoszenie jako\u015bci i efektywno\u015bci systemu ochrony zdrowia. Inwest. nie jest. dostos. do obow. przepis\u00f3w. Projekt ma charakter nieinfrastr.,nie przewiduje si\u0119 prac budowlanych,w tym np. prac moderniz. instalacji elektr.", "BENEFICJENT": "NOVAMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w NOVAMED Sp. z o.o. w Zwierzy\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2779341.90", "WARTOSC": "3269814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Lubelszczyzna na tle innych region\u00f3w posiada swoje cechy specyficzne. W zwi\u0105zku z tym w\u015br\u00f3d dzia\u0142a\u0144 ochronnych podejmowanych przez RDO\u015a w Lublinie w ramach niniejszego projektu s\u0105 siedliska przyrodnicze oraz gatunki najbardziej zagro\u017cone zanikiem, kt\u00f3rych lubelskie zasoby maj\u0105 du\u017ce znaczenie dla zachowania ich reprezentatywno\u015bci w sieci Natura 2000 w Polsce. Projekt dotyczy siedlisk przyrodniczych oraz gat. wyst\u0119puj\u0105cych na obszarach Natura 2000 i wi\u0119kszo\u015bci opiera si\u0119 na wdra\u017caniu dzia\u0142a\u0144 ochronnych zaproponowanych w planach b\u0105d\u017a projektach plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla tych obszar\u00f3w. Projekt ukierunkowano na popraw\u0119 stanu zachowania wybranych fragment\u00f3w p\u00f3\u0142naturalnych siedlisk otwartych zagro\u017conych w wyniku procesu sukcesji, wzmocnienie populacji zagro\u017conych gat. takich jak \u017cmijowiec czerwony (gat. priorytetowy jedyny w kraju oraz UE), szczodrzeniec zmienny (jedyne stanowisko w kraju), utrzymanie dobrego stanu oraz odtwarzanie i zasilanie zwartych kolonii sus\u0142a pere\u0142kowanego, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty, jedyne stanowiska w UE), rozpoznanie zasi\u0119gu najwi\u0119kszej w Europie \u015arodkowej populacji \u017c\u00f3\u0142wia b\u0142otnego oraz potencjalnych kierunk\u00f3w jej migracji. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci rozrodczej populacji \u017c\u00f3\u0142wia oraz przeciwdzia\u0142anie zanikowi siedlisk strzebli b\u0142otnej, (gat. priorytetowego dla Wsp\u00f3lnoty), utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu siedliska nocka du\u017cego oraz innych gat. nietoperzy poprzez \u0142agodzenie konflikt\u00f3w spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z bytowaniem nietoperzy w siedzibach ludzkich w tym tak\u017ce poprzez rozpoznanie strategicznych obszar\u00f3w \u017cerowania najwi\u0119kszych w woj. lubelskim kolonii rozrodczych. Bior\u0105c pod uwag\u0119 rang\u0119 za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zaplanowano odpowiednie dzia\u0142ania ochronne, tak aby uzyska\u0107 jak najlepszy efekt ekologiczny.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Lubelska Natura 2000 - wdra\u017canie plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "VENGE STUDIO SZKA\u0141UBA EDWARD", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 781525.4199999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 667578.3800000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 524441.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 359234.5800000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 332174.56}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 314566.03}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 201795.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 193426.77}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 185863.33000000005}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 174757.00000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 159573.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 108299.39}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 98577.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83399.62999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 79887.7}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 73804.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 72987.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49726.729999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38796.96}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38176.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36646.329999999994}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 36573.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 36217.63}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35996.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31305.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 25505.89}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 24494.3}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 23991.41}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 23302.23}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 20863.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15425.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14424.83}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13575.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 11329.64}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10424.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9940.43}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8549.54}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 7635.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6234.7}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6054.5599999999995}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6039.96}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4850.92}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4767.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4741.75}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4681.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4321.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 4105.14}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3038.99}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2753.77}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2440.07}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 1999.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1833.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1465.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1083.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 349.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 332.21000000000004}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 17.36}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 961139.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 471539.8}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 258083.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 175000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 149996.11}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2800.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1881977.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 378969.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 217403.47}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 117646.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 114592.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66580.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 59999.99}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 53788.98}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 46840.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25300.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 24097.44}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 265569.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 250000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 99582.61}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4117642.84}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2346964.43}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 860917.3099999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 583586.39}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 379158.79000000004}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 364305.88000000006}, {"name": "Gimnazja", "value": 277442.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 211299.77000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 180260.94}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 158697.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 128245.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 116527.08}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 96924.93}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 51788.32}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 41855.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41764.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41629.31}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37661.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37281.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29258.140000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28929.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27553.96}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15300.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4736.4400000000005}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4078.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3600.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3500.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1699.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1525.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 538.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 418.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4624140.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1939186.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 259494.31}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 216000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 160945.81}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 80301.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 74114.95999999999}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60960.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 42885.34}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24548.13}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15350.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15350.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 15289.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14589.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11694.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11130.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10664.59}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5680.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4942.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3408.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2522.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1625.03}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 240.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 211.95}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99230.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3399.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11674.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 599.9399999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 165788.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 13600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 142183.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 6080.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 370009.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 47175.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5550.06}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23739.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1722308.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1137256.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 484926.1800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 462482.79}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 207344.46000000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 206877.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 174757.00000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 104738.47}, {"name": "Rodzina", "value": 92337.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 73804.12}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 73184.51999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 62057.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54166.78999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 33891.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24494.3}, {"name": "Turystyka", "value": 23490.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 20863.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19530.19}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15392.580000000002}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1111135.6400000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 729623.6599999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 175000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2800.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2233877.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 217403.47}, {"name": "Turystyka", "value": 175166.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 138690.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 83338.75}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66580.52}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 46840.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25300.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 265569.3}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 250000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 99582.61}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5540107.360000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2486744.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1243676.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 401967.73000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 252669.22999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 138780.03999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40781.95}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 29258.140000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27553.96}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24200.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9352.48}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6779327.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 342550.80000000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 318492.43}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 119208.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 108663.09}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36380.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14589.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1625.03}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 240.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99230.5}, {"name": "Informatyka", "value": 3399.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11674.19}, {"name": "Informatyka", "value": 599.9399999999999}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 165788.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13600.0}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 142183.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6080.0}, {"name": "Informatyka", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 370009.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 47175.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5550.06}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23739.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8154311.239999999, "v": "8,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.7, "v_pc": "1181,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "40.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5425749.3599999985, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 1170998.9899999998, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.36}, {"name": "Gimnazja", "value": 304061.81999999995, "v": "304,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.72}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 258083.86, "v": "258,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 247470.25000000003, "v": "247,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 200505.31, "v": "200,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 193426.77, "v": "193,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 132987.14, "v": "132,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99299.69, "v": "99,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 46905.35, "v": "46,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 38176.37, "v": "38,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 36646.329999999994, "v": "36,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7124333.659999998, "v": "7,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.2, "v_pc": "1032,36 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4686353.669999999, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2107824.23, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 262086.1, "v": "262,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35996.13, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 31305.24, "v": "31,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 768.29, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 281.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3090878.9200000004, "v": "3,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.5, "v_pc": "447,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2709607.0100000002, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.66}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 130951.91, "v": "130,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 126016.41, "v": "126,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83807.62999999999, "v": "83,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.71}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40495.96, "v": "40,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2690754.8, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 217.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.14, "v_pc": "389,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "65.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1990277.0499999998, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 569.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 303788.98, "v": "303,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.29}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 216224.55, "v": "216,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180464.22, "v": "180,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 599.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2287067.769999999, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.77, "v_pc": "331,41 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 878450.35, "v": "878,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.4}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 358343.47000000003, "v": "358,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.66}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 332174.56, "v": "332,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.52}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 265569.3, "v": "265,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 154278.77000000002, "v": "154,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 140.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 114592.78, "v": "114,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 79887.7, "v": "79,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 78668.61, "v": "78,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 23302.23, "v": "23,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2024651.32, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87, "v_pc": "293,39 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 949259.4199999999, "v": "949,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 46.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 538944.4099999999, "v": "538,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 201795.14, "v": "201,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.96}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 163984.8, "v": "163,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.09}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 80301.36, "v": "80,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60960.16, "v": "60,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13575.0, "v": "13,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 11148.03, "v": "11,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3600.0, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1083.0, "v": "1,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1590023.8000000003, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.4, "v_pc": "230,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "8.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1440027.6900000002, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.56}, {"name": "Biblioteki", "value": 149996.11, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.43}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 530161.01, "v": "530,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.8, "v_pc": "76,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 404279.06000000006, "v": "404,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 115881.94999999998, "v": "115,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 370009.06, "v": "370,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "53,62 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 370009.06, "v": "370,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 368781.41000000003, "v": "368,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.25, "v_pc": "53,44 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 189234.7, "v": "189,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.31}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 125475.76000000001, "v": "125,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54070.95, "v": "54,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.66}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 332095.94, "v": "332,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "48,12 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 307114.81, "v": "307,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8298.0, "v": "8,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.49}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 4850.92, "v": "4,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 786.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3832.21, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 201682.03000000003, "v": "201,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68, "v_pc": "29,23 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 201682.03000000003, "v": "201,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 198656.03, "v": "198,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "28,79 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "58.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 198656.03, "v": "198,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 104738.47, "v": "104,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "15,18 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "85.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100056.98999999999, "v": "100,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.53}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4681.48, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86257.20999999999, "v": "86,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "12,50 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58555.09, "v": "58,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.88}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 20067.12, "v": "20,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.26}, {"name": "Cmentarze", "value": 7635.0, "v": "7,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.85}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 81720.75, "v": "81,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27, "v_pc": "11,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77280.69, "v": "77,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.56}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2440.07, "v": "2,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 1999.99, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 73804.12, "v": "73,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "10,69 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 73804.12, "v": "73,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 61126.0, "v": "61,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "8,86 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "18.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26141.000000000004, "v": "26,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25468.0, "v": "25,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.66}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8052.0, "v": "8,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.17}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1465.0, "v": "1,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}]}, {"name": "Informatyka", "value": 37890.92, "v": "37,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,49 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "19.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37890.92, "v": "37,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 20863.85, "v": "20,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,02 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 20863.85, "v": "20,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,12 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "151.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}]}