{"gmina": "Komar\u00f3w-Osada", "typ_gminy": "gmina wiejska Komar\u00f3w-Osada", "kod_gus": "060611020032", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 5151, "budzet": {"dochody": "23,00 mln z\u0142", "wydatki": "20,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 5.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 16781800.09, "dane1": 15700829.389999999, "dane2": 15700829.389999999, "dane3": 1080970.7000000011}, {"label": "2017", "dane0": 18845095.029999997, "dane1": 19407778.309999987, "dane2": 18845095.029999997, "dane4": 562683.27999999}, {"label": "2018", "dane0": 20718354.210000005, "dane1": 20960775.59999999, "dane2": 20718354.210000005, "dane4": 242421.3899999857}, {"label": "2019", "dane0": 21733455.75, "dane1": 21265357.690000013, "dane2": 21265357.690000013, "dane3": 468098.0599999875}, {"label": "2020", "dane0": 23002580.289999995, "dane1": 20906211.05000001, "dane2": 20906211.05000001, "dane3": 2096369.2399999872}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4198115.17, "dane1": 4236579.24}, {"label": "2017", "dane0": 4269756.6, "dane1": 5450871.199999999}, {"label": "2018", "dane0": 3924246.2699999996, "dane1": 5581344.710000001}, {"label": "2019", "dane0": 3794708.94, "dane1": 5955722.46}, {"label": "2020", "dane0": 3717798.96, "dane1": 5375923.199999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "660,29 tys z\u0142", "wydatki": "653,80 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 93.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 96.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.080970700000001}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.080970700000001}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.56268327999999}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.56268327999999}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.2424213899999857}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.2424213899999857}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4680980599999875}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4680980599999875}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.096369239999987}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.096369239999987}], "dochod_ue": "188,53 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,41 mln z\u0142", "gmina_pc": "1826.8 z\u0142", "powiat": "3,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,48 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "145,11 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "446,91 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,15 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3717798.96, "wydatki": 5375923.199999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2017-07-20", "DOFINANSOWANIE": "2638856.53", "WARTOSC": "5161975.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada", "OPIS": "Projekt ma na celu 1) adaptacj\u0119 budynku gara\u017cowego na magazyn NGO, 2) przebudow\u0119 i adaptacj\u0119 budynku przystanku autobusowego na budynek NGO 3) wymiana dachu nad budynkiem pawilonu handlowego 4) przebudow\u0119 i rewitalizacj\u0119 budynku mieszkalnego jednorodzinnego dwulokalowego wraz z przebudow\u0105 budynku gara\u017cu i wiaty \u015bmietnikowej, 5) przebudow\u0119 budynku us\u0142ugowo-mieszkalnego, kt\u00f3ry obecnie nie jest u\u017cytkowany. Projekt s\u0142u\u017cy realizacji zintegrowanych dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych zagospodarowanie przestrzenne, stan \u015brodowiska przyrodniczego a przede wszystkim przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Projekt pn. \"Rewitalizacja centrum miejscowo\u015bci Komar\u00f3w-Osada\" przyczyni si\u0119 do zatrzymania procesu marginalizacji rewitalizowanych obszar\u00f3w Gminy Komar\u00f3w-Osada oraz wzrostu ich znaczenia w regionie. Ponadto projekt obejmuje: * budow\u0119 fontanny i schod\u00f3w terenowych, * budow\u0119 parking\u00f3w, * przebudow\u0119 dr\u00f3g wraz z budow\u0105 o\u015bwietlenia terenu i zagospodarowania skwer\u00f3w, * monta\u017c monitoringu zewn\u0119trznego, monta\u017c urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 odnawialn\u0105 (kolektory s\u0142oneczne). Grup\u0105 docelow\u0105, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Komar\u00f3w-Osada, przede wszystkim z obszaru zdegradowanego, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 aktywnie uczestniczyli w \u017cyciu kulturalnym. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu zapisanych w SZOOP adekwatnych do konkursu 13.4 : a) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/ turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 500 os\u00f3b, b) Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach - 3 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA KOMAR\u00d3W - OSADA", "TYTUL": "Rewitalizacja centrum miejscowo\u015bci Komar\u00f3w-Osada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1339800.00", "WARTOSC": "2354220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada", "OPIS": "Dzi\u0119ki wsparciu inwestycyjnemu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, podniesienie produktywno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej naszego przedsi\u0119biorstwa przede wszystkim dzi\u0119ki wprowadzaniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wzrost innowacji zostanie zapewniony poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na realizacj\u0119 zakupu \u015brodka trwa\u0142ego: WYCINARKA LASEROWA Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w na poziomach: PRODUKTU: 1. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI6) = 574 200, 00 z\u0142 2. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29) 1szt. 3. Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu w prowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28) 1szt 4. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2) 1 szt. 5. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) 1 szt. 6. Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji 1szt. REZULTATU: 1. Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8) 2 EPC 2. \"Liczba wprowadzonych innowacji procesowych\" 1 SZT 3. \"Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w 1 325 237,76 Z\u0141", "BENEFICJENT": "MIGRO MAREK PILIP", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy MIGRO poprzez zastosowanie nowoczesnych technologii wytwarzania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 260.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1169926.38", "WARTOSC": "2213860.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa VeggieFresh Sp. z o.o. do 31.12.2019. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie do 2 MW z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 2 MW Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 132,243 t/rok. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 397,987 MWhe/rok", "BENEFICJENT": "VEGGIEFRESH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej o mocy do 2 MW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 VeggieFresh Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "549180.27", "WARTOSC": "646094.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada", "OPIS": "Tytu\u0142 projektu: Szko\u0142y XXI WIEKU w Gminie Komar\u00f3w-Osada Okres realizacji: 03.07.2017-29.06.2018 Obszar realizacji: gm. Komar\u00f3w-Osada Realizatorzy: SP\u015a, SPKO, SPD, SPA Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie u uczn. SP\u015a, SPKO, SPD, SPA kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, oraz rozw\u00f3j indywidualnego podej\u015bcia do ucznia, szczeg\u00f3lnie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Poprawa jako\u015bci i wzrost atrakcyjn. oferty eduk. SP\u015a, SPKO, SPD, SPA przez wdro\u017c. progr. rozwojowego ukierunkowanego na doposa\u017cenie plac\u00f3wki w nowoczesny sprz\u0119t edukac. i TIK, indywidualizacj\u0119 wsparcia U ze SPE, rozw\u00f3j kompet. klucz. w\u015br\u00f3d 294 U(146dz.) oraz komp. 30(27K)N, w terminie do VI.2018 Gr. docelowa: Projekt jest skierowany do SP\u015a, SPKO, SPD, SPA, ich uczn. i naucz. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 294U (146dz.) oraz 30(27K) nauczycieli G\u0142. rezultaty projektu: Liczba uczn., kt\u00f3rzy nabyli komp. klucz. po opuszczeniu programu\u2013 294U (146DZ.); Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu: 30(27K); Doposa\u017cenie pracowni szkolnych w SP\u015a, SPKO, SPD, SPA w narz\u0119dzia TIK i pomoce dydakt. Zadania w ramach proj.: 1. Kompetencje kluczowe \u2013 szkolenia doskonal\u0105ce dla nauczycieli i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci U 2. Z przyrod\u0105 za pan brat - mi\u0119dzyszkolna pracownia przyrodnicza, szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia pozalekc. dla uczn. 3. Nowoczesne technologie informacyjno-komunikac.- zakup wyposa\u017cenia TIK, szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia pozalekcyjne dla uczni\u00f3w 4. Indywidualizacja pracy z U ze spec. potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcie ucznia m\u0142odszego - wsparcie psychologiczne i logoped. Spe\u0142nienie k. dost\u0119pu: -Wnioskod. w zwi\u0105zku z faktem korzystania ze wsparcia w obszarze TIK, deklaruje w okresie do 6-mcy od zako\u0144czenia projektu osi\u0105gni\u0119cie wszystkich funkcjonalno\u015bci zgodnie z kryt. okre\u015blonymi w regulaminie konkursu. -Projekt zosta\u0142 przygotowany w oparciu o sporz\u0105dzon\u0105 w V 2016 r. diagnoz\u0119 potrzeb szko\u0142y zatwierdzon\u0105 p", "BENEFICJENT": "GMINA KOMAR\u00d3W-OSADA", "TYTUL": "SZKO\u0141Y XXI WIEKU W GMINIE KOMAR\u00d3W-OSADA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "430675.87", "WARTOSC": "506677.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie od roku szkolnego 2017/2018 samorz\u0105dowego przedszkola w Gminie Komar\u00f3w - Osada z 20 miejscami przedszkolnymi dla dzieci w wieku 3-5 lat. Podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania w postaci wyposa\u017cenia przedszkola, zatrudnienia niezb\u0119dnego dla zapewnienie opieki dla 1 grupy przedszkolnej personelu oraz zapewnienia dodatkowych zaj\u0119\u0107 (m.in. logopedyczne, socjoterapeutyczne). W wyniku realizacji utworzonych zostanie 20 miejsc przedszkolnych (10K, 10M) dla dzieci z Gminy Komar\u00f3w - Osada w samorz\u0105dowym przedszkolu w Zubowicach.\u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA KOMAR\u00d3W-OSADA", "TYTUL": "Utworzenie samorz\u0105dowego przedszkola w Komarowie-Osadzie z siedzib\u0105 w Zubowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "369999.83", "WARTOSC": "458026.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby/odsetka dzieci w wieku przedszkolnym obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym w Gminie-Komar\u00f3w Osada. Przedmiotem projektu jest adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 Szko\u0142y Podstawowej w Zubowicach (Zubowice 19, dzia\u0142ka nr geod. 505) po wygaszeniu dzia\u0142alno\u015bci gimnazjum na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci przedszkola samorz\u0105dowego. Prace adaptacyjne b\u0119d\u0105 dot. przystosowania pomieszcze\u0144 tj. remont, wyposa\u017cenie, nadanie parametr\u00f3w ochrony przeciwpo\u017carowej, warunk\u00f3w ewakuacji dostosowuj\u0105c ich parametry konieczne dla funkcjonowania przedszkola. Zakres prac obejmuje: projekt technologii, projekt pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, likwidacja barier architektonicznych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, remont pomieszcze\u0144. Zaprojektowano zmian\u0119 uk\u0142adu funkcjonalnego istniej\u0105cych toalet i wydzielon\u0105 toalet\u0119 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zak\u0142ada si\u0119 wymian\u0119 drabinek do gimnastyki, zastosowanie pochylni przez zast\u0105pienie istniej\u0105cych schod\u00f3w, budowa podestu sceny, wyposa\u017cenie sali w urz\u0105dzenia techniczno-multimedialne oraz zestawy wyposa\u017cenia, wymiana os\u0142ony okien, budow\u0119 szafy wn\u0119kowej na materia\u0142y pomocnicze wykorzystywane w celach edukacyjnych. We wszystkich pomieszczeniach planuje si\u0119 remont wyko\u0144czenia \u015bcian, posadzek, wykonanie os\u0142on grzejnik\u00f3w, monta\u017c rolet w kasetach ochronnych. Pow. obj\u0119ta projektem: 372,80m2, kubatura: 1426,0m3. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Komar\u00f3w-Osada w wieku 3-4 lat. W wyniku realizacji projektu zostanie wsparty i doposa\u017cony 1 obiekt i powstanie 20 nowych miejsc przedszkolnych oraz 6 nowych miejsc pracy (4,75 etatu). Beneficjentami projektu b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 Gminy Komar\u00f3w-Osada, a grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym w wieku 3-4 lat. Koszty kwalifikowalne projektu to 489 747, 30 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA KOMAR\u00d3W - OSADA", "TYTUL": "\"Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 Szko\u0142y Podstawowej w Zubowicach z przeznaczeniem na przedszkole\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-02-06", "DOFINANSOWANIE": "111315.88", "WARTOSC": "210643.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku hali produkcyjnej. Lokalizacja: Komar\u00f3w-Osada, 3-go Maja 160, dz. nr ewid. 1021/2 Inwestor: Migro Pilip Marek, 22-435 Komar\u00f3w Osada System fotowoltaiczny pod\u0142\u0105czony b\u0119dzie na sta\u0142e do sieci elektroenergetycznej. Ewentualna nadwy\u017cka energii elektrycznej wyprodukowana przez fotoogniwa odsprzedawana b\u0119dzie zarz\u0105dcy sieci elektroenergetycznej. W sk\u0142ad instalacji fotowoltaicznej wchodz\u0105: - Ogniwa fotowoltaiczne polikrystaliczne o mocy 265Wp - 148kpl. wraz z osprz\u0119tem do monta\u017cu - Inwertery fotowoltaiczne tr\u00f3jfazowe o mocy maksymalnej 20kW - 2kpl. - zabezpieczenia po stronie pr\u0105du sta\u0142ego: * roz\u0142\u0105cznik izolacyjny 1P 20A DC * ochronniki 2P UMAX=1000V DC - zabezpieczenia po stronie pr\u0105du zmiennego: * wy\u0142\u0105cznik r\u00f3\u017cnicowopr\u0105dowy 4P 40/0,03 A * wy\u0142\u0105cznik nadpr\u0105dowy 3P B32A AC * ochronnik 3f AC 400V typ B+C * roz\u0142\u0105cznik bezpiecznikowy R303 64A - Tablica przy\u0142\u0105czeniowa TGPV - 1kpl", "BENEFICJENT": "MIGRO MAREK PILIP", "TYTUL": "Budowa mikro-instalacji fotowoltaicznej na budynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 980511.6700000002}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 521222.61}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 501999.75999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 500144.79000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 145324.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 125829.34}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 121843.93}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 94333.72}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84240.51000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 83373.79999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 82586.62}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 46172.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41743.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39913.52}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 37955.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36605.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36320.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 33430.39}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32130.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25570.54}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25328.09}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23582.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 17809.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16767.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16740.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 14843.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 13314.630000000001}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 9748.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8465.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6426.75}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 6031.8}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3657.2}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3608.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 3566.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2628.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2511.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2467.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1845.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1131.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 993.38}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 728.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 490.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 478.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 430.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 100.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 14.44}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 5.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3329495.0200000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1962359.6099999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 539316.3099999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 423928.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 387542.69999999995}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 194289.29}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 170884.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 132664.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 126574.68}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 110143.61}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 108401.27}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56476.369999999995}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41566.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 33008.15}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31188.97}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 17937.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12220.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1448.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1072.5600000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 560.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 139.85000000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Cmentarze", "value": 209308.44}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 144189.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 134050.75}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 126190.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 37900.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 29643.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17264.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13596.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30144.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5592.14}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4289510.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1754758.59}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 216417.57}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 163500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144930.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92034.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 77304.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 43450.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 36049.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27019.5}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20449.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14500.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 12764.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10621.03}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3643.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3521.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3416.76}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 383.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 194683.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114970.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 250000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 237300.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 155900.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 6000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 2983.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 100000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 446912.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 255448.69}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 891741.5300000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 829063.8699999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 772202.9299999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 554813.5900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 174507.89}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 122322.18}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 94333.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 93121.79999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71277.44}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 46172.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36320.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25328.09}, {"name": "Rodzina", "value": 24046.75}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15159.630000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3680.4700000000003}, {"name": "Turystyka", "value": 1131.7}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 728.14}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4082211.6800000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2080795.9799999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 551536.3099999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 474088.42}, {"name": "Rodzina", "value": 207379.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 110143.61}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 108401.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33709.530000000006}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17937.28}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14454.319999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 560.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 209308.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 159896.37}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 134050.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 126190.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 37900.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 29643.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13596.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1557.2}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28318.079999999998}, {"name": "Informatyka", "value": 1826.2900000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5281.92}, {"name": "Informatyka", "value": 310.22}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6243817.64}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 239803.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 158930.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 146563.40999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 105165.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 46000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14500.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 383.79}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 194683.27}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114970.56}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 393200.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 250000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7800.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2983.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 100000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 446912.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 255448.69}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6475243.96, "v": "6,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.97, "v_pc": "1257,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "19.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4326175.399999999, "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1890052.2900000003, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 206060.24000000002, "v": "206,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.18}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 36049.0, "v": "36,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16767.18, "v": "16,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 139.85000000000002, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5375923.199999998, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.71, "v_pc": "1043,67 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "49.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4176478.9099999997, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 433737.9199999999, "v": "433,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 287496.93999999994, "v": "287,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.34}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 185728.42, "v": "185,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 145324.74, "v": "145,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104345.41, "v": "104,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 39913.52, "v": "39,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2467.34, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 430.0, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2778674.5700000003, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.29, "v_pc": "539,44 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "9.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2503925.4, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.11}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 83730.75, "v": "83,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70099.17, "v": "70,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 58988.149999999994, "v": "58,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36605.1, "v": "36,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.31}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.91}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1471232.45, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03, "v_pc": "285,62 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 653797.2899999999, "v": "653,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 489555.78, "v": "489,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.27}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 270018.53, "v": "270,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.35}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 37955.57, "v": "37,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8465.48, "v": "8,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7831.8, "v": "7,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3608.0, "v": "3,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1332810.83, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 148.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37, "v_pc": "258,75 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1167162.83, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 226.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 87.57}, {"name": "Biblioteki", "value": 155900.0, "v": "155,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 9748.0, "v": "9,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1222607.6099999999, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84, "v_pc": "237,35 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 627199.9899999998, "v": "627,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.3}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 350000.0, "v": "350,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.62}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 92034.4, "v": "92,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.52}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 35802.0, "v": "35,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32130.22, "v": "32,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 27019.5, "v": "27,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20449.58, "v": "20,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 17809.02, "v": "17,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16740.64, "v": "16,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3422.26, "v": "3,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 445.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 786657.25, "v": "786,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.76, "v_pc": "152,72 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 761086.71, "v": "761,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 25570.54, "v": "25,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 256372.93, "v": "256,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22, "v_pc": "49,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "95.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 255894.68, "v": "255,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.81}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 478.25, "v": "0,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 224468.07, "v": "224,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 6892.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "43,58 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "207.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 222623.07, "v": "222,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 16208.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 194683.27, "v": "194,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "37,80 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "13.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 194683.27, "v": "194,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 160964.59, "v": "160,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "31,25 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "78.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 160964.59, "v": "160,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 158930.0, "v": "158,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "30,85 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 144930.0, "v": "144,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.8}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 154573.52000000002, "v": "154,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "30,01 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "171.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 154573.52000000002, "v": "154,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 123976.72, "v": "123,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "24,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 123976.72, "v": "123,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 83390.0, "v": "83,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "16,19 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "131.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 78205.0, "v": "78,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 93.78}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4098.0, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.91}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1087.0000000000002, "v": "1,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 71837.44, "v": "71,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "13,95 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42303.81, "v": "42,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 144.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29043.629999999997, "v": "29,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 40.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 490.0, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 25328.09, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "4,92 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 25328.09, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3711.14, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,72 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3711.14, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2688.9, "v": "2,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,52 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1557.2, "v": "1,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 57.91}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1131.7, "v": "1,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.08}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2136.51, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2136.51, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}