{"gmina": "Szczebrzeszyn", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Szczebrzeszyn", "kod_gus": "060611020133", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "eurostat": "PL812", "ludnosc": 11434, "budzet": {"dochody": "50,90 mln z\u0142", "wydatki": "49,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 13.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 4.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34503266.260000005, "dane1": 34721136.19, "dane2": 34503266.260000005, "dane4": 217869.92999999225}, {"label": "2017", "dane0": 39286468.72000001, "dane1": 39341579.82999997, "dane2": 39286468.72000001, "dane4": 55111.1099999547}, {"label": "2018", "dane0": 40437041.86, "dane1": 42522546.32, "dane2": 40437041.86, "dane4": 2085504.460000001}, {"label": "2019", "dane0": 53335842.68000001, "dane1": 57002425.519999996, "dane2": 53335842.68000001, "dane4": 3666582.8399999887}, {"label": "2020", "dane0": 50900050.0, "dane1": 49127445.37999998, "dane2": 49127445.37999998, "dane3": 1772604.6200000197}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 7219213.07, "dane1": 11820537.620000003}, {"label": "2017", "dane0": 7066080.1000000015, "dane1": 11636092.819999995}, {"label": "2018", "dane0": 7219295.7700000005, "dane1": 12657507.4}, {"label": "2019", "dane0": 7772926.9399999995, "dane1": 18329161.98}, {"label": "2020", "dane0": 7705451.55, "dane1": 14516814.34}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,24 mln z\u0142", "wydatki": "1,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.21786992999999225}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.21786992999999225}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.0551111099999547}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.0551111099999547}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.085504460000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.085504460000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.6665828399999887}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.6665828399999887}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7726046200000196}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7726046200000196}], "dochod_ue": "2,93 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,32 mln z\u0142", "gmina_pc": "2564.6 z\u0142", "powiat": "7,51 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,94 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "259,23 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,23 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,74 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7705451.55, "wydatki": 14516814.34}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-16", "DOFINANSOWANIE": "3018969.34", "WARTOSC": "6465206.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "P. poprzez zwi\u0119kszenie ilo\u015bci os\u00f3b pod\u0142\u0105czonych do rozbudowanej sieci kan. sanitarnej spowoduje zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i wydajno\u015bci systemu odbioru \u015bciek\u00f3w oraz popraw\u0119 jako\u015bci obs\u0142ugi w ramach gosp. \u015bciekowej na terenie Gm., popraw\u0119 i ochron\u0119 stanu \u015brod. natur. czysto\u015bci w\u00f3d i gleby, ochrony zdrowia ludzkiego na terenie gm. i dostosowanie gosp. \u015bciekowej do wymaga\u0144 \u015brodowiskowych Polski i UE. Z wybudowanej sieci b\u0119dzie mog\u0142a skorzysta\u0107 wi\u0119ksza liczba gospod. dom., za\u015b poziom \u015bwiadczonych us\u0142ug zostanie zwi\u0119kszony i rozszerzony (eBOK, zakup wodomierzy z funkcj\u0105 radiowego odczytu, zakup urz\u0105dze\u0144 do pomiaru ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bciek\u00f3w oczyszcz.). Odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z oczysz. \u015bciek\u00f3w zwi\u0119kszy si\u0119 z 27,2% do ok. 37,2%. Wzrost il. pod\u0142\u0105cze\u0144 do sieci kana. sanitarnej na terenie gm. zapewni lepszy dost\u0119p do tych us\u0142ug, a tym samym doprowadzi do wyr\u00f3wnania r\u00f3\u017cnic w dost\u0119pie do infrastruktury techn.. Budowa sieci kana. sanit. systemu mieszanego grawitacyjno - ci\u015bnieniowego w m. Sz. zostanie wykonana techn. wykop\u00f3w w\u0105sko przestrzennych z wyj\u0105tkiem odcink\u00f3w wykonywanych przewiertem i obejmie nast\u0119puj\u0105ce ul.: B\u0142onie, Boczna i Sadowa na odcinku 3736,5m. Klinowa, Gorajska, Frampolska, Sas Jaworskiej, G\u00f3rna, S\u0142oneczna na odcinku 1617,0m. Lubelska na odcinku 1070m. Zamojska, Nadrzeczna na odcinku 3266,0m . Wsk. produktu: D\u0142ug. wybudowanej kana. sanit.-9,68 km. Wsk. rezultatu: Przewidywana liczba os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w-1100 os\u00f3b. Liczba dodatkowych os. korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI19)-1050 os. Interesariusze g\u0142\u00f3w.: pracownicy UMSz, pracownicy ZGK w Sz.; ZWL., Dep. Wdra\u017cania EFRR UM Woj. Lub., wykonawcy inwes., Insp. nadzoru bud., Podmioty doradcze. Interes. drugorz\u0119dni: mieszka\u0144cy bezpo\u015br. korzystaj\u0105cy z rozwi\u0105za\u0144 ramach proj., pozostali mieszka\u0144cy GSz; osoby nie obj\u0119te systemem gosp. \u015bciekowej Gm.; podm. gosp. funkcj. w Gm.. Interes. kontekstowi: Gm. konkuruj\u0105ce o \u015brodki w ramach przedm. konkursu, lokalne media.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "BUDOWA KANALIZACJI SANITARNEJ W SZCZEBRZESZYNIE - IV ETAP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-31", "DOFINANSOWANIE": "2749348.65", "WARTOSC": "5578759.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji 6 budynk\u00f3w mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Lokatorsko - W\u0142asno\u015bciowej w Szczebrzeszynie w kt\u00f3rych \u0142\u0105cznie jest 245 gospodarstw domowych obejmuj\u0105cych obecnie 525 os\u00f3b. Na podstawie audyt\u00f3w stwierdza si\u0119, i\u017c obecnie budynki zu\u017cywaj\u0105 15 795,84 GJ energii na rok. Wynika to ze z\u0142ego stanu infrastruktury oraz braku zastosowania rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych w tym ogrzewanie obecnie za pomoc\u0105 kot\u0142owni w\u0119glowej. Przeprowadzone prace projektowe wskazuj, i\u017c po zastosowaniu nast\u0119puj\u0105cych modernizacji: ociepleniu \u015bcian, ociepleniu stropodachu, wymianie okien piwnicznych, modernizacji instalacji c.o. oraz c.w.u. budowie kot\u0142owni gazowych dedykowanych obiektom oraz instalacji kolektor\u00f3w i przy\u0142\u0105czy gazowych pozwoli na uzyskanie oszcz\u0119dno\u015bci energii w ilo\u015bci 8 303,06 GJ/rok. tj. do poziomu 7 492,80 GJ/rok. Spadek o 55,46%. Wa\u017cne jest, i\u017c zmiana systemu ogrzewania z w\u0119glowego na gazowy pozwoli na redukcj\u0119 CO2 a\u017c o 1127,44 tony CO2 (redukcja o 72,84% - na podstawie audyt\u00f3w energetycznych)). Poza w/w efektem ekologicznym istotne znaczenie maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c korzy\u015bci ekonomiczne tj. zmniejszenie op\u0142at za ogrzewanie z \u0142\u0105cznego bud\u017cetu 1 064 118,51 PLN do poziomu 399 104,83 PLN tj. o 665 013,68 PLN/ rok. Ponadto poprawiona zostanie estetyka obszaru miasta oraz stan jego infrastruktury.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA LOKATORSKO-W\u0141ASNO\u015aCIOWA W SZCZEBRZESZYNIE", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 6 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych zarz\u0105dzanych przez Sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 Mieszkaniow\u0105 lokatorsko-w\u0142asno\u015bciow\u0105 w Szczebrzeszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 240.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-06-19", "DOFINANSOWANIE": "2743826.80", "WARTOSC": "4764140.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 492 szt. instalacji solarnych (o mocach: 3,2 kW i 4,8 kW) na dachach i elewacjach budynk\u00f3w mieszkalnych w gminie Szczebrzeszyn oraz 1 szt. instalacji fotowoltaicznej 4,0 kW na dachu Wiejskiego Klubu Kultury w Kaw\u0119czynie (dzia\u0142ka nr 188) oraz wykonanie portalu WWW z systemem TIK-ICT. WSKA\u0179NIKI: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE - 1,732 MW; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,004 MWe; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 1,7280 MWt; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)-533,10 t/rok; Produkcja energii elektr. z nowo wybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 3,51 MWhe/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 3,51 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1555,20 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 1555,20 MWhe/rok; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-1 szt.; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-492 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "EKO Szczebrzeszyn ciep\u0142o w promieniach s\u0142o\u0144ca - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2332161.99", "WARTOSC": "4907933.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P. jest poprawa jako\u015bci \u015brod.naturalnego w gm. Szczebrz. poprzez kompleks. termomodern. budynk\u00f3w u\u017cyt. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142., tj. zmniejszenie zapotrzeb. na ciep\u0142o, wykorzystanie energii z OZE oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w o\u015bwietlenia. W ramach P. zostan\u0105 wyk. rob. termomoderniz. obiekt\u00f3w szkolno - wychow. w Szcz-e ul. Ogrodowa 16. Przedmiotem P. jest ociepl. \u015bcian zewn.budynku wraz ze \u015bcianami fundam. styropianem,ocieplenie stropodachu wentylow. i stropodachu niewentylow., wym. cz\u0119\u015bciowa stolarki okiennej i drzwiowej o zwi\u0119ksz.h parametrach izolacyjnych, wym.a instalacji c.o. oraz monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142on. jako dodatkowe \u017ar. wspomagaj\u0105ce system podgrzewania c.w.u.Instalacja c.o.b\u0119dzie wyposa\u017cona w system zarz\u0105dz. i monitorow. energi\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105cy zmniejszenie a zarazem szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie zu\u017cycia energii. Natomiast kolektory s\u0142on., jako OZE wp\u0142yn\u0105 na oszcz\u0119dno\u015bci w przygotowaniu c.w.u. Dodatk.m zadaniem oszcz\u0119dno\u015bciowym jest wymiana o\u015bwietl. na energooszcz. Zakres prac wg bran\u017c: B. BUDOWLANA: Dociepl. \u015bcian zewn\u0119trz. z kolorystyk\u0105 elewacji - Segment 1,2,3,4,5, \u0141\u0105czniki: 1-2-3-4, sala gimnastyczna; kot\u0142ownia; B. SANITARNA: instalacja C.O., instalacja solarna C.W.U; B. ELEKTRYCZNA: wymiana o\u015bwietl. jarzeniowego, KOT\u0141OWNIA (koszty niekwalifikowane): kot\u0142y C.O., kocio\u0142 parowy, instalacja wod-kan, wentylacja i odprowadz. spalin, ruroci\u0105gi i uzbrojenie ruroci\u0105g\u00f3w). Wszystkie roboty zmierzaj\u0105 do zmniejsz.a zu\u017cycia en.w ca\u0142ym budynku, a tym samym do zmniejsz. koszt\u00f3w i nak\u0142ad\u00f3w finans.pok\u0142adanych przez Inwestora. I. jest realizowana na terenach zdegradowanych i obejm.e dzia\u0142ania niezb\u0119dne do kompleks. rewitalizacji obszaru zgodnie z pkt.A1 SzOOP RPO WL.Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze rewitaliz. uj\u0119tym w \"Lok. Pr. Rewitaliz. Miasta Sz-n.\" Z wyremontow. bud. b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 1500 os). Inne zadania to: promocja projektu, zarz\u0105dzanie p. oraz przeprowadz. szkolenia pracown. z zakresu efektywn. energ.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA OBIEKT\u00d3W SZKOLNO-WYCHOWAWCZYCH Z WYKORZYSTANIEM ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII UL. OGRODOWA 16 W SZCZEBRZESZYNIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-20", "DOFINANSOWANIE": "2183679.94", "WARTOSC": "2569035.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu zamojskiego. Realizacja celu pozwoli na poszerzenie zakresu i polepszenie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3re obejmuj\u0105 wsparcie infrastruktury ochrony zdrowia przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug i zmniejszenie dysproporcji terytorialnych poprzez: - popraw\u0119 procesu leczenia, - dostosowanie wyposa\u017cenia szpitala do oczekiwa\u0144 pacjent\u00f3w i potrzeb procedur medycznych, co jest niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej dzia\u0142alno\u015bci szpitala oraz podyktowane ch\u0119ci\u0105 zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci ekonomicznej, energetycznej i organizacyjnej plac\u00f3wki. Do grupy docelowej projektu nale\u017c\u0105: kadra kierownicza wnioskodawcy, pacjenci i ich rodziny oraz pracownicy wnioskodawcy, IZ RPO, w\u0142adze lokalne, media lokalne i \u015brodowiska opiniotw\u00f3rcze. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zakupywany sprz\u0119t, Promocja projektu, Zarz\u0105dzanie projektem, Studium wykonalno\u015bci. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu strategicznego na poziomie w\u0142a\u015bciwego PI (Priorytet inwestycyjny 9a RPO WL 2014 - 2020): 1) \u015arednia d\u0142ugo\u015b\u0107 pobytu w szpitalu - poprzez skr\u00f3cenie pobytu pacjent\u00f3w w szpitalu dzi\u0119ki lepszej i kompleksowej opiece medycznej; 2) Przeci\u0119tne wykorzystanie \u0142\u00f3\u017cka - sprawniejszy system opieki zdrowotnej pozwoli na bardziej efektywne wykorzystywanie dost\u0119pnych miejsc w szpitalu. W wyniku realizacji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (CI36) 106115 os\u00f3b; Liczba leczonych w podmiotach leczniczych obj\u0119tych wsparciem 1650 os\u00f3b/rok, Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 1 EPC.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Optymalizacja us\u0142ug medycznych w SP ZOZ z siedzib\u0105 w Szczebrzeszynie poprzez doposa\u017cenie Oddzia\u0142u Chor\u00f3b Wewn\u0119trznych, Chirurgii Og\u00f3lnej, Izby Przyj\u0119\u0107 oraz jednostek pomocniczych i diagnostycznych niezb\u0119dnych do ich dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 190.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-06-19", "DOFINANSOWANIE": "1539382.50", "WARTOSC": "3706888.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada instalacj\u0119 280 szt. instalacji fotowoltaicznych (o mocy: 2,1 kW - 37 szt., 3,0 kW - 99 szt., 3,9 kW - 144 szt.) na dachach i elewacjach budynk\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w gminy Szczebrzeszyn. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zaprojektowanie i wykonane portalu internetowego, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcje edukacyjne i promocyjne oraz oferowa\u0142 us\u0142ugi on-line (TIK-ICT). GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 projektu jest ok. 1000 mieszka\u0144c\u00f3w gminy Szczebrzeszyn z miejscowo\u015bci: Bodacz\u00f3w, Brody Du\u017ce, Kaw\u0119czyn, Kaw\u0119czynek, K\u0105ty Drugie, K\u0105ty Pierwsze, Lipowiec Kolonia, Niedzieliska, Niedzieliska - Kolonia, Szczebrzeszyn, Wiel\u0105cza, Wiel\u0105cza Kolonia, Wiel\u0105cza Poduchowna. CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest zwi\u0119kszenie stosowania OZE na terenie gminy Szczebrzeszyn WSKA\u0179NIKI PROJEKTU: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE - 0,936 MW; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,936 MW; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 684,25 t/rok; Produkcja energii elektr. z nowo wybudowanych / nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 842,67 MWhe/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 842,67 MWhe/rok; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 280 szt. Projekt realizuje cel priorytetowy 4 i cel g\u0142\u00f3wny RPO WL. Jest zgodny z: Strategi\u0105 Rozwoju Gminy Szczebrzeszyn 2015-2020: cel 4; Strategia Rozwoju Woj. Lubelskiego 2014-2020 cel 2.5, 3.6 oraz 4.5. Na podstawie PROGRAMU OCHRONY POWIETRZA DLA STREFY LUBELSKIEJ w gminie nie stwierdzono przekroczenie cho\u0107by jednego poziomu dopuszczalnego lub docelowego w odniesieniu do substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Jednak\u017ce dzia\u0142ania przewidziane w projekcie. przyczyniaj\u0105 si\u0119 do realizacji dzia\u0142a\u0144 naprawczych maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji py\u0142u PM10 oraz dzia\u0142ania promocyjne i edukacyjne zak\u0142adane w projekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "EKO Szczebrzeszyn energia w promieniach s\u0142o\u0144ca - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-16", "DOFINANSOWANIE": "1442566.97", "WARTOSC": "2568853.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny Projektu zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych jakie wynik\u0142y z analizy problem\u00f3w i potrzeb beneficjent\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym p. jest Ograniczenie wyst\u0119powania negatywnych zjawisk spo\u0142ecznych oraz wykorzystanie wewn\u0119trznego potencja\u0142u obszaru do rozwoju gospodarczego w oparciu o lokalne zasoby. Zakres projektu obejmuje utworzenie Centrum Muzealno-Edukacyjnego w Szczebrzeszynie wraz z amfiteatrem (zgodnie z opracowan\u0105 dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 na wykonanie prac budowlanych i instalacyjnych wg poszczeg\u00f3lnych bran\u017c: budowlana (dach, izolacja, stropy, roboty betonowe i murarskie, stolarka okienna i drzwiowa, tynki i ok\u0142adziny \u015bcian, posadzki, elewacja, podjazd dla niepe\u0142nosprawnych, \u015bciana oporowa schod\u00f3w, roboty malarskie, ogrodzenie, chodniki i schody terenowe, tereny zieleni, droga i parking - koszt niekwalifikowany), sanitarna (wod, sanit, gaz, C.O.), elektryczna (wew. i zewn.) i teletechniczna (monitoring wizyjny)- zakres projektu bez likwidacji studni, zbiornika bezodp\u0142. - poprzez przebudow\u0119 zdegradowanego budynku (dawnego s\u0105du grodzkiego przy ul. S\u0105dowej 13 w Szczebrzeszynie) w celu nadania mu nowych funkcji wraz z zagospodarowaniem terenu zwi\u0105zanego z budynkiem na terenie zdegradowanym i b\u0119d\u0105cym pod ochron\u0105 (zabytkowy uk\u0142. urbanistyczny A/642), wyznaczonym w LPR jako projekt rewitalizacyjny Nr 1. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy Gminy Szczebrzeszyn, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mieszk. obszaru rewitalizacji oraz tury\u015bci. Wska\u017aniki: Liczba obiekt\u00f3w infrastruktury zlokalizowanych na rewitalizowanych obszarach szt. 1, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu os/rok 1500, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospraw. szt. 2, Liczba obiekt\u00f3w wspartych [ ] szt. 2; Liczba nowo utworzonych miejsc pracy [...]. EPC 1.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "CENTRUM MUZEALNO-EDUKACYJNE W SZCZEBRZESZYNIE WRAZ Z AMFITEATREM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2016-06-24", "DOFINANSOWANIE": "6111711.63", "WARTOSC": "7190248.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technologii informacyjno komunikacyjnych w gminach Woj. Lubelskiego, kt\u00f3rych Liderem jest Gmina Nielisz oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci e - us\u0142ug. Zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 oraz funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug, wprowadzenie nowych oraz zwi\u0119kszenie poziomu dojrza\u0142o\u015bci dla mieszka\u0144c\u00f3w gmin a tak\u017ce przedsi\u0119biorc\u00f3w. Przewidziano tak\u017ce zakup sprz\u0119tu i oprogramowania dla urz\u0119d\u00f3w, co pozwoli usprawni\u0107 prac\u0119 oraz zapewni bezpiecze\u0144stwo danych w postaci cyfrowej.Powstan\u0105 nowe e-us\u0142ugi o stopniach dojrza\u0142o\u015bci 3, 4 oraz 5, nowe systemy teleinformatyczne, a co za tym idzie zwi\u0119kszy si\u0119 liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 800, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja - 4, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 4 - transakcja - 46 w tym na poziomie 5 - 5 szt. Liczba urz\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y katalog rekomendacji dotycz\u0105cych awansu cyfrowego - 8. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 307,69 Tb. Zadania przewidziane do realizacji to m. innymi - opracowanie studium i wniosku, zakup serwer\u00f3w, komputer\u00f3w, opracowanie i wdro\u017cenie nowych e - us\u0142ug, szkolenia pracownik\u00f3w, zarz\u0105dzanie projektem, promocja projektu - nie realizuje si\u0119 rob\u00f3t instalacyjnych. Projekt nie jest projektem infrastrukturalnym. Efektem zmian ma by\u0107 poszerzenie i u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji publicznej i korzystania z niej, zwi\u0119kszenie liczby i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105, a tak\u017ce ich dost\u0119pno\u015bci dla zainteresowanych podmiot\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c przy\u015bpieszenie realizacji czynno\u015bci w ramach prowadzonych post\u0119powa\u0144, zaoszcz\u0119dzenie czasu wcze\u015bniej po\u015bwi\u0119canego na osobiste stawiennictwo w urz\u0119dzie oraz oszcz\u0119dno\u015bci finansowe dla obywatela, wynikaj\u0105ce z za\u0142atwiania spraw drog\u0105 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA NIELISZ", "TYTUL": "Cyfrowy urz\u0105d przyjazny mieszka\u0144com", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2018-10-08", "DOFINANSOWANIE": "1235733.40", "WARTOSC": "2174699.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM P. jest poprawa jako\u015bci \u015brod. naturalnego w gm. Szczebrzeszyn poprzez kompleks. termomodern. budynku u\u017cyt. publ. Realizacja ww. celu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142., tj. zmniejszenie zapotrzeb. na ciep\u0142o, wykorzystanie energii z OZE oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w o\u015bwietlenia. Koszty kwalifikowane: 1 453 804,00 z\u0142, koszty niekwalifikowane: 731 245,28 z\u0142 . ZAKRES PRAC TERMO SP w Bodaczowie: docieplenie \u015bcian, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 instalacji CO, przebudowa pomieszczenia czytelni na kot\u0142owni\u0119 (na gaz p\u0142ynny o mocy 160kW - k. niekwalif.), wymian\u0119 o\u015bwietl z opr. LED i monta\u017c instalacji PV 10,08 kW (na dachu bud.), wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Zakres jest sp\u00f3jny z dokumentacj\u0105 techn., zezwoleniem na realizacj\u0119. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [1370,4 GJ/rok], Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [463400 kWh/rok], Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok] | rozliczeniowy [163,3 t], Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE [8,9 MWhe/rok], Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [18,4 MWh/rok], Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) [0,01 MW] WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [1 szt.], Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [1szt.], Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [2 335,70 m2], Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [1 szt.] Projekt b\u0119dzie realizowany poza obsz. rewitaliz. uj\u0119tym w \"Lok. Pr. Rewitaliz. Miasta Sz-n.\" GRUPA DOCELOWA: Z wyremontow. bud. b\u0119dzie korzysta\u0107 ok. 235 os. (dzieci i nauczycieli). Inne zadania to: promocja projektu, zarz\u0105dzanie p., nadz\u00f3r inwestorski, koszty osobowe.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU SZKO\u0141Y PODSTAWOWEJ W BODACZOWIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "930071.59", "WARTOSC": "1094201.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w SP nr 1 Szczebrzeszyn, SP Bodacz\u00f3w, SP Wiel\u0105cza, GIM Szczebrzeszyn, GIM Bodacz\u00f3w w gm. Szczebrzeszyn (organ prowadz\u0105cy) w woj.lubelskim do ko\u0144ca VI.2018r., poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla 480 uczni\u00f3w (235K) i kurs\u00f3w zawodowych dla 61 nauczycieli (57K) przedm. og\u00f3lnych z w/w szk\u00f3\u0142 oraz doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i ICT w szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu podniesienie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nos. Dzi\u0119ki realizacji celu zgodnego z 12.2 z SZOOP RPO woj. lubel. osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: - min. 90% nauczycieli przed. og\u00f3lnych uzyska nowe kwalifikacje zawodowe, w szczeg. w zakresie cyfrowym oraz TIK w nauczaniu, co poprawi jako\u015b\u0107 ich pracy i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na rozw\u00f3j uczni\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142; - min. 90% uczni\u00f3w uzyska dod. umiej\u0119tno\u015bci i rozwinie ju\u017c posiadane w zakresie kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zesp. a tak\u017ce kompetencje spo\u0142eczne, inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 oraz umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 - 5 szk\u00f3\u0142 z projektu, prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne poprawi jako\u015bc \u015bwiadczonych us\u0142ug dzi\u0119ki wykorzystaniu doposa\u017conych w ramach projektu pracowni ICT i przyr. Cel zrealizowany do ko\u0144ca VI 2018r. Okres realizacji proj.: III2017-VI2018r. Zrealizowane zadania: 1. Zaj\u0119cia podnosz\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w obejmuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie: ICT (w tym w oparciu o system VCC), przedmioty matematyczno-przyr. i j\u0119zykowe. 2. Doradztwo edu. - zawodowe. 3. Kursy zawodowe podnosz\u0105ce kompetencje ICT nauczycieli przedm. og\u00f3lnych, w tym w zakresie zakupionego sprz\u0119tu i narz\u0119dzi TIK. Kursy realizowane w systemie VCC i zako\u0144czone zewn. certyfikacj\u0105 potwierdzaj\u0105c\u0105 uzyskanie kwalifikacji. 4. Doposa\u017cenie w/w szk\u00f3\u0142 w zakresie pracowni przyrodniczych oraz narz\u0119dzi TIK. Poprzez realizacj\u0119 w/w cel\u00f3w projekt jest zgodny z SZOOP RPO woj. lubelskiego dla dzia\u0142ania 12.2.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji uczni\u00f3w z gminy Szczebrzeszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-20", "DOFINANSOWANIE": "762355.95", "WARTOSC": "1766573.23", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy zagospodarowania terenu w dolinie rzeki Wieprz w m. Szczebrzeszyn i obejmuje budow\u0119 0,96 km \u015bcie\u017cki pieszo - rowerowej (w tym niezb\u0119dne zagospodarowanie terenu) wraz z 2 miejscami obserwacji przyrodniczej. W ramach zakresu planuje si\u0119 tak\u017ce monta\u017c monitoringu wizyjnego z zasilaniem fotowoltaicznym, licznik\u00f3w go\u015bci, ICT - turystycznej aplikacji mobilnej oraz witryny www. Obiekty b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt jest kompleksow\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane przez interesariuszy potrzeby i problemy wynikaj\u0105ce z braku ich zaspokojenia. Inwestycja zapewni w\u0142a\u015bciw\u0105 obs\u0142ug\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w, uporz\u0105dkuje komunikacj\u0119, zapewni miejsca wypoczynku z atrakcjami, dostarczy stosownej informacji, wprowadzi poczucie bezpiecze\u0144stwa udost\u0119pni i uporz\u0105dkuje miejsce przyrodniczo cenne - w dolinie meandruj\u0105cej rzeki Wieprz. Inwestycja ma na celu wsparcie wzrostu gospodarczego poprzez ochron\u0119, promowanie i rozw\u00f3j turystycznych walor\u00f3w przyrodniczych, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci tych walor\u00f3w i popraw\u0119 ich atrakcyjno\u015bci turystycznej. Realizacja projektu oznacza wype\u0142nienie potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, wywi\u0105zanie si\u0119 z realizacji zadania w\u0142asnego przez gmin\u0119, a jednocze\u015bnie zbudowanie zach\u0119ty do wzmo\u017conego ruchu turystycznego, a tym samym podstaw przysz\u0142ego rozwoju gospodarczego. Docelow\u0105 grup\u0119 interesariuszy tworz\u0105 g\u0142\u00f3wnie spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna, tury\u015bci i przedsi\u0119biorcy. Do efekt\u00f3w realizacji projektu zaliczono wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin, po\u015bredni wzrost zatrudnienia, przystosowanie obszaru do obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cki pieszo - rowerowej wzd\u0142u\u017c rzeki Wieprz wraz z organizacj\u0105 2 punkt\u00f3w obserwacji przyrodniczej w miejscowo\u015bci Szczebrzeszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-06-25", "DOFINANSOWANIE": "725812.50", "WARTOSC": "1275356.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek krajowy dw\u00f3ch typ\u00f3w ostrzy zamiennych dla urz\u0105dze\u0144 do czyszczenia ta\u015bmy przeno\u015bnikowych (skrobak\u00f3w) wiod\u0105cych producent\u00f3w \u015bwiatowych. Ostrza to element wymienny kompletnych skrobak\u00f3w podlegaj\u0105cy naturalnemu zu\u017cyciu poprzez wytarcie, a ich wymiana nast\u0119puje co kilka - kilkana\u015bcie miesi\u0119cy w zale\u017cno\u015bci od warunk\u00f3w pracy. Ostrza te to: -poliuretanowe ostrze zamienne dla skrobaka doczo\u0142owego stosowane do wst\u0119pnego czyszczenia ta\u015bm przeno\u015bnikowych. S\u0105 to rozwi\u0105zania ta\u0144sze w por\u00f3wnaniu do ostrz wyposa\u017conych w elementy z w\u0119glika wolframu ale jednocze\u015bnie s\u0105 mniej trwa\u0142e. Ich stosowanie warunkowane jest r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bciami technicznymi mocowania w obszarze doczo\u0142owym na ta\u015bmie przeno\u015bnika a tak\u017ce od jako\u015bci\u0105 samej ta\u015bmy (ostrze preferowane przy z\u0142ej jako\u015bci ta\u015bmach). -ostrze skrobaka dok\u0142adnego liniowego z elementem czyszcz\u0105cym wykonanym z w\u0119glika wolframu. Ostrze to jest rozwi\u0105zaniem dro\u017cszym ale i bardziej trwa\u0142ym. Dodatkowo stosowanie tego rozwi\u0105zania warunkuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 mocowania oddolnego pod ta\u015bm\u0105 a tak\u017ce jako\u015b\u0107 samej ta\u015bmy (ostrze preferowane przy dobrej jako\u015bci ta\u015bmach). Zadaniem nowych produkt\u00f3w b\u0119dzie stosowanie ich jako uniwersalnych zamiennik\u00f3w do dotychczas stosowanych ostrzy kilku producent\u00f3w \u015bwiatowych. Wska\u017anikami produktu b\u0119dzie wdro\u017cenie 2-ch nowych produkt\u00f3w na rynek w tym co najmniej jednego na rynku mi\u0119dzynarodowym. W wyniku realizacji projektu jedno przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie, dotacj\u0119, wsparcie w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R, otrzyma wsparcie w zakresie wprowadzenia nowego produktu na rynek, wsparcie celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy. Dokonane zostan\u0105 inwestycje prywatne w kwocie 549.543,75 z\u0142 netto. Grupami docelowymi produkt\u00f3w firmy b\u0119d\u0105 producenci oraz u\u017cytkownicy przeno\u015bnik\u00f3w ta\u015bmowych bran\u017cy przede wszystkim g\u00f3rniczej, ale i energetycznej, recyclingu oraz spo\u017cywczej. Bran\u017ce te stanowi\u0105 bardzo du\u017cy udzia\u0142 w gospodarce krajowej co \u015bwiadczy o skali rynku dla produkt\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "VIBRATRANS.COM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek dw\u00f3ch typ\u00f3w uniwersalnych ostrzy zamiennych urz\u0105dze\u0144 do czyszczenia ta\u015bmy przeno\u015bnikowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "620433.89", "WARTOSC": "1675866.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch budynk\u00f3w mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Lokatorskiej W\u0142asno\u015bciowej w Szczebrzeszynie (Budynek przy ul Ogrodowej 12 - 30 mieszka\u0144 / 50 mieszka\u0144c\u00f3w, oraz przy ul Zielonej 4a - 30 mieszka\u0144 67 mieszka\u0144c\u00f3w (razem 60 mieszka\u0144 117 mieszka\u0144c\u00f3w) w tym zastosowanie OZE (instalacje solarne dedykowane ogrzaniu c.w.u.). Oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej wyniesie 1 229,24 GJ/rok , (spadek o 52,09%%), za\u015b redukcja CO2 wyniesie 221,1 Mg CO2/rok tj. o 99,97% gdy\u017c w ramach projektu nast\u0105pi zast\u0105pienie kot\u0142owni w\u0119glowych kot\u0142owniami gazowymi. Instalacje solarne wyprodukuj\u0105 207,40 GJ/rok energii do ogrzania c.w.u. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 jak wskazano wy\u017cej jest 117 mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w. Po\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 za\u015b b\u0119dzie spo\u0142eczno\u015b\u0107 miasta Szczebrzeszyn, gdy\u017c projekt przyczyni si\u0119 do redukcji py\u0142\u00f3w oraz poprawi estetyk\u0119 miasta - obszar obj\u0119ty jest programem rewitalizacji Miasta Szczebrzeszyn. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z koszt\u00f3w kwalifikowanych do kt\u00f3rych zalicza si\u0119: Termomodernizacja: Docieplenie coko\u0142u oraz wykonanie opaski wok\u00f3\u0142 budynku (opaska niekwalifikowana)/ Docieplenie i wykonanie wypraw elewacyjnych/ Wymiana stolarki okienne w piwnicy i na klatkach schodowych/ Ocieplenie stropodachu Instalacje solarne: ROBOTY BUDOWLANE / TECHNOLOGIA INSTALACJI KOLEKTOR\u00d3W S\u0141ONECZNYCH I W\u0118Z\u0141A CIEPLNEGO / INSTALACJE ELEKTRYCZNE I AKP INSTALACJE C.O. INSTALACJE C.W.U. Oraz koszt\u00f3w niekwalifikowanych: Budowa kot\u0142owni gazowych (zmiana \u017ar\u00f3d\u0142a zasilania z w\u0119glowej na gaz ziemny): Oraz budowa instalacji gazowej do mieszka\u0144 Szczeg\u00f3\u0142owy zakres rob\u00f3t przedstawiono w za\u0142\u0105czonych kosztorysach", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA LOKATORSKO-W\u0141ASNO\u015aCIOWA W SZCZEBRZESZYNIE", "TYTUL": "Zmiana sposobu ogrzewania i docieplenie budynk\u00f3w mieszkalnych, wielorodzinnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Lokatorsko-W\u0142asno\u015bciowej w Szczebrzeszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "579261.40", "WARTOSC": "681484.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - 36 os\u00f3b (20K i 16M) - klient\u00f3w OPS poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym w okresie 1.01.2020 do 31.12.2021 G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 25 os\u00f3b, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 5 os, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 5 os. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, z terenu Gminy Szczebrzeszyn (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zgodnie z KC) b\u0119d\u0105ce klientami OPS - 36 os\u00f3b (20K i 16M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: osoby bierne zawodowo, osoby bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEBRZESZYN/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SZCZEBRZESZYNIE", "TYTUL": "B\u0105d\u017a aktywny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-05", "DOFINANSOWANIE": "478742.03", "WARTOSC": "1081211.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest kompleksowa termomodernizacja budynku produkcyjnego Wnioskodawcy. Budynek zosta\u0142 wybudowany w latach 70-tych (cz\u0119\u015b\u0107 \"stara\") i rozbudowany od strony zachodniej w 2006 r (cz\u0119\u015b\u0107 \"nowa\"). Cz\u0119\u015b\u0107 budynku z lat 70-tych ma posta\u0107 prz\u0119s\u0142owej, obudowanej hali stalowej, natomiast cz\u0119\u015b\u0107 dobudowana wykonana jest w konstrukcji mieszanej - stalowej i \u017celbetowej.G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez gruntown\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku, w ramach kt\u00f3rej zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1/ Modernizacja instalacji o\u015bwietlenia wbudowanego; 2/ Budowa instalacji fotowoltaicznej; 3/ Wymiana okien, drzwi i bram; 4/ Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych; 5/ Termomodernizacja dachu; 6/ Modernizacja systemu grzewczego; 7/ Wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Przeprowadzenie planowanych prac przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 na poziomie 63,2% rocznie. Wymienione prace nie wymagaj\u0105 pozwolenia na budow\u0119 ani te\u017c zg\u0142oszenia zamiaru przeprowadzenia prac budowlanych. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: Zgodnie z sekcj\u0105 C wniosku o dofinansowanie. NA POZIOMIE PRODUKTU - sekcja C.II.: NA POZIOMIE REZULTATU: - sekcja C.III. wniosku o dofinansowanie.", "BENEFICJENT": "\"TRIMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa TRIMEX Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "286348.00", "WARTOSC": "336880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "G\u0142. zdiagnozowanym problemem na kt\u00f3ry odpowiada P jest niedostosowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szk. zaw. w ZSnr 2 w Szczebrzeszynie do potrzeb rynku pracy. Celem P realizowanego w Partnerstwie ZSnr2 i Syntea S.A. jest poprawa, jako\u015bci kszt. i dopasowanie system\u00f3w kszta\u0142cenia i szk. do potrzeby rynku pracy w ZSnr2 w Szczebrzeszynie do 30.11.2018r mierzona poprzez wyniki bada\u0144 w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w lokalnego rynku pracy (poprawa o min. 1 pkt w 5-ciu st. skali w stosunku do badania na pocz\u0105tku realizacji projektu) -zgodnie z celem szcz. PI 10iv RPO WL. Projekt skierowany jest do 72 ucz. (30K i 42 M) i 9 naucz. zawodu(5K, 4M).Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dostosowanie oferty eduk ZSnr2 poprzez realizacj\u0119 certyfikowanych szkole\u0144 oraz zaj\u0119\u0107 specjalistycznych we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142 - gosp. dla 72 Ucz. do VI 2018r. 2. Dostosowanie kwalifikacji 9 NA. zaw. ZSnr2 do wym. r. pracy w formie szkole\u0144 do VII 2018r. 3. Zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 20 ucz ZSnr2 poprzez realiz. sta\u017cy i praktyk we wsp. z pracodawcami do VIII 2018 4. Dostosowanie oferty kszt. ZSnr2 poprzez zakup nowocz. wyposa\u017cenia pracowni do VIII 2017 Cel zostanie zrealiz.poprzez powi\u0105zanie typ\u00f3w dzia\u0142a\u0144 zg. z tym p. zapewnia kompleksowe wsparcie (kryt. form. spec. nr 6): a) zwi\u0119k. wsp. szk z prac. m. in.organiz. wysokiej jako\u015bci sta\u017cy d) dod. zaj\u0119\u0107 umo\u017cliwiaj\u0105cych ucz. uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zaw., e) wsparcia ucz. w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, f) wyposa\u017cenia pracowni przedmiot\u00f3w zaw., Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. VCC co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rez. b\u0119dzie uzyskanie komp. i kwalifikacji zaw. przez 71 UP (zdiagnozowali\u015bmy ryzyko, iz 15% ucz. mo\u017ce nie uko\u0144czy\u0107 wsparcia), potw. uzyskaniem certyfikatu a efektem poprawa jako\u015bci kszta\u0142. i lepsze dopasowanie kszta\u0142. do potrzeb r. pracy ( efekt mierzony opiniami prac.). Wsparcie jest realiz. z uwzg. indyw. potrzeb rozw. i eduk. oraz mo\u017c. psychofiz. U", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAMOJSKI/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 2 IM. DR Z. KLUKOWSKIEGO W SZCZEBRZESZYNIE", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja zawodowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "''TRIMEX'' SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA \"TRIMEX\" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "143000.00", "WARTOSC": "270600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup dw\u00f3ch mikroinstalacji fotowoltaicznych o mocy nominalnej 10 i 20 kW i monta\u017c ich w lokalizacjach u\u017cytkowanych przez przedsi\u0119biorstwo wnioskodawcy, na dachach znajduj\u0105cych si\u0119 tam budynk\u00f3w. Celem realizacji projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii pozyskiwanej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprawa jako\u015bci i ochrony \u015brodowiska, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, a tak\u017ce redukcja koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej przez wnioskodawc\u0119. Przewidywana ilo\u015b\u0107 energii generowanej rocznie przez instalacj\u0119 to 27,95 MWh. Realizacja projektu pozwoli na zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla o 9,28 ton rocznie, zgodnie z metodologi\u0105 oblicze\u0144 przyj\u0119t\u0105 w niniejszym konkursie.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA NOGALSKI MIROS\u0141AW", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych - FUH Nogalski Miros\u0142aw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "90168.08", "WARTOSC": "246459.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie instalacji fotowoltaicznej na dzia\u0142ce gruntowej przy ul. Gorajskiej 51 w Szczebrzeszynie. System fotowoltaiczny pod\u0142\u0105czony b\u0119dzie na sta\u0142e do sieci elektroenergetycznej. Ewentualna nadwy\u017cka energii elektrycznej wyprodukowana przez fotoogniwa odsprzedawana b\u0119dzie zarz\u0105dcy sieci elektroenergetycznej. W sk\u0142ad instalacji fotowoltaicznej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105: ogniwa fotowoltaiczne polikrystaliczne o mocy 290 Wp - 152 szt. wraz z osprz\u0119tem do monta\u017cu; inwertery fotowoltaiczne tr\u00f3jfazowe o mocy maksymalnej 20kW - 2 kpl., zabezpieczenia po stronie pr\u0105du sta\u0142ego, zabezpieczenia po stronie pr\u0105du zmiennego, system zarz\u0105dzania elektrowni\u0105 (TIK) i inne. Ca\u0142o\u015b\u0107 rob\u00f3t wykona\u0107 zgodnie z projektem i przepisami PBUE, PN, BHP i Prawa Budowlanego. Instalowany sprz\u0119t b\u0119dzie fabrycznie nowy i b\u0119dzie posiada\u0107 minimum 5-letni\u0105 gwarancj\u0119 producenta, a ca\u0142o\u015b\u0107 instalacji b\u0119dzie obj\u0119ta 3-letni\u0105 r\u0119kojmi\u0105. Parametry instalacji: moc przy\u0142\u0105czeniowa wprowadzana Pp = 40,00 kW; powierzchnia generatora PV = 254,9 mkw., energia wyprodukowana przez system PV (sie\u0107 AC) 49.541 kWh; konsumpcja w\u0142asna energii (potrzeby w\u0142asne wnioskodawcy) 33.619 kWh; energia oddana do sieci 15.923 kWh; Spec. uzysk roczny: 1.123,90 kWh/kWp; stosunek wydajno\u015bci (PR): 90,7%; udzia\u0142 konsumpcji w\u0142asnej energii do ca\u0142o\u015bci energii: 67,9%; emisja CO , kt\u00f3rej da\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107: 40.228 kg/ rok. Budowa instalacji, a nast\u0119pnie jej eksploatacja, s\u0105 neutralne dla \u015brodowiska naturalnego - nie wyst\u0119puje emisja zanieczyszcze\u0144, zu\u017cycie wody czy generowanie odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ W SZCZEBRZESZYNIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w Zak\u0142adzie Gospodarki Komunalnej w Szczebrzeszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ALBERO JOANNA PO\u0179DZIK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1397718.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 986916.2999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 758259.7699999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 584146.72}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 397425.92}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 353543.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 272469.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 264646.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 259389.75000000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 233531.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 233404.97999999998}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 139823.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 108045.32}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 96143.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 64100.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 62547.87}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 53570.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 53389.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50424.13}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 49854.73}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42499.08}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 38531.46000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38260.090000000004}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34987.270000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 32349.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 30003.65}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28732.68}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23465.84}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22740.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20703.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20582.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19574.02}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16804.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16422.989999999998}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15344.54}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15340.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 15330.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14382.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11992.98}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11859.7}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10758.07}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 6961.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 5499.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5111.78}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4487.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4330.34}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2386.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 295.95}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 103.3}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 44.1}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 942599.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 433258.47}, {"name": "Przedszkola", "value": 218957.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 126420.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116478.19}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 104792.29}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 86557.43000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35301.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 28034.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 20973.19}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19446.4}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 841100.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 198660.09}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2233641.65}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 890441.84}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 609843.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 432021.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 352000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 176000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 155350.47}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 150916.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 129852.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 104768.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 77100.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 18552.37}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1840.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 978959.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 649616.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 596438.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 855242.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 535186.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 172757.55}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5277754.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3185139.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 1507858.2699999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 613032.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 449423.55000000005}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 445151.47000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 430279.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 390072.14999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 338856.13}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 261019.83000000002}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 213793.11000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 132076.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 123625.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 104629.39000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 89122.82}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53813.850000000006}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51993.47}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31545.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31089.0}, {"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 21330.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 8865.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8400.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5050.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1860.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9768379.92}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4206132.409999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 353837.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 337447.51}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 219885.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 142368.05}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 132600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101407.47}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 81891.19}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 68150.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42867.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29424.88}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 26340.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 23540.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17460.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13916.23}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13594.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 9470.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5091.7}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4869.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4864.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3869.61}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2930.63}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1990.8}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1653.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1600.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102542.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3388.2099999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 597.95}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 149420.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 135000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18300.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5150.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4750.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2065559.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1619500.8499999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 727006.7899999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 533700.76}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 462856.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 457740.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 287386.98}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 272469.39}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 178610.29}, {"name": "Rodzina", "value": 168681.08000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44939.310000000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42499.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 37848.99}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13144.07}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11992.98}, {"name": "Turystyka", "value": 3482.81}, {"name": "Informatyka", "value": 2700.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 103.3}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1047392.1900000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 597110.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 239930.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 98492.95000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 86557.43000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35301.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 28034.37}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 841100.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 198660.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3225103.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1252441.8399999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 609843.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 176000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 77100.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1840.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 978959.37}, {"name": "Turystyka", "value": 649616.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 596438.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 855242.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 535186.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 172757.55}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7893570.560000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3687160.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1058184.41}, {"name": "Rodzina", "value": 495879.47000000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 261019.83000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 213793.11000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94172.82}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31545.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21330.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8865.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8400.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1860.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14328349.529999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 611659.3999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 272084.12000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 197034.92}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 122737.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13916.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1653.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 102542.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3388.2099999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 597.95}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 149420.3}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 135000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18300.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9900.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 14992910.079999998, "v": "14,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.51, "v_pc": "1311,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9842897.46, "v": "9,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.65}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4612627.550000001, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 410942.45, "v": "410,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.74}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 96143.02, "v": "96,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 30003.65, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 295.95, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14516814.34, "v": "14,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.54, "v_pc": "1269,62 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9756166.639999999, "v": "9,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 2165096.48, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.91}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 684657.9800000001, "v": "684,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 630393.4099999999, "v": "630,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 598998.17, "v": "599,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 216658.84, "v": "216,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 188106.88, "v": "188,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162849.2, "v": "162,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 81100.23999999999, "v": "81,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 16804.5, "v": "16,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15982.0, "v": "15,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5786905.529999999, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.77, "v_pc": "506,11 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4938584.17, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.34}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 354196.2, "v": "354,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 182500.29, "v": "182,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 139561.84, "v": "139,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 105163.01000000001, "v": "105,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39574.020000000004, "v": "39,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 27326.0, "v": "27,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2768642.56, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63, "v_pc": "242,14 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1486841.02, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.7}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 786802.1399999999, "v": "786,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169752.06, "v": "169,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.13}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 141765.01, "v": "141,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.12}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 108045.32, "v": "108,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.9}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 69150.0, "v": "69,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4487.01, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2258326.7200000007, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59, "v_pc": "197,51 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "51.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 667757.6399999999, "v": "667,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 462472.63999999996, "v": "462,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.47}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 337447.51, "v": "337,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264756.2, "v": "264,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 233531.83, "v": "233,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 147518.05, "v": "147,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.53}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86641.19, "v": "86,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.83}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 29468.98, "v": "29,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 28732.68, "v": "28,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2120091.21, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.31, "v_pc": "185,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1340025.82, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 726494.99, "v": "726,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.26}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 53570.4, "v": "53,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.52}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1594534.1900000002, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.24, "v_pc": "139,46 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1147079.79, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.93}, {"name": "Biblioteki", "value": 352000.0, "v": "352,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85454.40000000001, "v": "85,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.35}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1508341.51, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 12618.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07, "v_pc": "131,92 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "654.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "572.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1508341.51, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 12618.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1187944.2100000002, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41, "v_pc": "103,90 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "28.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1165203.3900000001, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.08}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22740.82, "v": "22,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 6397.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 598090.8900000001, "v": "598,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21, "v_pc": "52,31 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "64.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 355269.25, "v": "355,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 59.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 176000.0, "v": "176,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.42}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 63021.64, "v": "63,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3800.0, "v": "3,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 533700.76, "v": "533,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "46,68 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "53.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 510234.92, "v": "510,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23465.84, "v": "23,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 395749.89, "v": "395,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8, "v_pc": "34,61 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 276882.42000000004, "v": "276,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.96}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 101407.47, "v": "101,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 17460.0, "v": "17,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.41}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 370826.82, "v": "370,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "32,43 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 370826.82, "v": "370,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 168464.08, "v": "168,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34, "v_pc": "14,73 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 128464.07999999999, "v": "128,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.25}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.74}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 149420.3, "v": "149,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "13,07 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 149420.3, "v": "149,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 112839.99999999999, "v": "112,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "9,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 110453.99999999999, "v": "110,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2386.0, "v": "2,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 39708.99, "v": "39,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,47 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "93.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 34209.0, "v": "34,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.14}, {"name": "Cmentarze", "value": 5499.99, "v": "5,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.85}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21433.3, "v": "21,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "1,87 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Fundusz Solidarno\u015bciowy", "value": 21433.3, "v": "21,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20995.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 2700.0, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,24 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2700.0, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}