{"gmina": "Skierbiesz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Skierbiesz\u00f3w", "kod_gus": "060611020000", "kod_gus_podregionu": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": "5'264", "budzet": {"dochody": "26,87 mln z\u0142", "wydatki": "27,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 35.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 22.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17565094.979999997, "dane1": 17396386.50000001, "dane2": 17396386.50000001, "dane3": 168708.47999998555}, {"label": "2017", "dane0": 18855868.39, "dane1": 22675630.709999997, "dane2": 18855868.39, "dane4": 3819762.3199999966}, {"label": "2018", "dane0": 21974230.26, "dane1": 20533751.35, "dane2": 20533751.35, "dane3": 1440478.9100000001}, {"label": "2019", "dane0": 26872790.430000003, "dane1": 27809998.560000014, "dane2": 26872790.430000003, "dane4": 937208.1300000101}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4182342.83, "dane1": 5339217.220000002}, {"label": "2017", "dane0": 4146558.25, "dane1": 9203242.54}, {"label": "2018", "dane0": 4056413.03, "dane1": 5278995.220000003}, {"label": "2019", "dane0": 4062809.05, "dane1": 6613848.279999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "370,22 tys z\u0142", "wydatki": "412,09 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 25.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.16870847999998553}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.16870847999998553}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.8197623199999966}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.8197623199999966}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4404789100000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4404789100000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9372081300000101}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9372081300000101}], "dochod_ue": "4,71 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "17,19 mln z\u0142", "gmina_pc": "3265.1 z\u0142", "powiat": "3,46 mln z\u0142", "powiat_pc": "656.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,58 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "157,39 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,24 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4062809.05, "wydatki": 6613848.279999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2015-07-13", "DOFINANSOWANIE": "3596397.29", "WARTOSC": "5902024.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie funkcji spo\u0142eczno-gospodarczych na zdegradowanych obszarach gminy, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do infrastruktury spo\u0142ecznej i kulturalnej, poprzez rewitalizacj\u0119 zdegradowanego terenu w centrum gminy. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe to mieszka\u0144cy gminy, tury\u015bci, samorz\u0105d lokalny oraz lokalni przedsi\u0119biorcy. Zakres przedmiotowego zamierzenia inwestycyjnego obejmuje kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 obiekt\u00f3w na terenie gminy wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 i og\u00f3lnodost\u0119pn\u0105 ofert\u0105 kulturaln\u0105. Ca\u0142o\u015b\u0107 obiekt\u00f3w i teren\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 przeznaczona b\u0119dzie na potrzeby prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej i us\u0142ug spo\u0142ecznych. Koszty inwestycji nie obejmuj\u0105 cz\u0119\u015bci pe\u0142ni\u0105ca funkcje mieszkalne czy te\u017c przeznaczonej na cele administracyjne. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zagospodarowanie terenu przy GOK; Zagospodarowanie terenu przy GOK - kanalizacja deszczowa; Zagospodarowanie terenu przy szkole i bibliotece; Sie\u0107 wodno-kanalizacyjna; Modernizacja \u015bwietlicy i zagospodarowanie terenu w m. Podhuszczka; Modernizacja \u015bwietlicy w m. Podchuszczka - kanalizacja; Zagospodarowanie terenu przy \u015bwietlicy w m. Zawoda; Przebudowa i zagospodarowanie parku w Skierbieszowie; Zagospodarowanie terenu przy przedszkolu; Zakup wyposa\u017cenia; Zarz\u0105dzanie projektem; Studium Wykonalno\u015bci; Dokumentacja techniczna; Promocja projektu; Inspektor nadzoru. Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to: 1) Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC: 0,5], 2) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu [osoby/rok: 3000].", "BENEFICJENT": "GMINA SKIERBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Kompleksowa rewitalizacja Gminy Skierbiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 683.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "2848025.30", "WARTOSC": "3442806.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i monta\u017c instalacji solarnych (356 szt.) do produkcji energii cieplnej z promieniowania s\u0142onecznego w celu podgrzewania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w gospodarstwach domowych. Mieszka\u0144cy gminy Skierbiesz\u00f3w nie korzystaj\u0105 z OZE. Jedynie w kilku budynkach zainstalowane s\u0105 kolektory s\u0142oneczne. Potrzeb\u0105 jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w bilansie paliwowo-energetycznym na terenie gminy. Jako\u015b\u0107 powietrza w gminie jest dobra. Dla gminy nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej (do kt\u00f3rej nale\u017cy gmina Skierbiesz\u00f3w) nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla gminy, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Problemem jest niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w o ograniczonych zasobach nieodnawialnych surowc\u00f3w energetycznych i wykorzystaniu OZE, w tym energii s\u0142onecznej. Niedob\u00f3r technologii pozwalaj\u0105cych na wykorzystanie OZE i wysokie koszty kolektor\u00f3w skutkuj\u0105 niewielkim zainteresowaniem OZE i zmian\u0105 dotychczasowych sposob\u00f3w zabezpieczenia dostaw energii. Gospodarka cieplna oparta jest na kot\u0142owniach opalanych w\u0119glem, koksem i drewnem, notuje si\u0119 przypadki spalania odpad\u00f3w plastikowych. Przek\u0142ada si\u0119 to na rosn\u0105ce zu\u017cycie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych i emisj\u0119 szkodliwych gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do powietrza, co powoduje wzrost zanieczyszczenia \u015brodowiska w gminie i negatywnie wp\u0142ywa na stan zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w. Zakres projektu: 1.monta\u017c instalacji solarnych w budynkach mieszkalnych (w sk\u0142ad wchodz\u0105: kolektory s\u0142oneczne, zestaw monta\u017cowy i przy\u0142\u0105czeniowy, pojemno\u015bciowy podgrzewacz CWU, grupa pompowa, naczynie przeponowe, orurowanie, p\u0142yn solarny); 2.portal internetowy (serwis do transakcji on-line zapewniaj\u0105cy szybkie kontakty z u\u017cytkownikami instalacji); 3.aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne(w celu edukacji energetycznej i ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz promocji OZE).", "BENEFICJENT": "GMINA SKIERBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Energia odnawialna w Gminie Skierbiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 541.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-01", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2394450.00", "WARTOSC": "3469713.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Wniosek Przedsi\u0119biorstwa Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Zamo\u015bciu obejmuje zakup i doposa\u017cenie Regionalnego Zak\u0142adu Zagospodarowania Odpad\u00f3w w D\u0119bowcu w maszyny umo\u017cliwiaj\u0105ce popraw\u0119 efektywno\u015bci przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych w zakresie odzysku surowc\u00f3w wt\u00f3rnych i recyklingu. Zestawienie wnioskowanych do dofinansowania maszyn i ich podstawowe parametry techniczne: 1. Rozdrabniacz do odpad\u00f3w wielkogabarytowych wraz z wyposa\u017ceniem: Rozdrabniacz odpad\u00f3w wielkogabarytowych u\u017cywany b\u0119dzie do rozdrabniania odpad\u00f3w wielkogabarytowych w ilo\u015bci- 800 Mg/rok, odpad\u00f3w zielonych- 1800 Mg/rok oraz odpad\u00f3w zmieszanych w ilo\u015bci 50 000 Mg/rok (przy pracy zak\u0142adu na dwie zmiany). 2. \u0141adowarka teleskopowa 3. W\u00f3zek wid\u0142owy podno\u015bnikowy 4. Samojezdny podno\u015bnik koszowy 5. Kruszarka do odpad\u00f3w budowlanych i rozbi\u00f3rkowych- przy jej wykorzystaniu planuje si\u0119 przetwarzanie w skali roku -11 000 Mg tych odpad\u00f3w. Maszyny b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y na terenie ca\u0142ego RZZO ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem aktualnych potrzeb w zakresie przetwarzania zmieszanych odpad\u00f3w komunalnych, odpad\u00f3w wielkogabarytowych i odpad\u00f3w budowlanych oraz rozbi\u00f3rkowych. Doposa\u017cenie Regionalnego Zak\u0142adu Zagospodarowania Odpad\u00f3w w D\u0119bowcu o ni\u017cej wymienione maszyny zgodnie z Planem Inwestycyjnym stanowi\u0105cym za\u0142\u0105cznik do Planu Gospodarki Odpadami dla Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego 2022: 1. Tabela 32 str. 151 poz. 10 - kruszarka 2. Tabela 32 str. 154 poz. 13 - podno\u015bnik koszowy 3. Tabela 32 str. 157 poz. 15 - rozdrabniacz 4. Tabela 32 str. 157 poz. 16 - \u0142adowarka 5. Tabela 32 str. 157 poz. 16 - w\u00f3zek wid\u0142owy", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych w Regionie Zamo\u015b\u0107 w zakresie recyklingu i odzysku poprzez doposa\u017cenie Regionalnego Zak\u0142adu Zagospodarowania Odpad\u00f3w w D\u0119bowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 454.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1626621.11", "WARTOSC": "2569292.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano inwestycj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na termomodernizacji kompleksu budynk\u00f3w Gimnazjum Publicznego i Zespo\u0142u Szko\u0142y Podstawowej i Przedszkola w Skierbieszowie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki poprawie ef. en. w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostanie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku o 65,02 %. Zakres rob\u00f3t wynikaj\u0105cy z audytu energetycznego: 1. Modernizacja systemu grzewczego - monta\u017c pomp ciep\u0142a i wymiana instalacji co 2. wymiana stolarki drzwiowej, okiennej i luksfer\u00f3w, 3. Docieplenie Strop\u00f3w, 4. Docieplenie \u015bcian, 5. wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED I monta\u017c system zarz\u0105dzania energi\u0105 6.Docieplenie pod\u0142\u00f3g. W projekcie przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: Dokumentacja techniczna; Audyt Energetyczny; Studium Wykonalno\u015bci; Termomodernizacja; Nadz\u00f3r inwestorski; Zarz\u0105dzanie projektem; Promocja projektu. Po stronie wydatk\u00f3w niekwalifikowanych uj\u0119to: roboty dostosowawcze \u0142azienki dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, instalacja c.o. grzejnikowa, oznakowania i zabezpieczenia ppo\u017c, instalacje elektryczne - instalacja odgromowa i pomiary. W ramach inwestycji osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 948,49 GJ/rok Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) 241 109,00 kWh/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 59,03 tonCO2/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 10,00 MWh/rok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 165,72 MWht/rok Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 165,72 MWht/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych MW 0,16, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych MWt 0,16", "BENEFICJENT": "GMINA SKIERBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w szko\u0142y w miejscowo\u015bci Skierbiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 309.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-10-18", "DOFINANSOWANIE": "1108485.47", "WARTOSC": "1606004.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych dzi\u0119ki budowie i modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego w gminie Skierbiesz\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy oraz tury\u015bci gminy Skierbiesz\u00f3w. W ramach projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty nast\u0119puj\u0105cy wska\u017anik rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 78,57 ton CO2/rok. W ramach projektu przewidziano modernizacje 890 punkt\u00f3w \u015bwietlnych, budow\u0119 12 s\u0142up\u00f3w oraz system zarz\u0105dzania o\u015bwietleniem. Zadania przewidziane do realizacji: 1. Wymiana o\u015bwietlenia w gminie 2.Wymiana o\u015bwietlenia w gminie na terenie rewitalizowanym 3. Budowa o\u015bwietlenia ulicznego 4. Nadz\u00f3r inwestorski 5. Zarz\u0105dzanie projektem 6. Promocja projektu. Projekt zak\u0142ada monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w w wyniku realizacji projektu. Monitorowanie zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej b\u0119dzie monitorowane na podstawie faktur za energi\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA SKIERBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Niskoemisyjne o\u015bwietlenie w Gminie Skierbiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 210.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2015-05-11", "DOFINANSOWANIE": "850000.00", "WARTOSC": "4234291.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans dzieci z obszar\u00f3w wiejskich poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Skierbiesz\u00f3w. Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: -wyr\u00f3wnanie dysproporcji terytorialnych w zakresie wychowania przedszkolnego, -zapewnienie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, -poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Skierbiesz\u00f3w poprzez przeciwdzia\u0142anie marginalizacji spo\u0142ecznej i ekonomicznej obszaru Gminy w zakresie edukacji przedszkolnej. Realizacja cel\u00f3w g\u0142\u00f3wnego i szczeg\u00f3\u0142owych zapewni popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia oraz wp\u0142ynie pozytywnie na poziom edukacji mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Dodatkowo realizacja tak sformu\u0142owanego celu pozwoli na rozwi\u0105zanie problem\u00f3w p\u0142yn\u0105cych z niedogodno\u015bci zwi\u0105zanych z istniej\u0105c\u0105 na terenie Gminy luk\u0105 w infrastrukturze edukacyjnej. Wszystkie cele s\u0105 po\u017c\u0105dane i oczekiwane do spe\u0142nienia przez Wnioskodawc\u0119 oraz interesariuszy projektu. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w rezultatu oraz produktu zapisanych w Szczeg\u00f3\u0142owym Opisie Osi Priorytetowych RPO WL. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym z terenu Gminy Skierbiesz\u00f3w. W ramach inwestycji zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania : w ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych Dokumnetacja techniczna, Studium Wykonalno\u015bci, Nadz\u00f3r inwestorski, Roboty budowlane segment AB, Promocja projektu; oraz niekwalifikowanych Roboty budowlane segment AB - warto\u015b\u0107 wykraczaj\u0105ca poza maksymalne \u015brodki kwalifikowane oraz Roboty budowlane segment CD. Projekt obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 istniej\u0105cego budynku przedszkola. Projekt obejmuje modernizacj\u0119 wszystkich instalacji wew. W ramach projektu na obiekcie powstanie instalacja fotowoltaiczna oraz instalacja dozorowa obiektu i otoczenia W wyniku realizacji inwestycji osi\u0105gni\u0119ty zostanie nast\u0119puj\u0105cy rezultat: Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 100 os\u00f3b/rok", "BENEFICJENT": "GMINA SKIERBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrasturktury przedszkolnej na terenie Gminy Skierbiesz\u00f3w poprzez przebudow\u0119 przedszkola w miescowo\u015bci Skierbiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 161.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "561355.93", "WARTOSC": "660418.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnienie do sierpnia 2021 roku us\u0142ug spo\u0142ecznych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci wspieraj\u0105cych funkcjonowanie minimum 30 os\u00f3b (15K i 15M) w najtrudniejszych sytuacjach \u017cyciowych, w tym senior\u00f3w oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zamieszkuj\u0105cych na terenie g. Skierbiesz\u00f3w. G\u0142\u00f3wne rezultaty: 10 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu 30 wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu Grupy docelowe (osoby zagro\u017cone wykluczeniem i/lub do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego, w tym 15 kobiet i 15 m\u0119\u017cczyzn, w tym osoby niepe\u0142nosprawne [kryt. spec.3] Projekt przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cych si\u0119 do r\u00f3\u017cnych us\u0142ug wsparcia dla os\u00f3b i ich rodzin, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiec potrzebie umieszczenia w zak\u0142adzie. W stosunku do os\u00f3b starszych projekt przewiduje dzia\u0142ania nakierowane na zapobieganie chorobom i utracie sprawno\u015bci oraz odzyskaniu niezale\u017cno\u015bci [kryt. spec. 6] oraz uzupe\u0142niaj\u0105co funkcjonowanie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rahabilitacyjnego [kryt. spec. 9] G\u0142\u00f3wne zadania: Utworzenie i funkcjonowanie Klubu Seniora w gminie Skierbiesz\u00f3w Utworzenie i funkcjonowanie wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego Projekt:odpowiada na potrzeby i problemy w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych, zidentyfikowane na obszarze realizacji, bior\u0105c pod uwag\u0119 trendy demogra.i poziom dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug,zak\u0142ada us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci dla oso\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego.zak\u0142ada zachowanie trwa\u0142o\u015bci wspartych w ramach projektu miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych po zako\u0144czeniu jego realizacji co najmniej przez okres odpowiadaj\u0105cy okresowi realizacji projektu.przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych odnosz\u0105cy", "BENEFICJENT": "GMINA SKIERBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Klub Seniora w Skierbieszowie - zintegrowane us\u0142ugi dla lokalnej spo\u0142eczno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-20", "DOFINANSOWANIE": "159375000.00", "WARTOSC": "187500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Aleksandr\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Do\u0142hobycz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Horod\u0142o | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Mircze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Trzeszczany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Uchanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Werbkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Fajs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Gorzk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u0141opiennik G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Rudnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Siennica R\u00f3\u017cana | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Wilko\u0142az | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Zakrz\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Abram\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Cyc\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Puchacz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Trzebiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wojcieszk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Janowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: W\u0105wolnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: K\u0105kolewnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Komar\u00f3wka Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Ulan-Majorat | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Be\u0142\u017cec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Lubycza Kr\u00f3lewska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: \u0141aszcz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tarnawatka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tyszowce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie interesariuszom dost\u0119pu do danych i dokument\u00f3w gromadzonych w powiatowych rejestrach publicznych pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego (PZGiK) oraz udost\u0119pnienie e-us\u0142ug.Efektem prowadzonych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wykonanie cyfrowej ortofotomapy wojew\u00f3dztwa lubelskiego,modernizacja ewidencji grunt\u00f3w i budynk\u00f3w (EGiB) poszczeg\u00f3lnych obr\u0119b\u00f3w, utworzenie baz danych BDOT500 i GESUT,cyfryzacja dokument\u00f3w zasobu,zakup sprz\u0119tu i oprogramowania oraz rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w do realizacji e-us\u0142ug.Planowane jest wprowadzenie us\u0142ug on-line zwi\u0105zanych z udost\u0119pnianiem:-danych EGiB(rejestr\u00f3w,kartotek,skorowidz\u00f3w,wykaz\u00f3w);map ewidencyjnych i zasadniczych;rejestru cen i warto\u015bci nieruchomo\u015bci z PZGiK;zbior\u00f3w danych GESUT,BDSOG,BDOT500 oraz E-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych zam\u00f3wienie wypisu,wyrysu z EGiB;E-us\u0142ug obs\u0142ugi jednostek wykonawstwa geodezyjnego i koordynacji usytuowania projektowanych sieci uzbrojenia terenu;E-us\u0142ug udost\u0119pniania danych z PZGiK oraz E-us\u0142ug udzielania informacji z EGiB dla komornik\u00f3w.Realizacja projektu definiowana b\u0119dzie za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu o szacowanych warto\u015bciach docelowych planowanych do osi\u0105gni\u0119cia w ramach danego przedsi\u0119wzi\u0119cia.Wska\u017aniki produktu:-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja (12),-liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja (8),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi i informacje sektora publicznego(20),-liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) (10)-liczba udost\u0119pnionych on-line rejestr\u00f3w i baz danych(5),-liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych(1),-przestrze\u0144 dyskowa serwerowni(256TB),-liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2)-2.Wska\u017aniki rezultatu:-liczba pobra\u0144/odtworzeni dokument\u00f3w(55000 szt.),-powierzchnia obszaru wojew\u00f3dztwa z cyfrow\u0105 ewidencj\u0105 grunt\u00f3w i budynk\u00f3w(38,75%).", "BENEFICJENT": "POWIAT LUBELSKI", "TYTUL": "e-Geodezja - cyfrowy zas\u00f3b geodezyjny wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2481862.72", "WARTOSC": "2919838.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Susiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnianie form wsparcia \u015brodowiskowego, poprzez tworzenie i funkcjonowanie Dziennego Domu Pomocy (DDP) w gminie Susiec dla 30 os\u00f3b z terenu gminy Susiec i\u00a0 Tomasz\u00f3w lub. \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi spo\u0142eczne w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz tworzenie warunk\u00f3w do opieki domowej z funkcj\u0105 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu , rehabilitacyjnego w miejscu zamieszkania dla 60 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu G Skierbiesz\u00f3w , Sawin i Susiec w okresie do 30.09.2021r. W ramach projektu utworzymy DDP w gminie Susiec, biura wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych z wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego, gdzie obejmiemy wsparciem UO i SUO 90 os\u00f3b z terenu gmin wiejskich w ramach opieki domowej . W wyniku realizacji projektu powstanie 30 miejsc opieki w DDP, 60 miejsc opieki domowej nad osobami niesamodzielnymi dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 opiekun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - Utworzenie i dostosowanie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprwnych Dziennego Domu Pomocy\u00a0 - Adaptacja z dostosowaniem dla os\u00f3b niepe\u0142nosprwnych pomieszcze\u0144 na biuro i pomieszczenia wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego wraz z otoczeniem oraz zakup wyposa\u017cenia na potrzeby projektu - \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych (UO) i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych (SUO) w poszczeg\u00f3lnych gminach.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PARTNER", "TYTUL": "\u201ePartnerstwo dla Ciebie \u2013 Gminna Sie\u0107 Partnerstwa PES i JST \u2013 na rzecz rozwoju lokalnych us\u0142ug spo\u0142ecznych z tworzeniem warunk\u00f3w do opieki domowej.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-21", "DATA_START": "2016-09-28", "DOFINANSOWANIE": "3243287.37", "WARTOSC": "3896859.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \"Wzmocnienie stopnia cyfryzacji urz\u0119d\u00f3w oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta \u015awidnik (Gminy Miejskiej \u015awidnik), Gminy Konstantyn\u00f3w i Gminy Skierbiesz\u00f3w\" jest wsp\u00f3lnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem administracji samorz\u0105dowej Miasta \u015awidnik, Gminy Konstantyn\u00f3w oraz Gminy Skierbiesz\u00f3w. Przedmiotem projektu jest uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych w administracji samorz\u0105dowej Miasta \u015awidnik, Gminy Konstantyn\u00f3w oraz Gminy Skierbiesz\u00f3w, co umo\u017cliwi obywatelom i przedsi\u0119biorcom za\u0142atwianie spraw w formie elektronicznej. Zakres projektu obejmuje zakup system\u00f3w informatycznych backoffice oraz front office dla Urz\u0119d\u00f3w Miasta \u015awidnik, Urz\u0119du Gminy Konstantyn\u00f3w i Urz\u0119du Gminy Skierbiesz\u00f3w, integracj\u0119 system\u00f3w z zachowaniem wymog\u00f3w dotycz\u0105cych interoperacyjno\u015bci oraz zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz zapewnienia bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego. W ramach projektu zostanie wykorzystana w pe\u0142ni funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. \u0141\u0105cznie - przez Miasto \u015awidnik, Gmin\u0119 Konstantyn\u00f3w oraz Gmin\u0119 Skierbiesz\u00f3w - zostanie opracowanych i wdro\u017conych 26 e-us\u0142ug publicznych na co najmniej 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci. Uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych b\u0119dzie po\u0142\u0105czone z wykorzystaniem system\u00f3w teleinformatycznych w modelu \"chmury obliczeniowej\" (IaaS) oraz zakupem niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej do wdro\u017cenia innych system\u00f3w oraz zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich dzia\u0142ania: serwer\u00f3w wraz z oprogramowaniem, wielofunkcyjnych zap\u00f3r sieciowych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. W ramach projektu zostanie zapewniona interoperacyjno\u015b\u0107 wdra\u017canych system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa oraz nast\u0105pi zinformatyzowanie dost\u0119pu do informacji publicznej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA \u015aWIDNIK", "TYTUL": "Wzmocnienie stopnia cyfryzacji urz\u0119d\u00f3w oraz wdro\u017cenie e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta \u015awidnik, Gminy Konstantyn\u00f3w i Gminy Skierbiesz\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "474174.33", "WARTOSC": "557852.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Wszystko jest mo\u017cliwe\" realizowanym przez Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Grabowcu jest integracja spo\u0142eczna i zawodowa 40 os\u00f3b (w tym 24 K i 16 M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem z terenu gminy Grabowiec i Skierbiesz\u00f3w poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do 31.07.2017 roku. Kluczowe rezultaty projektu: WSKA\u0179NIKI PRODUKTU - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w Programie- 40 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie- 40 os\u00f3b WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-28 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu- 23 osoby - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek.)-10 os\u00f3b Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego - zamieszkuj\u0105ce Gmin\u0119 Grabowiec i Gmin\u0119 Skierbiesz\u00f3w w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- 40 os\u00f3b (24 K i 16 M), kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (s\u0105 bezrobotne lub nieaktywne zawodowo). Co najmniej 50% uczestnik\u00f3w projektu (20 os\u00f3b) korzysta z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020. Zadania (4) realizowane w ramach Programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych to: Diagnoza potrzeb, Praca socjalna, Aktywna integracja, Zasi\u0142ki i pomoc w naturze. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 adekwatne do zdiagnozowanych specyficznych potrzeb grupy docelowej m.in. poprzez zastosowanie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania wsparcia.", "BENEFICJENT": "GMINA GRABOWIEC / GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GRABOWCU", "TYTUL": "Wszystko jest mo\u017cliwe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-07-13", "DOFINANSOWANIE": "229058.59", "WARTOSC": "269480.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to zachowanie i wykorzystanie zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego gminy Skierbiesz\u00f3w. Wp\u0142ynie to na osi\u0105ganie korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, przyczyni si\u0119 do podniesienia atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej gminy. Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Wzrost o 11 % w stosunku do 2015r. oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne; zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem do 8756; liczba wspartych obiekt\u00f3w w miejscach dziedzictwa naturalnego- 1 szt.; liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- 1 szt.; liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem- 1 szt. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: 1) mieszka\u0144cy Gminy Skierbiesz\u00f3w oraz tury\u015bci odwiedzaj\u0105cy Gmin\u0119, 2) tw\u00f3rcy i animatorzy kultury lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, 3) Samorz\u0105d lokalny - Urz\u0105d Gminy Skierbiesz\u00f3w, 4) Lokalni przedsi\u0119biorcy, 5) Instytucja zarz\u0105dzaj\u0105ca RPO WL, 6) instytucje odpowiedzialne za wydanie decyzji oraz opinii umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 projektu (m.in. Starostwo Powiatowe, W\u00f3jt Gminy). Zadania w ramach projektu:roboty budowlane; Dokumentacja techniczna; Inspektor nadzoru; Studium Wykonalno\u015bci; Opracowanie i wydanie albumu starej fotografii; Organizacja wystawy dziedzictwa niematerialnego Gminy Skierbiesz\u00f3w; Konferencja informacyjno - promocyjna dziedzictwa niematerialnego Gminy Skierbiesz\u00f3w; Promocja projektu; Zarz\u0105dzanie projektem - koordynator. Po realizacji projektu wnioskodawca wdro\u017cy zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 ofert\u0119 z zakresu kultury i ochrony dziedzictwa niematerialnego. Obiekt s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie celom zwi\u0105zanym z kultur\u0105. Projekt obejmuje OZE. Rezultaty: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne 868 os/rok Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem 8756 os/rok", "BENEFICJENT": "GMINA SKIERBIESZ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w do zasob\u00f3w kultury poprzez adaptacj\u0119 budynku na cele biblioteki publicznej w miejscowo\u015bci Skierbiesz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18574529.06", "WARTOSC": "32626531.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Kra\u015bniczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Dzierzkowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Szastarka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Trzydnik Du\u017cy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Urz\u0119d\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Ludwin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Ko\u0144skowola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Markusz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: \u017byrzyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Krynice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia priorytetowego pt. \"Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo- ga\u015bniczych\" jest zakup 43 samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wraz z wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do prowadzenia akcji ratunkowej. B\u0119d\u0105 to \u015brednie samochody oraz wyspecyfikowane przez partner\u00f3w samochody ci\u0119\u017ckie. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c opracowanie studium wykonalno\u015bci, specyfikacji technicznej pojazd\u00f3w planowanych do zakupienia oraz dzia\u0142ania organizacyjne: spotkania i komunikacj\u0119 partner\u00f3w realizuj\u0105cych inwestycje i uczestnicz\u0105cych w projekcie od strony merytoryczno-organizacyjnej, a tak\u017ce dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, organizacyjnych i promocyjnych b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 rozwi\u0105zaniu wskazanych problem\u00f3w w spos\u00f3b kompleksowy i przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu, tj. \"Poprawy stanu bezpiecze\u0144stwa ekologicznego wojew\u00f3dztwa lubelskiego\". G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu to: liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t, do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof - 43 jednostki; liczba ludno\u015bci odnosz\u0105cych korzy\u015bci ze \u015brodk\u00f3w ochrony przed po\u017carami las\u00f3w - 2139726 os\u00f3b -mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Dzi\u0119ki realizacji projektu przede wszystkim: poprawi si\u0119 system bezpiecze\u0144stwa \u015brodowiskowego i ekologicznego wsi, gminy, powiatu, wojew\u00f3dztwa oraz kraju w sytuacjach kryzysowych zwi\u0119kszaj\u0105c poziom bezpiecze\u0144stwa publicznego, ochrony zdrowia, \u017cycia i mienia ludzkiego; poprawi si\u0119 wsparcie techniczne i sprz\u0119towe, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do zapobiegania i likwidacji skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, powa\u017cnych awarii \u015brodowiskowych oraz innych stan\u00f3w zagro\u017cenia dla \u017cycia i zdrowia; poprawi si\u0119 stan bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego i przeciwpowodziowego wojew\u00f3dztwa lubelskiego.", "BENEFICJENT": "ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBELSKIEGO", "TYTUL": "Zabezpieczenie przeciwpo\u017carowe i przeciwpowodziowe wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez zakup samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych dla Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1390462.74", "WARTOSC": "1643811.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Izbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: \u017b\u00f3\u0142kiewka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Rachanie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Telatyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Ulh\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 128 Nauczycieli (dalej N)(123K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1698 uczni\u00f3w/nic klas1-3 44 SzP w 16 gm. wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG10\u2013CHE\u0141MSKO-ZAMOJ.przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie che\u0142msko-zamojskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "825643.56", "WARTOSC": "971345.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Cel g\u0142.: Pod pozi akty spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszk. na obsz. na obsz. pow. bialskiego(Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska,\u0141omazy,Piszczac,Tuczna) , pow.che\u0142mski (Che\u0142m,Dorohusk,Dubienka,Ruda \u2013 Huta,Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w,Mich\u00f3w,Nied\u017cwiada,Ostr\u00f3w Lubelski,Ostr\u00f3wek, Sernik), pow.lubelski ( Be\u0142\u017cyce,Bychawa,G\u0142usk,Jastk\u00f3w,Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w,W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w,Krzywda,Serokomola,Stanin,Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski ( Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow.\u015bwidnicki ((Me\u0142giew, Piaski, Rybczyce, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa,Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w \u2013 Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w,Zwierzyniec) oraz pow kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w,) dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-29.II.2020. W zwi\u0105zku z tym zatrudn. uzyska 21 os. a kwalifik. zawod. uzyska 23 os. po opuszczeniu proj.", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywni na Lubelskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "822874.16", "WARTOSC": "968087.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Annopol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Go\u015bcierad\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Serniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Krzywda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Serokomla | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stanin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Stoczek \u0141ukowski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: Wola Mys\u0142owska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Borki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Czemierniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Wohy\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj.jest: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70% os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj.zatrudn.w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.,zamieszkuj\u0105cych na obsz.powiatu kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w), pow. bialskiego (Jan\u00f3w Podlaski, Konstantyn\u00f3w Le\u015bna Podlaska, \u0141omazy, Piszczac, Tuczna), pow. che\u0142mski (Che\u0142m, Dorohusk, Dubienka, Ruda-Huta, Wojs\u0142awice) pow. Lubartowski (Kock, Lubart\u00f3w, Mich\u00f3w, Nied\u017awiada, Ostr\u00f3w Lubelski, Ostr\u00f3wek, Serniki), pow. lubelski (Be\u0142y\u017cce, Bychawa, G\u0142usk, Jastk\u00f3w, Strzy\u017cewice, Wojciech\u00f3w, W\u00f3lka), pow. \u0142ukowski (Adam\u00f3w, Krzywda, Serokomla, Stanin, Stoczek \u0141ukowski, Wola Mys\u0142owska), pow. parczewski (Jab\u0142o\u0144, Milan\u00f3w, Siemie\u0144, Sosnowica), pow. radzy\u0144ski (Borki, Czemierniki, Radzy\u0144 Podlaski, Wohy\u0144), pow. \u015bwidnicki (Me\u0142giew, Piaski, Rybczewice, Trawniki), pow. w\u0142odawski (Ha\u0144sk, Urszulin, W\u0142odawa, Wola Uhruska), pow. zamojski (Adam\u00f3w, Grabowice, Komar\u00f3w-Osada, Krasnobr\u00f3d, \u0141abunie, Skierbiesz\u00f3w, Zwierzyniec), kra\u015bnickiego (gm. Annopol, Go\u015bcierad\u00f3w)- dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w proj.w okr.01.II.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GD PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Czas pozytywnych zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725839.69", "WARTOSC": "2030399.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: \u0141omazy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Piszczac | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Wisznice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Batorz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Chrzan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Dzwola | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Godzisz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Modliborzyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Potok Wielki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Borzech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Garb\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wojciech\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Zakrzew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Chodel | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w nad Wis\u0142\u0105 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Karczmiska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: \u0141aziska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Wilk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: D\u0119bowa K\u0142oda | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Jab\u0142o\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Milan\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Podedw\u00f3rze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Siemie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Sosnowica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: K\u0142oczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Nowodw\u00f3r | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: St\u0119\u017cyca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: U\u0142\u0119\u017c | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Trawniki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Hanna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Ha\u0144sk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Stary Brus | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Urszulin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wola Uhruska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: Wyryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie 01.03.2019-28.02.2022 uzyskanie kwalifikacji zawod.w formach pozaszkolnych przez 133 os., poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych\u00a0i uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci potwierdzania kwalif. w zawodzie poprzez udzia\u0142 w egz. zewn. przez 150 os. doros\u0142ych (75K, 75M), z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowanych nabyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nienem kwalif. i uprawnionych do przyst\u0105pienia do egz. zawod., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 woj. lubelskie (WL). Wszyscy uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 po kursach mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdania egz. zewn. przy Okr\u0119gowych Komisjach Egzaminacyjnych. UP uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia nowych kwalif. w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w inteligentne specjalizacje i sektory szybkiego wzrostu regionu: -energetyka niskoemisyjna: KKZ1 Technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej -przemys\u0142y kreatywne: KKZ2 Technik cyfrowych proces\u00f3w graficznych -transport i logistyka: KKZ3 Technik logistyk -turystyka: KKZ4 Technik turystyki wiejskiej Ponadto w ramach proj. przewidziano realizacj\u0119 KKZ5 Technik us\u0142ug kosmetycznych Kursy trwaj\u0105 2 lata w mieszanej formie: zaj\u0119cia stacjonarne, wyk\u0142\u0105dy on-line, zaj\u0119cia praktyczne u pracodawc\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ch z Wnioskodawc\u0105. KRYT. FORMALNE: -udzia\u0142 w proj. z w\u0142asnej inicjatywy -uko\u0144czone 18lat -wykszt. min. podst. -zamieszkiwanie jednego z wybranych teren\u00f3w WL w rozumieniu przepis\u00f3w KC: 50% UP to osoby zamieszkuj\u0105ce tereny s\u0142abo zaludnione (wiejskie),\u00a050% up to osoby zamieszkuj\u0105ce miasta \u015brednie WL: Bia\u0142a Podl., Bi\u0142goraj, Che\u0142m, Hrubiesz\u00f3w, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lubart\u00f3w, \u0141\u0119czna, \u0141uk\u00f3w, Pu\u0142awy, Radzy\u0144 Podl., \u015awidnik, Tomasz\u00f3w Lub., Zamo\u015b\u0107, preferencyjny udzia\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w miast\u00a0trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp. (Kra\u015bnik, Che\u0142m, Zamo\u015b\u0107, Hrubiesz\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lub., Krasnystaw, Bi\u0142goraj, Bia\u0142a Podl., Radzy\u0144 Podl.)", "BENEFICJENT": "ATUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy zaw\u00f3d - nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}], "grupyRozdzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3835751.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2046939.84}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 174315.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 107417.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 99585.1}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 94572.91}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 90060.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86715.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55198.66}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 17300.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 16033.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 13881.29}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10477.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4751.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3258.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3150.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2609.68}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1350.77}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1010.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 743.05}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2246537.95}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1291613.48}, {"name": "Gimnazja", "value": 539543.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 475948.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 370648.87}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 300392.66000000003}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 292841.21}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 221570.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 164252.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 134499.37000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 133622.11000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 108890.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 80426.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62499.850000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 56970.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48451.86}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46497.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 32041.15}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19570.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6243.360000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6150.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5835.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 361.14000000000004}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 906024.1099999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 778030.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 375298.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 355115.11}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 269534.31}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 269095.88}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 205180.77000000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 169819.87}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 165071.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 139242.31}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 88147.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 65285.729999999996}, {"name": "Gimnazja", "value": 51260.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38786.34}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 38171.030000000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 36152.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24486.960000000003}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22892.57}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22636.019999999997}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 22482.37}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16668.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15388.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14061.310000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 13825.640000000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 13736.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8291.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8216.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7988.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6414.45}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6148.32}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5832.26}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5538.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5020.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3745.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2333.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1107.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1000.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 840.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 738.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 449.90999999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 304.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 157.45}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 100.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 372180.09}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 235758.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213335.13999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 82440.2}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 45756.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 45500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2783085.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1220937.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 554597.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 535214.11}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 98629.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 43060.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 937123.73}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 491132.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 245219.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94449.57}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 36034.55}, {"name": "Przedszkola", "value": 18063.93}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 911771.02}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 368730.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 207930.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 163397.77}, {"name": "Biblioteki", "value": 160639.52}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 57381.59}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7548.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 7000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4951.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45977.81}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8182.59}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111415.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19703.05}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 162334.89}]}, "grupyDzialy": {"\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6057006.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 237230.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 148393.92}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 99585.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 94560.77}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10477.8}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3258.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2609.68}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3553312.21}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1683002.0899999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420576.08}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 300392.66000000003}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 297866.09}, {"name": "Rodzina", "value": 259562.94999999998}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 80426.8}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 32041.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12079.039999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6150.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2600.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1026467.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 923951.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 778768.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 545599.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 296349.56}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 229725.84999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 165071.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73133.85999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 71512.87}, {"name": "Informatyka", "value": 34444.06}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22482.37}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12375.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3745.56}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 157.45}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 417680.09}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 235758.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 209763.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 82440.2}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 45756.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3571.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2783085.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1220937.82}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 597657.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 535214.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 98629.13}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 937123.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 491132.7}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 263283.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 94449.57}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36034.55}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1127249.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 529370.45}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 163397.77}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57381.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4951.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 32750.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 13226.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5779.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2403.0699999999997}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 103462.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7953.030000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 18258.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1444.95}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 162334.89}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6613848.279999998, "v": "6,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.78, "v_pc": "1256,43 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4440841.63, "v": "4,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.14}, {"name": "Gimnazja", "value": 606837.85, "v": "606,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 584896.97, "v": "584,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 402717.99000000005, "v": "402,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 385352.29000000004, "v": "385,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 127926.0, "v": "127,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 32035.050000000003, "v": "32,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21420.0, "v": "21,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7988.0, "v": "7,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3832.5, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 538.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6388082.35, "v": "6,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.97, "v_pc": "1213,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3887787.81, "v": "3,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2225018.0099999993, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 225100.69, "v": "225,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 38786.34, "v": "38,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6414.45, "v": "6,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 811.0500000000001, "v": "0,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 752.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4661331.499999999, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 420.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.76, "v_pc": "885,51 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3319718.0, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 6339.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 460908.4000000001, "v": "460,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 460327.95, "v": "460,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 380.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.87}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 412086.0, "v": "412,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 8291.15, "v": "8,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3720762.7800000003, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.37, "v_pc": "706,83 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "567.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "296.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2958805.2, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 739065.01, "v": "739,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.86}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 22892.57, "v": "22,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2732175.2599999993, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.82, "v_pc": "519,03 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1498145.0199999998, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 787995.49, "v": "788,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 411.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.84}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 238238.74000000002, "v": "238,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 105448.83, "v": "105,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 76561.16, "v": "76,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25786.02, "v": "25,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 987921.8200000001, "v": "987,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.55, "v_pc": "187,68 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 778030.05, "v": "778,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 209153.77, "v": "209,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.17}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 738.0, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 824285.32, "v": "824,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.96, "v_pc": "156,59 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "37.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 503394.61, "v": "503,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.07}, {"name": "Biblioteki", "value": 160639.52, "v": "160,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 160251.19, "v": "160,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.44}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 767348.8299999997, "v": "767,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75, "v_pc": "145,77 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 337288.41000000003, "v": "337,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.95}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 169819.87, "v": "169,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.13}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 94572.91, "v": "94,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.32}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86715.7, "v": "86,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 55198.66, "v": "55,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9400.0, "v": "9,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8216.31, "v": "8,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.07}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 5832.26, "v": "5,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 304.71, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 330367.77, "v": "330,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "62,76 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "51.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217612.09, "v": "217,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1443.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.86}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 112755.68, "v": "112,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 165071.63, "v": "165,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6437.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59, "v_pc": "31,36 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "117.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 165071.63, "v": "165,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6437.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 162334.89, "v": "162,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "30,84 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 162334.89, "v": "162,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 104922.56999999999, "v": "104,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37, "v_pc": "19,93 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "79.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 104922.56999999999, "v": "104,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 99585.1, "v": "99,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "18,92 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 99585.1, "v": "99,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 81426.8, "v": "81,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,47 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 81426.8, "v": "81,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 61127.149999999994, "v": "61,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,61 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 61127.149999999994, "v": "61,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 59055.0, "v": "59,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "49.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 29284.0, "v": "29,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 28564.0, "v": "28,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.36}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1107.0, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 100.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Informatyka", "value": 34444.06, "v": "34,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,54 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34444.06, "v": "34,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9757.45, "v": "9,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,85 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9757.45, "v": "9,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,17 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6150.0, "v": "6,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}