{"gmina": "gmina miejska Bia\u0142a Podlaska", "ludnosc": 57303, "budzet": {"dochody": "376,29 mln z\u0142", "wydatki": "356,11 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "5,55 mln z\u0142", "wydatki": "8,52 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.9, "dochody_kierunek": "mniej"}, "dochod_ue": "18,98 mln z\u0142", "dotacje_ue": "221,20 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "0,00 tys z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "49,82 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "3,34 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "19,16 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "17,79 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "43754844.37", "WARTOSC": "85159622.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci oczyszczania \u015bciek\u00f3w w przypadku zwi\u0119kszonego nap\u0142ywu \u015bciek\u00f3w. Ponadto, w ramach projektu zostanie zmodernizowana centralna przepompownia \u015bciek\u00f3w, zostanie zainstalowany system GIS oraz zrealizowany zakup specjalistycznego sprz\u0119tu do wykrywania nieszczelno\u015bci sieci.", "BENEFICJENT": "BIALSKIE WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA \"WOD-KAN\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z przepompowni\u0105 centraln\u0105 oraz efektywnym zarz\u0105dzaniem systemem wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnym w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 763.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2014-06-11", "DOFINANSOWANIE": "19953705.64", "WARTOSC": "30718884.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel projektu: sprzyjanie rozwojowi spo\u0142eczno-gospodarczemu miasta i wzmocnienie jego funkcji ponadlokalnej przez wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa kulturowego. Zadania projektu: 1. Rewaloryzacja i modernizacja Zespo\u0142u Zamkowo-Parkowego Radziwi\u0142\u0142\u00f3w w Bia\u0142ej Podlaskiej (1 obiekt wpisany do rejestru zabytk\u00f3w), w tym obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury: budynek wie\u017cy g\u0142\u00f3wnej, oficyna zachodnia, wie\u017cyczka zachodnia, kaplica i wie\u017cyczka wschodnia wykorzystywane przez Muzeum Po\u0142udniowego Podlasia i obiektu amfiteatru administrowanego przez Bialskie Centrum Kultury. Zadanie obejmuje przebudow\u0119 uk\u0142adu komunikacyjnego i wyk. sieci technicznych na terenie za\u0142o\u017cenia. 2. Zakup wyposa\u017cenia i multimedi\u00f3w dla MPP 3. Nadzory budowlane 4. Opracowanie dokumentacji projektowej 5. Opracowanie Studium Wykonalno\u015bci 6. Dzia\u0142ania promocyjne G\u0142\u00f3wni interesariusze: Mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubelskiego w tym Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska i instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu: BCK, MPP. Interesariusze drugorz\u0119dni to tury\u015bci, instytucje korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu, m.in. Gmina Miejska Bia\u0142a Podlaska, przedsi\u0119biorstwa. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Produktu: L. obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem- 5 L. instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem- 2 L. zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem- 1 L. zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem- 23365 L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami- 2 Rezultatu: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (C19)- 14858 odwiedziny/rok; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem- 63116 osoby/rok; Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w obj\u0119tych wsparciem- 63116 osoby/rok. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy- pozosta\u0142e formy 1 EPC/ Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Rewaloryzacja i modernizacja Zespo\u0142u Zamkowo-Parkowego Radziwi\u0142\u0142\u00f3w w Bia\u0142ej Podlaskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 348.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-14", "DATA_START": "2016-08-10", "DOFINANSOWANIE": "176673124.96", "WARTOSC": "209140564.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci wojew\u00f3dzkich podmiot\u00f3w leczniczych w obszarach potrzeb zdrowotnych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez niezb\u0119dne, z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, prace remontowo-bud., w tym zakresie dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce wyposa\u017cenia w sprz\u0119t medyczny. W wyniku realizacji Projektu bezpo\u015brednie korzy\u015bci odnios\u0105 pacjenci oraz pracownicy 6 podmiot\u00f3w leczniczych wskazanych w Dziale I niniejszego wniosku. Do po\u015brednich beneficjent\u00f3w Projektu nale\u017c\u0105 wojew\u00f3dztwo lubelskie i jego mieszka\u0144cy, a tak\u017ce osoby czasowo przebywaj\u0105ce na terenie regionu. \u0179r\u00f3d\u0142a zapotrzebowania na realizacj\u0119 inwestycji wynikaj\u0105 z oczekiwa\u0144 spo\u0142ecznych dot. poprawy jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez popraw\u0119 stanu infrastruktury spo\u0142ecznej w regionie oraz z konieczno\u015bci ograniczenia regionalnych dysproporcji w infrastrukturze zdrowotnej w krajach UE. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi z\u0142 179493505 z\u0142 dofinansowanie 151473124,96 z\u0142 z czego 41690387,60 (netto) na zakup aparatury medycznej. Rezultatami projektu b\u0119dzie likwidacja dysfunkcji b\u0119d\u0105cych barier\u0105 dla poprawy jako\u015bci us\u0142ug medycznych, oddalenie zagro\u017cenia dla obecnej dost\u0119pno\u015bci i jej poprawa, liczby os\u00f3b obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (docelowo 2147746 w 2021), zapewnienie dost\u0119pu w 4 lokaliz. do infrastruktury ochrony zdrowia osobom niepe\u0142nosprawnym. Projekt oznacza lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w i stabilizacj\u0119 ekonom. podmiot\u00f3w partnerskich. Rozwi\u0105zania techn. zapewniaj\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 \u017cywotno\u015b\u0107 ekonom. rezultat\u00f3w. Wymiar spo\u0142eczny obejmuje gwarancje czynnej ochrony zdrowia poprzez w\u0142a\u015bciwe warunki leczenia i przeciwdzia\u0142ania grupom chor\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako istotne przyczyny dezaktywizacji zawodowej, gwarancj\u0119 poprawy bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego populacji, opieki nad matk\u0105 i dzieckiem oraz opieki dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Opis spe\u0142niania kryteri\u00f3w formalnych i merytorycznych-Za\u0142.30", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci wojew\u00f3dzkich podmiot\u00f3w leczniczych w obszarach potrzeb zdrowotnych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez niezb\u0119dne, z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, prace remontowo - budowlane, w tym zakresie dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce wyposa\u017cenia w sprz\u0119t medyczny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 335.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "17573209.40", "WARTOSC": "21582167.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje poni\u017csze zadania: Przebudowa i remont budynku przy ul. \u0141omaskiej 2d; Rozbudowa, nadbudowa i przebudowa budynku przy ul. Kolejowej 21; Rozbi\u00f3rka i odbudowa budynku ul. Kr\u00f3tka 1; Remont i adaptacja piwnic budynku przy ul. Pi\u0142sudskiego 3; Modernizacja infrastruktury miejskich dzia\u0142ek wewn\u0105trz obszaru poprzemys\u0142owego pomi\u0119dzy ulicami \u0141omask\u0105, Sidorsk\u0105 - Kolejow\u0105 i rzek\u0105 Krzn\u0105; Modernizacja infrastruktury placu targowego na zbiegu ulic W\u0105skiej i przechodniej wraz z przebudow\u0105 i adaptacj\u0105 budynku handlowego przy ul. W\u0105ska 4 na potrzeby targowiska (utworzenie hali targowej); Rewitalizacja i udost\u0119pnienie nowej przestrzeni publicznej pomi\u0119dzy ul. Wyzwolenia, Drzewieckiego, Kruczej i Witoszy\u0144skiego; Budowa ma\u0142ej architektury w przestrzeni miejskiej (meble miejskie, kosze, drobna infr. rowerowa); Zewn\u0119trzna infrastruktura techniczna zwi\u0105zana z ww. obiektami; Zakupy wyposa\u017cenia na potrzeby funkcjonowania ww obiekt\u00f3w; Dokumentacja techniczna; Studium wykonalno\u015bci; Nadzory; Promocja. Planowane do zrealizowania dzia\u0142ania pozwol\u0105 na rozwi\u0105zanie zidentyfikowanych problem\u00f3w spo\u0142ecznych na obszarze wsparcia, stanowi\u0105c tym samym odpowied\u017a na obecne i przysz\u0142e potrzeby spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Wsparta infrastruktura w ramach projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie podstaw\u0119 do aktywnej reintegracji i aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej mieszka\u0144c\u00f3w wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Wska\u017aniki: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury na rewitalizowanych obszarach - 6 szt.; Budynki publiczne lub komercyjne wybudowane lub wyremontowane na obszarach miejskich - 2200 m2. Powierzchnia obszar\u00f3w obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 - 2,9ha; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr - 2 szt.; Otwarta przestrze\u0144 na obszarach miejskich - 22394m2. Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 131 os\u00f3b/rok; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w przygotowanych pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - 474 m2.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Remont i przebudowa budynk\u00f3w na obszarze rewitalizacji miasta Bia\u0142a Podlaska z przeznaczeniem na realizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 306.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-10-21", "DOFINANSOWANIE": "13469057.90", "WARTOSC": "24893490.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sp\u00f3jno\u015bci komunikacyjnej miejskiego obszaru funkcjonalnego, poprzez usprawnienie miejskiego transportu publicznego i po\u0142\u0105czenie obszar\u00f3w obj\u0119tych innymi projektami SIT z terenami miasta i gminy Bia\u0142a Podlaska systemem \u015bcie\u017cek rowerowych. Zadania projektu to: -Opracowanie studium wykonalno\u015bci -Opracowanie dokumentacji technicznej przy\u0142\u0105czy i monta\u017cu tablic informacji pasa\u017cerskiej -Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska, wraz z niezb\u0119dn\u0105 budow\u0105 i przebudow\u0105 infrastruktury towarzysz\u0105cej. -Budowa i przebudowa zatok i antyzatok autobusowych na terenie Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska. -Monta\u017c 6 wiat przystankowych na terenie Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska -Zakup taboru autobusowego- 5 szt. niskoemisyjnych autobus\u00f3w przystosowanych do zasilania biopaliwem. -Zakup tablic informacji pasa\u017cerskiej- 5 szt. -Budowa przy\u0142\u0105czy i monta\u017c tablic informacji pasa\u017cerskiej -Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na terenie Gminy Bia\u0142a Podlaska wraz z niezb\u0119dn\u0105 budow\u0105 i przebudow\u0105 infrastruktury towarzysz\u0105cej. Zadania realizowane przez obydwu Partner\u00f3w: -Opracowanie dokumentacji technicznej -Koszty nadzor\u00f3w -Nabycie gruntu -Promocja. G\u0142\u00f3wni interesariusze: Mieszka\u0144cy obszaru funkcjonalnego miasta Bia\u0142a Podlaska, osoby odwiedzaj\u0105ce ww. obszar, Wnioskodawca i Partner. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Produktu: L. zakupionych jednostek taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej - 5 szt. Pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego w publicznym transporcie zbiorowym komunikacji miejskiej- 425 os\u00f3b. D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej 20,51 km (w tym 4,62 km Gmina Bia\u0142a Podlaska, 15,89 km Gmina Miejska Bia\u0142a Podlaska). Rezultatu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)- 647,58 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Bia\u0142a Podlaska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 188.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-26", "DOFINANSOWANIE": "10556400.00", "WARTOSC": "30535250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo Energetyki Cieplnej Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa ciep\u0142owni opalanej biomas\u0105 o mocy 17 MW (5MW+12MW) w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 184.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2016-11-09", "DOFINANSOWANIE": "12524784.00", "WARTOSC": "14750223.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wspieranie rozwoju spo\u0142eczno - gospodarczego MOF oraz wzmocnienie jego funkcji ponadlokalnej poprzez wykorzystanie potencja\u0142u przyrodniczego. Partnerzy - jst wchodz\u0105ce w sk\u0142ad MOF. Grupy docelowe: mieszka\u0144cy MOF (w tym uczniowie i odbiorcy zaj\u0119\u0107 organizowanych w o\u015brodku) oraz tury\u015bci Zakres: utworzenie produktu turystycznego, tj. pieszo-rowerowej edukacyjnej \u015bcie\u017cki przyrodniczej, w tym przygotowanie koncepcji i programu funkcjonalnego, dokumentacji technicznej, nabycie nieruchomo\u015bci, budowa i przebudowa ci\u0105g\u00f3w pieszo - rowerowych, budowa budynku (pawilon edukacyjny) oraz budowli, obiekt\u00f3w ma\u0142ej architektury i urz\u0105dze\u0144 o przeznaczeniu edukacyjnym, rekreacyjnym i turystycznym, nadzory, us\u0142ugi informatyczne, zakupy wyposa\u017cenia. Przewiduje si\u0119 budow\u0119 58 obiekt\u00f3w (1 budynku i 57 budowli), s\u0142u\u017c\u0105cych turystyce i rekreacji oraz przebudow\u0119 jednej budowli (przebudowa drogi technicznej na \u015bcie\u017ck\u0119 rowerow\u0105). D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonego szlaku turystycznego to 11,5km. D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej to 8,2km (6,15 na terenie miasta, 2,05 na terenie gminy wiejskiej), cz\u0119\u015b\u0107 szlaku przebiega\u0107 b\u0119dzie po istniej\u0105cych odcinkach infrastruktury. Rezultat: Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin 500 odwiedziny./rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych doliny Krzny do cel\u00f3w edukacyjnych i turystycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 175.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "8997231.26", "WARTOSC": "12269394.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "W ramach projektu zrealizowanych zostanie 829 instalacji OZE, w tym: - 304 zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy 1,15 MW, - 201 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 0,64 MW. - 228 powietrznych pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy 0,39 MW, - 96 piec\u00f3w na biomas\u0119 o \u0142\u0105cznej mocy 1,52MW. Ca\u0142kowita moc zainstalowana dla energii cieplnej: 3,06 MW, elektrycznej: 0,64 MW. Zestawy kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i fotowoltaicznych w cz\u0119\u015bci zlokalizowane b\u0119d\u0105 na elewacjach i dachach prywatnych budynk\u00f3w mieszkalnych (projekt nie uwzgl\u0119dnia obiekt\u00f3w publicznych i obiekt\u00f3w z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105). Ich wysoko\u015b\u0107, \u0142\u0105cznie ze stela\u017cami konstrukcyjnymi, nie przekroczy 3 m. Wdro\u017cony zostanie system do zarz\u0105dzania energi\u0105 z OZE w oparciu o technologie TIK, w kt\u00f3rego sk\u0142ad wejd\u0105: m.in. modu\u0142 do pobierania danych z instalacji oraz modu\u0142 do wizualizacji danych z instalacji na interaktywnych mapach. Udost\u0119pniony zostanie tak\u017ce formularz do transakcji on-line. Dost\u0119pne b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce funkcje: zawieranie um\u00f3w, przesy\u0142anie informacji o stanie licznik\u00f3w, informowanie o stanie op\u0142at i rozlicze\u0144, przesy\u0142anie skarg i uwag. Umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c zg\u0142aszanie zapotrzebowania na zakup paliwa (biomasy) dla u\u017cytkownik\u00f3w piec\u00f3w na biomas\u0119 w ramach wsp\u00f3lnych zam\u00f3wie\u0144 publicznych. Utworzone zostanie jedno miejsce pracy - do obs\u0142ugi infrastruktury zatrudniona zostanie osoba pochodz\u0105ca z marginalizowanych na terenie miasta grup spo\u0142ecznych. Poprzez ograniczenie emisji \"niskiej\" z palenisk domowych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w ca\u0142ej strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu). W samym mie\u015bcie stwierdzono przekroczenia st\u0119\u017ce\u0144: PM10, Py\u0142 PM2,5 oraz benzoapirenu, co potwierdza potrzeb\u0119 i racjonalno\u015b\u0107 przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy dobr\u0105 energi\u0119! Budowa ma\u0142ych instalacji OZE w mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4207132.76", "WARTOSC": "5231134.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt obejmuje: 1) Budow\u0119 ca\u0142odobowego l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, 2) Modernizacj\u0119 SOR, 3) Zakup sprz\u0119tu medycznego, 4) Instalacje monitoringu CCTV.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Poprawa skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 ratownictwa medycznego poprzez modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie SOR oraz budow\u0119 l\u0105dowiska w WSzS w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3849934.16", "WARTOSC": "4529334.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest wdro\u017cenie na AWF Warszawa, Filia w Bia\u0142ej Podlaskiej systemu e-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cego zdalne \u015bwiadczenie przez t\u0119 uczelni\u0119 us\u0142ug edukacyjnych na rzecz r\u00f3\u017cnych grup interesariuszy, zar\u00f3wno os\u00f3b fizycznych (us\u0142ugi typu A2C), jak i prawnych (us\u0142ugi typu A2B). W wyniku realizacji projektu na uczelni powstanie zintegrowane \u015brodowisko informatyczne i wdro\u017conych zostanie \u0142\u0105cznie 10 e-us\u0142ug, z czego 1 na 3 poz. dojrza\u0142o\u015bci, 5 na poz. 4 oraz 4 na poz. 5. Dzi\u0119ki temu zrealizowany zostanie cel g\u0142\u00f3wny projektu, kt\u00f3ry sformu\u0142owano jako: poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Akademii Wychowania Fizycznego J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Warszawie Filia w Bia\u0142ej Podlaskiej poprzez podniesienie poziomu wykorzystania technologii informacyjno - komunikacyjnych. Ponadto wyznaczono nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe s\u0142u\u017c\u0105ce realizacji celu og\u00f3lnego projektu: 1) Zwi\u0119kszenie liczby spraw mo\u017cliwych do za\u0142atwienia przez student\u00f3w i pracownik\u00f3w Akademii Wychowania Fizycznego J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Warszawie Filia w Bia\u0142ej Podlaskiej drog\u0105 elektroniczn\u0105. 2) systematyczne zast\u0119powanie korespondencji tradycyjnej korespondencj\u0105 elektroniczn\u0105; 3) podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w uczelni w zakresie stosowania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 IT. 4) zmniejszenie dysproporcji w dost\u0119pie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do kszta\u0142cenia na poziomie wy\u017cszym. Realizacja projektu, dzi\u0119ki wykorzystaniu na uczelni TIK do obs\u0142ugi realizowanych przez ni\u0105 proces\u00f3w edukacyjnych, przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci, przyjazno\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia wy\u017cszego na Lubelszczy\u017anie, poprzez zaspokojenie potrzeb i oczekiwa\u0144 \u015brodowiska akademickiego. Projekt zrealizowany zostanie w okresie 03.07.2017-31.08.2019. Planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1) Dostawa \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i licencji. 2) Wdro\u017cenie zaawansowanych e-us\u0142ug publicznych w AWF, 3) Zakup dost\u0119pu do aktualizacji, opieki serwisowej i wsparcia 4) Rozbudowa sieci \u015bwiat\u0142owodowej i wykonanie systemu okablowania strukturalnego 5) Promocja projektu.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA WYCHOWANIA FIZYCZNEGO J\u00d3ZEFA PI\u0141SUDSKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w celu poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia w Akademii Wychowania Fizycznego J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Warszawie Filia w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3050098.61", "WARTOSC": "3588351.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest podnesiona jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia Szko\u0142y Policealnej - Medycznego Studium Zawodowego im. Marii Minczewskiej w Bia\u0142ej Podlaskiej (MSZ) do wrze\u015bnia 2023r. poprzez podniesienie kwalifikacji 20 nauczycieli, doposa\u017cenie wyposa\u017cenia plac\u00f3wki, podniesienie kompetencji 270 uczni\u00f3w oraz wprowadzenie poradnictwa zawodowego i nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy ze szko\u0142a wy\u017csz\u0105. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 270 uczni\u00f3w, w tym 217 uczennic z klas: technik masa\u017cysta, technik us\u0142ug kosmetycznych, higienistka stomatologiczna, terapeuta zaj\u0119ciowy, opiekun medyczny, technik elektroniki i informatyki medycznej, technik sterylizacji medycznej, technik farmaceutyczny, technik elektroradiologii (TE). W projekcie przewidziano realizacj\u0119: - 18 szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacje i kompetencje zawodowe uczni\u00f3w - Sta\u017ce uczniowskie organizowane dla 135 uczni\u00f3w, w wymiarze 150h/os. - 13 szkole\u0144 wyjazdowych zawodowych dla nauczycieli MSZ i 1 szkolenie stacjonarne z zakresu komptencji cyfrowych w nauczaniu (w tym umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania e-zasob\u00f3w) - zakupione zostanie nowe wyposa\u017cenie pracowni zawodowych MSZ dla klas: Higienistka Stomatologiczna, Terapeuta Zajeciowy, Technik Farmaceutyczny,\u00a0 Technik elektroradiologii, Technik elektroniki i informatyki medycznej - 2 edycje konferencji Bialskie spotkania z fizjoterapi\u0105 i masa\u017cem realizowanej wsp\u00f3lnie z Pa\u0144stwow\u0105 Szko\u0142\u0105 Wy\u017csz\u0105 im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Bia\u0142ej Podlaskiej - zatrudniony zostanie doradca zawodowy, kt\u00f3ry bedzie \u015bwiadczy\u0142 poradnictwo edukacyjno-zawodowe oraz pomoc pedagogiczno-psychologiczn\u0105 (utworzenie Punktu Informacji i Kariery).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE/SZKO\u0141A POLICEALNA - MEDYCZNE STUDIUM ZAWODOWE IM. MARII MINCZEWSKIEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Aktywna Szko\u0142a 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-17", "DOFINANSOWANIE": "2999535.09", "WARTOSC": "7304235.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Rob\u00f3t Drogowych SA na rynku krajowym. Realizacja celu polega na wdro\u017ceniu w\u0142asnej, nowej na rynku, ekoinnowacyjnej technologii produkcji prefabrykat\u00f3w betonowych z u\u017cyciem matryc LCD z domieszk\u0105 nanopolimer\u00f3w. Technologia ta zosta\u0142a opracowana specjalnie na potrzeby uruchomienia nowej innowacyjnej linii technologicznej do produkcji drobnowymiarowych prefabrykat\u00f3w betonowych o unikatowej recepturze, opracowanej przez Politechnik\u0119 Lubelsk\u0105 na zlecenie Wnioskodawcy Dzi\u0119ki temu sp\u00f3\u0142ka zbuduje zak\u0142ad produkcji prefabrykat\u00f3w betonowych z u\u017cyciem matryc LCD i domieszk\u0105 nanopolimer\u00f3w i zaoferuje na rynek krajowy produkt innowacyjny, jakiego nie ma w ofercie na rynku. Tym samym zwi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku producent\u00f3w produkt\u00f3w betonowych na rynku krajowym i b\u0119dzie w stanie r\u00f3wnorz\u0119dnie konkurowa\u0107 z firmami krajowymi, kt\u00f3re maj\u0105 wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci kapita\u0142owe i technologiczne do wprowadzania nowych technologii na rynek. Realizacja nast\u0105pi poprzez budow\u0119 zak\u0142adu produkcyjnego oraz zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144, a sprawdzenie realizacji zadania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez wska\u017aniki - zaoferowania nowego produktu - produkt\u00f3w betonowych z LCD i nanopolimerami, sprzeda\u017cy go i ewidencjonowaniem przychod\u00f3w na wyodr\u0119bnionym koncie, zwi\u0119kszenie zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie. Produkt adresowany jest do inwestor\u00f3w prywatnych - firm i instytucji, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 produkty do cel\u00f3w budowlanych. Realizacja projektu umo\u017cliwi wykorzystanie wynik\u00f3w prac badawczych przeprowadzonych przez uczelnie i ich komercjalizacje przez przedsi\u0119biorstwo z sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWYCH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie ekoinnowacyjnej technologii prefabrykat\u00f3w betonowych z u\u017cyciem matryc LCD i domieszk\u0105 nanopolimer\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2970182.17", "WARTOSC": "3494331.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie od V 2017r. jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i lepsze jego dostosowane do wymog\u00f3w rynku pracy w 2 szko\u0142ach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Nr2 im.F.\u017bwirki i S.Wigury w Bia\u0142ej Podl,we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142ecz-gosp.plac\u00f3wki,poprzez doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142,przeszkolenie 27 nauczycieli zawodu,organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk u pracodawc\u00f3w,realizacj\u0119 dodadkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz zdobycie dodatkowych uprawnie\u0144 zawodych,zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na zatrudnienie 212 ucz/ic Zak\u0142adane rezultaty projektu Zdobycie dodatkowych kompetencji i uprawnie\u0144 zawodowych zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na zatrudnienie 212 ucz/-ic poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawodowych i dodatkowych zaj\u0119ciach specjalistycznych Zdobycie dodatkowych kwalifikacji lub kompetencji przez 28 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego i instruktor\u00f3w praktycznej zawodu Doposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia zawodowego Grupa docelowa Wsparciem w projekcie obj\u0119ci b\u0119d\u0105 uczniowie i nauczyciele zawodu dw\u00f3ch szk\u00f3\u0142 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad ZSZ Nr2 w Bia\u0142ej Podl:Technikum Nr2 i Bran\u017cowej Szko\u0142y I stopnia Nr2 Zadania: Sta\u017ce i praktyki zawodowe Doskonalenie nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodwych Dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne Proj.wchodzi w sk\u0142ad Strategicznej Inwestycji Terytorialnej pod n. Program przywracania rzeki miastu-kompleksowa rewitalizacja Doliny Krzny na terenie obszaru funkcjonalnego miasta Bia\u0142a Podlaska,kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na li\u015bcie Przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 o priorytetowym znaczeniu dla realizacji cel\u00f3w Strategii Rozwoju WL na lata 2014-20(z perspektyw\u0105 do 2030r)stanowi\u0105cej Za\u0142.Nr1 do uchw. NrXCVI/1976/2016 Zarz\u0105du Woj.Lubelskiego z dn.26IV2016r Projekt stanowi\u0107 ma realizacj\u0119 proj. cz\u0105stkowego w ramach ww. SIT(projekty cz\u0105stk.opisane w pkt19 i pkt5 cz\u0119\u015bci A16 fiszki z\u0142o\u017conej do Departamentu Polityki Regionalnej Urz\u0119du Marsza\u0142kow.Woj.Lub", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH NR 2 IM. F. \u017bWIRKI I S. WIGURY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Fachowcy z Brzeskiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "2938925.00", "WARTOSC": "6367045.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i ogniw fotowoltaicznych. \u0141\u0105czna ilo\u015b\u0107 zamontowanych instalacji na obiektach prywatnych w Mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska wyniesie 407 szt. (\u0142\u0105czna moc zainstalowana 1,49 MW). Rodzaje poszczeg\u00f3lnych instalacji: instalacje solarne- kolektory - dach, elewacja oraz grunt 2,3 i 4 panelowe RAZEM 161 szt. instalacje fotowoltaiczne- instalacje fotowoltaiczne 2,17 kW, 3,10 kW ,4,34 kW, 5,58 kW (dach oraz grunt), RAZEM 246 szt. Dotychczasowe konwencjonalne \u017ar\u00f3d\u0142a energii elektrycznej i cieplnej zostan\u0105 zast\u0105pione darmow\u0105 energi\u0105 s\u0142oneczn\u0105. Realizacja cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych wp\u0142ynie po\u015brednio na wzrost atrakcyjno\u015bci turystycznej regionu, popraw\u0119 warunk\u00f3w \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w oraz bezpo\u015brednio na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego.Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Miasta Bia\u0142a Podlaska (u\u017cytkownicy prywatni), kt\u00f3rzy wyrazili ch\u0119\u0107 przyst\u0105pienia do projektu wyra\u017con\u0105 w formie ankiety. Wska\u017aniki projektu- dodatkowa moc wytwarzania energii odnawialnej - 1,49 MW. Produkcja energii cieplnej - 65,11 MW/rok. Produkcja energii elektrycznej- 111,05 MW/rok. Liczba jednostek wytwarzania energii cieplnej - 161. Liczba jednostek wytwarzania energii elektrycznej- 246 szt. Spadek emisji CO 2 - 815,15 Mg/rok.Jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie jest dobra; nie ma obowi\u0105zku opracowania programu ochrony powietrza. W POP dla strefy lubelskiej nie wskazano dzia\u0142a\u0144 naprawczych ani kr\u00f3tkoterminowych dla Miasta Bia\u0142a Podlaska, co oznacza \u017ce na jej terenie nie odnotowano przekroczenia poziom\u00f3w substancji podlegaj\u0105cych ocenie jako\u015bci powietrza. Instalacje solarne montowane b\u0119d\u0105 na budynkach mieszkalnych (elewacja, dach), w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci monta\u017cu ww. instalacji na dachu b\u0105d\u017a elewacji, panele solarne / fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane na gruncie lub na budynkach gospodarczych typu gara\u017c, altana z wy\u0142\u0105cznym przeznaczeniem produkcji energii na potrzeby mieszkalne gospodarstw domowych. Panele fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 instalacjami typu on -grid.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "W\u0142\u0105czamy dobr\u0105 energi\u0119! Budowa ma\u0142ych instalacji OZE w mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2799242.51", "WARTOSC": "3298450.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to wzrost aktywno\u015bci na rynku pracy\u00a050 kobiet (K) i m\u0119\u017cczyzn (M) zamieszka\u0142ych i/lub zatrudnionych na terenie gminy miejskiej lub wiejskiej Bia\u0142a Podlaska, przez wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych godzenia \u017cycia rodzinnego i zawodowego polegaj\u0105cych na organizacji plac\u00f3wki opieki w formie\u00a0\u017c\u0142obka z\u00a050 nowymi miejscami [kryterium premiuj\u0105ce] dla dziewczynek (DI) i ch\u0142opc\u00f3w (CH) w wieku 0,5 roku-3 lata w okresie od 01.09.2020 do 31.07.2022 oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zrealizowaniu\u00a02 zada\u0144: 1. Przygotowanie budynku \u017c\u0142obka (okres 1.05.2020-31.08.2020);1.1 Wykonanie prac adaptacyjnych;1.2 Zakup wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 technicznych oraz sal pobytu dzieci;\u00a01.3\u00a0Pozyskanie pozytywnych opinii s\u0142u\u017cb sanitarnych i po\u017carnych 1.4 Wpisanie dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cy. Odbi\u00f3r 50 nowoutworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi. 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka (okres 1.08.2020-31.07.2022); 2.1Zatrudnienie personelu; 2.2 Codzienna praca w oparciu o ustalone regulaminy i koncepcj\u0119 pracy \u017c\u0142obka, w tym wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami i lokalnym \u015brodowiskiem; 2.3. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi \u2013 zrealizowanych zostanie\u00a02\u00a0760 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107 niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego rozwoju dzieci. Forma, cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 prowadzenia zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 dopasowane do potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych dzieci. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem w ci\u0105gu 23 m-cy\u00a050 rodzic\u00f3w (47 K,3 M), mieszka\u0144c\u00f3w lub osoby pracuj\u0105ce na terenie BP, kt\u00f3re powracaj\u0105, kt\u00f3re do tej pory mia\u0142y przerw\u0119 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3.\u00a0 Projekt skierowany do grupy defaworyzowanej na rynku pracy, tj. K.W konsekwencji nier\u00f3wno\u015bci na rynku pracy i postrzeganiu roli kobiety, konieczne jest podejmowanie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re poprawi\u0105 ich sytuacj\u0119 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "BIALCON BARBARA CHWESIUK", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Rabarbar 2.0+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-05-06", "DOFINANSOWANIE": "2712977.83", "WARTOSC": "4092333.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w szko\u0142ach zawodowych dzia\u0142aj\u0105cych w ramach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 (Technikum nr 1 i Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa nr 1) oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 2 (Technikum nr 2 i Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa nr 2) w Bia\u0142ej Podlaskiej. Projekt obejmuje roboty budowlane i zakupy wyposa\u017cenia na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej. Roboty s\u0142u\u017c\u0105 poprawie warunk\u00f3w korzystania z obiekt\u00f3w przez wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w i adaptacji pomieszcze\u0144 pod nowy sprz\u0119t. Projekt przygotowany zosta\u0142 we wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu z podmiotami z otoczenia spo\u0142-gosp. szk\u00f3\u0142 - pracodawcami (rekomendowali oni wyposa\u017cenie przeznaczone do zakupu celem dostosowania oferty szko\u0142y do wymaga\u0144 rzeczwysitego \u015brodowiska pracy - ZSZ nr 2). Zawarto umowy z ww. podmiotami - b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142dzia\u0142a\u0107 przy opracowaniu program\u00f3w nauczania, organizacji sta\u017cy i praktyk, poprawie jako\u015bci organizacji praktycznej nauki zawod\u00f3w i organizacji szkole\u0144 dla uczni\u00f3w i nauczycieli. Po\u015br\u00f3d korzystaj\u0105cych z wspieranej infrastruktury 48% procent uczni\u00f3w ZSZ nr 1 (546 os\u00f3b) oraz 82% z ZSZ nr 2 (481 os\u00f3b) odbywa praktyki u pracodawc\u00f3w (\u0142\u0105cznie 60% uczni\u00f3w obj\u0119tych projektem). Zawody obj\u0119te projektem (wg. kodu): - ZSZ nr 1: 343404, 513101, 422402, 351103, 522305, 333108, 331403, - ZSZ nr 2: 311204, 311911, 351103, 742114, 311513, 311930. Zawody obj\u0119te projektem wpisuj\u0105 si\u0119 w inteligentne specjalizacje z RSI WL (technik mechatronik, teleinformatyk w obszarze Informatyka i automatyka), sektory szybkiego wzrostu oraz bran\u017ce wa\u017cne dla lokalnego rynku pracy. Efekty: \"Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego\": 6; \"Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem\": 205; \"Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\": 4; \"Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury lub infrastruktury edukacyjnej\": 1 911; \"Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury lub infrastruktury edukacyjnej\": 1 612.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Modernizacja i doposa\u017cenie warsztat\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w Bia\u0142ej Podlaskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2652769.48", "WARTOSC": "7719476.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug wsparcia rodzin z autyzmem. P. dotyczy Budowy O\u015brodka Terapii i Diagnostyki oraz Przedszkola dla dzieci z Autyzmem. Obiekt sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 2 funkcjonalnie po\u0142\u0105czonych: O\u015brodka Terapii i Diagnostyki - na parterze (koszty kwalifikowane) i Przedszkola dla dzieci z Autyzmem - na pi\u0119trze (koszt niekwalifikowany). Pow. zabudowy - 1543,00 m2. Pow. u\u017cytkowa - 1947,00 m2. Inwestycja wraz z infr. tow. utwardzenia gruntu, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 drogi dojazdowe, droga p.po\u017c, miejsca parkingowe, ci\u0105gi piesze, place. Wielko\u015b\u0107 pow. utwardzonych - 3120 m2. Na zakres prac budowlanych wewn\u0105trz budynku sk\u0142ada si\u0119: STAN: ZEROWY, SUROWY, WYKO\u0143CZENIOWY; INSTALACJE ELEKTRYCZNE i SANITARNE wewn\u0119trzne; INSTALACJE TELETECHNICZNE. Zakres prac na zewn\u0105trz budynku: SIECI SANITARNE zewn\u0119trzne - przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowe, kanalizacji sanitarnej, kanalizacji deszczowej, gazowe i zbiorniki gazu; ROBOTY ZEWN\u0118TRZNE POZA BUDNKIEM - ZJAZD, CI\u0104GI JEZDNE, CHODNIKI, PLACE ZABAW, ZIELE\u0143; O\u015aWIETLENIE TERENU. Parametry instalacji OZE: Kolektory s\u0142oneczne pr\u00f3\u017cniowe - 6 szt. na dachu, od strony po\u0142udniowej, ustawione pod k\u0105tem 45o. Max ci\u015bnienie pracy - 10bar, temp. postojowa maks. 192oC. wydajno\u015b\u0107 1.0 m3/h i wysoko\u015b\u0107 podnoszenia do 8 m H2O. Maksymalny poziom mocy - 33kW. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 dzieci autystyczne - podopieczni o\u015brodka oraz ich rodziny - beneficjenci ostateczni - projekt ma dla nich fundamentalne znaczenie \u017cyciowe. W wyniku realizacji projektu powstanie obiekt przystosowany do specyfiki pracy z osobami z autyzmem, co poprawi dost\u0119pno\u015b\u0107 do diagnozy i specjalistycznej zindywidualizowanej terapii. Kluczowe rezultaty: 3 nowo utworzone miejsca pracy; 1 utrzymane miejsce pracy, rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi - 220 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY M\u0141ODZIE\u017bY I DZIECIOM AUTYSTYCZNYM ORAZ M\u0141ODZIE\u017bY I DZIECIOM O POKREWNYCH ZABURZENIACH \"WSP\u00d3LNY \u015aWIAT\"", "TYTUL": "BIALSKIE CENTRUM POMOCY OSOBOM Z AUTYZMEM Etap I - Budowa O\u015brodka Terapii i Diagnostyki. Przedszkole dla dzieci z Autyzmem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-01-23", "DOFINANSOWANIE": "2521533.78", "WARTOSC": "3017388.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "WSzS jest jednym z 5 szpitali wojew\u00f3dzkich i najwi\u0119kszym centrum diagnostyczno-leczniczym p\u0142n. cz\u0119\u015bci woj. lubelskiego. Udziela \u015bwiadcze\u0144 w ramach hospitalizacji, AOS oraz SOR (III stopie\u0144 referencji). Posiada system wspomag. zarz\u0105dzania zasobami o cz\u0119\u015b\u0107 cza\u015bci bia\u0142ej i cz\u0119\u015b\u0107 szar\u0105. Projekt zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci systemu informatycznego w spos\u00f3b efektywny, ponadto jest zgodny z dokumentem Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020, Narz.26 Upowszechnienie wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej. Projekt przewiduje uzupe\u0142nienie infrastruktury techniczno-systemowej, integracj\u0119 obecnych system\u00f3w i zapewnienie interoperacyjno\u015bci -wymian\u0119 EDM z Platform\u0105 P1, opiek\u0105 szpitaln\u0105, AOS, POZ. Zakupiony zostanie system HIS oraz systemy gabinetowe, przewidziane s\u0105 szkolenie personelu w zakresie korzystania z EDM. W ramach projektu powstanie nowa e-us\u0142uga o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 stopniu dojrza\u0142o\u015bci - 7 szt: EDM, e-obch\u00f3d, e-wywiad ,e-ankieta, e-dokumentacja, e-Za\u0142\u0105cznik, e-Ankiety. Zostan\u0105 wdro\u017cone 2 us\u0142ugi 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci e- pacjent, e-kontrahent. Projekt zawiera rozwi\u0105zania podnosz\u0105ce bezpiecze\u0144stwo w zakresie gwarancji ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania syst. do prowadzenia EDM, platform regionalnych, w tym szczeg\u00f3lnie w zakresie wymiany i d\u0142ugoterminowego przechowywania EDM. Powstanie 120TB przestrzeni serwerowej. Planuje si\u0119 za\u0142atwienie 230 spraw poprzez udost\u0119pniona on-line us\u0142ug\u0119 publiczn\u0105 oraz 400 uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu inf. E-us\u0142ug. Zostan\u0105 wprowadzone udogodnienia WCAG 2.0 dla Pacjent\u00f3w, uruchomione 6 syst. Teleinformat. w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania Publ., 6 utworzonych API i 4 bazy danych on-line poprzez API. Zaplanowano przeszkolenie 645 os\u00f3b z obs\u0142ugi systemu w ramach cross-financingu. Uwzgl\u0119dniono studium wykonalno\u015bci i promocj\u0119. Projekt znacz\u0105co skr\u00f3ci si\u0119 czas oczekiwania na \u015bwiadczenie medyczne, oraz zapewnione zostanie lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w ludzkich, materialnych, finansowych i organizacyjnych WSzS.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego systemu e-us\u0142ug w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2087356.43", "WARTOSC": "2455713.45", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142. proj jest podniesienie efektyw., jako\u015bci i atrakcyj. kszta\u0142c. zawod. w Technikum nr 1 ZSZ nr 1 w Bia\u0142ej Podlaskiej, w wyniku, kt\u00f3rego zwi\u0119kszone zostan\u0105 szanse na zatrudn. 310 uczni\u00f3w(155K,155M) na lokalnym i region. rynku pracy po zako\u0144czeniu przez nich procesu kszta\u0142c. do dnia 31.08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwoju kszta\u0142c. zawodowego. Projekt skierowany jest do nast\u0119puj\u0105cej grupy docelowej: - Technikum nr 1 ZSZ nr 1 w Bia\u0142ej Podlaskiej, -310 uczni\u00f3w(155K, 155M) ww. Technikum nr 1 ZSZ nr 1 w Bia\u0142ej Podlaskiej, -23 nauczycieli zaw. kszta\u0142c\u0105cych w ww.Technikum nr 1 ZSZ nr 1 w Bia\u0142ej Podlaskiej. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie i realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego na rzecz szko\u0142y, uczni\u00f3w i nauczycieli, kt\u00f3ry obejmuje nast\u0119puj\u0105ce formy: 1/ Organizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse na rynku pracy, 2/\u00a0Aktualizowanie wiedzy przez nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych 3/\u00a0Realizacja sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach 4/\u00a0Doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych. Okres realizacji projektu: 01.06.2020\u00a0r. do 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Kompetencje zawodowe szans\u0105 na lepsze jutro - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "1964828.22", "WARTOSC": "3920689.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy \"PW \"VIKKING KTS\" SP. Z O.O. (VIKKING) poprzez wdro\u017cenie przez firm\u0119 wynik\u00f3w prac B+R w postaci innowacyjnych produkt\u00f3w:drzwi Arctic Ultra i Arctic 3D. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na po\u0142\u0105czeniu skrzyd\u0142a kompozytowego z u\u017cyciem 3 p\u0142yt,z kt\u00f3rych p\u0142yta \u015brodkowa ma za zadanie zwi\u0119kszy\u0107 statyk\u0119 skrzyd\u0142a, jego odporno\u015b\u0107 na w\u0142amanie i poprawi\u0107 parametry akustyczne z dedykowan\u0105 temu rozwi\u0105zaniu o\u015bcie\u017cnic\u0105 PVC. Istotnym elementem innowacyjno\u015bci rozwi\u0105zania jest budowa konstrukcji no\u015bnej skrzyd\u0142a drzwiowego, kt\u00f3rej sk\u0142adowymi elementami s\u0105 profile z drewna klejonego warstwowo z fornir\u00f3w LVL, oraz profile kompozytowe spienionego PVC. Ponadto skrzyd\u0142o drzwiowe posiada\u0107 b\u0119dzie dwustopniow\u0105 przylg\u0119, kt\u00f3ra pozwoli na osadzenie skrzyd\u0142a o grubo\u015bci 90mm w istniej\u0105cej o\u015bcie\u017cnicy PVC, co znacz\u0105co zwi\u0119kszy izolacyjno\u015b\u0107 zespo\u0142u drzwiowego,oraz zwi\u0119kszy atrakcyjno\u015b\u0107 wizualn\u0105. Dodatkowo technologia zapewni proces produkcyjny umo\u017cliwiaj\u0105cy masow\u0105 kastomizacj\u0119 wyrobu.Zastosowanie wskazanych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych umo\u017cliwi uzyskanie wymaganych parametr\u00f3w ko\u0144cowych nowych energooszcz\u0119dnych drzwi,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 tym samym innowacyjnym produktem na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105. Kluczowe cechy produktu: zwi\u0119kszona: --izolacyjno\u015b\u0107 termiczna: UD= 0,58W/m2K --grubo\u015b\u0107 skrzyd\u0142a drzwiowego: 90mm --izolacyjno\u015b\u0107 akustyczna: RW= 40(-1,-4)dB -klasa odporno\u015bci na w\u0142amanie: RC2 -wymiary min. drzwi: 870x1980mm -wymiary max. drzwi: 1070x2180mm -grubo\u015b\u0107 ok\u0142adzin: 3mm -ilo\u015b\u0107: --pkt\u00f3w ryglowania: 3pkt --pkt\u00f3w blokad antywywa\u017ceniowych: 3pkt --zawias\u00f3w: 4szt. Zadania: cel projektu zostanie zrealizowany dzi\u0119ki inwestycji w \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niem. i prawne. Zadanie szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie. Grupy docelowe:odbiorcami b\u0119d\u0105 obecni oraz nowi klienci Vikking zar\u00f3wno na rynku polskim jak i zagranicznym.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 takie bran\u017ce jak budownictwo. Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wymienione oraz opisane w sekcji C.II i C.III.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"VIKKING KTS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych kompozytowych Drzwi P\u00f3\u0142zlicowanych Arctic Ultra i Arctic 3D kluczem do energetycznej efektywno\u015bci budownictwa mieszkaniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1796585.37", "WARTOSC": "2113629.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Okres realizacji projektu od 02.10.2017 do 31.08. 2019. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w Bia\u0142ej Podlaskiej oraz wzrost mobilno\u015bci zawodowej 360 uczni\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cy zwi\u0119kszeniu szans na zatrudnienie na lokalnym rynku pracy, podwy\u017cszenie kompetencji i/lub kwalifikacji zawodowych u 10 nauczycieli oraz doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego. Grupa docelowa: 240 UP, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych oraz 360 UP projektu, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach projektowych specjalistycznych. 10 UP- nauczycieli, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i 1 UP - nauczyciel w studiach podyplomowych. G\u0142\u00f3wne zadania projektu: 1 Sta\u017ce miejscowe -180 ucz. 2 Sta\u017ce krajowe -60 ucz. 3 Doskonalenie zawodowe nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego - 10 ucz. 4 Realizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych umo\u017cliwiaj\u0105cych uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych - 360 ucz. 5 Doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego: ekon., handl., sped.- log., teleinf, hotelarskiej - 1 szko\u0142a.\u00a0 Rezultaty projektu: -240 uczni\u00f3w na sta\u017cach zawodowych, -10 nauczycieli nab\u0119dzie kompetencje i kwalifikacje zawodowe, - 360 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje zawodowe, - 1 szko\u0142a doposa\u017cy pracownie zawodowe. Projekt wchodzi w sk\u0142ad Strategicznej Inwestycji Terytorialnej (SIT) pod nazw\u0105 Program przywracania rzeki miastu - kompleksowa rewitalizacja Doliny Krzny na terenie obszaru funkcjonalnego miasta Bia\u0142a Podlaska, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 na li\u015bcie Przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 o priorytetowym znaczeniu dla realizacji cel\u00f3w Strategii Rozwoju Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego na lata 2014-2020, stanowi\u0105cej Za\u0142\u0105cznik Nr 1 do uchwa\u0142y Nr XCVI/1976/2016 Zarz\u0105du Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego z dnia 26 kwietnia 2016 r.. Projekt niniejszy stanowi realizacj\u0119 jednego z projekt\u00f3w cz\u0105stkowych w ramach wy\u017cej wymienionej SIT ( pkt. 19 cz\u0119\u015bci A16 fiszki z\u0142o\u017conej do Dep. Polityki Regionalnej Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego WL w 2015, w ramach ak", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH NR 1 IM. KOMISJI EDUKACJI NARODOWEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Ekonomik drog\u0105 do kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1740860.27", "WARTOSC": "2048070.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Zakup sprz\u0119tu medycznego i informatycznego. W projekcie planowana jest r\u00f3wnie\u017c realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych oraz Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w systemie ratownictwa medycznego poprzez doposa\u017cenie oraz wdro\u017cenie oprogramowania dla SOR w WSzS w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1739023.18", "WARTOSC": "6088056.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi rozbudowa i przebudowa zespo\u0142u budynk\u00f3w us\u0142ugowych na o\u015brodek poprawy kondycji fizycznej wraz z zakupem wyposa\u017cenia si\u0142owni. Cel: zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci, podniesienie produktywno\u015bci, wydajno\u015bci pracy oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa lubelskiego przede wszystkim dzi\u0119ki wprowadzaniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144. Wzrost innowacji zostanie zapewniony m.in. poprzez wsparcie inwestycyjne przeznaczone na realizacj\u0119 wynik\u00f3w prac badawczych. Zadania : G\u0142\u00f3wnym zadaniem projektu jest budowa o\u015brodka poprawy fizycznej i zakup wyposa\u017cenia Wska\u017aniki: Wska\u017aniki kluczowe - wska\u017aniki produktu: WLWK?: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy ( CI29)[szt.] I rozliczeniowy - 1 szt WLWK? : Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje ( CI2) [szt.] I rozliczeniowy 1 WLWK ? : Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) [szt.] I rozliczeniowy 1 WLWK? : Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji [szt.]I rozliczeniowy 1 WLWK? Liczba przedsi\u0119biorstw wpartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R[szt.]I rozliczeniowy Wska\u017aniki kluczowe- wska\u017aniki rezultatu: WLWK?:Liczba nowo utworzonych miejsc pracy- pozosta\u0142e formy [EPC] I informacyjny 2 WLWK? Liczba utrzymanych miejsc pracy[EPC] I informacyjny 1 WLWK? Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R [szt.] I rozliczeniowy 1 WLWK? : Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] I rozliczeniowy 1 WLWK? : Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] I rozliczeniowy 1 WLWL? : Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/ proces\u00f3w [z\u0142] I rozliczeniowy 4 638 000,00z\u0142 Grupy docelowe: 1.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby chc\u0105ce poprawi\u0107 swoj\u0105 kondycj\u0119 fizyczn\u0105 Technologia Us\u0142ugi b\u0119dzie polega\u0142a na po\u0142\u0105czeniu us\u0142ugi poprawy fizycznej po\u0142\u0105czona diagnoz\u0105 stanu kondycji fizycznej", "BENEFICJENT": "MEBLE R.C.BARZY\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnych us\u0142ug w zakresie poprawy kondycji fizycznej poprzez wdro\u017cenie prac B + R w firmie MEBLE R.C. BARZY\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2143780.65", "WARTOSC": "2522094.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel projektu: Zaktywizowanie zawodowe 55 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 26 kobiet) z terenu Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego (MOF), w tym: Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska i Gminy Bia\u0142a Podlaska, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej Dzia\u0142alno\u015bci Gospodarczej, tj. wsparcie doradczo-szkoleniowe, udzielenia\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego 44 UP (21K) do 30.11.2020 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 53 (25 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 39 os. (19 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 5 os. (4 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Za\u0142\u00f3\u017c firm\u0119 i odnie\u015b sukces! Kompleksowe wsparcie dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0119cie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie MOF Bia\u0142a Podlaska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1627299.01", "WARTOSC": "1914581.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 60 os\u00f3b (36K i 24M), w tym 4 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (30 os\u00f3b w I turze 12.2019-05.2021 i 30 os\u00f3b w II turze 12.2020-05.2022), wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym - klient\u00f3w korzystaj\u0105cych lub potencjalnych kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do korzystania z pomocy MOPS, poprzez kompleksowy program wsparcia obejmuj\u0105cy diagnoz\u0119 potrzeb uczestnik\u00f3w oraz stworzenie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a tak\u017ce wsparcie z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym i/lub zdrowotnym do 31.05.2022 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykl. spo\u0142. w wieku aktywno\u015bci zawodowej, z terenu Gminy Miejskiej Bia\u0142a Podlaska (zamieszkuj\u0105ce gmin\u0119 zg. z KC) b\u0119d\u0105ce lub potencjalni klinci kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do korzystania z pomocy MOPS - 60 os\u00f3b (36 K,24 M), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby bezrobotne, bierne zawodowo oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania w ramach projektu: Diagnoza potrzeb UP, praca socjalna, poradnictwo psychologiczne, doradztwo zawodowe, szkolenia i kursy zawodowe oraz sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub kompetencje po opuszczeniu programu - 44 osoby, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 11 os. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) \u2013 8 os.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119! Kompleksowe dzia\u0142ania aktywizacji i integracji spo\u0142eczno-zawodowej w mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2442840.53", "WARTOSC": "2873930.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie \u0141ukowa oraz Bia\u0142ej Podlaskiej istnieje potrzeba utworzenia klubu dzieci\u0119cego, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku od 1 do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \"Kluby dzieci\u0119ce w \u0141ukowie oraz Bia\u0142ej Podalskiej - gwarancj\u0105 na powr\u00f3t do pracy\" jest powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka 34 kobiet i umo\u017cliwienie znalezienia pracy lub jej poszukiwania 16 kobietom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku od 1 do 3, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu 50 miejsc w klubie dzieci\u0119cym na terenie \u0141ukowa (25 miejsc) i Bia\u0142ej Podlaskiej (25 miejsc)do 31 pa\u017adziernika 2022r. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na ww. problemy. W okresie od lipca 2020 r. do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2022 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe kluby oraz zapewni si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w nich 50 dzieciom. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105.", "BENEFICJENT": "TOMATO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kluby dzieci\u0119ce w \u0141ukowie i Bia\u0142ej Podlaskiej - gwarancj\u0105 powrotu do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1466876.29", "WARTOSC": "1725736.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "cel: podniesienie poziomu nauczania w SP3\u00a0w Bia\u0142ej Podl. poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, roz. kompetencji kluczowych, podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia, indywidualizacja pracy z ucz. o spec potrzebach edu. Rezultaty: nie mniej ni\u017c 90%ucz podniesie swoje kompetencje kluczowe. Ucz b\u0119d\u0105 uczestniczyli w zaj. roz kompetencje kluczowe z wykorzystaniem nowoczesnych metod uczenia si\u0119 i TIK. 52 (46k,6m) n-eli podniesie swoje kompetencje w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu, co spowoduje, nie mniej ni\u017c 70% zaj b\u0119dzie prowadzonych z wykorzystaniem TIK Wsparciem zaj. specjalistycznymi zostanie obj\u0119tych 122 ucz (43k; 79m) ze specyficznymi trudno\u015bciami: u 32 ucz (20m12k) nast\u0105pi poprawa zachowania- zaj. socjo, nie mniej ni\u017c 90% ucz - nab\u0119dzie umiej poprawnej wymowy - zaj. logopedyczne, nie mniej ni\u017c u 90% ucz obj\u0119tych zaj\u0119ciami dyd-wyr\u00f3w nast\u0105pi wzrost wiedzy, co najmniej o 25% - zaj\u0119cia dyd -wyr, 100% ucz z orzeczeniem zostanie obj\u0119tych zaj. specjalistycznymi (2m) 192 ucz. (96m;96k) kl. 1 i 4 zostanie obj\u0119tych zaj. umo\u017cliwiaj\u0105cymi zaklimatyzowanie si\u0119 w gr. r\u00f3wie\u015bniczej. Zostan\u0105 doposa\u017cone prac. co umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego i indywidualizacji pracy z ucz o spec potrzebach edu. wsparciem psych zostanie obj\u0119tych nie mniej ni\u017c 60 ucz (30k;30m) i 40 rodzic\u00f3w (20k; 20m) Gr. docelowe: uczniowie SP3 wiek 7-13 (276m, 276k) , nauczyciele (46k, 6m), rodzice (20k, 20m) G\u0142 zadania zaj rozw kluczowe kompetencje,\u00a0psychoedukacyjnych,specjalistycznych,rewalidacyjnych,szkolenia dla n-eli ,doposa\u017cenie pracowni,wsparcie psych.\u00a0 Proj\u00a0zak\u0142ada:\u00a0doposa\u017cenie i towrzenie prac. mi\u0119dzyszkolnej (Kryterium premiuj\u0105ce nr 1)(KP) wykorzystanie narz\u0119dzi, metod lub form pracy b\u0119d\u0105cych produktami proj innowacyjnych,zrealizowanych w latach 2007-2013 w ramachPOKL\u00a0KPnr 3\u00a0roz. kompetencji cyfrowych ucz poprzez nauk\u0119 programowania\u00a0Komplementarno\u015b\u0107 projektu: KPnr5podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji n-eli", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 3 IM. MARII KONOPNICKIEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Szko\u0142a kopalni\u0105 diament\u00f3w/School diamonds mine.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-27", "DATA_START": "2016-10-21", "DOFINANSOWANIE": "1446121.04", "WARTOSC": "2347520.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119ciu termomodernizacyjnemu poddany zostanie budynek warsztat\u00f3w funkcjonuj\u0105cych przy ZSZ nr 2 w Bia\u0142ej Podlaskiej o powierzchni u\u017cytkowej 2140,30 m2. Zakres prac termomodernizacyjnych obejmuje zar\u00f3wno popraw\u0119 parametr\u00f3w przegr\u00f3d cieplnych, jak i wymian\u0119 przestarza\u0142ych i nieefektywnych system\u00f3w c.o. Obiekt zostanie wyposa\u017cony w urz\u0105dzenia odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, w tym: - instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 o mocy 16,2 KW, - dwie pompy ciep\u0142a o mocy 16 KW (moc zainstalowana wyniesie 32 KW). \u0141\u0105czna moc zainstalowana urz\u0105dze\u0144 OZE wyniesie 48,2 KW. Wdro\u017cony zostanie system BMS do zarz\u0105dzania energi\u0105 w budynku, kt\u00f3ry realizowa\u0142 b\u0119dzie funkcje: - zliczania energii cieplnej i sterowania systemem grzewczym z pozycji w\u0119z\u0142a ciep\u0142a, - zliczania energii elektrycznej pobranej z sieci i wyprodukowanej przez Instalacj\u0119 PV, - zliczania energii c.w.u. i sterowanie systemem pomp ciep\u0142a, - sterowania przez Internet c.o. i cwu, W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych obiekt zostanie udost\u0119pniony dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Roczne zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 budynku wyniesie 81,63%. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie u\u017cyteczne dla wszystkich interesariuszy projektu. Miasto ponosi\u0107 b\u0119dzie mniejsze koszty utrzymania obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem poprzez racjonalizacj\u0119 zarz\u0105dzania energi\u0105, a ich u\u017cytkownicy odczuj\u0105 popraw\u0119 komfortu przebywania w pomieszczeniach. Poprzez ograniczenie strat energii i wykorzystanie OZE zmniejszy si\u0119 emisja substancji szkodliwych do \u015brodowiska, w tym CO2 i py\u0142u zawieszonego PM10, kt\u00f3rego ponadnormatywne st\u0119\u017cenia 24-godzinne stwierdzono w strefie lubelskiej, projekt przyczynia si\u0119 do realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 \"Programu ochrony powietrza dla strefy lubelskiej\" (zosta\u0142a zakwalifikowana jako strefa C, a tym samym zobligowana do opracowania Programu).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 2 w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1403765.90", "WARTOSC": "1651489.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "cel: podniesienie poziomu nauczania w SP2 w Bia\u0142ej Podl. poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia, indywidualizacja pracy z uczniem o specj. potrzebach eduk. Rezultaty: nie mniej ni\u017c 90% uczni\u00f3w podniesie swoje kompetencje kluczowe. Ucz. b\u0119d\u0105 uczestniczyli w zaj. rozwijaj\u0105cych komp. kluczowe z wykorzystaniem nowoczesnych metod uczenia si\u0119 i TIK. 37(36k,1m) n-eli podniesie swoje komp. w zakresie korzystania z nowoczesnych metod, technologii i sprz\u0119tu, co spowoduje, nie mniej ni\u017c 70% zaj\u0119\u0107 b\u0119dzie prowadzonych z wykorzystaniem TIK. Wsparciem zaj. specjalistycznymi zostanie obj\u0119tych 86ucz (30k; 56m) ze specyficznymi trudno\u015bciami: u 22uczni\u00f3w (15m;7k) nast\u0105pi poprawa zachowania)- zaj. socjo, nie mniej ni\u017c 90% ucz - nab\u0119dzie umiej\u0119tno\u015bci poprawnej wymowy - zaj.logoped., nie mniej ni\u017c u 90% uczni\u00f3w obj\u0119tych zaj\u0119ciami dyd-wyr\u00f3w nast\u0105pi wzrost wiedzy, co najmniej o 25% - zaj\u0119cia dydaktyczno -wyr, 100% uczni\u00f3w z orzeczeniem zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami specjalistycznymi (2 k) 160 ucz. (80m;80k) kl. 1 i 4 zostanie obj\u0119tych zaj\u0119ciami umo\u017cliwiaj\u0105cymi zaklimatyzowanie si\u0119 w grupie r\u00f3wie\u015bniczej. Zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie, co umo\u017cliwi stworzenie warunk\u00f3w do nauczania eksperymentalnego i indywidualizacji pracy z ucz. o specj. potrzebach eduk. Gr. docelowe: ucz. SP2 (223m, 223k) , nauczyciele (36k, 1m). G\u0142. zadania: zaj. rozwijaj\u0105ce kluczowe kompetencje, zaj. psychoedukacyjne, zaj. specjalistyczne, zaj. rewalidacyjne, szkolenia dla n-eli , doposa\u017cenie pracowni. Proj. zak\u0142ada: ? doposa\u017cenie i towrzenie prac. mi\u0119dzyszkolnej (Kryterium premiuj\u0105ce nr 1) (KP) ? wykorzystanie narz\u0119dzi, metod lub form pracy b\u0119d\u0105cych produktami proj innowacyjnych,zrealizowanych w latach 2007-2013 w ramachPOKL KPnr 3 ? roz. kompetencji cyfrowych ucz poprzez nauk\u0119 programowania Komplementarno\u015b\u0107 projektu: KP nr 5 ? podnoszenie kompetencji b\u0105d\u017a kwalifikacji n-eli w zakresie ped spec KPnr 6", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 4 W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ/SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 2 IM. BOHATERSKICH LOTNIK\u00d3W PODLASIA W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Od w\u0119gielka do diamentu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1374978.65", "WARTOSC": "1617621.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowe wsparcie 300 os\u00f3b (180 K) i 100 rodzin zamieszka\u0142ych na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Bia\u0142a Podlaska (MOFBP), zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do prawid\u0142owego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie poprzez pe\u0142nienie odpowiednich r\u00f3l spo\u0142ecznych do 30.04.2022 Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zintegrowanych us\u0142ug uzupe\u0142niaj\u0105cych i wspieraj\u0105cych rol\u0119 rodziny, r\u00f3wnie\u017c o charakterze profilaktycznym\u00a0 w formie: - Specjalistycznego poradnictwa rodzinnego dla rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo-wychowawcze - Dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych wspieraj\u0105cych rodzin\u0119 w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych, - Upowszechnianie dzia\u0142a\u0144 asystent\u00f3w rodziny, dzia\u0142a\u0144 rodzin wspieraj\u0105cych - Dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych rodzinny zast\u0119pcze, rozwoju i upowszechnianiu form rodzinnej pieczy zast\u0119pczej - Pracy socjalnej G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne na rzecz os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wzrost liczby os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie. \u00a0", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Rodziny i Us\u0142ug Spo\u0142ecznych dla mieszka\u0144c\u00f3w Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Bia\u0142a Podlaska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-09-05", "DOFINANSOWANIE": "1150104.05", "WARTOSC": "1638133.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w AWF poprzez: -remont instalacji c.o.(wymiana ruroci\u0105g\u00f3w z izolacj\u0105, monta\u017c zawor\u00f3w regulacyjnych, uzupe\u0142nienie zawor\u00f3w grzejnikowych); -monta\u017c system\u00f3w pomiaru i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii; - docieplenie \u015bcian, w tym fundamentowych oraz stropodachu; - wymian\u0119 okien i drzwi przeszklonych oraz monta\u017c instalacji solarnej, kt\u00f3re rozwi\u0105\u017c\u0105 kluczowe problemy zwi\u0105zane z: niedostatecznym poziomem termoizolacji, brakiem zarz\u0105dzania energi\u0105 i brakiem dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Kluczowe grupy docelowe to: studenci, kandydaci na studia, absolwenci, pracownicy AWF, organizacje proekologiczne, dzia\u0142acze na rzecz \u015brodowiska naturalnego, mieszka\u0144cy Lubelszczyzny, odwiedzaj\u0105cy Fili\u0119, opinia publiczna. Osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki --Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 2054GJ/rok; -Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach Publicznych: 570555,56 kWh/rok; -Szacunkowy roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 112,26 tCO2/rok; -Produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych instalacji wwykorzystuj\u0105cych OZE: 11,11MWht/rok; -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,10866; --Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,10866; -Produkcja energii cieplnej z nowowybudowanych mocy wytw\u00f3rczych instalacji OZE: 11,11 MWht/rok; -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 2; -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w: 2 szt; -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE: 1 szt; -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 2235,6 m2;", "BENEFICJENT": "AKADEMIA WYCHOWANIA FIZYCZNEGO J\u00d3ZEFA PI\u0141SUDSKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w Akademii Wychowania Fizycznego J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Warszawie Filia w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1119351.06", "WARTOSC": "1328133.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Bialska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144 (S\u0106)- dzia\u0142ania realizowane przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 9 im. \u015awi\u0119tej Jadwigi Kr\u00f3lowej w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Bia\u0142ej Podlaskiej w partnerstwie zUniwersytetem Humanistyczno- Przyrodniczym w Siedlcachi Lubelskim Samorz\u0105dowym Centrum Doskonalenia Nauczycieli. Dzia\u0142ania wespr\u0105 Bialskie Centrum Kultury, Pa\u0144stwowa Szko\u0142a Wy\u017csza.Cel projektu: wsparcie wysokiej jako\u015bci systemu o\u015bwiaty w woj. lubelskim poprzez utworzenie modelu Bialskiej Szko\u0142y \u0106wicze\u0144 wSP 9 wBia\u0142ej Podlaskiej.Wsparcie projektu b\u0119dzie realizowane w formie m.in organizacji szkole\u0144 i warsztat\u00f3w dla nauczycieli po\u0142\u0105czonych z konsultacjami, lekcjipokazowych w doposa\u017conych ze \u015brodk\u00f3w projektu pracowniach z 4 obszar\u00f3w przedmiotowych oraz stworzenia sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142ceniaDzia\u0142ania:1. Diagnoza potrzeb szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w ramach S\u0106.2. Szkolenia i warsztaty dla nauczycieli S\u0106.3.Prowadzenie dzia\u0142a\u0144S\u0106-utworzenie sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia nauczycieli z 4 obszar\u00f3w przedmiotowych realizowanych w klasach 1-8: matematyka, informatyka, j\u0119zyki obce, przedmioty przyrodnicze,-lekcje pokazowe,-warsztaty metodyczne,-praktyki studenckie-konferencje,-konsultacje indywidualne, zbiorowe, superwizje.4. Ewaluacja dzia\u0142a\u0144 zrealizowanych w ramachS\u01065.Wyposa\u017cenie pracowniz 4 obszar\u00f3w przedmiotowych.Wsparciemb\u0119d\u0105 obj\u0119ci:-dyrektor i n-le 4 obszar\u00f3w przedmiotowych: matematyka, informatyka, j\u0119zyki obce, przedmioty przyrodnicze zeS\u0106 oraz 7 szk\u00f3\u0142 wspieranych, w tym 1 szko\u0142a specjalna i 2 z terenu gminy wiejskiej-studenci PSWiUHPW wynikurealizacji projektu powstanieS\u0106 skupiaj\u0105ca si\u0119 na doskonaleniu zawodowym n-li w kontek\u015bcie stosowania nowoczesnych metod i form nauczania, gdzie obecni n-le b\u0119d\u0105 mogli doskonali\u0107 sw\u00f3j warsztat pracy, a przyszli, b\u0119d\u0105 mogli doskonali\u0107 si\u0119 pod okiem do\u015bwiadczonych opiekun\u00f3w, w nowocze\u015bnie wyposa\u017conych pracowniachProjekt przyczyni si\u0119 do rozwoju u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych,zacie\u015bnienia wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy szko\u0142ami a uczelniami wy\u017cszymi iPDN", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Bialska Szko\u0142a \u0106wicze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-26", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1045940.00", "WARTOSC": "1848936.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201dPrzedmiotem projektu jest skorzystanie przez firm\u0119 LERANET Sp. z o.o. z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu. Zakres us\u0142ug doradczych obejmowa\u0142 b\u0119dzie szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 innowacyjnych potrzeb biznesowych przedsi\u0119biorstwa w odniesieniu do wdro\u017cenia innowacji oraz proinnowacyjne doradztwo we wdro\u017ceniu. Zakres rzeczowy us\u0142ug doradczych w postaci odpowiednio dobranych komponent\u00f3w z jakich skorzysta Wnioskodawca, wynika ze specyfiki inwestycji. Wnioskodawca zamierza wprowadzi\u0107 do swojej oferty nowy produkt w postaci aplikacji - wirtualny asystent. Z innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zwi\u0105zane wdro\u017cenie innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wprowadzeniu przez Wnioskodawc\u0119 do swojej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej nowej metody tworzenia i \u015bwiadczenia us\u0142ugi wyszukiwania specjalistycznych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez fachowc\u00f3w z r\u00f3\u017cnych bran\u017c (tzw. us\u0142ugi \u201ez\u0142otej r\u0105czki\u201d) do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. Dzi\u0119ki wsparciu IOB Netrix Group b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105gni\u0119cie rezultat\u00f3w projektu, czyli wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej. W ramach projektu dokonany zostanie zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych w ramach inwestycji pocz\u0105tkowej zwi\u0105zanych z wdra\u017canymi innowacjami. Zakupy inwestycyjne b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane zar\u00f3wno z nowym produktem, jak i now\u0105 metod\u0105 tworzenia i \u015bwiadczenia us\u0142ug w firmie LERANET Sp. z o.o. Skorzystanie z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych przez Wnioskodawc\u0119 (Wn) wynika z braku posiadania odpowiedniej wiedzy, do\u015bwiadczenia i zasob\u00f3w do realizacji projektu w zakresie wdro\u017cenia technologii, na kt\u00f3rej b\u0119dzie oparty nowy produkt oraz implementacji zmian wynikaj\u0105cych z wdro\u017cenia innowacji w przedsi\u0119biorstwie. Ponadto, pozwoli oceni\u0107 korzy\u015bci i zagro\u017cenia oraz przyczyni si\u0119 do skutecznego wdro\u017cenia innowacji. Wn zamierza r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cy\u0107 w swoim przedsi\u0119biorstwie innowacje nietechnologiczne", "BENEFICJENT": "LERANET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznych w zakresie rozwi\u0105za\u0144 sztucznej inteligencji w efekcie doradztwa proinnowacyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "947422.92", "WARTOSC": "1114615.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt przewiduje\u00a0rozw\u00f3j oferty edukacyjnej Medycznego Studium Zaodowego im. Marii Minczewskiej w Bia\u0142ej Podlaskiej.\u00a0 W projekcie uczniowe klas technik masa\u017cysta oraz technik us\u0142ug kosmetycznych b\u0119da mogi skorzysta\u0107 z zaj\u0119\u0107 specjalistycznych w zakresie: \"Masa\u017c tkanek g\u0142\u0119bokich\", \"Kurs manipulacji powi\u0119zi\", \"Taping rehabilitacyjny\", \"Wiza\u017cysta - stylista\", \"Stylizacja i zdobnictwo paznokci\", \"Kurs przed\u0142u\u017cania rz\u0119s\", \"BLS-AED\". Dodatkowo uczniowie, w przerwie wakacyjnej, b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z p\u0142atnych sta\u017cy realizowanych u pracodawc\u00f3w. 3\u00a0nauczycieli b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze studi\u00f3w podyplomowych, w tym dw\u00f3ch z zakresu fizjoterapii w sporcie, za\u015b 1 z zakresu kosmetologii w medycynie estetycznej. Dodatkowo kadra dydaktyczna b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia kwalifikacji w ramch nast\u0119puj\u0105cych kurs\u00f3w: \"Przed\u0142u\u017canie rz\u0119s 2-3D\", \"Nici POD techniki liftinguj\u0105ce\", \"Funkcjonalna terapia chorych z niedow\u0142adem po\u0142owiczym\", \"Anatomy Trains Structure and Function\", \"Zastosowanie kinezjologii rozwojowej wg Vojty u niemowl\u0105t, dzieci, m\u0142odzie\u017cy z zaburzeniami ruchowymi\" Dodaktowo szko\u0142a zakupi wyposa\u017cenie pracowni anatomicznej, masa\u017cu i kosmetycznej umo\u017cliwiaj\u0105ce jej sprawniejsze prowadzenie zaj\u0119\u0107 lekcyjnych. Do najwa\u017cniejszych zakup\u00f3w nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105: fantomy, szkielety, stanowiska do masa\u017cu z wyposa\u017ceniem, stanowiska do manicure i pedicure.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A POLICEALNA - MEDYCZNE STUDIUM ZAWODOWE IM. MARII MINCZEWSKIEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Aktywna Szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "926204.08", "WARTOSC": "1235920.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w AWF poprzez: -termomodernizacj\u0119 budynku Domu Studenckiego ABC (wymiana okien, remont instalacji co w zakresie monta\u017cu zawor\u00f3w termostatycznych i odpowietrznik\u00f3w oraz systemu pomiaru i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii);- modernizacj\u0119 budynk\u00f3w: budynku g\u0142\u00f3wnego Uczelni, Domu Studenckiego AGAT, pomieszcze\u0144 dydaktycznych przy ul. Kopernika 9, budynku p\u0142ywalni, pomieszcze\u0144 fizjoterapii, budynku warsztat\u00f3w z zapleczem technicznym, obiekt\u00f3w sportowych (hali sportowej, hali lekkoatletycznej z sal\u0105 ta\u0144ca i si\u0142owni\u0105, hali gier, sali gimnastycznej z zapleczem socjalno-sanitarnym i przestrzeni\u0105 komunikacji, magazyn\u00f3w sportowych i pomieszcze\u0144 technicznych) poprzez wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na oprawy energooszcz\u0119dne LED; -monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 39,4 kW, kt\u00f3re rozwi\u0105\u017c\u0105 kluczowe problemy zwi\u0105zane z: niedostatecznym poziomem termoizolacji DS. ABC, brakiem zarz\u0105dzania energi\u0105, brakiem dywersyfikacji \u017ar\u00f3de\u0142 energii i rosn\u0105cymi kosztami pozyskania tej\u017ce. Kluczowe grupy docelowe to: studenci, kandydaci na studia, absolwenci, pracownicy AWF, organizacje proekologiczne, dzia\u0142acze na rzecz \u015brodowiska naturalnego, mieszka\u0144cy Lubelszczyzny, odwiedzaj\u0105cy Fili\u0119, opinia publiczna. Osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 1749 GJ/rok; -Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach Publicznych: 804189,89 kWh/rok; -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0394 MW; -Szacunkowy roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 14,733 tCO2/rok; -Produkcja energii elektrycznej z nowowybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 39,144294 MWht/rok; - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej: 317,968 MWh/rok -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w: 11 szt; -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt; -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 4334 m2.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA WYCHOWANIA FIZYCZNEGO J\u00d3ZEFA PI\u0141SUDSKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w Akademii Wychowania Fizycznego J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Warszawie Filia w Bia\u0142ej Podlaskiej - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2014-01-20", "DOFINANSOWANIE": "916232.83", "WARTOSC": "1222967.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy i przebudowy o\u015bwietlenia w mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska poprzez: 1. Przebudow\u0119 istniej\u0105cego, tradycyjnego o\u015bwietlenia ulicznego na lampy typu LED, w tym: - ul. Warszawska - I etap (od granicy miasta do wysoko\u015bci ul. Warszawskiej 37) - wykonanie sieci kablowej w miejsce istniej\u0105cej sieci napowietrzne oraz szaf o\u015bwietleniowych, usuni\u0119cie kolizji i monta\u017c lamp typu LED (180 W) - 16 punkt\u00f3w \u015bwietlnych, - ul. Warszawska - II etap (odcinek ul. Warszawskiej 37 do skrzy\u017cowania z ul. Kopernika, odcinek ul. Pu\u0142askiego i odcinek ul. Bema) - wykonanie sieci kablowej w miejsce istniej\u0105cej sieci napowietrznej (Warszawska i Pu\u0142askiego - demonta\u017c linii napowietrznej), budowa szaf o\u015bwietleniowych, wymiana tradycyjnych lamp sodowych na lampy typu LED (180 W) - 13 punkt\u00f3w \u015bwietlnych przy ul. Warszawskiej, 2 punkty \u015bwietlne przy ul. Pu\u0142askiego, 1 punkt \u015bwietlny przy ul. Pu\u0142askiego, 4 punkty \u015bwietlne przy ul. Bema. 2. Budow\u0119 nowego o\u015bwietlenia typu LED: - na ulicach po\u0142o\u017conych na osiedlu \"Pie\u0144ki\" - wykonanie sieci kablowej, szaf o\u015bwietleniowych i 127 nowych punkt\u00f3w \u015bwietlnych (133W), ulice Graniczna, Mieszcza\u0144ska, Ziemia\u0144ska - 7 punkt\u00f3w \u015bwietlnych (po 100W). - ul. \u017beromskiego - wykonanie sieci kablowej, wykonanie szaf o\u015bwietleniowych, usuni\u0119cie kolizji, zast\u0105pienie 37 starych latarni nowymi z opraw\u0105 o\u015bwietleniow\u0105 o mocy 133 W. Projektem obj\u0119tych zostanie 207 punkt\u00f3w \u015bwietlnych. Opracowany i wdro\u017cony zostanie system pomiaru zanieczyszcze\u0144 i informowania mieszka\u0144c\u00f3w o stanie powietrza. Wykorzystywany on b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c do promowania niskoemisyjno\u015bci w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci i konsultacji z mieszka\u0144cami (zakup systemu do pomiaru, rozbudowa strony internetowej, zakup aplikacji). W wyniku realizacji projektu emisja CO2 zmniejszy si\u0119 o 106,46 Mg/ rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Budowa energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia na terenie Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Bia\u0142a Podlaska - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "887376.40", "WARTOSC": "2054729.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia termomodernizacji budynku biurowego, budynku biurowo-warsztatowego i hali magazynowo-warsztatowej wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.W ramach inwestycji zaplanowano dzia\u0142ania: modernizacja systemu grzewczego, ocieplenie dachu, wymiana okien, wymiana drzwi zewn\u0119trznych i bram, modernizacja systemu o\u015bwietlenia, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej, monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. W Projekcie uwzgl\u0119dniono tak\u017ce koszt sporz\u0105dzenia Audytu energetycznego i dokumentacji projektowej. Przeprowadzenie wymienionych dzia\u0142a\u0144 jest konieczne do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych cel\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 oraz wzrost efektywno\u015bci energetycznej. Zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3rych potwierdzeniem s\u0105 wska\u017aniki rezultatu, kt\u00f3re zosta\u0142y wymienione we wniosku o dofinansowanie tj.: ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej, ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej, zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz produktu: liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie, liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, liczba zmodernizowanych elektrycznie budynk\u00f3w, liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE, powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest Przedsi\u0119biorstwo Rob\u00f3t Drogowych Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna - w\u0142a\u015bciciele, pracownicy i kontrahenci firmy. Ponadto poprzez zmniejszenie zanieczyszcze\u0144 projekt pozytywnie wp\u0142ywa na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w miasta.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWYCH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w PRD SA w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-11-30", "DOFINANSOWANIE": "832730.60", "WARTOSC": "1365174.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa MEBLE R.C.BARZY\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA poprzez wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorcy innowacyjnej metody rehabilitacji schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i rehabilitacji og\u00f3lnoustrojowej, b\u0119d\u0105cej wynikiem przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych w tym zakresie. W ramach projektu Wnioskodawca dokona zakupu wynik\u00f3w przeprowadzonych prac naukowo-badawczych dotycz\u0105cych metody rehabilitacji kr\u0119gos\u0142upa i rehabilitacji og\u00f3lnoustrojowej oraz wdro\u017cy je we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci.Projekt obejmuje realizacj\u0119 1 zadania, kt\u00f3re realizowane b\u0119dzie przez w okresie 01.09.2019 -31.12.2021 r. W ramach zadania Wnioskodawca dokona zakupu nowych, specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do prowadzenia rehabilitacji. Grup\u0105 docelow\u0105 niniejszego projektu jest przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy, a tak\u017ce jego dotychczasowi oraz przyszli Klienci, wymagaj\u0105cy podj\u0119cia rehabilitacji.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 360 949,61 z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje dotacje: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R: 1. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych:1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach: 1 , Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w: 600 000 z\u0142, Przych\u00f3d z wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R: 600 000 z\u0142, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych, 1.Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 5.", "BENEFICJENT": "MEBLE R.C.BARZY\u0143SCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\"Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci nowoczesnych i kompleksowych technik rehabilitacji schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa dla ludno\u015bci wojew\u00f3dztwa lubelskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "820993.75", "WARTOSC": "965875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu autyzmu w Bia\u0142ej Podlaskiej i powiecie bialskim. W Polsce wiedza na temat autyzmu jest niewielka, brakuje dost\u0119pu do specjalistycznych porad, brak bada\u0144 przesiewowych pod k\u0105tem autyzmu, okres oczekiwania na diagnoz\u0119- oko\u0142o p\u00f3\u0142 roku. Im szybciej si\u0119 j\u0105 postawi, tym szybciej mo\u017cna rozpocz\u0105\u0107 interwencj\u0119 terapeutyczn\u0105. A to jest kluczowy warunek skuteczno\u015bci terapii. Grupa docelowa: 1- osoby z autyzmem 2- osoby zagro\u017cone autyzmem 3- otoczenie os\u00f3b z autyzmem Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 cel projektu, zaplanowano zadania: 1. Specjalistyczne poradnictwo rodzinne dla\u00a0os\u00f3b chorych i niepe\u0142nosprawnych oraz ich rodzin i najbli\u017cszego otoczenia: porady lekarza psychiatry, lekarza pediatry, specjalisty do spraw \u017cywienia, psychologa, logopedy, oligofrenopedagoga i prawnika. 2.Us\u0142ugi wspieraj\u0105ce\u00a0otoczenie os\u00f3b z autyzmem:\u00a0grupa wsparcia dla rodzic\u00f3w, grupa wsparcia i spotkania integracyjne dla rodze\u0144stwa dzieci autystycznych. 3. Dzia\u0142ania profilaktyczne wspieraj\u0105ce rodzin\u0119: badania przesiewowe pod k\u0105tem autyzmu dzieci w wieku do 3 lat,\u00a0badania\u00a0diagnostyczne pod k\u0105tem autyzmu. 4.Us\u0142ugi interwencyjne- \u00a0wizyty domowe w sytuacji kryzysowej (zachowania agresywne i autoagresywne os\u00f3b z autyzmem). 5. Zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce funkcjonowanie os\u00f3b z autyzmem w r\u00f3\u017cnych rolach spo\u0142ecznych i w r\u00f3\u017cnych \u015brodowiskach. Rezultaty: - wczesne rozpocz\u0119cie terapii daj\u0105ce szanse na wypracowanie umiej\u0119tno\u015bci komunikowania si\u0119 z otoczeniem w spos\u00f3b werbalny lub niewerbalny oraz zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci os\u00f3b z autyzmem, - zwi\u0119kszenie szans os\u00f3b z autyzmem na, w miar\u0119 samodzielnie doros\u0142e \u017cycie, przy niewielkiej pomocy otoczenia, - wzrost poczucia w\u0142asnej warto\u015bci, pewno\u015bci siebie i asertywno\u015bci rodze\u0144stwa os\u00f3b z autyzmem, - zdobycie pewno\u015bci siebie, umiej\u0119tno\u015bci walki ze stresem, zbudowanie relacji mi\u0119dzy rodzicami dotkni\u0119tymi tym samym problemem, daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015bci wsp", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY M\u0141ODZIE\u017bY I DZIECIOM AUTYSTYCZNYM ORAZ M\u0141ODZIE\u017bY I DZIECIOM O POKREWNYCH ZABURZENIACH \"WSP\u00d3LNY \u015aWIAT\"", "TYTUL": "WSP\u00d3LNY \u015aWIAT- wi\u0119ksze szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "816850.00", "WARTOSC": "961000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych, j. angielskiego i rozwoju psycho- fizyczno-spo\u0142ecznego przez 600 uczni\u00f3w/uczennic oraz wzrost kwalifikacji zawodowych w zakresie narz\u0119dzi TIK i pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych 13 nauczycieli Szko\u0142y Podstawowej z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi Nr 5 im. Jana Kochanowskiego w Bia\u0142ej Podlaskiej do 30.06.2019 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 600 uczni\u00f3w (260-dz, 340-ch) oraz 13 nauczycieli (13-K) Szko\u0142y Podstawowej z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi Nr 5 im. Jana Kochanowskiego w Bia\u0142ej Podlaskiej. Szko\u0142a znajduje si\u0119 w wykazie szk\u00f3\u0142 znajduj\u0105cych si\u0119 w Za\u0142\u0105czniku nr 16 do Regulaminu konkursu. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki a) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 540 (234-dz,306-ch) - liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-13 (13-K) - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - liczba szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 b) produktu: - liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie-600 (260-dz, 340-ch) - liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-13 (13-K) - liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie1 - liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie-12 (12-K) Dzia\u0142ania: Zad.1 Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce Zad.2 Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze Zad.3 Zaj\u0119cia specjalistyczne Zad.4 Zaj\u0119cia terapeutyczne Zad. 5 Szkolenia nauczycieli", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 Z ODDZIA\u0141AMI INTEGRACYJNYMI W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Mog\u0119 wi\u0119cej !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "800974.12", "WARTOSC": "942322.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to wzrost aktywno\u015bci na rynku pracy 16 kobiet (K) i m\u0119\u017cczyzn (M) zamieszka\u0142ych i/lub zatrudnionych na terenie gminy miejskiej lub wiejskiej Bia\u0142a Podlaska, przez wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych godzenia \u017cycia rodzinnego i zawodowego polegaj\u0105cych na organizacji plac\u00f3wki opieki w formie klubu dzieci\u0119cego (KDZ) z 16 nowymi miejscami dla dziewczynek (DI) i ch\u0142opc\u00f3w (CH) w wieku 1-3 lata w okresie od 01.07.2018 do 30.06.2020 oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zrealizowaniu 3 zada\u0144:1. Przygotowanie budynku KDZ;1.1 Wykonanie prac adaptacyjnych;1.2 Zakup wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 technicznych oraz sal pobytu dzieci; 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie KDZ; 2.1 Pozyskanie pozytywnych opinii s\u0142u\u017cb sanitarnych i po\u017carnych; 2.2 Wpisanie dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cy; 2.3Zatrudnienie Dyrektora, Opiekun\u00f3w/nek i wo\u017anej/ego; 2.4 Codzienna praca w oparciu o ustalone regulaminy i koncepcj\u0119 pracy KDZ, w tym wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami i lokalnym \u015brodowiskiem; 3. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi \u2013 zrealizowanych zostanie 2112 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107 niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego rozwoju dzieci. Forma, cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 prowadzenia zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 dopasowane do potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych dzieci. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem w ci\u0105gu 24 m-cy 22 rodzic\u00f3w (21 K,1M), mieszka\u0144c\u00f3w lub osoby pracuj\u0105ce na terenie BP, kt\u00f3re powracaj\u0105, kt\u00f3re do tej pory mia\u0142y przerw\u0119 ze wzgl\u0119du na pe\u0142nienie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3. Rodzice b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 w projekcie z tzw. coworkingowych miejsc pracy \u2013 biurka w wydzielonej przestrzeni KDZ. Projekt skierowany do grupy defaworyzowanej na rynku pracy, tj. K.W konsekwencji nier\u00f3wno\u015bci na rynku pracy i postrzeganiu roli kobiety, konieczne jest podejmowanie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re poprawi\u0105 ich sytuacj\u0119 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "BIALCON BARBARA CHWESIUK", "TYTUL": "Utworzenie klubu dzieci\u0119cego Rabarbar", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "768361.75", "WARTOSC": "903955.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wny projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u dzieci w edukacji przedszkolnej przez utworzenie 30 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci zam. w Bia\u0142ej Podlaskiej (gm. miejska) w wieku 3-4 lat i rozszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia dodatkowe wyr\u00f3wnuj\u0105ce stwierdzone deficyty do 31.08.2020 r. Do podstawowych rezultat\u00f3w projektu nale\u017c\u0105: -utworzenie 30 nowych miejsc wychowania przedszkolnego -obj\u0119cie 30 dzieci w ramach projektu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 30 dzieci (15 Dz i 15CH) w wieku 3-4 lat z gm. miejskiej Bia\u0142ej Podlaskiej, rozpoczynaj\u0105cych w ramach projektu edukacj\u0119 przedszkoln\u0105, kt\u00f3ra zostanie obj\u0119ta zaj\u0119ciami dodatkowymi zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse w edukacji przedszkolnej. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane 3 zadania merytoryczne: zadanie nr 1 -Dostosowanie pomieszcz\u0144, zadanie nr 2 -Prowadzenie zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105, zadanie nr 3 - Prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace adaptacyjne lokalu w celu dostosowane do prowadzenia w nich przedszkola.Zostan\u0105 wykonane \u0142azienki, pod\u0142ogi, malowanie \u015bcian, zostanie zakupione wyposa\u017cenie typu meble, sprz\u0119ty i zabawki. Do prowadzenia zaj\u0119\u0107 z podstawy programowej (w tym j\u0119zyka angielskiego) i zaj\u0119\u0107 dodatkowych b\u0119d\u0105 zakupione ksi\u0105\u017cki i pomoce dydaktyczne. Odpowiedzialnym za realizacje zadania 1 i 3 projekcie jest WN. Projekt jest realizowany w partnerstwie z Zespo\u0142em Przedszkoli i \u017b\u0142obk\u00f3w Gwiazdeczka Urszula Smo\u0142ecka, kt\u00f3ry jest podmiotem uprawnionym do prowadznia edukacji przedszkolnej (KRYTERIUM SPECYFICZNE nr 4). Partner b\u0119dzie bra\u0142 udzia\u0142 w przeprowadzonym procesie rekrutacji, promocji i zarz\u0105dzaniu projektem oraz b\u0119dzie odpowiada\u0142 za zatrudnienie nauczycieli do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zgodnie z podstaw\u0105 programow\u0105.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR \"KURSOR\" PIOTR WASAK", "TYTUL": "PRZEDSZKOLANDIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "758710.25", "WARTOSC": "1625272.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnictwa wielorodzinnego w zasobach Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Domator\". Realizacja projektu pos\u0142u\u017cy zmniejszeniu zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w budynkach. Ponadto przeprowadzenie procesu kompleksowej termomodernizacji przyczyni si\u0119 do redukcji zanieczyszczenia powietrza atmosferycznego i poprawy jego czysto\u015bci. Stanie si\u0119 to dzi\u0119ki zmniejszeniu emisji CO2 i innych gaz\u00f3w cieplarnianych oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W konsekwencji inwestycja poprawi komfort \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem tj. przy ul. 18D oraz 18E przy ul. Okopowej w m. Bia\u0142a Podlaska (zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji) jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144c\u00f3w miasta (poprawa jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego). Projekt obejmuje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnictwa wielorodzinnego przy ul. Okopowej 18D i 18E poprzez m.in: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w - wymiana stolarki okiennej w cz\u0119\u015bciach wsp\u00f3lnych, - wymiana drzwi wej\u015bciowych do budynk\u00f3w, - wymiana zawor\u00f3w termostatycznych, - monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych na c.o. - monta\u017c podzielnik\u00f3w koszt\u00f3w energii cieplnej, - monta\u017c paneli fotowoltaicznych, - monta\u017c odpowietrznik\u00f3w, - uzupe\u0142nienie izolacji termicznej wewn\u0119trznych ruroci\u0105g\u00f3w c.o. Efektem przeprowadzenia ww. prac b\u0119dzie zmniejszenie rocznego zapotrzebowania na: 1. Obiekt przy ulicy Okopowej 18 D: 125,6 MWh 2. Obiekt przy ulicy Okopowej 18 E: 124,7 MWh Zgodnie z audytami energetycznymi redukcja CO2 i innych szkodliwych substancji wyniesie: 1. Obiekt przy ulicy Okopowej 18 D: 43,4 t CO2/ 0,09190 t SO2/0,07473t NOx/0,02906t py\u0142\u00f3w 2. Obiekt przy ulicy Okopowej 18 E: 43,1 t CO2/ 0,09119 t SO2/0,07416 t NOx/0,02884 t py\u0142\u00f3w", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA DOMATOR W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnictwa wielorodzinnego Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Domator\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "730654.90", "WARTOSC": "859594.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-edukacyjno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zatrudnialno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d 48 (min.29 kobiet/19m\u0119\u017cczyzn)UP.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty w terminie 07.2018-02.2019r.poprzez zrealizowanie kompleksowego wsparcia w zakresie us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i/lub zawodowym i/lub edukacyjnym. REZULTATY:Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 16.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu - 18.Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - 12.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 34% i 34%dla ON.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2013 22% i 12% dla ON GRUPA DOCELOWA: 48(29K/19M)os\u00f3b pow.18r\u017c.wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem)lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(w tym min.5%osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami),w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby bezrobotne,dla kt\u00f3rych zgodnie z ustaw\u0105 z dn.20 IV 2004r.o promocji zatrudnienia i IRP zosta\u0142 okre\u015blony III profil pomocy(w odniesieniu do os\u00f3b sprofilowanych w PUP) oraz osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia(bierne zawodowo). G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: 1.\u00a0Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji, opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki dla 48UP 2.\u00a0Poradnictwo psychologiczne, zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji, spotkania indywidualne dla 48UP 3.\u00a0Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych, wsparcie grupowe i indywidulne 4. Szkolenie zawodowe z modu\u0142em komputerowym 5.\u00a0Po\u015brednictwo pracy 6.\u00a0 3 miesi\u0119czny sta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Aktywna postawa to rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "721045.47", "WARTOSC": "2378401.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Efektem i celem realizacji projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej, poprzez wykonanie element\u00f3w termomodernizacyjnych, wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, a tak\u017ce wykonanie usprawnie\u0144 ograniczaj\u0105cych zu\u017cycie energii elektrycznej. Zadania wykonywane w ramach projektu s\u0105 zgodne z zasadami uniwersalnego projektowania, b\u0119dzie to spe\u0142nione mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki zastosowaniu systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w termomodernizowanym budynku. Zadania przewidziane do realizacji w ramach projektu to: wykonanie audytu energetycznego, wykonanie prac termomodernizacyjnych oraz usprawnie\u0144 ograniczaj\u0105cych zu\u017cycie energii elektrycznej, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu obiektu. Efekty projektu, wyra\u017cone poprzez wska\u017aniki rezultatu, przedstawiaj\u0105 si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 2058,14 GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 70,69 MWh/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 1,18 MWht/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 28,05 MWhe/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 252,84 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 2312,63 GJ/rok Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 28,05 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 1,18 MWht/rok oraz dodatkowo wska\u017anik produktu: Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej 0,03 MW. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 przede wszystkim pracownicy Miejskiego Zak\u0142adu Komunikacyjnego Sp. z o.o. w Bia\u0142ej Podlaskiej.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD KOMUNIKACYJNY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku administracyjno - socjalnego z cz\u0119\u015bci\u0105 magazynow\u0105 i hal\u0105 warsztatow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "881574.31", "WARTOSC": "1037146.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. pt. ,,Akademia Malucha\" w Bia\u0142ej Podlaskiej, jest poprawa szans na zatrudnienie 20 UP (17K i 3M), pe\u0142ni\u0105cych funkcje wychowawczo-opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 w okr. od 01.02.2019r. do 31.10.2021r..\u00a0Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 szanse powrotu na rynek pracy. Grupa docelowa to rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 w ilo\u015bci 20 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3rych kariera na rynku pracy zosta\u0142a przerwana przez macierzy\u0144stwo. Realizacja projektu zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c propagowanie r\u00f3wnego traktowania kobiet i m\u0119\u017cczyzn w dostepie do zatrudnienia oraz popraw\u0119 godzenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym przez stworzenie profesjonalnych warunk\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.\u00a0 G\u0142\u00f3wne zadanie to tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanie do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przewidzianych ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3, tj. w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr. na RP po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prace lub dalej poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. Warto\u015b\u0107 dodana projektu: - wzrost atrakcyjno\u015bci powiatu oraz miasta Bia\u0142a Podlaska, jako obszaru rozwojowego, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 rozwojowi zawodowemu i rodziny, - utworzenie\u00a05 pe\u0142noetatowych miejsc pracy (4 - nauczyciele,\u00a01 - sprz\u0105taczka),dodatkowo zatrudnienie\u00a0pracownika gospodarczego\u00a0oraz dyrektora (odpowiednio\u00a02/5 i 1/8 etatu.) na okres realizacji projektu z szans\u0105 na ich utrzymanie w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci proj., - poprawa statusu materialnego personelu proj., - wzrost udzia\u0142u sektora pozarz\u0105dowego w zakresie realizacji zada\u0144 spo\u0142ecznych, - integracja spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez kontakty z innymi rodzicami oraz opiekunami proj.. \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKADEMIA UMIEJ\u0118TNO\u015aCI", "TYTUL": "Akademia Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "881574.31", "WARTOSC": "1037146.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem proj. pt. ,,Akademia Malucha\" w Bia\u0142ej Podlaskiej, jest poprawa szans na zatrudnienie 20 UP (17K i 3M), pe\u0142ni\u0105cych funkcje wychowawczo-opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do lat 3 w okr. od 01.02.2019r. do 31.08.2021r.. Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 szanse powrotu na rynek pracy. Grupa docelowa to rodzice i pe\u0142noprawni opiekunowie dzieci do lat 3 w ilo\u015bci 20 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3rych kariera na rynku pracy zosta\u0142a przerwana przez macierzy\u0144stwo. Realizacja projektu zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c propagowanie r\u00f3wnego traktowania kobiet i m\u0119\u017cczyzn w dostepie do zatrudnienia oraz popraw\u0119 godzenia \u017cycia rodzinnego z zawodowym przez stworzenie profesjonalnych warunk\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. G\u0142\u00f3wne zadanie to tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym dostosowanie do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przewidzianych ustaw\u0105 o opiece nad dzie\u0107mi do lat 3, tj. w \u017c\u0142obkach i klubach dzieci\u0119cych. G\u0142\u00f3wne rezultaty: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr. na RP po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prace lub dalej poszukuj\u0105 pracy po opuszcz. progr. Warto\u015b\u0107 dodana projektu: - wzrost atrakcyjno\u015bci powiatu oraz miasta Bia\u0142a Podlaska, jako obszaru rozwojowego, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 rozwojowi zawodowemu i rodziny, - utworzenie 5 pe\u0142noetatowych miejsc pracy (4 - nauczyciele, 1 - sprz\u0105taczka),dodatkowo zatrudnienie\u00a0opiekunki do dzieci oraz dyrektora (odpowiednio 2/5 i 1/8 etatu.) na okres realizacji projektu z szans\u0105 na ich utrzymanie w ramach zapewnienia trwa\u0142o\u015bci proj., - poprawa statusu materialnego personelu proj., - wzrost udzia\u0142u sektora pozarz\u0105dowego w zakresie realizacji zada\u0144 spo\u0142ecznych, - integracja spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez kontakty z innymi rodzicami oraz opiekunami proj..", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TERESIANUM", "TYTUL": "Akademia Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-20", "DOFINANSOWANIE": "627725.00", "WARTOSC": "896947.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "PRACA NAD MBI Czas realizacji prac: 27.07 - 03.09.2019 Spos\u00f3b przeprowadzania prac: Doradca zewn\u0119trzny (OEG) w ca\u0142o\u015bci zrealizowa\u0142 nowy MBI, w oparciu o konsultacje z firm\u0105 BIALMET. Prace zrealizowano za pomoc\u0105 ankiety autodiagnozy, desk research, burzy m\u00f3zg\u00f3w, drzewka problem\u00f3w, wywiad\u00f3w pog\u0142\u0119bionych, prac warsztatowych itd. W ramach prac odbywa\u0142y si\u0119 spotkania w siedzibie firmy, liczne telekonferencje, rozmowy telefoniczne i mailowe. PRODUKTY PRZEZNACZONE DO INTERNACJONALIZACJI Produktami przeznaczonymi na internalizacj\u0119 s\u0105 stalowe rusztowania, akcesoria dachowe oraz pokrycia dachowe. Firma prowadzi przede wszystkim sprzeda\u017c hurtow\u0105, a swoj\u0105 ofert\u0119 kieruje do sektora B2B. RYNKI DOCELOWE Belgia, Rosja, Bia\u0142oru\u015b ZADANIA \u2022 Opracowanie MBI \u2022 Projekt CI \u2022 Modernizacja strony internetowej \u2022 Katalogi \u2013 projekt oraz druk \u2022 Gad\u017cety \u2013 wytworzenie materia\u0142\u00f3w promocyjnych \u2022 Us\u0142ugi doradcze \u2022Szkolenia \u2022 Udzia\u0142 w targach \u2022 Misje zagraniczne \u2022 Organizacja spotka\u0144 na wszystkich targach i misjach \u2022 \u015arodki trwa\u0142e \u2013 zakup maszyn", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWE \"BIALMET\" ZOZULA LESZEK", "TYTUL": "Przygotowanie firmy Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno Handlowe \"BIALMET\" Zozula Leszek do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "625401.31", "WARTOSC": "735766.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to wzrost aktywno\u015bci na rynku pracy\u00a022 kobiet (K) i m\u0119\u017cczyzn (M) zamieszka\u0142ych na terenie gminy miejskiej lub wiejskiej Bia\u0142a Podlaska, przez wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych godzenia \u017cycia rodzinnego i zawodowego polegaj\u0105cych na organizacji plac\u00f3wki opieki w formie klubu dzieci\u0119cego (KDZ) z\u00a016\u00a0nowymi miejscami dla\u00a0 dziewczynek (DI) i ch\u0142opc\u00f3w (CH) w wieku 1-3 lata\u00a0 w okresie od 01.07.2018 do 30.06.2020 oraz w\u00a0okresie\u00a0trwa\u0142o\u015bci. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zrealizowaniu 3 zada\u0144: 1. Przygotowanie budynku KDZ; 1.1 Wykonanie prac adaptacyjnych; 1.2 Zakup wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 technicznych oraz sal pobytu dzieci;\u00a0 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie KDZ; 2.1 Pozyskanie pozytywnych opinii s\u0142u\u017cb sanitarnych i po\u017carnych; 2.2 Wpisanie dzia\u0142alno\u015bci\u00a0klubu dzieci\u0119cego\u00a0do rejestru \u017c\u0142obk\u00f3w i klub\u00f3w dzieci\u0119cy; 2.3Zatrudnienie Dyrektora, Opiekun\u00f3w/nek i wo\u017anej/ego; 2.4 Codzienna praca w oparciu o ustalone regulaminy i koncepcj\u0119 pracy KDZ, w tym wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami i lokalnym \u015brodowiskiem; 3. Prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla dzieci zwi\u0105zanych z konieczno\u015bci\u0105 wspomagania rozwoju dzieci - zrealizowanych zostanie 2112 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107 niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego rozwoju dzieci. Forma, cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 prowadzenia zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 dopasowane do potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci poszczeg\u00f3lnych\u00a0dzieci. Projekt skierowany do grupy defaworyzowanej na rynku pracy, tj. K. W konsekwencji nier\u00f3wno\u015bci na rynku pracy i postrzeganiu roli kobiety, konieczne jest podejmowanie\u00a0dzia\u0142a\u0144,\u00a0kt\u00f3re\u00a0poprawi\u0105\u00a0ich\u00a0sytuacj\u0119\u00a0na\u00a0rynku\u00a0pracy. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu w ca\u0142o\u015bci zakupiony sprz\u0119t i wyposa\u017cenie\u00a0KDZ b\u0119d\u0105 wykorzystywane wy\u0142\u0105cznie na \u015bwiadczenie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na podstawie ustawy z dnia 4 lutego 2011 r. o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (tekst jed. Dz. U. z 2016 r. nr 0, poz. 157, zw zm.). Wnioskodawca nie b\u0119dzie wykorzystywa\u0142 pomieszcze\u0144 ani zakupionego sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia\u00a0KDZ na dzia\u0142alno\u015b\u0107 komercyjn\u0105 inn\u0105 ni\u017c wynika z powy\u017cszej ustawy.", "BENEFICJENT": "PODLASKIE STOWARZYSZENIE DOBRA SZKO\u0141A", "TYTUL": "Rodzice ruszaj\u0105 do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-13", "DOFINANSOWANIE": "615138.91", "WARTOSC": "723692.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Cel: sprzyjanie rozwojowi spo\u0142eczno - gospodarczemu Bia\u0142ej Podlaskiej i wzmacnianie jego funkcji ponadlokalnej poprzez unowocze\u015bnienie i zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci oferty Muzeum Po\u0142udniowego Podlasia. Zakres: 1. Prace przygotowawcze. 2. Realizacja, w tym: - zakupy sprz\u0119tu komputerowego i licencji (5 stanowisk - komputery z oprogramowaniem i peryferiami oraz urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, w tym 3 do obr\u00f3bki graficznej w pracowni digitalizacji i dwa do wprowadzania danych) oraz sprz\u0119tu do fotografowania zbior\u00f3w (do pracowni digitalizacji), - prace budowlane/adaptacyjne/instalacyjne (dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb funkcjonowania serwerowni i pracowni digitalizacji, budowa zasilania, po\u0142\u0105czenie pracowni z serwerowni\u0105), - zakup serwer\u00f3w z osprz\u0119tem (pami\u0119\u0107 masowa, UPS, prze\u0142\u0105czniki, NGF/UTM, szafa serwerowa itp.), - kwerenda i opracowanie zbior\u00f3w, - zakup i wdro\u017cenie aplikacji s\u0142u\u017c\u0105cej opracowaniu i inwentaryzacji zbior\u00f3w oraz prezentacji efekt\u00f3w prac digitalizacyjnych (w tym portalu, s\u0142u\u017c\u0105cego prezentacji wynik\u00f3w digitalizacji, dostosowanego do wymaga\u0144 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wg. obowi\u0105zuj\u0105cych standard\u00f3w), szkolenia dla pracownik\u00f3w muzeum oraz testy i wdro\u017cenie systemu, - praca osoby zatrudnionej na podstawie umowy zlecenia do fotografowania obiekt\u00f3w oraz praca konserwatora. Grupy docelowe: Osoby zainteresowane zbiorami profesjonalnie, uczniowie, inni odbiorcy kultury (osoby zainteresowane ofert\u0105 muzeum) z kraju i zagranicy. W ramach projektu przewiduje si\u0119 prace digitalizacyjne i osi\u0105gni\u0119cie warto\u015bci docelowej wska\u017anika produktu - liczby zdigitalizowanych dokument\u00f3w na poziomie 450 sztuk. Wyniki zostan\u0105 udost\u0119pnione przez muzeum za po\u015brednictwem portalu. Serwery s\u0142u\u017c\u0105ce gromadzeniu i prezentacji wynik\u00f3w b\u0119d\u0105 mia\u0142y pojemno\u015b\u0107 minimum 16 TB. W muzeum wdro\u017cony b\u0119dzie system system teleinformatyczny - system opracowywania zbior\u00f3w oraz digitalizacji. Ilo\u015b\u0107 pobra\u0144 udost\u0119pnionych dokument\u00f3w na poziomie 10 tys./rok", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Digitalizacja zbior\u00f3w Muzeum Po\u0142udniowego Podlasia w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-18", "DOFINANSOWANIE": "4607203.17", "WARTOSC": "7455939.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych trwa\u0142y zarz\u0105d sprawuje Izba Administracji Skarbowej, zlokalizowanych w:Bia\u0142ej Podlaskiej, Lublinie, Tomaszowie Lubelskim, Zamo\u015bciu. Termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na: 1)Bia\u0142a Podlaska: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, ocieplenie \u015bcian nadziemnych kondygnacji, ocieplenie stropodachu, wymiana okien, wymiana o\u015bwietlenia, 2)Lublin (1 obiekt): docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 3)Lublin (2 obiekt): docieplenie \u015bcian, docieplenie stropu, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 4)Tomasz\u00f3w Lub: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, modernizacja systemu ogrzewania, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 5)Zamo\u015b\u0107 (1 obiekt): modernizacja systemu ogrzewania, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 6)Zamo\u015b\u0107 (2 obiekt): modernizacja systemu ogrzewania, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi i okien, wymiana o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Izby Administracji Skarbowej wojew\u00f3dztwa lubelskiego \u2013 6 budynk\u00f3w, II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "534175.05", "WARTOSC": "628441.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Wzrost poziomu nauczania w SP6 poprzez wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesny sprz\u0119t TIK i pomoce dydaktyczne oraz wprow. zaj\u0119\u0107 matemat., TIK, przyrodniczych, j. angielskiego, opartych na pracy zespo\u0142owej, kt\u00f3re rozwin\u0105 innowacyjno\u015b\u0107, kreatywno\u015b\u0107 i ch\u0119\u0107 do\u015bwiadcze\u0144 oraz umo\u017cliwi\u0105 nabycie kompet. klucz., a tak\u017ce doprowadz\u0105 do wyr\u00f3w. szans edukac., zmniejsz\u0105 dysproporcje w osi\u0105g. edukac. oraz pozwol\u0105 na rozw\u00f3j zainter. u 412 uczni\u00f3w do ko\u0144ca 06.2019 Rezultaty:Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017ce\u0144 i celu RPO WL412 Beneficjent\u00f3w nab\u0119dzie kompet. kluczowe po opuszczeniu programuUczest. osi\u0105gn\u0105 lepsze wyniki w nauceUczest. bed\u0105 mogli rozwija\u0107 swoje zainteresowania w czasie wolnym.Wzro\u015bnie o 1 liczba szk\u00f3\u0142 miejskich, w skali miasta, woj. lubel. i kraju, wykorz. sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj. edukac.Wzro\u015bnie o 1 liczba szk\u00f3\u0142 miejskich, kt\u00f3rych pracownie przedm. zostan\u0105 doposa\u017cone w programie i kt\u00f3rych funkcjonalno\u015b\u0107 zostanie osi\u0105gni\u0119ta w okresie do 6 m-cy od daty zako\u0144czenia realizacji projektuPo zako\u0144czeniu projektu do\u015bwiadczenia i wyposa\u017cenie wykorzystane b\u0119dzie zar\u00f3wno do realizacji podstawy programowej, realizacji zaj\u0119\u0107 pozalek. przez uczni\u00f3w szko\u0142y podstawowej i gimnazjum. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie/uczennice klas I \u2013 VI SP nr 6 w liczbie 412 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wnymi zadaniami projektu s\u0105: 1. Zaj\u0119cia z matematyki 2. Zaj\u0119cia z j. angielskiego 3. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania:z programowaniaz grafiki komp. i video i programowaniaz przyrody 4. Wyposa\u017cenie pracowni informatycznej i doposa\u017cenie pracowni przyrodniczej Zaj\u0119cia realiz. b\u0119d\u0105 \u015br. 2h/tydz. oraz w ferie zimowe. Zaj. rozwijaj\u0105ce zainteresowania lub wyr\u00f3wnuj\u0105ce braki edukacyjne, zale\u017cnie od stwierdzonych\u00a0potrzeb uczni\u00f3w. Zaj\u0119cia w formie warsztat\u00f3w edukacyjnych prowadzone metodami aktywizuj\u0105cymi z wykorzyst. sprz\u0119tu TiK oraz pomocy dyd. zakupionych w projekcie. Tematyka i spos. realizacji zaj. b\u0119d\u0105 zawiera\u0142y przekaz niestereotypowy, ukierunkowany na r\u00f3wno\u015b\u0107 szans K i M w obszarze edukacji.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CYCH NR 2 IM. ADAMA MICKIEWICZA W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ, W KT\u00d3REGO SK\u0141AD WCHODZI SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 6", "TYTUL": "Z wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem \u015bwiat b\u0119dzie nasz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "521500.00", "WARTOSC": "939541.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu przez firm\u0119 MI\u0141OM\u0141YN SP. Z O.O. obejmowa\u0107 b\u0119dzie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia w przedsi\u0119biorstwie innowacji produktowych oraz nietechnologicznych. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi dywersyfikacja podstawowego profilu dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wprowadzenie do oferty 2 nowych us\u0142ug (w ramach kodu PKD, z kt\u00f3rego nie czerpano dot\u0105d przychod\u00f3w): - us\u0142ugi treningu obwodowego z wykorzystaniem oprogramowania typu Miloncare oraz systemu biometrycznego typu Milonizer, - us\u0142ugi konsultacji trenera personalnego on-line (rynek polski oraz Wielkiej Brytanii). Us\u0142uga treningu obwodowego oparta b\u0119dzie na innowacyjnej koncepcji treningu, kt\u00f3ra ma pom\u00f3c w prewencji chor\u00f3b cywilizacyjnych, chor\u00f3b metabolicznych i starzenia organizmu ludzkiego. W ramach inwestycji planowane jest nabycie i stosowanie profesjonalnego i innowacyjnego sprz\u0119tu oraz oprogramowania, kt\u00f3re pozwoli wprowadzi\u0107 do oferty firmy innowacyjn\u0105 koncepcj\u0119 zindywidualizowanego treningu trwaj\u0105cego 36 minut: Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce efekty rzeczowe projektu: I. Zakup zestawu urz\u0105dze\u0144 do treningu obwodowego typu MILON wraz z oprogramowaniem typu MILONCARE - 1 zestaw, II. Zakup Systemu biometrycznego typu MILONIZER - 1 sztuka. Wszystkie cechy projektu przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na wy\u017csz\u0105 efektywno\u015b\u0107 operacyjn\u0105 oraz na wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku firmy MI\u0141OM\u0141YN SP. Z O.O. Przedmiotowa realizacja projektu podniesie potencja\u0142 firmy do poziomu \u015bwiatowego, pozwoli na pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w oraz spe\u0142nienie ich potrzeb. Ponadto projekt b\u0119dzie oddzia\u0142ywa\u0142 pozytywnie na \u015brodowisko naturalne poprzez zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych wzrost efektywno\u015bci energetycznej.", "BENEFICJENT": "MI\u0141OM\u0141YN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci i wprowadzenie do oferty MI\u0141OM\u0141YN SP. Z O.O. dw\u00f3ch nowych us\u0142ug dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "510765.00", "WARTOSC": "735956.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Model Biznesowy, zwi\u0105zany z planowan\u0105 przez sp\u00f3\u0142k\u0119 internacjonalizacj\u0105 opracowa\u0142a jednostka zewn\u0119trzna i niezale\u017cna od wnioskodawcy - Stowarzyszenie Klaster Doradztwa Gospodarczego z siedzib\u0105 w Rzeszowie. Firma doradcza by\u0142a odpowiedzialna za przeprowadzenie wszelkich analiz wykorzystanych w procesie przygotowywania planu dzia\u0142a\u0144, cel\u00f3w strategicznych firmy i dalszej dzia\u0142alno\u015bci na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Przygotowanie modelu biznesowego by\u0142o realizowane w okresie 30.04.2019-05.05.2019. W tym czasie firma doradcza realizuj\u0105c zadania w siedzibie firmy PW Budomex pozostawa\u0142a w ci\u0105g\u0142ym kontakcie z zarz\u0105dem w celu opracowania najbardziej dopasowanego do potrzeb firmy i rynku docelowego eksportu - modelu biznesowego. Produktami wybranymi do internacjonalizacji s\u0105 wysokiej klasy w\u0142asne wyroby stolarki drzwiowej i okiennej (aluminiowej i stalowej). Nowy rynkiem docelowym, na kt\u00f3rym firma Budomex planuje rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142ania biznesowe jest Szwecja. W ramach projektu wnioskodawca skupi si\u0119 na dzia\u0142aniach promocyjnych, takich jak: stworzenie nowej strony internetowej; projektowanie i produkcja materia\u0142\u00f3w promocyjnych. W ramach dzia\u0142a\u0144 organizacyjnych firma planuje zleci\u0107 przygotowanie opisu technicznego produktu na rynek docelowy. Aby przygotowa\u0107 produkt do potrzeb rynku docelowego, firma zleci: us\u0142ug\u0119 zaprojektowania rodziny produktowej, uwzgl\u0119dniaj\u0105c wzornictwo na rynku docelowym; badania marketingowe; opracowanie strategii dystrybucji; szkolenia zwi\u0105zane kultur\u0105 biznesu eksportowego. W doborze w\u0142a\u015bciwych kontrahent\u00f3w niezb\u0119dna jest us\u0142uga wyszukiwania, selekcji oraz nawi\u0105zania kontrakt\u00f3w z partnerami zagranicznymi. Firma planuje zleci\u0107 te\u017c przygotowanie dokumentacji do pozyskiwania instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe oraz wdro\u017cy\u0107 system klasy ICT celem automatyzacji obs\u0142ugi klient\u00f3w. Targi, w jakich zaplanowano wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w charakterze wystawcy: NORDBYGG 2020 - mi\u0119dzynarodowe targi budownictwa, ogrzewania, wentylacji i klimatyzacji.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \u201eBUDOMEX\u201d SP. Z O.O.", "TYTUL": "Szwedzki rynek eksportowy szans\u0105 dalszego rozwoju PW \"Budomex\" Sp. z o.o. w wyniku wdro\u017cenia Modelu Biznesowego Internacjonalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "499947.57", "WARTOSC": "953290.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "W ramach wskazanego wariantu przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjnego nale\u017cy wykona\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace: 1 . Modernizacja instalacji c.o. , wymiana zawor\u00f3w grzejnikowych na termozawory z zdalaczynn\u0105 regulacj\u0105 nastaw . Instalacja b\u0119dzie w\u0142\u0105czona do systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 2.wymiana okien na PCV o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym jak U=0,9 . Do wykonania 40,52 m2 . 3. wymiana drzwi i bram na nowe o wsp\u00f3\u0142czynniku nie wi\u0119kszym jak U=1,3 . Do wykonania 14,32 m2 . 4. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy ok 15,25 kW 5. ocieplenie dachu o0d spodu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 zabezpieczon\u0105 p\u0142yt\u0105 karton-gips . We\u0142na grubo\u015bci 25 cm \uf06c= 0,039. Do wykonania 766,3 m2 dachu 6. Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem metod\u0105 BSO poprzez doklejenie styropianu EPS 036 grubo\u015bci 10 cm . Do wykonania ok. 505,57 m2 \u015bcian zewn\u0119trznych . 7. Wymiana centrali wentylacyjnej z odzyskiem ciep\u0142a o wydajno\u015bci ok 3000 m3/h oraz zastosowanie pompy ciep\u0142a powietrze/woda lub powietrze/powietrze o mocy 8 kW jako dogrzewanie powietrza wentylacyjnego. 8. System zarz\u0105dzania energi\u0105 kompatybilny z instalacj\u0105 c.o. i instalacj\u0105 o\u015bwietlenia dokonuj\u0105cy pomiaru zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej w budynku", "BENEFICJENT": "EWA BRODAWKA P.P.H.U. \"KAROL\"", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Sali balowej Magda", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "494141.02", "WARTOSC": "935066.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142.celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energ.budynk\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 wnioskodawcy oraz ochrona i poprawa stanu \u015brod.naturaln.poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 wraz z wykorzystaniem OZE.Zadania zaplanowane w projekcie to:modernizacja system\u00f3w c.o. i c.w.u -modernizacja system\u00f3w o\u015bwietlania,Docieplenia \u015bcian kondygnacji nadziemnych,Ocieplenia \u015bcian coko\u0142\u00f3w,Ocieplenia \u015bcian wy\u017cszych kondygnacji nadziemnych,Wymiana stolaki okiennej i drzwiowej,Docieplenie stropodach\u00f3w,Ocieplenie pod\u0142\u00f3g,monta\u017c instalacji fotowolt.,monta\u017c instalacji odgromowej Wymiana rur spustowych Cele projektu wyra\u017cone wska\u017anikami produktu i rezultatu to: Liczba przedsi\u0119b.otrzymuj\u0105cych wsparcie szt.1;Liczba przedsi\u0119b. kt\u00f3re poprawi\u0142y swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energ.szt. 1;Liczba wybudow. jedn.wytwarzania energii elektr.z oze szt.1;Liczba zmodernizowanych energet.budynk\u00f3w szt.2;Pow.lokali u\u017cytkowa 835,36 m2;Liczba obiekt\u00f3w dost.do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami szt.2;Liczba wybudow.jedn.wytwarzania energii cieplnej z oze szt.3;Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii odnawialnej z OZE 0,12MW;Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektr. Z OZE 0,01MWe; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej z OZE 0,11 MWt;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 589,91 GJ/rok;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. 14,1090 MWh/rok;Produkcja energii cieplnej z nowo wybudow./nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 1,83MWht/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudow./nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 11,60MWhe/rok;Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn.144,62t r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok;Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 640,70GJ/rok;Produkcja energii elektr. z nowo wybudow.instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 11,60MWhe/rok;Produkcja energii cieplnej z nowo wybudow.instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 1,83MWht/rok Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest wnioskodawca, jak r\u00f3wnie\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza okoliczni mieszka\u0144cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"KOMUNALNIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w: us\u0142ugowo - handlowego, us\u0142ugowego oraz kot\u0142owni z cz\u0119\u015bci\u0105 socjaln\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "489235.06", "WARTOSC": "936784.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Planowana inwestycja polega na termomodernizacji budynku przemys\u0142owo-komercyjno-us\u0142ugowego, kt\u00f3rego najemc\u0105 jest sp\u00f3\u0142ka RETROWOOD na podstawie umowy zawartej z firm\u0105 ARMA Sp. z o.o. na okres 10 lat. Budynek po\u0142o\u017cony jest w Bia\u0142ej Podlaskiej przy ul. Sk\u0142odowskiej 7. G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej budynku Sp\u00f3\u0142ki, produkcj\u0119 energii z OZE oraz wynikaj\u0105ca z powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego. Kolejnym celem jest stworzenie w Sp\u00f3\u0142ce systemu \u015bwiadczenia us\u0142ug uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zasady zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystywania zasob\u00f3w. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142ynie na bardziej efektywny system \u015bwiadczonych us\u0142ug Sp\u00f3\u0142ki, a w konsekwencji na wzrost jej konkurencyjno\u015bci - ni\u017csze koszty jej funkcjonowania. Przeprowadzony audyt wskaza\u0142 jako najbardziej efektywne energetycznie nast\u0119puj\u0105ce rodzaje prac w zakresie termomodernizacji: 1. Modernizacja instalacji CO wraz z wymian\u0105 kot\u0142a na biomas\u0119 150kW; - wymian\u0119 instalacji c.o., w tym monta\u017c grzejnik\u00f3w z zaworami termostatycznymi; - monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a zgodnie z wt; 2. Cz\u0119\u015bciowa wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED; 3. Cz\u0119\u015bciowa wymiana drzwi zewn\u0119trznych; 4. Wymiana bram w obiekcie; 5. Monta\u017c wentylacji nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a; 6. Monta\u017c instalacji fotovoltaicznej o mocy ok. 49 kW; 7. Docieplenie dachu; 8. Docieplenie \u015bcian; 9.Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Cel projektu uwidoczniony jest rezultatach wyra\u017conych wska\u017anikami: - zaoszcz\u0119dzenie energii; - produkcja energii z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i powoduj\u0105cych kwa\u015bne deszcze, w tym CO2; - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej; - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Grupy docelowe Projektu to m.in. personel, kontrahenci, mieszka\u0144cy regionu, Polski i \u015bwiata.", "BENEFICJENT": "RETROWOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU FIRMY RETROWOOD SP\u00d3\u0141KA Z O.O. Z ZASTOSOWANIEM ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "432138.47", "WARTOSC": "966418.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji budynku b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ki IBIS - budynku magazynowego po\u0142o\u017conego w Bia\u0142ej Podlaskiej przy ul. Orzechowej 2. Celem Projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Sp\u00f3\u0142ki. Przeprowadzony audyt wskaza\u0142 jako najbardziej efektywne energetycznie nast\u0119puj\u0105ce rodzaje prac w zakresie termomodernizacji: 1. Modernizacja systemu ogrzewczego - wymiana kot\u0142a na biomas\u0119 znajduj\u0105cego si\u0119 w s\u0105siednim w budynku biurowym, wymiana instalacji c.o., w tym monta\u017c grzejnik\u00f3w z zaworami termostatycznymi, monta\u017c licznik\u00f3w ciep\u0142a, monta\u017c nagrzewnic, izolacja przewod\u00f3w zgodnie z WT w budynku magazynowym; 2. Ocieplenie stropodachu nad cz\u0119\u015bci\u0105 ogrzewan\u0105 budynku magazynowego; 3. Ocieplenie stropodachu nad cz\u0119\u015bci\u0105 nieogrzewan\u0105 budynku magazynowego; 4. Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych w budynku magazynowym; 5. Wymiana drzwi zewn\u0119trznych w budynku magazynowym; 6. Wymiana drzwi ch\u0142odniczych w budynku magazynowym; 7. Wymiana agregat\u00f3w ch\u0142odniczych; 8. Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Planowana inwestycja wype\u0142ni celem projektu polegaj\u0105ce na zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci energetycznej budynku Sp\u00f3\u0142ki, produkcj\u0119 energii z OZE oraz wynikaj\u0105ca z powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego. Kolejnym celem jest stworzenie w Sp\u00f3\u0142ce systemu \u015bwiadczenia us\u0142ug uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zasady zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystywania zasob\u00f3w. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142ynie na bardziej efektywny system \u015bwiadczonych us\u0142ug Sp\u00f3\u0142ki, a w konsekwencji na wzrost jej konkurencyjno\u015bci - ni\u017csze koszty jej funkcjonowania. Rezultaty wyra\u017cone wska\u017anikami to, m.in.: - zaoszcz\u0119dzenie energii; - produkcja energii z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i powoduj\u0105cych kwa\u015bne deszcze, w tym CO2 i PM10; - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej; - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Grupy docelowe Projektu to m.in. personel, kontrahenci, mieszka\u0144cy regionu.", "BENEFICJENT": "\"IBIS\" ZOZULA ZAR\u0118BA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU FIRMY IBIS Z ZASTOSOWANIEM ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "418863.67", "WARTOSC": "1578710.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny celem P.: \u0141agodzenie zmian klimatu oraz ochrona zasob\u00f3w naturalnych poprzez termomodernizacj\u0119 oraz przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 budynku Stacji Pogotowia Ratunkowego SP ZOZ w Bia\u0142ej Podlaskiej. C. szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105:1. Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku, 2. Ograniczenie emisji substancji szkodliwych od atmosfery, 3. Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE. Grupa docel.: u\u017cytkownicy budynku-peronel SPR SO ZOZ mieszka\u0144cy i podmioty funkcjon. na terenie Miasta Bia\u0142a Podlaska. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku SPR SP ZOZ w Bia\u0142ej Podl.(pow. u\u017cyt. 235,5 m2) oraz jego przebudow\u0119 i rozbudow\u0119. Kluczowymi rezultatami proj. b\u0119d\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej -357,36GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej-13,78 MWh/rok, Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publi. (CI32)-193131,94kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl. (CI34) - 52,74tCO2/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE -9,22 MWht/rok; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30)-0,0122MW. Dodatk.zdoln.wytwarz. energii elekt.z OZE-12,2kW. Produkty proj.: Licz. wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-1szt., Liczba zmodernizowanych energet.budynk\u00f3w- 1 szt., Liczba dostos.dla potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1 szt. Kwalifikowalny zakres prac- roboty termomodernizacyjne w pierwotnej budynku: *ocieplenie \u015bcian zewn., *ocieplenie stropu wewn.;*ociepl. pod\u0142ogi;*modernizacja systemu c.w.u.;*wymiana stolarki okienno-drzwiowej, *modernizacja sytemu grzewczego, *wymiana o\u015bwietlenia na LED, *monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy 12,2 kWp. Zakres niekwalifikowalny - prace zwi\u0105zane z przebudow\u0105 i rozbudow\u0105 budynku oraz niewp\u0142ywaj\u0105ce na podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku. Proj. zgodny z POP dla strefy lubelskiej.", "BENEFICJENT": "STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA WRAZ Z PRZEBUDOW\u0104 I ROZBUDOW\u0104 BUDYNKU S\u0141U\u017bBY ZDROWIA STACJI POGOTOWIA RATUNKOWEGO SAMODZIELNEGO PUBLICZNEGO ZAK\u0141ADU OPIEKI ZDROWOTNEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "411485.00", "WARTOSC": "484100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "CEL: Podwy\u017cszenie jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w Bia\u0142ej Podlaskiej z terenu woj.lubelskiego poprzez doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne, zapewnienie dost\u0119pu 256 uczniom do dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych oraz podwy\u017cszenie kompetencji i/lub kwalifikacji zawodowych 16 nauczycieli w terminie do VI 2019. GRUPA DOCELOWA: Projekt skierowany jest do 256 uczni\u00f3w (154Dz i 102Ch) i 16 nauczycieli(9K i 7M) Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w Bia\u0142ej Podlaskie znajduj\u0105cym si\u0119 w wykazie szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty, kt.osi\u0105gaj\u0105 najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali woj.lubelskiego. ZADANIA 1.Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych 2.Doradztwo edukacyjno-zawodowe 3.Zaj\u0119cia organizowane poza szko\u0142\u0105 - wyjazdy edukacyjne 4.Wyposa\u017cenie pracowni 5.Kursy, szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje/kwalifikacje nauczycieli REZULTATY: -218 uczni\u00f3w nab\u0119dzie kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu -15 nauczycieli uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu -1 szko\u0142a b\u0119dzie wykorzystywa\u0142a pracownie przedmiotowe oraz sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 -256 uczni\u00f3w i 16 nauczycieli zostanie obj\u0119tych wsparciem -1 szko\u0142a doposa\u017cy pracownie w sprz\u0119t TIK oraz pracownie przedmiotowe Dzia\u0142ania w P stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez szko\u0142y przed rozpocz\u0119ciem realizacji P i nie zast\u0105pi\u0105 obowi\u0105zkowego finansowania krajowego przewidzialnego w krajowych przepisach prawnych.P zgodny z prawodawstwem krajowy,PZP,SZOOP. Proces nabycie kompetencji przez UCZ/NAUCZ w P zgodny z zakresem okre\u015blonym w Wytycz.w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020 (I- zakres,II-wzorzec,III-ocena,IV-por\u00f3wnanie).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH NR 1 IM. KOMISJI EDUKACJI NARODOWEJ W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Dobra szko\u0142a - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "411113.77", "WARTOSC": "928487.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest osi\u0105gniecie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy zosta\u0142a dokonana na podstawie audyt\u00f3w energetycznych stanowi\u0105cych za\u0142\u0105czniki do niniejszego projektu. Projekt zostanie zrealizowany w 1 zadaniu, kt\u00f3re szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie (Zakres rzeczowo-finansowy). Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w pkt. C.II, C.III, C.V wniosku. Grupy docelowe: nie dotyczy. Opis techniczno-ekonomiczny produkt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w trakcie realizacji projektu: nie dotyczy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"VIKKING KTS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku firmy PW VIKKING KTS z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "398650.00", "WARTOSC": "725638.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "SA.42799(2015/X)Przedmiotem projektu jest dzi\u0119ki proinnowacyjnym us\u0142ugom Instytucji Otoczenia Biznesu opracowanie i wdro\u017cenie na rynek innowacyjnego produktu: us\u0142ugi wsparcia przedsi\u0119biorstw w zakresie proces\u00f3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 danych osobowych i bezpiecze\u0144stwem informacji. Wnioskodawca opracowa\u0142 strategi\u0119 biznesow\u0105, kt\u00f3ra wymaga uzupe\u0142nienia o model finansowy, pozwalaj\u0105cy na przeprowadzenie z odpowiednim wyprzedzeniem dzia\u0142a\u0144 zapewniaj\u0105cych \u017c\u0105dany poziom finansowania rozwijaj\u0105cej si\u0119 firmy. Niezb\u0119dnym elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym model biznesowy i maj\u0105cym wp\u0142yw na struktur\u0119 koszt\u00f3w, jednocze\u015bnie wp\u0142ywaj\u0105cym na sukces rynkowy firmy i samej innowacji produktowej jest kompletna strategia marketingowa, kt\u00f3rej obecnie w firmie brak, a kt\u00f3ra zostanie opracowana na podstawie przeprowadzonych analiz rynku w segmencie konkurencji i klient\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 prac analitycznych oraz opracowania i wdro\u017cenia strategii odb\u0119dzie si\u0119 przy udziale ekspert\u00f3w IOB. Wraz z wdro\u017ceniem innowacji produktowej niezb\u0119dne b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji marketingowej. Aby firma Wnioskodawcy mog\u0142a konkurowa\u0107 na rynku efektywno\u015bci\u0105 i sprawno\u015bci\u0105 dzia\u0142ania konieczne jest wdro\u017cenie innowacji procesowej i organizacyjnej, a zatem przeprowadzenie prac zwi\u0105zanych z identyfikacj\u0105 kluczowych proces\u00f3w biznesowych oraz ich optymalizacj\u0105 i mapowaniem, jak r\u00f3wnie\u017c optymalizacj\u0105 struktur organizacyjnych. Wsparcie IOB b\u0119dzie polega\u0142o na dopracowaniu koncepcji funkcjonalnej samego produktu(us\u0142ugi) w formie uporz\u0105dkowanego dokumentu - dokumentacja ta pozwoli na wyb\u00f3r najlepszego dostawcy technologii. Proinnowacyjne us\u0142ugi zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c z szacowaniem ryzyka wdro\u017cenia oraz odpowiednim wsparciem wdro\u017cenia pilota\u017cowego i pe\u0142nego innowacji, przy pe\u0142nym, bie\u017c\u0105cym monitoringu post\u0119p\u00f3w wdro\u017cenia. W ramach projektu planowane s\u0105 tak\u017ce wydatki inwestycyjne zwi\u0105zane z zakupem odpowiedniego oprogramowania, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie oferowanie innowacyjnego produktu oraz sprz\u0119t komputerowy do testowania.", "BENEFICJENT": "TRADEALLIANCE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Wsparcie IOB w opracowaniu i wdro\u017ceniu innowacyjnej us\u0142ugi zwi\u0105zanej z kompleksowym dostosowywaniem przedsi\u0119biorstw do wymaga\u0144 RODO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "31826888.59", "WARTOSC": "38924067.68", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: otwocki, GM.: Wi\u0105zowna | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: ostr\u00f3dzki, GM.: Ostr\u00f3da | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Skarbu Pa\u0144stwa poprzez wykonanie ich g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej", "BENEFICJENT": "AGENCJA BEZPIECZE\u0143STWA WEWN\u0118TRZNEGO", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Skarbu Pa\u0144stwa poprzez wykonanie ich g\u0142\u0119bokiej, kompleksowej modernizacji energetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "388826.58", "WARTOSC": "777644.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynku przedsi\u0119biorstwa, przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego na terenie M. Bia\u0142a Podlaska.Celami szczeg\u00f3\u0142owymi s\u0105: Zoptymalizowanie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 sektora prywatnego; \u0141agodzenie zmian klimatu poprzez ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery; Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii pochodz\u0105cej z OZE. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 1 budynku Zak\u0142ad Us\u0142ugowo-Wytw\u00f3rczy ZAMEL Waldemar i Ma\u0142gorzata Zawistowscy Sp.j. W ramach projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu tj.: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-(1firma) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-1szt.(pompa c.w.u); Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE-1szt.(inst. foto); Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w -1szt.(1firma); Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji -582,90m2; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) -1 szt.(1firma); Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 -1 szt.(1firma); Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30)- 0,03191MW(w tym z energii elektrycznej 0,03021MWe i energii cieplnej 0,0017 MWt wytwarzanych z oze ) Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej-2 052, 55 GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej-17,52 MWh/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-2,54 MWht/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE-25,341 MWhe/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34)-117,424 t. r\u00f3wno.CO2/ rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w - 2 115, 64GJ/rok; Zakres prac obej. kompleksow\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku. Grupy docelowe projektu: u\u017cytkownicy, klienci i pracownicy przedsi\u0119biorstwa us\u0142ugowego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-WYTW\u00d3RCZY \"ZAMEL\" WALDEMAR I MA\u0141GORZATA ZAWISTOWSCY - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Termomodernizacja Zak\u0142adu Us\u0142ugowo-Wytw\u00f3rczego ZAMEL Waldemar i Ma\u0142gorzata Zawistowscy Sp.j. w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-21", "DOFINANSOWANIE": "384856.18", "WARTOSC": "537649.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku wielorodzinnego w Bia\u0142ej Podlaskiej, zlokalizowanego przy ul.Warszawska 23, uj\u0119tego w wojew\u00f3dzkiej ewidencji zabytk\u00f3w, b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej. Cel ten b\u0119dzie mierzony poprzez wska\u017anik dotycz\u0105cy redukcji zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, kt\u00f3ry osi\u0105ga warto\u015b\u0107 na poziomie 55,3% (ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 1 588,79 GJ/rok). Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego oraz warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w budynk\u00f3w (18 os\u00f3b, 12 lokali). Interesariusze g\u0142\u00f3wni to: mieszka\u0144cy budynku przy ul. Warszawskiej 23, Wsp\u00f3lnota Mieszkaniowa, kt\u00f3ra wyst\u0119puje jako Wnioskodawca/Beneficjent projektu. Do grupy interesariuszy drugorz\u0119dnych zaliczono spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 Miasta Bia\u0142a Podlaska. Budynek jest obiektem energoch\u0142onnym; nie jest ocieplony st\u0105d znaczne starty ciep\u0142a przez \u015bciany czy stropodach. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 inwestycji najbardziej odczuj\u0105 mieszka\u0144cy przedmiotowego budynku, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku (o oko\u0142o 55%) koszt\u00f3w jego utrzymania (przeciwdzia\u0142anie ub\u00f3stwu energetycznemu). Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery (redukcja wyniesie \u015brednio oko\u0142o 55%, 141,32 t.r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok). W ramach projektu zaplanowano: ocieplenie \u015bcian i stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Przy wykonywaniu prac termomodernizacyjnych niezb\u0119dne jest r\u00f3wnie\u017c wykonanie prac towarzysz\u0105cych, tj. wykonanie/odtworzenie: opaski wok\u00f3\u0142 budynku, obr\u00f3bek blacharskich, pasa podrynnowego, rynien, rur spustowych. Planuje si\u0119 jednocze\u015bnie nast\u0119puj\u0105ce prace remontowe (niekwalifikowane): wymiana pokrycia dachu, remont zadasze\u0144, remont szczyt\u00f3w czy komin\u00f3w. Wszystkie prace zakwalifikowane do dofinansowania wynikaj\u0105 z przeprowadzonego audytu energetycznego.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. WARSZAWSKIEJ 23 W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ulicy Warszawskiej 23 w Bia\u0142ej Podlaskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "376165.37", "WARTOSC": "442547.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju psycho- fizycznego, w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, poznanie predyspozycji edukacyjno-zawodowych przez 230 uczni\u00f3w/uczennic oraz wzrost kwalifikacji zawodowych w zakresie narz\u0119dzi TIK 12 nauczycieli Publicznego Gimnazjum Nr 4 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Bia\u0142ej Podlaskiej do 30.06.2019 roku. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 230 uczni\u00f3w (110-dz, 120-ch) oraz 12 nauczycieli (11-K,1-M) Publicznego Gimnazjum Nr 4 im. Marsza\u0142ka J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Bia\u0142ej Podlaskiej. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki a) rezultatu bezpo\u015bredniego: - liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu- 197 (94-dz, 103-ch) - l. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu- 12 (11-K, 1-M) - l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - l. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 b) produktu: - l. uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie- 230 (110-dz, 120-ch) - l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie- 12 (11-K, 1-M) - l. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-1 - l. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie-1 - l. nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie- 12 (11-K, 1-M) Dzia\u0142ania: 1. Zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze kl. I-III 2. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015b\u0107 pos\u0142ugiwania si\u0119 j. obcymi kl. I-III 3. Zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych kl. I-III: 4. Zaj\u0119cia specjalistyczne kl. I-III: 5. Zaj\u0119cia z informatyki dla uczni\u00f3w z orzeczeniami i opini\u0105 PPP 6. Doradztwo edukacyjno-zawodowe 7. Szkolenia dla nauczycieli", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 Z ODDZIA\u0141AMI INTEGRACYJNYMI W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Znam wi\u0119c lubi\u0119 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "359552.46", "WARTOSC": "804090.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Nadrz\u0119dnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy ETMUS Sp\u00f3\u0142ka z o.o., produkcja energii z OZE oraz wynikaj\u0105ca z powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Sp\u00f3\u0142ki. Kolejnym celem jest stworzenie w Sp\u00f3\u0142ce systemu \u015bwiadczenia us\u0142ug uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zasady zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystywania zasob\u00f3w. Poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142ynie na bardziej efektywny system \u015bwiadczonych us\u0142ug Sp\u00f3\u0142ki, a w konsekwencji na wzrost jej konkurencyjno\u015bci. Zadania zaplanowane w projekcie to: 1. Modernizacji sys. grzewczego - monta\u017c 3 gruntowych pomp ciep\u0142a; 2. Ocieplenie cz\u0119\u015bci stropodachu; 3. Monta\u017c paneli instalacji PV o mocy 49,4kW; 4. Cz\u0119\u015bciowa wymiana o\u015bwietlenia na led; 5. Wymiana bram gara\u017cowych: bramy gara\u017cowe segmentowe; 6.Wymiana drzwi zewn\u0119trznych; 7. Ocieplenie \u015bcian; 8. Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105. Rezultaty wyra\u017cone wska\u017anikami to, m.in.: - zaoszcz\u0119dzenie energii; - produkcja energii z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i powoduj\u0105cych kwa\u015bne deszcze, w tym CO2; - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej; - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest firma ETMUS Sp\u00f3\u0142ka z o.o., jej pracownicy i Klienci, jak r\u00f3wnie\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni, dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego mieszka\u0144cy miasta oraz ca\u0142e spo\u0142ecze\u0144stwo. Ochrona \u015brodowiska oraz udogodnienia zwi\u0105zane z wprowadzon\u0105 termomodernizacj\u0105 budynku przyczyni\u0105 si\u0119 do polepszenia \u017cycia ludno\u015bci, jego zdrowia, jak r\u00f3wnie\u017c postrzegania dba\u0142o\u015bci o \u015brodowisko naturalne. Po projekcie obiekt b\u0119dzie wci\u0105\u017c pe\u0142ni\u0142 funkcje serwisowe, biurowe i diagnostyki samochodowej.", "BENEFICJENT": "ETMUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU FIRMY Z WYKORZYSTANIEM OZE I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "350303.43", "WARTOSC": "350303.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BIALCON SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Pomoc w przeciwdzia\u0142aniu skutkom COVID w firmie BIALCON SA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-04", "DOFINANSOWANIE": "348081.74", "WARTOSC": "421320.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w edukacji i wzrost efektywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia poprzez w\u0142\u0105czenie narz\u0119dzi wspomagaj\u0105cych metod\u0119 eksperymentu i rozwoju kluczowych kompetencji w obszarach TiK, z uwzgl\u0119dnieniem rozwoju kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci oraz umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 4 w Bia\u0142ej Podlaskiej. Celem jest aby uczniowie uzyskali mo\u017cliwo\u015b\u0107 i podstaw\u0119 do dalszego podnoszenia kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci w ramach kszta\u0142cenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie oraz do sprawnego funkcjonowania na rynku pracy. Realizacja projektu pozwoli na skuteczne podniesienie kompetencji zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w w przysz\u0142o\u015bci, a tym samym przeciwdzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie zjawiskom wykluczenia spo\u0142ecznego i ub\u00f3stwu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez polepszenie bazy dydaktycznej i wyposa\u017cenia pracowni przedmiotowych w sprz\u0119t, urz\u0105dzenia i inne pomoce dydaktyczne pomocne w prowadzeniu zaj\u0119\u0107 lekcyjnych i pozalekcyjnych. Nowoczesny sprz\u0119t podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 prowadzonych zaj\u0119\u0107, co wp\u0142ynie pozytywnie na osi\u0105gni\u0119cia dydaktyczne szko\u0142y. Konieczne jest doposa\u017cenie szko\u0142y w narz\u0119dzia TIK, aby rozwija\u0107 w pe\u0142ni kompetencje uczni\u00f3w. Wyposa\u017cenie szko\u0142y w dodatkowy sprz\u0119t w po\u0142\u0105czeniu z najnowszymi programami i systemami informatycznymi pozwoli uczniom na pozyskiwanie, przetwarzanie, komunikowanie i korzystanie z informacji oraz \u0142\u0105czenie wiedzy z r\u00f3\u017cnych dziedzin. Projekt przyczynia si\u0119 do dostosowania wyposa\u017cenia zgodnie ze standardami zaleceniami MEN. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w Mie\u015bcie Bia\u0142a Podlaska. Rezultaty Projektu: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 1 szt. , Liczba zakupionego wyposa\u017cenia w obiektach obj\u0119tych wsparciem - 58szt./kpl, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI35) - 700 os., Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakr. ... - 700 os/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEJSKA BIA\u0141A PODLASKA", "TYTUL": "Nauczanie eksperymentalne w obiektach dydaktycznych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 4 w Bia\u0142ej Podlaskiej - \"Droga ku przysz\u0142o\u015bci\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "314705.13", "WARTOSC": "860194.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanej instalacji wykorzystuj\u0105cej OZE, w przypadku Wnioskodawcy - energii s\u0142onecznej. Wnioskodawca poprzez realizacje projektu we\u017amie udzia\u0142 w tworzeniu konkurencyjnego rynku energii odnawialnej, zapewni dywersyfikacj\u0119 dostaw oraz wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego regionu, w tym swojego przedsi\u0119biorstwa. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykorzystania niekonwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE) w bilansie og\u00f3lnym. Projekt zostanie zrealizowany w 1 zadaniu, kt\u00f3re szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie (Zakres rzeczowo-finansowy). Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w pkt. CII i CIII wniosku. Grupy docelowe: nie dotyczy. Opis techniczno-ekonomiczny produkt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w trakcie realizacji projektu: Nie dotyczy. Po realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie produkowa\u0142 energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "BIALSKIE WODOCI\u0104GI I KANALIZACJA \"WOD-KAN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sp\u00f3\u0142ce Bialskie Wodoci\u0105gi i Kanalizacja \"WOD-KAN\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "304181.97", "WARTOSC": "576886.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest osi\u0105gniecie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy zosta\u0142a dokonana na podstawie audytu energetycznego stanowi\u0105cego za\u0142\u0105cznik do niniejszego projektu. Projekt zostanie zrealizowany w 1 zadaniu, kt\u00f3re szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie (Zakres rzeczowo-finansowy). Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w pkt. CII i CIII wniosku. Grupy docelowe: nie dotyczy. Opis techniczno-ekonomiczny produkt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w trakcie realizacji projektu: nie dotyczy.", "BENEFICJENT": "DG - INWEST DANIEL GAWRYCZUK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej firmy DG-INWEST Daniel Gawryczuk poprzez zastosowanie technologii efektywnych energetycznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1288260.00", "WARTOSC": "1542180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug przez pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami gminnymi, powiatowymi oraz obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w.Projekt obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu i pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 partner\u00f3w projektu. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105:1. miasto na prawach powiatu Bia\u0142a Podlaska,2. miasto na prawach powiatu Zamo\u015b\u01073. miasto Krasnystaw4. miasto Kra\u015bnik5. miasto \u0141\u0119czna6. miasto Pu\u0142awyGrup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy JST obj\u0119tych wsparciem (w rozumieniu ustawy z dnia 21 listopada 2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych) oraz pracownicy komunalnych os\u00f3b prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami komunalnymi. Liczba pracownik\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych miastach przedstawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105co:Bia\u0142a Podlaska: 30os.; Pu\u0142awy: 50os., Zamo\u015b\u0107: 40os., Krasnystaw: 20os., \u0141\u0119czna: 20os., Kra\u015bnik: 20os.Dla ka\u017cdej JST obj\u0119tej wsparciem projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 co najmniej dw\u00f3ch zada\u0144 w zakresie podatk\u00f3w oraz dw\u00f3ch zada\u0144 w zakresie nieruchomo\u015bci:-pracownicy samorz\u0105dowi z 6 w/w miast b\u0119d\u0105 doskonali\u0107 kompetencje w temacie obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami znajduj\u0105cymi si\u0119 w ich zasobie. -w 2 miastach: Kra\u015bniku i Bia\u0142ej Podlaskiej zaplanowano elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej oraz elektronizacj\u0119 procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci. -w 1 mie\u015bcie: \u0141\u0119cznej - zaplanowano elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej -w 5 miastach: Krasnymstawie, Zamo\u015bciu, Bia\u0142ej Podlaskiej, \u0141\u0119cznej, Pu\u0142awach dzia\u0142ania obejm\u0105 popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych narz\u0119dzi zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 (dotyczy obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami).Wnioskodawc\u0105 jest organizacja pozarz\u0105dowa: Fundacja Polskiej Akademii Nauk.Projekt realizowany w okresie: 1 stycze\u0144 2019-31 lipca2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Specjalistyczne wsparcie dla administracji publicznej w 6 miastach z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "291875.31", "WARTOSC": "291875.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SAS - JAWORSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SAS Jaworscy Sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD REMONTOWO-BUDOWLANY STANIS\u0141AW ROMANIUK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142ad Remontowo-Budowlany Stanis\u0142aw Romaniuk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "224827.55", "WARTOSC": "502796.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku Wnioskodawcy - TKS TRANS Sp\u00f3\u0142ka z o.o. oraz wynikaj\u0105ca z powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 wraz z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Kolejnym celem jest stworzenie w Sp\u00f3\u0142ce systemu produkcji, uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zasady zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystywania zasob\u00f3w, a poprawa efektywno\u015bci energetycznej wp\u0142ynie na bardziej efektywny system \u015bwiadczonych us\u0142ug, a w konsekwencji na wzrost jej konkurencyjno\u015bci. Zadania zaplanowane w projekcie to: a/ Docieplenie istniej\u0105cego dachu budynku stacji obs\u0142ugi samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych - docieplenie z p\u0142yt warstwowych z rdzeniem poliuretanowych gr. 12 cm. P\u0142yty mocowane b\u0119d\u0105 na profilach omega; b/ Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu w/w budynku o mocy do 50kW; c/ Cz\u0119\u015bciowa wymiana drzwi; d/ Cz\u0119\u015bciowa wymianie o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie typu LED; e/ Monta\u017c systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 z zaworami termostatycz. Rezultaty projektu wyra\u017cone wska\u017anikami to, m.in.: - zaoszcz\u0119dzenie energii cieplnej; - produkcja energii elektrycznej z nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE; - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i powoduj\u0105cych kwa\u015bne deszcze, w tym CO2; - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej; - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych; Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest przedsi\u0119biorstwo TKAS TRANS Sp\u00f3\u0142ka z o.o., jego pracownicy i Klienci, jak r\u00f3wnie\u017c w spos\u00f3b po\u015bredni, dzi\u0119ki poprawie jako\u015bci powietrza mieszka\u0144cy miasta jak r\u00f3wnie\u017c ca\u0142e spo\u0142ecze\u0144stwo. Ochrona \u015brodowiska oraz udogodnienia zwi\u0105zane z wprowadzon\u0105 modernizacj\u0105 budynku przyczyni\u0105 si\u0119 do polepszenia \u017cycia ludno\u015bci, jego zdrowia jak r\u00f3wnie\u017c postrzegania \u015brodowiska naturalnego jako bogactwo, o kt\u00f3re nale\u017cy starannie dba\u0107. Po projekcie obiekt b\u0119dzie wci\u0105\u017c pe\u0142ni\u0142 funkcje serwisowe, biurowe i diagnostyki samochodowej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TRANSPORTOWO-SPEDYCYJNE \"TKS TRANS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNKU FIRMY TKS TRANS Z ZASTOSOWANIEM ODNAWIALNYCH \u0179R\u00d3DE\u0141 ENERGII", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"VIKKING KTS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"VIKKING KTS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1500931.51", "WARTOSC": "1765801.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "I CEL G\u0141\u00d3WNY Wy\u017csza jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawod.w 5 szko\u0142ach prowadz.przez Zak\u0142ad Doskonalenia Zawodowego w Lublinie z terenu woj.lubelskiego poprzez zapewnienie 244 (147K) uczniom sta\u017cy uczniowskich i/lub dodatkowych zaj.specjalistycz.umo\u017cliwiaj\u0105cych uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod.,uzyskanie dodatkowych uprawnie\u0144 i zwi\u0119kszenie ich szans na ryn. pracy,a tak\u017ce podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod.przez 9 nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych w specjalist. sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do 28.02.2023 r.\u00a0 II GRUPA DOCELOWA P\u00a0to 244 uczni\u00f3w (min.147DZ) i 9 nauczycieli (8K) z 5 szk\u00f3\u0142 ZDZ w Lublinie z woj.lubelskiego. III ZAKRES\u00a0WSPARCIA:Kursy dla\u00a0nauczycieli\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0zawod.Wsparcie\u00a0uczni\u00f3w\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zdobycia\u00a0dodatk.\u00a0uprawnie\u0144.Zaj\u0119cia\u00a0specjalist.umozliwiaj\u0105ce\u00a0uzyskanie\u00a0i\u00a0uzupe\u0142nienie\u00a0wiedzy\u00a0i\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,Wsp\u00f3\u0142praca\u00a0z\u00a0instytucjami\u00a0otoczenia\u00a0spo\u0142eczno-gospodarcz.w\u00a0zakresie\u00a0zwi\u0119kszenia\u00a0dost\u0119pu\u00a0uczni\u00f3w\u00a0i\u00a0nauczycieli\u00a0do\u00a0nowoczesnych\u00a0technik\u00a0i\u00a0technologii.Wsp\u00f3lpraca\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0z\u00a0pracodawcami\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0realizacji\u00a0sta\u017cy uczniowskichWyposa\u017cenie\u00a0pracowni\u00a0przedmiot\u00f3w\u00a0zawodowych. IV ZAK\u0141ADANE\u00a0REZULTATY:\u00a03 nauczycieli uko\u0144czy\u00a0kurs i\u00a0przystapi\u00a0do\u00a0egzaminu\u00a0przed\u00a0komisj\u0105\u00a0izby rzemie\u015blniczej,60 uczni\u00f3w we\u017anie udzia\u0142\u00a0w\u00a0warsztatach\u00a0organizowanych\u00a0przy\u00a0wsp\u00f3lpracy\u00a0z\u00a0uczelniami\u00a0wyzszymi\u00a0(7 warsztat\u00f3w/laborat.)120 uczni\u00f3w\u00a0i\u00a08\u00a0nauczycieli\u00a0we\u017amie\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0sta\u017cach uczniowskich organiz.\u00a0u\u00a0pracodawc\u00f3w,198 uczni\u00f3w\u00a0uzyska\u00a0nowe\u00a0umiejetno\u015bci\u00a0i\u00a0zdob\u0119dzie\u00a0kwalifikacje\u00a0zawodowe.Doposa\u017cenie 5 pracowni\u00a0przedmiot\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0w\u00a0sprz\u0119t\u00a0i\u00a0pomoce\u00a0dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Od kszta\u0142cenia do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-07", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "180103.39", "WARTOSC": "402776.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Celem projektu jest osi\u0105gniecie wysokiej efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez realizacj\u0119 wielokierunkowych i kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w r\u00f3\u017cnych dziedzinach wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie zu\u017cycia energii w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy. Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy zosta\u0142a dokonana na podstawie audytu energetycznego stanowi\u0105cego za\u0142\u0105cznik do niniejszego projektu. Projekt zostanie zrealizowany w ramach jednego zadania, kt\u00f3re szczeg\u00f3\u0142owo opisano w pkt. D1 wniosku o dofinansowanie (Zakres rzeczowo-finansowy). Wska\u017aniki projektu zosta\u0142y wskazane oraz opisane w pkt. CII i CIII wniosku. Grupy docelowe: nie dotyczy. Opis techniczno-ekonomiczny produkt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wytworzone w trakcie realizacji projektu: nie dotyczy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"BUDOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku biurowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1654006.29", "WARTOSC": "1945889.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "I. CEL PROJEKTU:\u00a0Wy\u017csza jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawod.w 10 szko\u0142ach prowadz.przez ZDZ w Lublinie z terenu woj.lubelskiego poprzez zapewnienie uczniom praktyk zawod.i sta\u017cy,dodatkowych zaj.specjalistycz.umo\u017cliwiaj\u0105cych uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod.,uzyskanie dodatkowych uprawnie\u0144 i zwi\u0119kszenie ich szans na ryn.pracy,a tak\u017ce podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod.przez\u00a015 nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiot.w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do 31.08.2021r. II. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 341 uczni\u00f3w(198DZ) i 15 nauczycieli(12K) z 10 szk\u00f3\u0142 ZDZ w Lublinie z woj.lubelskiego,w tym:TECH-Bia\u0142a P.-UCZ:79os.(38K);NAUCZ:3os.(3K)Bran\u017c.Szk.I st.(BS.I)-Bia\u0142a P.UCZ:59os.(25K)TECH Kra\u015bnik-UCZ:40os.(32K);NAUCZ(2K)BS.I Kra\u015bnik-UCZ:28os.(7K);NAUCZ:2os.(1K)TECH Lublin-UCZ:32K;NAUCZ:2KBS.I Lublin-UCZ:47os.(32K; NAUCZ:1KTECH Zamo\u015b\u0107-UCZ:32os.(20K); NAUCZ:3os.(1K)TECH Bi\u0142goraj-UCZ:8os.(4K);TECH Hrubiesz\u00f3w-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K)TECH Tomasz.Lub.-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K) III. ZAKRES WSPARCIA:Kursy i studia podyplom.dla nauczycieli kszta\u0142cenia zawod.Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobycia dodatk. uprawnie\u0144Zaj\u0119cia specjalist.umozliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bciWsp\u00f3\u0142praca z instytucjami otoczenia spo\u0142eczno-gospodarcz.w zakresie zwi\u0119kszenia dost\u0119pu uczni\u00f3w i nauczycieli do nowoczesnych technik i technologii.Wsp\u00f3lpraca szk\u00f3\u0142 z pracodawcami w zakresie realizacji sta\u017cy i praktyk zawod.Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych. IV. ZAK\u0141ADANE REZULTATY:7 nauczycieli uko\u0144czy studnia podyplpmowe,8 nauczycieli uko\u0144czy kursy i przystapi do egzaminu przed komisj\u0105 izby czeladnicz.,uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach organizowanych przy wsp\u00f3lpracy z uczelniami wyzszymi (4 warsztaty)242 uczni\u00f3w i 8 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawodowych organiz. u pracodawc\u00f3w,341 uczni\u00f3w uzyska nowe umiejetno\u015bci i zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe.Doposa\u017cenie 11 pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Szko\u0142y kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "711875.00", "WARTOSC": "837500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Projekt dotyczy programu profilaktyki w zakresie raka jelita grubego. G\u0142\u00f3wnym celem programu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, co najmniej 1000 os\u00f3b (K-460/M-540), obszaru wsparcia na temat chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do I kw. 2019r. Realizacja cel\u00f3w nast\u0105pi poprzez organizacje akcji informacyjno-edukacyjnej oraz organizacj\u0119 i realizacje bada\u0144 przesiewowych dla 1000 os\u00f3b (K/M z terenu podregionu bialskiego). Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do wsparcia w ramach programu profilaktycznego w zakresie\u00a0raka jelita grubego tj. os\u00f3b w wieku 50-65 lat - niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 K/M zamieszkani na sta\u0142em na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych zgodnie z klasyfikacja teren\u00f3w wskazanych w wytycznych. Rezultatem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie wsparciem dzi\u0119ki EFS 1000 os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki tej interwencji zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane: - dzia\u0142ania edukacyjne - badanie profilaktyczne w kierunku wykrywania raka jelita grubego - dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce (zwrot koszt\u00f3w dojazdu, opieka nad osobami zale\u017cnymi). Realizatorem us\u0142ug zdrowotnych w ramach projektu jest podmiot wykonuj\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105 uprawniony do tego na mocy przepis\u00f3w prawa powszechni obowi\u0105zuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "BIALSKOPODLASKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Program kolonoskopii przesiewowej w profilaktyce raka jelita grubego kierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w podregionu bialskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127128.00", "WARTOSC": "127128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CALIFORNIA TRAILER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla California Trailer Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "125738.58", "WARTOSC": "125738.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ETMUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Etmus Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "116013.71", "WARTOSC": "219533.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym CELEM PROJEKTU jest optymalizacja zu\u017cycia energii elektrycznej niezb\u0119dnej dla funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego firmy poprzez dywersyfikacj\u0119 dostaw energii. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zakupowi i monta\u017cowi nowej, zaawansowanej technologicznie instalacji fotowoltaicznej wytwarzaj\u0105cej energi\u0119 elektryczn\u0105 z energii s\u0142onecznej. Monta\u017c nast\u0105pi w jednej lokalizacji, tj. na budynku w kt\u00f3rym Wnioskodawca prowadzi aktualnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Parametry instalacji: moc generatora PV: 39,76 kWp, powierzchnia generatora: 237,10 m2, liczba falownik\u00f3w: 2 szt. liczba modu\u0142\u00f3w PV: 142 szt. (panele polikrystaliczne - ka\u017cdy o mocy 280 W). Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje zastosowanie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 wykorzystuj\u0105cych systemy TIK do monitoringu zarz\u0105dzania wytworzon\u0105 energi\u0105 elektryczn\u0105. Projekt bezpo\u015brednio dotyczy wykorzystania energii s\u0142onecznej. PRODUKTY PROJEKTU: a) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. b) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1 szt. c) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0397 MWe d) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0397 MW; REZULTATY: a) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy: 0,05 EPC b) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 37,861 MWhe/rok c) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 37,861 MWhe/rok d) Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 12,5805 Mg CO2 GRUPY DOCELOWE: Wnioskodawca oraz jego bezpo\u015brednie otoczenie (pracownicy, wsp\u00f3\u0142pracownicy, kontrahenci, dostawcy, klienci, spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna itp.), do kt\u00f3rych skierowane s\u0105 w projekcie dzia\u0142ania w zakresie edukacji ekologicznej.", "BENEFICJENT": "P.H.U. ELMAR LESIUK SP.J", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie P.H.U. Elmar Lesiuk sp.j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "108810.24", "WARTOSC": "209106.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania 4.2 Produkcja energii OZE w przedsi\u0119biorstwach, Osi Priorytetowej IV. Energia przyjazna \u015brodowisku RPO WL 2014-2020 i dotyczy budowy instalacji do produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (budowa nowej instalacji OZE sztuk 1 o mocy 0,035 MW i planowanej \u015bredniej produkcji netto energii elektrycznej w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu poni\u017cej 400 MWh/rok). Cele projektu zbie\u017cne z celami strategicznymi wojew\u00f3dztwa oraz gospodarki niskoemisyjnej przez: m.in. zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w wytwarzaniu energii elektrycznej (dodatkowe moce wytw\u00f3rcze), poprawa jako\u015bci powietrza przez zast\u0105pienie poboru e.e. z sieci pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 konwencjonalnych- energi\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (redukcja emisji CO2 i py\u0142\u00f3w w tym PM10), podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej innych mieszka\u0144c\u00f3w regionu (edukacja ekologiczna). Zakres rzeczowy projektu dotyczy budowy instalacji OZE (sztuk 1) o mocy 0,035 MW (wykonanie rob\u00f3t budowlanych polegaj\u0105cych na monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 fotowoltaicznych o mocy do 40 kW) wraz z systemem monitoringu pracy przy wykorzystaniu TIK. Og\u00f3lna moc zainstalowana w projekcie wyniesie 0,035 MW. Z rodzaju instalacji w projekcie oraz \u015bredniego czasu pracy instalacji PV w roku i sprawno\u015bci urz\u0105dze\u0144 po uwzgl\u0119dnieniu ubytk\u00f3w i strat wynika produkcja roczna energii elektrycznej netto og\u00f3\u0142em w projekcie (36,60 MWh/rok). Cel w projekcie wyra\u017caj\u0105 mierzalne wska\u017aniki produktu i rezultatu (okre\u015blone w sekcji VI wniosku). Grupa docelowa i u\u017cytkownik wytworzonej infrastruktury to przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy (energia z instalacji przeznaczona na potrzeby w\u0142asne). Warto\u015b\u0107 netto projektu 170005,38 z\u0142 (brutto 209106,62 z\u0142), wydatki kwalifikowane 167400,38 z\u0142 (pomoc publiczna art. 41 ust 6 lit c GBER). Technologia w projekcie, rodzaj \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialnego - energia promieniowania s\u0142onecznego. Nowa instalacja. Projekt jest w pe\u0142ni zgodny z zapisami SZOOP woj. Lubelskiego i regulaminem konkursu.", "BENEFICJENT": "PPUH \"ORION\" SACEWICZ KRZYSZTOF", "TYTUL": "Wzrost wykorzystania OZE, instalacja fotowoltaiczna do 40 kW w miejscowo\u015bci Bia\u0142a Podlaska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "107676.09", "WARTOSC": "107676.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BERKANA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie Sp\u00f3\u0142ki BERKANA Sp z o.o. w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "91151.94", "WARTOSC": "91151.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PIASTEL KAROL PIASECKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "87917.16", "WARTOSC": "87917.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BMS SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utrzymanie dzia\u0142alno\u015bci Firmy w oresie epidemii wirusa COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "734874.79", "WARTOSC": "864558.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa komunikacji pomi\u0119dzy urz\u0119dem a spo\u0142ecze\u0144stwem za pomoc\u0105 narz\u0119dzi informatycznych. Projekt skierowany jest do wszystkich grup interesariuszy tj. do ka\u017cdego kto posiada interes prawny i faktyczny do za\u0142atwienia sprawy w urz\u0119dzie. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany przez cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rymi s\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa w procedurze oceny oddzia\u0142ywania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 na \u015brodowisko oraz tworzenia plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000. 2.Udost\u0119pnienie on-line zdigitalizowanych zasob\u00f3w RDO\u015a w formie rejestr\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c w celach historycznych i naukowych. 3. Udost\u0119pnienie on-line interaktywnych formularzy wniosk\u00f3w w celu u\u0142atwienia i usprawnienia rozpatrywania i za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dzie. Powy\u017csze cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez uruchomienie platformy zawieraj\u0105cej e-us\u0142ugi (1.e-konsultacje, 2.e-rejestry, 3.e-formularze) oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci technicznych w wyniku zakupu: serwer\u00f3w i system\u00f3w informatycznych, pami\u0119ci masowych, urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. Wszystkie us\u0142ugi spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 trzeci poziom dojrza\u0142o\u015bci. Dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug za po\u015brednictwem strony internetowej b\u0119dzie b\u0119dzie realizowana w standardzie WCAG 2.0. e-us\u0142ugi dost\u0119pne w projekcie b\u0119d\u0105 uwierzytelniane za po\u015brednictwem profilu zaufanego EPUAP. Szczeg\u00f3\u0142owy opis za\u0142o\u017ce\u0144 i sposoby realizacji projektu zawarte s\u0105 w za\u0142\u0105czniku \"Opis projektu - funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug\"", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Poprawa komunikacji pomi\u0119dzy Regionaln\u0105 Dyrekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska w Lublinie a spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez narz\u0119dzia informatyczne - e-drzwi do ochrony \u015brodowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-30", "DATA_START": "2016-06-03", "DOFINANSOWANIE": "67150.00", "WARTOSC": "97170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "W ramach audytu wzorniczego zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Przeprowadzenie analizy stosowanego i realizowanego przez Zamawiaj\u0105cego wzornictwa w odniesieniu do oferowanych produkt\u00f3w, w zakresie projektowania kszta\u0142tu z uwzgl\u0119dnieniem funkcjonalno\u015bci, wykonywania detali oraz wyko\u0144czenia p\u0142aszczyzn wg. preferencji nabywc\u00f3w, najnowszych trend\u00f3w na rynkach krajowych i \u015bwiatowych, jak r\u00f3wnie\u017c kierunk\u00f3w dzia\u0142a\u0144 konkurencji; okres realizacji zadania 01.04-21.04. osoby wyznaczone do realizacji zadania Konrad Klimek, Bart\u0142omiej Pniewski 2. Przeprowadzenie analizy potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie rozwoju wzornictwa i zarz\u0105dzania procesami tworzenia i rozwoju wzornictwa; okres realizacji zadania 22.04-14.05 osoby wyznaczone do realizacji zadania Konrad Klimek, Piotr Lutek 3. Przeprowadzenie analizy dotychczasowej oferty Zamawiaj\u0105cego pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa do podniesienia atrakcyjno\u015bci sprzeda\u017cowej asortymentu; okres realizacji zadania 15.05-07.06 osoby wyznaczone do realizacji zadania Konrad Klimek, Piotr Lutek 4. Przeprowadzenie analizy potrzeb przedsi\u0119biorstwa w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem; okres realizacji zadania 08.06-30.06 osoby wyznaczone do realizacji zadania Konrad Klimek, Bart\u0142omiej Pniewski 5. Opracowanie strategii wzorniczej s\u0142u\u017c\u0105cej przeprowadzeniu dzia\u0142a\u0144 z wykorzystaniem proces\u00f3w projektowania, kt\u00f3rych ko\u0144cowym rezultatem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji; okres realizacji zadania 01.07-29.07 osoby wyznaczone do realizacji zadania Konrad Klimek, Bart\u0142omiej Pniewski, Konrad Klimek", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO WIELOBRANZOWE \"VIKKING KTS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "\u201eAudyt i strategia wzornicza wsparciem w innowacyjnym rozwoju firmy Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe \u201eVikking KTS\u201d sp. z o.o.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "64931.13", "WARTOSC": "64931.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CHWESIUK BARBARA - BIALCON", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Bialcon Barbara Chwesiuk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "58650.00", "WARTOSC": "84870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast. analizy: -oferty produktowej -modelu biznesowego -technologii -struktury organizacyjnej -proces\u00f3w komunikacji -strategii marketingowej -w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji -w zakresie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych -potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem -oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego CZAS TRWANIA AUDYTU: 63 DNI rob. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA zawieraj\u0105ca co najmniej: -og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej -og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w -opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego -ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie -zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie Zamawiaj\u0105cego (dotycz\u0105cych zar\u00f3wno produktu, jak i inn. proces\u00f3w biznesowych w firmie) -mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie -rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 41 DNI rob. Za ca\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Patryk G\u00f3\u017ad\u017a, Rados\u0142aw Nowakowski, Aneta Biszek, Micha\u0142 Jachymek. Ponadto Need Studio b\u0119dzie wspomaga\u0107 si\u0119 pozosta\u0142ymi ekspertami (projektowanie graficzne, branding, strategia marki, wzornictwo przemys\u0142owe, projektowanie odzie\u017cy): Micha\u0142 \u0106wiek, Agnieszka Walczak-Ska\u0142ecka, Katarzyna Krygier-\u015awito\u0144, Krzysztof Kurkowski, Monika G\u00f3\u017ad\u017a, Urszula Rojek, Dominika Baran, Joanna \u0141ubkowska, Monika Zgubi\u0144ska.", "BENEFICJENT": "BIALCON SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przeprowadzenie audytu wzorniczego oraz opracowanie strategii wzorniczej dla przedsi\u0119biorstwa BIALCON S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "57649.56", "WARTOSC": "57649.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "\"ANMIXRENT\" MIROS\u0141AW WR\u00d3BEL SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "57649.56", "WARTOSC": "57649.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PHU US\u0141UGI PRZEWOZOWE \"HERMEK\" MAREK STEFANIUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "53464.31", "WARTOSC": "101170.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Inwestycja realizowana w ramach niniejszego projektu zlokalizowana b\u0119dzie w siedzibie firmy przy ul. Brzeskiej 111 A-B M. Bia\u0142a Podl, powiat m. Bia\u0142a Podlaska, woj. lubelskie. W wyniku realizacji projektu powstanie instalacja fotowoltaiczna o \u0142\u0105cznej mocy 18,1 kW wykorzystuj\u0105ca energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do produkcji energii elektr. w systemie grid- connected. Instalacja B\u0119dzie zajmowa\u0142a si\u0119 bezpo\u015bredni\u0105 przemian\u0105 energii s\u0142onecznej - promieniowania s\u0142onecznego - na energi\u0119 elektryczn\u0105. W tym celu konieczna jest instalacja ogniw fotowoltaicznych, kt\u00f3re po\u0142\u0105czone ze sob\u0105 szeregowo, uzyskuj\u0105 odpowiednie napi\u0119cie, natomiast r\u00f3wnolegle uzyskuj\u0105 niezb\u0119dn\u0105 moc. W sk\u0142ad instalacji PV b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wchodzi\u0142a konstrukcja wspieraj\u0105ca, system regulacji i kontroli, urz\u0105dzenia przekszta\u0142caj\u0105ce pr\u0105d sta\u0142y w pr\u0105d zmienny. W ramach projektu planowany jest monta\u017c modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych. Modu\u0142y fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 zamontowane na stela\u017cach wykonanych w wersji stacjonarnej, posadowionych bezpo\u015brednio na dachu budynku. Zostanie im nadany odpowiedni k\u0105t nachylenia pod wzgl\u0119dem kierunku padania promieni s\u0142onecznych, wynikaj\u0105cy z geograficznego po\u0142o\u017cenia instalacji. Konstrukcja stela\u017cy, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z ram poziomych i pionowych, profili no\u015bnych oraz element\u00f3w mocuj\u0105cych (\u0142\u0105cz\u0105cych), zostanie wykonana z wysokiej jako\u015bci materia\u0142\u00f3w aluminiowych i stalowych. B\u0119dzie ona posiada\u0107 sprawdzon\u0105 statyk\u0119 - wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 konstrukcji. Obok modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, jednym z kluczowych element\u00f3w instalacji PV jest inwerter. \u0141\u0105cz\u0105 one panele s\u0142oneczne z sieci\u0105 elektryczn\u0105. Ich g\u0142\u00f3wnym zadaniem jest konwersja pr\u0105du sta\u0142ego, wytworzonego przez modu\u0142 fotowoltaiczny, na pr\u0105d przemienny o parametrach sieci.", "BENEFICJENT": "ARTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja energii z OZE w ARTECH Sp. z o.o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800327.61", "WARTOSC": "941561.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Poniatowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: D\u0119blin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Cel projektu Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75UP (45K)wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z w tym 30UP niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi) z obszar\u00f3w obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi woj.lubelskiego poprzez kompleksowy projekt od 1.05.2018-30.05.2019 Grupa docelowa UP b\u0119dzie 75os(45K-60%)wykluczonych (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu woj. Lubelskiego \u2013z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji\u00a0 w wieku 18-67, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, osoby bezrobotne z II profilu,os.o niskich kwalifikacjach, os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami ( w tym z zaburzeniami psychicznymi),osoby bezdomne o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wyt. W zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 \u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu -34 - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-19 P zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) - w odniesieniu do os\u00f3b lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym na poziomie min.22%; - w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi na poziomie min. 12% Dzia\u0142ania: 1.Diagnoza potrzeb UP\u00a0 4hx75UP 2.poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,75UP 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNOSCI 75UP 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY 75UPx \u015br 6h/UP 5.SZKOLENIA,60", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "49300.00", "WARTOSC": "71340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia audytu wzorniczego i opracowania strategii wzorniczej. 1. Audyt wzorniczy b\u0119dzie obejmowa\u0142: - analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa oraz jego otoczenia w zakresie oferty produktowej, modelu biznesowego, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji, strategii marketingowej, charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji oraz trend\u00f3w rynkowych, - analiz\u0119 potrzeb przedsi\u0119biorstwa w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - analiz\u0119 oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego przedsi\u0119biorstwa. Czas trwania: ok. 2,5 miesi\u0105ca (planowany termin realizacji: 01.06.2019 \u2013 19.08.2019). Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z przeprowadzeniem audytu b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 nast\u0119puj\u0105cy eksperci Wykonawcy: Anna Wr\u00f3blewska, Piotr Wr\u00f3blewski i Joanna Leciejewska. 2. Strategia wzornicza, opracowana na podstawie audytu wzorniczego, b\u0119dzie zawiera\u0107: a) og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorstwa zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 firmy w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, b) og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, c) opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek, w ramach kt\u00f3rego funkcjonuje Zamawiaj\u0105cy, d) ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142u w tym zakresie, e) zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie, f) mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w firmie, g) rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy. Czas trwania: ok. 2 miesi\u0119cy (planowany termin realizacji: 01.07.2019 - 31.08.2019). Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z opracowaniem strategii wzorniczej b\u0119d\u0105 wykonywa\u0107 nast\u0119puj\u0105cy eksperci Wykonawcy: Anna Wr\u00f3blewska, Piotr Wr\u00f3blewski i Joanna Leciejewska.", "BENEFICJENT": "OKNO MA\u0141GORZATA KEMPI\u0143SKA", "TYTUL": "Audyt i strategia wzornicza kluczem innowacyjnego rozwoju firmy OKNO Ma\u0142gorzata Kempi\u0144ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "48035.98", "WARTOSC": "90898.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii elektryczne, uniezale\u017cnienie si\u0119 od dostawc\u00f3w energii oraz redukcja emisji substancji szkodliwych do \u015brodowiska. Cele Wnioskodawca zrealizuje poprzez produkcji energii elektrycznej z wykorzystaniem energii elektrycznej z wykorzystaniem OZE, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zakup i monta\u017c instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 66 modu\u0142\u00f3w PV, 3 falownik\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 17,82 kWp. W wyniku monta\u017cu instalacji Inwestor b\u0119dzie w stanie wyprodukowa\u0107 na potrzeby w\u0142asne energi\u0119 elektryczn\u0105, kt\u00f3ra cz\u0119\u015bciowo zaspokoi potrzeby Przedsi\u0119biorstwa do prawid\u0142owego funkcjonowania zak\u0142adu.W wyniku realizacji rzeczowego projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 nast\u0119puj\u0105ce efekty techniczno-ekonomiczne, kt\u00f3rych produktami s\u0105: 1) Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt. 2) Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 1szt. 3) Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0178Mwe Rezultatami projektu jest: 1) Liczba nowoutworzonych miejsc pracy: 2) Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: 3) Szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 13,582 Mg CO2. Grup\u0105 docelow\u0105 planowanej inwestycji jest: - Wnioskodawca - Firma R-BUD Sp. z o.o., kt\u00f3ra dzi\u0119ki realizacji inwestycji obni\u017cy koszty energii elektrycznej co pozwoli na szybszy rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, bezpo\u015brednie otoczenie Inwestora Klienci firmy. Inwestor dzi\u0119ki realizacji projektu podniesie standard i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug, - Mieszka\u0144cy Bia\u0142ej Podlaskiej - realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji CO2 do atmosfery co poprawi ich jako\u015b\u0107 i komfort \u017cycia.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANE HANDLU I US\u0141UG \"R-BUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Instalacja fotowoltaiczna w firmie Przedsi\u0119biorstwo Budowlane Handlu i Us\u0142ug \"R-BUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI I DORADZTWO UBEZPIECZENIOWO - FINANSOWE AGATA CZARNECKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WIKTORIA \"ARTYKU\u0141Y DZIECI\u0118CE\" PAW\u0141OWICZ RAFA\u0141", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \"KOBEX\" JANUSZ KORNILUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GRZEGORZ SAWICKI MAPPY", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "AMLINE ANETA SEMENIUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "LALKA KREATOR FRYZUR KATARZYNA RADOMI\u0143SKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "LA PETIT SAVONS MB MA\u0141GORZATA BAKIERA-MATRASZEK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "SZORSTKI TEMAT ZUZANNA SKOLIMOWSKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ANTALAR PIOTR NAZARUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MARIUSZ KARPIUK US\u0141UGI BUDOWLANE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FNS TYNKI GIPSOWE, \u0141UKASZ NAUMIUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DANUTA SOBKIEWICZ PRALNIA ECO-DANEX", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ARTGRAF TOMASZ MALISZEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "RITENA URSZULA WAPA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BELAWIZ PO\u015aREDNICTWO WIZOWE OLENA TKHOREVSKA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "SKOLIMOWSKA MA\u0141GORZATA NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI STOMATOLOGICZNEJ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI ARTYSTYCZNO-EDUKACYJNE PAWE\u0141 SZYC", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "P.H.U. ANDRZEJ JUST", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW NOJSZEWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "RENTIERZY.FM JAKUB KRUCEWICZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KIM JAKUB CHWESIUK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla KiM Jakub Chwesiuk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn.Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach: informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci,bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin.Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Sam sobie sterem, \u017ceglarzem, okr\u0119tem w wirtualnym \u015bwiecie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "139,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.2, "v_pc": "2436,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "23.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "41,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.59}, {"name": "Przedszkola", "v": "22,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.98}, {"name": "Technika", "v": "19,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.66}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "17,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Gimnazja", "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Przedszkola specjalne", "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 112.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "996,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "979,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Gimnazja specjalne", "v": "578,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "450,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "136,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "v": "122,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "v": "61,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "31,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Rodzina", "v": "74,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.89, "v_pc": "1298,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "47,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.76}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "18,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.07}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "107,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "6,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "36,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.14, "v_pc": "630,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "25,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 303.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.65}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "6,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.1}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.2}, {"name": "Infrastruktura portowa", "v": "13,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "22,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42, "v_pc": "399,40 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "59.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "69.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "14,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 126.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.72}, {"name": "Biblioteki", "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.85}, {"name": "Muzea", "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "v": "110,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "17,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.85, "v_pc": "301,86 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "8,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.51}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "881,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.09}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "375,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "38,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "16,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.75, "v_pc": "295,30 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "128.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "109.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "15,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.31}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "129,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "37,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "10,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "5,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "15,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22, "v_pc": "262,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "11,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "936,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "406,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.69}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "331,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "10,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.84, "v_pc": "176,60 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.73}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "1,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.91}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.21}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "832,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.22}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "736,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "681,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "238,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "196,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "155,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 611.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "82,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.81}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "v": "19,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "7,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "7,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "134,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.25}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.26}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.4}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "797,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "403,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "27,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "5,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "5,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54, "v_pc": "96,17 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "5,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.39}, {"name": "Fundusz Dop\u0142at", "v": "253,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.6}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "56,26 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "63.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.01}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.98}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "47,29 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "670,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.73}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "v": "399,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.73}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "260,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.62}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "27,51 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "49.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "1,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "902,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "15,74 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "824,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "55,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.15}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "19,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "738,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "12,89 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "73.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "v": "390,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.83}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "215,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "64,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "46,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.29}, {"name": "Cmentarze", "v": "21,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}]}, {"name": "Informatyka", "v": "464,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "8,10 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "76.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "869.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "464,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "378,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 4941.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,60 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "910.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "882.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "377,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 99.73}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "336,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "164,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.02}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "159,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "11,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "v": "132,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,30 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "v": "132,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "23,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,40 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "20,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.43}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "2,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.56}]}, {"name": "Turystyka", "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "22,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "12,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "87.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "v": "10,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.47}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "v": "2,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.52}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}