[{"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "15221706.50", "WARTOSC": "17907890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Wzrost o 600 liczby przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z podregionu lubelskiego, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ug rozwojowych poprzez dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla 3578 przedsi\u0119biorc\u00f3w i pracownik\u00f3w oddelegowanych przez przedsi\u0119biorc\u00f3w do ko\u0144ca 2023r. Wska\u017aniki rezultatu: 3221 osoby, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu 540 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re zrealizowa\u0142y sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie Wska\u017aniki produktu: 3578 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, obj\u0119tych wsparciem w programie 716 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 1396 os\u00f3b pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie 600 mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych us\u0142ugami rozwojowymi w programie Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 1) Przedsi\u0119biorcy sektora M\u015aP prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego oraz ich pracownicy/kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, 2) osoby fizyczne prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubelskiego. G\u0142\u00f3wne zadania: Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "BENEFICJENT": "WSCHODNIA AGENCJA ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP z podregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "14024027.60", "WARTOSC": "16498856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci co najmniej 1334 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP w podregionie lubelskim poprzez obj\u0119cie co najmniej 3130 ich pracownik\u00f3w us\u0142ugami rozwojowymi oraz przystosowanie pracodawc\u00f3w i pracownik\u00f3w do koniecznych zmian zachodz\u0105cych w gospodarce. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2019 r. Wsparcie w projekcie jest realizowane w oparciu o podej\u015bcie popytowe. Oznacza to zastosowanie mechanizmu dystrybucji \u015brodk\u00f3w ukierunkowanego na mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania samodzielnego wyboru us\u0142ug rozwojowych przez przedsi\u0119biorc\u0119 odpowiadaj\u0105cych na jego indywidualne potrzeby rozwojowe. W zwi\u0105zku z tym, to przedsi\u0119biorca decyduje, jakiego wsparcia potrzebuje i sam dokonujea wyboru najlepszej wed\u0142ug niego us\u0142ugi rozwojowej. W celu realizacji tego podej\u015bcia Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci opracowa\u0142a i wdro\u017cy\u0142a Baz\u0119 Us\u0142ug Rozwojowych, za po\u015brednictwem kt\u00f3rej przedsi\u0119biorcy mog\u0105 dokonywa\u0107 mi\u0119dzy innymi wyboru us\u0142ugi rozwojowej. Wszystkie us\u0142ugi rozwojowe dla przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa lubelskiego finansowane ze \u015brodk\u00f3w europejskich musz\u0105 by\u0107 realizowane za jej po\u015brednictwem. Przedsi\u0119biorca ponosi koszty za us\u0142ug\u0119 rozwojow\u0105 ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych, a nast\u0119pnie Operator refunduje mu cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w zgodnie z zapisami umowy o dofinansowanie us\u0142ugi rozwojowej. Projekt przewiduje wsparcie dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z podregionu lubelskiego, tj. m. Lublin, powiatu lubelskiego, lubartowskiego, \u015bwidnickiego i \u0142\u0119czy\u0144skiego. Preferowani s\u0105 przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy uzyskali wsparcie w postaci analizy potrzeb rozwojowych lub plan\u00f3w rozwoju w ramach Dzia\u0142ania 2.2 PO WER; przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy swoich pracownik\u00f3w w wieku 50+\u00a0 b\u0105d\u017a pracownik\u00f3w o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w obszarze inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa lubelskiego w kontek\u015bcie realizacji cel\u00f3w strategicznych wojew\u00f3dztwa; przedsi\u0119biorstwa wysokiego wzrostu i przedsi\u0119biorcy zg\u0142aszaj\u0105cy do obj\u0119cia wsparciem kobie", "BENEFICJENT": "LUBELSKI PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY S.A.", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP w podregionie lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3630414.48", "WARTOSC": "4271075.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL: Podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego 6 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe (5 technik\u00f3w i 1 SB) w tym z terenu Lublina (2 szko\u0142y) i Zamo\u015bcia (4\u00a0szko\u0142y) poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, zaj\u0119\u0107 prowadz\u0105cych do potwierdzenia kwalifikacji dla 396 uczni\u00f3w (K 142, M 254) i sta\u017cy/praktyk dla min. 70% z nich oraz kurs\u00f3w doskonal\u0105cych i szkole\u0144 zawodowych dla 22 nauczycieli zawodu (K 14, M 8) oraz poprzez doposa\u017cenie pracowni zawodowych szko\u0142ach obj\u0119tych wsparciem do ko\u0144ca II 2023 roku. GRUPA: 396 uczni\u00f3w (K 142, M 254) i 22 n-li (K 14, M 8) oraz\u00a0 6 szk\u00f3\u0142 kt\u00f3re prowadz\u0105 kszta\u0142cenie zawodowe. DZIA\u0141ANIA:ZSP 2, ZSP 5, ZSP4 Zamo\u015b\u0107 i ZSB Lublin: typ 1g: wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych.ZSP 2, ZSP 5, ZSP4 Zamo\u015b\u0107 i ZSB Lublin: typ 1f: wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobywania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy; typ 1e: dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych.Organizacja wysokiej jako\u015bci praktyk i sta\u017cy dla uczni\u00f3w z w/w szko\u0142 - w suumie dla 292os.- typ 1a.ZSP 5, ZSP2, ZSP4 Zamo\u015b\u0107 oraz ZSB Lublin: aktualizowanie wiedzy przez 22 n-li kszta\u0142cenia zawodowego. REZULTATY: Minimum 85% UP nab\u0119dzie kwalifikacjie/kompetencje, 5 szk\u00f3l zostanie doposa\u017conych w nowoczesny sprz\u0119t i pomoce dyd. Projekt realizowany w okresie: I.IX.2020 - 28.II.2023 r. przez Instytucj\u0119 Rynku Pracy, dzia\u0142aj\u0105c\u0105 na rzecz rozwoju kszta\u0142cenia zawodowego w regionie (Lider) w partnerstwie z organem prowadz\u0105cym szko\u0142y zawodowe (m. Zamo\u015b\u0107) i szko\u0142\u0105 kszta\u0142c\u0105c\u0105 w zawodzie (ZSB w Lublinie).\u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie i praktyka dla rozwoju Zamo\u015bcia i Lublina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4039127.74", "WARTOSC": "4751915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Krzczon\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Rybczewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu: Wsparcie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d\u00a076 (z czego\u00a046 Kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia i pracuj\u0105cych, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na na obszarach obj. dzia\u0142. rewitalizacji woj.\u00a0lubelskiego.\u00a0Zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj., tj.\u00a009.2019-04.2021 r. Cel g\u0142\u00f3wny wynika bezpo\u015brednio ze zdiagnozowanego w\u00a0RPO\u00a0WL 2014+\u00a0problemu,\u00a0kt\u00f3rym\u00a0jest\u00a0niski\u00a0wska\u017anik\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci w WL. W\u00a0proj.\u00a0zapewniono\u00a0kompleksowe\u00a0wsparcie\u00a0(typ 1 projektu)\u00a0obejmuj\u0105ce zadania (poprzedzone diagnoz\u0105 kompetencji\u00a0zawodencji\u00a0 w\u00a0zakresie\u00a0prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej na\u00a0etapie\u00a0rekrutacji\u00a0do\u00a0projektu):\u00a0\u00a0 1-2/\u00a0Warsztat\u00a0\"ABC\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci\"\u00a0oraz\u00a0doradztwo\u00a0w\u00a0pisaniu\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finansowym\u00a0(indywidualne);\u00a0 3/\u00a0Wsparcie\u00a0finansowe\u00a0na\u00a0rozw\u00f3j\u00a0przedsi\u0119biorczo\u015bci; 4/\u00a0Wsparcie\u00a0pomostowe\u00a0doradcze\u00a0i\u00a0finansowe. Efekty\u00a0wsparcia\u00a0(przygotowanie\u00a0Uczestnik\u00f3w\u00a0do\u00a0podj\u0119cia\u00a0i\u00a0samodzielnego\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.): -opracowanie\u00a0diagnozy\u00a0\u00a0kompetencji\u00a0zawod.\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0dla\u00a076 UP; -nabycie\u00a0wiedzy\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zak\u0142adania\u00a0i\u00a0prow.\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -nabycie\u00a0umiej.\u00a0sporz\u0105dzania\u00a0profesjon.\u00a0biznesplanu\u00a0wraz\u00a0z\u00a0harmonogramem\u00a0rzeczowo-finan.\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a0min.\u00a076 UP; -uzyskanie\u00a0\u015brodk\u00f3w finan.\u00a0na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp.\u00a0przez co najmniej 90% UP (69 os.), u kt\u00f3rych zidentyfikowano predyspozycje\u00a0 do\u00a0samodzielnego\u00a0za\u0142o\u017cenia\u00a0i\u00a0prowadzenia\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gospodarczej\u00a0oraz\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0zako\u0144czyli udzia\u0142\u00a0w\u00a0etapie\u00a0doradczo-szkoleniowym; -\u00a0uzyskanie\u00a0wsparcia\u00a0pomostowego\u00a0(doradczego\u00a0i\u00a0finansowego)\u00a0w\u015br\u00f3d\u00a069 UP,\u00a0kt\u00f3rzy\u00a0rozpocz\u0119li\u00a0prowadzenie\u00a0dzia\u0142alno\u015bci\u00a0gosp. W ramach projektu, w co najmniej 20% przedsi\u0119biorstw powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zostan\u0105\u00a0utworzone\u00a0dodatkowe\u00a0miejsca\u00a0pracy\u00a0w\u00a0okresie\u00a012\u00a0m-cy\u00a0od\u00a0dnia\u00a0ich\u00a0utworzenia\u00a0(min. 83). War", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelskie Centrum Wspierania Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4437898.87", "WARTOSC": "5221057.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2020\u201331.12.2023r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworz\u00a096 nowych m. pracy, zwi\u0119kszenie, o min 24, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: -279 os.fizycznych(153K/126M) /os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn -105 podm\u00a0/PES,w szczeg PS i podm char reintegrac; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org; podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142 wsparcia ES i PS: -us\u0142ug animacji lokalnej, -us\u0142ug rozwoju ES (doradztwo i szkolenia) -us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe, specjalistyczne, szkolenia, wsparcie w pozyskiwaniu zam\u00f3wie\u0144 publicznych) 2. Kompleks wspar na rzecz tworz i funkcjon PES - bezzwrotne wspar finans na tworze nowych PS oraz Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln -Wsparcie dorad-szkol -Dotacje na utworz PS (21.020z\u0142 na m.pracy) -Wsparcie pomostowe -Us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe 3. Wsparcie tworza m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u00a0PS -Bezzwrotne wspar finansna stworz nowego m.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Refund wyposa\u017c i doposa\u017c st.pracy/21.020z\u0142 na m.pracy -Subsydiowane zatrudnienie -finans wspar pomost -us\u0142 zindywidualizowane -Us\u0142 wsparcia o char reintegracyjnym -Szkolenia rozw kompetancje i kwalifikacje zawodowe \u00a0", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2278769.42", "WARTOSC": "2680905.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej na terenie WL, dzi\u0119ki utworzeniu w niepublicznym integracyjnym przedszkolu ZACISZE 40 nowych miejsc edukacji, dla dzieci w wieku przedszkolnym oraz realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla 15 niepe\u0142nosprawnych dzieci (4K i 11M) z terenu WL. Cel osi\u0105gni\u0119ty w terminie do 31.08.2021. GD stanowi 40 dzieci w wieku eduk. przedszk. z terenu WL (w tym 15ON), dla kt\u00f3rych powstan\u0105 w NPZ dodatkowe miejsca eduk. Dzieci z niepe\u0142nospr. obj\u0119te zostan\u0105 dodatkowo specjalist. zaj\u0119ciami terapeut., wspomagaj\u0105cymi ich rozw\u00f3j intelekt. i motoryczny. W efekcie zniwelowane zostan\u0105 deficyty rozwojowe i zwi\u0119kszone szanse eduk. tych dzieci. Ponado GD o charakt. niepriorytetowym w projekcie, stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 nauczyciele(3os) zatrudnieni w NPZ, kt\u00f3rzy oddeleg. zostan\u0105 do obs\u0142ugi nowoutworzonych miejsc. WN zdiagnozowa\u0142 w ich przypadku potrzeb\u0119 podniesienia kwalif. zaw. w zakresie pedagogiki specj. dlatego te\u017c przewidziano dla nichy szkol., ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egz. i wydaniem certyf. Dofinansowanie z EFS nie mo\u017ce zast\u0119powa\u0107 obowi\u0105zkowego finansowania krajowegoprzewidzianego w krajowych przepisach prawnych. \u00a0 REZULTATYZwi\u0119kszony dost\u0119p do eduk. przedszk. na terenie Gm. LublinZniwelowane deficyty rozwojowe i zwi\u0119kszone szanse eduk. dzieci niepe\u0142nospr.Podniesione kwalif. nauczycieli NPZ \u00a0 WARTO\u015a\u0106 DODANA Zwi\u0119kszona \u015bwiadomo\u015b\u0107 potrzeb dzieci z niepe\u0142nospr., w\u015brod ich opiekun\u00f3w prawnych oraz w ich \u015brod. Promocja UE, szczeg.\u00a0 EFS, ze \u015brodk\u00f3w kt\u00f3rego finans. s\u0105 dzia\u0142ania w obszarze kapita\u0142u ludzkiego. Zwi\u0119kszone szanse rozwoju zawod. rodzic\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 odci\u0105\u017ceni w obowi\u0105zkach zw. z uczestnictwem ich dzieci w terapiach specjalist. Wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 czasu b\u0119dze mog\u0142a by\u0107 przeznaczona na aktywn.zaw. Efekty te nie by\u0142yby mo\u017cliwe bez wsparcia EFS. \u00a0 SKR\u00d3TY AKP-Asystent koordynatora proj. GD-Grupa Docelowa K-Kobiety KP-Koordynator proj. KZ-Kadra zarz. M-M\u0119\u017cczy\u017ani NPZ-Niepubliczne Przedszkole Zacisze ON-Osoby niepe\u0142n. UP-", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"ZACISZE\" S.C. A.MAJ, A.DROZD", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc edukacji w niepublicznym integracyjnym przedszkolu ZACISZE.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3261161.89", "WARTOSC": "3836661.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia w grupie 68 rodzic\u00f3w opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu miasta Lublin i powiatu lubelskiego w okresie od 01.11.2020r. do 31.08.2023r. poprzez utworzenie 68 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Cel projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu szans opiekun\u00f3w dzieci na zatrudnienie lub utrzymania zatrudnienia poprzez umo\u017cliwienie \u0142\u0105czenia \u017cycia zawodowego z prywatnym. Projekt zak\u0142ada, \u017ce minimum 80% rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (tj. 55 os.) powr\u00f3ci na rynek pracy. \u00a0 \u00a0Projekt jest skierowany do 68 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (62K i 6M) 68 dzieci w wieku do 3 lat, pochodz\u0105cych z obszaru Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego \u2013 miasto Lublin i powiat lubelski w rozumieniu przepis\u00f3w KC. \u00a0 Zaplanowane w projekcie wsparcie kierowane jest do: - os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami zniepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym wrozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca1974 r. \u2013 Kodeks pracy; \u00a0- os\u00f3b pracuj\u0105cych, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. \u00a0 G\u0142\u00f3wne zadania: - adaptacja budynku i utworzenie placu zabaw - zakupy sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia i zabawek - bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka", "BENEFICJENT": "EWA TYMI\u0143SKA-JARASZKIEWICZ - CRESCA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek A.gugu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3235290.40", "WARTOSC": "3806224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Integracja spo\u0142eczna oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 110 (61K/49M) os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno-zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu lubelskiego obszaru metropolitalnego wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne certyfikowane szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "1437847.07", "WARTOSC": "1691584.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu NOWE PERSPEKTYWY ZAWODOWE jest Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w Zesp\u00f3le Szk\u00f3\u0142 Rzemios\u0142a i Przedsi\u0119biorczo\u015bci im. Jana Kili\u0144skiego adewatnego do oczekiwa\u0144 lokalnego rynku pracy do31.08.2021 poprzez obj\u0119cie 150 uczni\u00f3w /55%K i 15 Nauczycieli ZSRiP w Lublinie zgodnie z kier. kszta\u0142cenia i rekomendacjami pracodawc\u00f3w\u2013 w kwalifikacje/kompetencje i do\u015bwiadczenie zawod. oraz wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci przedsi\u0119biorcze, podnosz\u0105ce ich szanse na zatrudnienie i u\u0142atwiaj\u0105ce adaptacj\u0119 na rynku pracy po zako\u0144czeniu edukacji; 15N/10K(ok10%) przedmiot\u00f3w zawod wyposa\u017conych w wiedz\u0119 na temat rzeczywistych warunk\u00f3w pracy(sprz\u0119t, technologia,organizacja) i nowe kompetencje zawod wp\u0142ywaj\u0105ce na podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawod. zostanie to osi\u0105gniete przez nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci specjalist oraz uprawnie\u0144 dodatkowych przez(150U), w ramach oboz\u00f3w naukowych i k\u00f3\u0142 naukowych 150U, zdobycie do\u015bwiadczenia zawod u pracodawcy w ramach praktyk zaw.(105U). R\u00f3wnocze\u015bnie dokonana zostanie modyfikacja program\u00f3w nauczania w zawodzie kucharz i informatyk we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami liderami rynku i FPAN.", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIOS\u0141A I PRZEDSIEBIORCZO\u015aCI W LUBLINIE", "TYTUL": "Nowe perspektywy zawodowe w Izbie Rzemios\u0142a i Przedsi\u0119biorczo\u015bci w Lublinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3748342.02", "WARTOSC": "4409814.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przesi\u0119biorstwach. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Celem g\u0142. proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy, a co za tym idzie r\u00f3wnie\u017c wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 96 os. (w tym 58 kobiet) z woj. lubelskiego (pow. che\u0142mski, krasnostawski, lubelski, \u0142\u0119czycki, pu\u0142awski, \u015bwidnicki, m. Che\u0142m, m. Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych w okr. od 01.02.2017-31.01.2019 (24 m-ce) 80 os\u00f3b (w tym 48 kobiet) za\u0142o\u017cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, a 16 (w tym 10 kobiet) os\u00f3b znajdzie zatrudnienie w nowoutworzonych przedsi\u0119biorstwach. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 96 os. (58K/38M) GRUPA DOCELOWA: Grup docelowa proj. to 100 os. (w tym 60 kobiet): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach. ZADANIA: 1. Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w WARTO\u015a\u0106 PROJEKTU: 4409814,15 z\u0142 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWANIA: 4189323,43 z\u0142", "BENEFICJENT": "KLS PARTNERS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 w ramach Fabryki Szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4393137.14", "WARTOSC": "5168396.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie pow. che\u0142msk.(ziem.grodz),hrubieszow.,krasnostaw.,lubartowsk.,lubelsk.(ziem.grodz),\u0142\u0119czy\u0144sk.,parczewsk.,pu\u0142awk.,\u015bwidnick.woj.lubelskim [WL] przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 77 DzG przez 77os. (46K/31M) oraz powstanie min.65 nowych miejsc pracy na terenie woj.lubelsk. do 30.09.2021r. przez udzia\u0142 w kompleks. i komplem. wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-dorad.,wsparcia w postaci bezzwrotnej dotacji, wsparcia pomost.(finans. i doradcze). GD-84 os.fiz.(51K/33M) w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu w/w pow. zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG z wy\u0142\u0105cz. os. zarejestr. jako przeds. w KRS, CEIDG lub prowadz. dzia\u0142.na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12m-cy poprzedz. okres przyst\u0105pienia do proj. W tym: 90% GD to os. niezatrudnione,10% GD to os. pracuj\u0105ce, w tym tzw. ubogie pracuj\u0105ce, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterm.. pracuj\u0105ce w ramach um\u00f3w cyw-prawn.(szeg. Opis pkt.3.2) Zadania: 1. Szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DzG 2. Wsparcie w postaci bezzwrotnej dotacji 3.Wsparcie pomostowe G\u0142\u00f3wne rez.: - liczba utworz. miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-93 Proj. zak\u0142ada utworzenie dodatkowych miejsca pracy przez U, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki \u015brodkom EFS za\u0142o\u017c\u0105 w\u0142asn\u0105 DzG i utworzon\u0105 dodatkowe miejsca pracy dla innych os. w sektorach bia\u0142ej gosp. (tj. sektor zwi\u0105zany z lecznictwem,ochrona zdrowia,farmaceut., us\u0142ugi med.-opieku\u0144cze,przemys\u0142 produkt\u00f3w med.) lub zielonej gosp. (poza rolnictwem) tj. sektory zwi\u0105zane z transportem zbiorowym, OZE, budownictwem oraz gosp. odpadami lub srebrnej (tj. DzG maj\u0105cej na celu zaspokajanie potrzeb wy\u0142aniaj\u0105cych si\u0119 z procesu starzenia si\u0119 ludno\u015bci )-kryt.prem.2 W ramach proj., w co najmniej 20% przeds. powsta\u0142ych wskutek przyznania wsparcia finans. na rozpocz\u0119cie Dz zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy w okresie 12 miesi\u0119cy od dnia ich utworzenia (kryt.prem.6)", "BENEFICJENT": "INSPIRES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Biznes to przysz\u0142o\u015b\u0107 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1309319.94", "WARTOSC": "1540376.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Cel G\u0142\u00f3wny: \"Zwi\u0119kszenie zatrudnienia i mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy 30 kobiet z terenu powiatu Lublin opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3, poprzez utworzenie plac\u00f3wki \u017c\u0142obkowej z 30 miejscami opieki dla dzieci do lat 3 w Lublinie oraz aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 do 2020-01-31\" Rezultaty i zadania: 1.Utworzenie i utrzymanie plac\u00f3wki z 30 miejscami opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3re b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 2 lata po uzyskaniu dofinansowania ze \u015brodk\u00f3w EFS, na ternie LBN(Kryt. S 7,8,9) 2.15 K z terenu powiatu Lublin powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu(100% GD) oraz 15 K z terenu powiatu lublin pozostaj\u0105cych bez pracy znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu (TYP Projektu 1i2 - uwzgl\u0119dniono jedn\u0105 form\u0119 w ramach typu proj 1 i 3 formy w ramach typu 2 (kryt S.2) a) dordztwo zawodowe z IPD, szkolenia potwierdzaj\u0105ce Kompetencje/kwalifikacj\u0119 (Kryt S. 4), 6 msc sta\u017ce w miejscach powi\u0105zanych z tematyk\u0105 szkole\u0144( Kryt S 5 i 6).(kryt Prem 1 i 2) spe\u0142nienie efektywno\u015bci zatr. dla kobiet (39%) 7 K podejmie zatrudnienie 8 K b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po zako\u0144czeniu programu. Grupa docelowa: 30 K opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3. W tym: 15 K opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 b\u0119d\u0105ce na urlopie macie\u017cy\u0144skim/wychowawczym z terenu powiatu Lublin\u00a0 kt\u00f3re powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu, oraz 15 K opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 z terenu powiatu lublin pozostaj\u0105cych bez pracy( bezrobotne lub bierne zawodowo) kt\u00f3re znajd\u0105 prac\u0119 (7K-39%) lub b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu programu (8K). (zgodnie z regulaminem- K bezrob i bierne stanowi\u0105 50% GD)", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE PEDAGOG\u00d3W I ANIMATOR\u00d3W KLANZA", "TYTUL": "\"Barwy dzieci\u0144stwa- zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b opiekuj\u0105cymi sie dzie\u0107mi do lat 3\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4089112.20", "WARTOSC": "4810720.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki", "OPIS": "CELEM g\u0142\u00f3wn. proj. jest podniesienie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawodowej 100 (60 kobiet) mieszka\u0144c\u00f3w z terenu 11 powiat\u00f3w woj. lub, w wieku 30 lat i wi\u0119cej do VI.2021 r. Projekt wp\u0142ynie na zaktywizowanie zawodowe mieszka\u0144c\u00f3w 11 powiat\u00f3w woj. lub, poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt przewiduje kompleksowe obj\u0119cie dzia\u0142aniami aktywizuj\u0105cymi mieszka\u0144c\u00f3w, tj. wsparciem doradczo-szkoleniowym, udzieleniem\u00a0dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i udzieleniem wsparcia pomostowego. Dzi\u0119ki temu projekt umo\u017cliwi osobom bezrobotnym lub znajduj\u0105cym si\u0119 w trudnej sytuacji pe\u0142ne uczestnictwo w \u017cyciu spo\u0142ecznym i gospodarczym i umo\u017cliwi pokonanie trudno\u015bci ze znalezieniem swojego miejsca na rynku pracy, tym samym przyczyni si\u0119 do podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania wykluczeniu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 98 (59 kobiet) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 70 os. (42 kobiet) Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 10 os. (5 kobiety) ZADANIA: Zadanie 1: Wsparcie przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Zadanie 2: udzielenie podstawowego wsparcia finansowego Zadanie 3: Wsparcie nowych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do dzia\u0142ania - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3760007.51", "WARTOSC": "4423538.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest wzrost liczby nowych i trwa\u0142ych miejsc pracy poprzez utworzenie 80 nowych dzia\u0142n. gosp. oraz wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia poprzez utworzenie co najmn.16 nowych miejsc pracy w\u015br\u00f3d os. z woj.lubelskiego (pow. che\u0142mski,krasnostawski,lubelski,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki,hrubieszowski,lubartowski,parczewski,m.Che\u0142m,m.Lublin) znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudn. w okr. od\u00a001.03.2017-30.04.2019(26\u00a0m-cy). Grup docelowa proj. to 100 os. (60K): os. fizyczne w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubelskiego, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Ww. osoby nale\u017c\u0105 co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) os. w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) os. o niskich kwalifikacjach. - odchodz\u0105ce z rolnictwa, czyli rolnicy zarejestrowani w PUP/MUP jako osoba bezrobotna, prowadz\u0105ca indywidualne gospodarstwo rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych oraz ubezpieczona w KRUS, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy; nale\u017cy co najmniej do jednej z ww. grup; przejdzie z systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych rolnik\u00f3w (KRUS) do og\u00f3lnego systemu zabezpiecze\u0144 (ZUS) \u2013 \u0142\u0105cznie co najmniej 5% UP \u2013 5 os\u00f3b (KRYT.PREM.3). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie: 1/ Etap szkoleniowo-doradczy - przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych - 100 os. (60K). 2/ Korkurs biznesplan\u00f3w. 3/ Przyznanie 80 bezzwrotnych dotacji na otworzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 4/ Przyznanie wsparcia pomostowego finasowego - 72 DG. 5/ Przyznanie wspracia pomostowego doradczo-szkoleniowego. G\u0142\u00f3wne produkty: - przekazanie 80 bezzwrtonych dotacji na utworzenie DG - przekazanie wsparcia pomostowego finasowego dla 72 DG - utworzenie dodatkowych miejsc pracyw nowych DG - 16\u00a0miejsc,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0obszarach\u00a0zielonej\u00a0i\u00a0bia\u0142ej\u00a0gospodarki\u00a0\u2013\u00a0kryt.\u00a0prem.\u00a0nr\u00a01\u00a0i\u00a02. Lider: V", "BENEFICJENT": "V-SYSTEMS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fabryka Szans - rozwijamy przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1673573.16", "WARTOSC": "1968909.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Projekt \u201eStart w przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107\u201d (Dzia\u0142anie 9.3 RPO WL) realizowany b\u0119dzie w partnerstwie: Lubelska Fundacja Rozwoju,Gmina Lublin/Miejski Urz\u0105d Pracy w Lublinie oraz Powiat Lubelski/Powiatowy Urz\u0105d Pracy w\u00a0 Lublinie. Projekt\u00a0 b\u0119dzie realizowany na obszarze powiat\u00f3w: M. Lublin i lubelskiego.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 46 mikroprzedsi\u0119biorstw na ter. 2 powiat\u00f3w woj. lubelskiego tj: M.Lublin i lubelskiego oraz zapewnienie im wsparcia w pocz\u0105tkowym okresie funkcjonowania. W rezultacie zostan\u0105 utworzone nowe i trwa\u0142e miejsca pracy. Uczestnikami proj. b\u0119d\u0105 osoby fizyczne (55 w tym 33 K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105ce bez pracy (w tym zarejestrowane w urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne, odchodz\u0105ce z rolnictwa), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142. gospod., z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b zarejestrowanych w KRS, CEIDG lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w\u00a0 w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj. Ww. osoby b\u0119d\u0105 nale\u017ca\u0142y co najmniej do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: a) osoby w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia, b) kobiety, c) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d) osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, e) osoby o niskich kwalifikacjach. Proj. polega\u0142 b\u0119dzie na udzieleniu bezzwrotnego wsparcia obejmuj\u0105cego: a) szkolenia oraz doradztwo (indywidualne i grupowe) umo\u017cliwiaj\u0105ce uzyskanie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do podj\u0119cia i prowadzenia dzia\u0142. gospod.j, b) przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych w postaci dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142.i gospod.j w wysoko\u015bci 22 800 PLN, c) wsparcie pomostowe finansowe w wysoko\u015bci 900 PLN przez okres pierwszych 12 m-cy prowadzenia dzia\u0142. gospod.j na sfinansowanie niezb\u0119dnych op\u0142at (sk\u0142adki na ubezpieczenia spo\u0142. i ubezpieczenie zdrowotne, koszty wynajmu lokalu oraz inne obligatoryjne wydatki) oraz niefinansowe (doradcze)\u00a0 w razie wyst\u0105pienia problem\u00f3w w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 46 os\u00f3b (28 K) z terenu ww. powiat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Start w przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3548031.75", "WARTOSC": "4174155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "\u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zaktywizowanie zawodowe i spo\u0142eczne oraz podwy\u017cszone kwalifikacje 100 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z zaburzeniami psychicznymi w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2016 r. poz. 546), art. 3 pkt. C) (55K/45M) wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w wojew\u00f3dztwie lubelskim poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji - do IX.2020 Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 (zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Dzia\u0142ania 11.1) osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi) (100 os\u00f3b) (55K/45M) Mierzalny efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min.22% tj.min.22 osoby podejm\u0105 zatrudnienie. Zadanie 1. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy elementy: diagnoza, indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna, doradztwo zawodowe i Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, mentoring i coaching Zadanie 2. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy specjalistyczne szkolenia kompetencyjne i zawodowe Zadanie 3. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zawodowym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy po\u015brednictwo zawodowe i sta\u017ce Zadanie 4. Us\u0142uga aktywnej integracji o charakterze zdrowotnym: PROGRAM REINTERGRACJI SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWEJ obejmuj\u0105cy Program psychoterapeutyczny lub wsparcie psychologiczne", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Bez barier na lubelskim obszarze metropolitalnym. Edycja druga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4184864.20", "WARTOSC": "4923369.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Zaktywizowanie zawodowe 155 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 76 kobiet) powiat\u00f3w: bialskiego(B), m. Bia\u0142a Podlaska (MBP), \u0142ukowskiego(\u0141UK), lubartowskiego(L), pu\u0142awskiego(P), ryckiego(R), janowskiego(J), opolskiego(O), kra\u015bnickiego(K), \u015bwidnickiego(\u015a), \u0142\u0119czy\u0144skiego(\u0141), parczewskiego(PAR), lubelskiego(LUB), m.Lublin(ML), poprzez stworzenie warunk\u00f3w do za\u0142o\u017cenia w\u0142asnej DG, tj. wsparcia szkoleniowo-dor., udzielenia jednorazowej dotacji inwestycyjnej i wsparcia pomostowego 124 UP (61K) do 30.06.2019. REZULTATY 1. Nabycie wiedzy nt. za\u0142o\u017cenia i prowadz.DG przez min. 132 UP poprzez udzia\u0142 w doradztwie i szkoleniu. 2. Powstanie 124 nowych i 25 dodatkowych miejsc pracy. 3. Wsparcie procesu inkubacji 124 nowopowsta\u0142ych firm poprzez udzielenie wsparcia pomostowego. GRUPY DOCELOWE 155 os. fizycznych (76 K) w wieku 30 i powy\u017cej z terenu powiat\u00f3w B, MBP, \u0141UK, L, P, R, J, O, K, \u015a, \u0141, PAR, LUB, ML, pozostaj\u0105cych bez pracy (w tym zarejestrowanych w UP jako bezrobotne) , tym 8 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadz. pozarolniczej DG (tj. 5% UP; prem.pkt. kryt.3) i nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z nast. grup os.: w wieku pow. 50 r.\u017c., K, z niepe\u0142nospr., d\u0142ugotrwale bezrobotne, o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1.Rekrutacja (obligatoryjna rozmowa kandydata do udzia\u0142u w proj. z doradc\u0105 zawodowym w celu weryfikacji jego predyspozycji do samodzielnego za\u0142o\u017cenia i prowadzenia DG). 2.Wsparcie dor.-szkoleniowe (szkolenie, dor. grupowe i dor. indywidual specjalist poszkolen; na wst\u0119pie tego etapu diagnoza jakiego zakresu wsparcia potrzebuj\u0105 UP). 3.Wsparcie dor.-finansowe (udzielenie dotacji na rozpocz\u0119cie DG, wsp finansowego pomostowego oraz dor. specjalistycznego w zakresie rozliczania otrzymanych \u015brodk\u00f3w finansowych i prowadzenia DG b\u0119dzie stanowi\u0142o dla U/UP pomoc de minimis). Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym, z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz prawodawstwem", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU LUBELSZCZYZNY", "TYTUL": "Pracuj\u0119 u siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1694603.52", "WARTOSC": "1993651.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski", "OPIS": "Celem Proj. jest: Rozw\u00f3j potencja\u0142u sekt.ES\u00a0w okresie 01.01.2017\u201331.12.2019r. w zakr.generowania trwa\u0142ych m.pracy w sekt.ES poprzez utworzenie 69 nowych m. pracy, w tym 51 m.pracy w nowopowsta\u0142ych PS oraz 18 m.pracy w istniej\u0105cych PS; zwi\u0119kszenie, o min 15, liczby PES prowadz.dzia\u0142aln.odp\u0142atn\u0105 po\u017cytku publicz.lub dzia\u0142aln.gosp.oraz wzrost wiedzy u min 120os(66K/54M) z zakr.zak\u0142adania i prowadz.PES na ter.subreg.lubelskiego w woj.lubelskim(WL) Wsparciem zostanie obj\u0119tych: 280 os.fizycznych(154K/126M)/os.wyklucz.lub zagr.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142; cz\u0142onkowie, wolontariusze, pracownicy PES; przedstaw adm.publiczn100 podmiot\u00f3w\u00a0/Podm Ekon Spo\u0142 (PES),w szczeg Przedsi\u0119b.Spo\u0142 (PS) i podm char reintegracyjnym; jedn samorz\u0105du terytor(JST) i ich jedn.org;\u00a0podm.prow dzia\u0142.gosp, deklar ch\u0119\u0107 przekszt w PS \u00a0 Dzia\u0142ania: 1. Us\u0142ugi wsparcia ES i PS, w postaci:us\u0142ug animacji lokalnej,us\u0142ug rozwoju ES\u00a0 (doradztwo i szkolenia)us\u0142ugi wsparcia rozwoju i funkcjonowania istniej\u0105cych Przeds.Spo\u0142 (doradztwo biznesowe i specjalistyczne) 2.\u00a0Kompleksowe wsparcie na rzecz tworzenia i funkcjonowania PES - bezzwrotne wsparcie finansowe na tworzenie nowych PS, w tym Sp\u00f3\u0142dz.Socjaln\u00a0Wsparcie doradczo-szkolenioweDotacje na utworzenie Przeds.Spo\u0142 (do 15tys na m.pracy)Wsparcie pomostoweus\u0142ugi zindywidualizowane 3. Wsparcie tworzenia m.pracy w sekt.ES, w szczeg\u00f3lno\u015bci w Przeds.Spo\u0142Refundacja wyposa\u017cenie i doposa\u017cenia st.pracy\u00a0(do 15tys na m.pracy)Subsydiowane zatrudnienieus\u0142ugi zindywidualizowane \u00a0 \u00a0Rezultaty:l.gr.inicjatywnych, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES wypracowa\u0142y za\u0142o\u017c.co do utworzenia PES\u00a0\u2013min 9l.\u015brodowisk, kt\u00f3re w wyniku dzia\u0142. OWES przyst\u0105pi\u0142y do wsp\u00f3lnej realiz.przedsi\u0119wzi\u0119cia maj\u0105cego na celu rozw\u00f3jES \u2013min 15l.m.pracy utworzonych w wyniku dzia\u0142.OWES dla os,wskazanych w def.Przeds.Spo\u0142 \u201351l.NGO prowadz.dzia\u0142.odp\u0142.po\u017cyt.publ.lub dzia\u0142.gosp. utworz.w wyniku dzia\u0142. OWES \u2013min 15l.m.pracy w przeliczeniu na pe\u0142ne et.utworz.w wyniku dzia\u0142.OWES we wspartych PS\u00a0\u201318% wzrostu obrot\u00f3w PSobj\u0119tych wsparc", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ \"MODRZEW\"", "TYTUL": "Lubelski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1167048.30", "WARTOSC": "1372998.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 144 Uczni\u00f3w (74K i 70M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Informatyk i Technik Weterynarii w Technikum TEB Edukacja w Lublinie poprzez udzia\u0142 w dodatkowych specjalistycznych kursach zawodowych i sta\u017cach zawodowych rekomendowanych przez pracodawc\u00f3w oraz wzrost kwalifikacji zawodowych i 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (1K i 5M) zatrudnionych w Technikum TEB w Lublinie w ramach projektu trwaj\u0105cego w okresie od 01.09.2018r. do 30.09.2020r. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. zadania: 1. Podniesienie kompetencji nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego Technikum TEB Edukacja w Lublinie 2. Szkolenia zawodowe dla Uczni\u00f3w kierunku Technik Informatyk Technikum TEB Edukacja w Lublinie 3. Szkolenia zawodowe dla Uczni\u00f3w kierunku Technik Weterynarii Technikum TEB Edukacja w Lublinie 4. Wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe dla Uczni\u00f3w Technikum TEB Edukacja w Lublinie Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja w Lublinie na kierunku Technik Informatyk oraz Technik Weterynarii. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 144 Uczni\u00f3w/Uczennic (74K i 70M) Technikum TEB Edukacja w Lublinie oraz podniesienie kompetencji zawodowych 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego (1K i 5M) zatrudnionych w Technikum TEB w Lublinie.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mistrzowie zawodu - wykwalifikowani absolwenci kierunk\u00f3w Technik Informatyk i Technik Weterynarii Technikum TEB Edukacja w Lublinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1213946.88", "WARTOSC": "1428172.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 100 os.(10K,80M) zamieszkuj\u0105cych, w rozumieniu przepis\u00f3w KC, teren LOF(gminy: G\u0142usk, Jab\u0142onna, Jastk\u00f3w, Konopnica, Lubart\u00f3w, Lubart\u00f3w(miasto), Lublin, Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w, Niedrzwica Du\u017ca, Niemce, Piaski, Spiczyn, Strzy\u017cewice, \u015awidnik, W\u00f3lka), kt\u00f3re s\u0105 pracownikami przewidzianymi do zwolnienia lub zagro\u017conymi zwolnieniem lub osobami zwolnionymi (w okresie nie d\u0142. ni\u017c 6 m-cy przed dniem przystapienia do projektu)z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika. Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowili maks. 10% grupy docelowej. Min. 40% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED 3 w\u0142.) - dane statystyczne dotycz\u0105ce lubelskiego rynku pracy, kt\u00f3re potwierdzaj\u0105, \u017ce wska\u017anik aktywno\u015bci zawodowej jest wprost proporcjonalny do poziomu wykszta\u0142cenia(\u017ar\u00f3d\u0142o: Atywno\u015b\u0107 ekonomiczna ludno\u015bci w woj. lubelskim. Stan w IV kwartale 2017 r.). Ponadto, w projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem min. podstawowym (wymogi WORD), kt\u00f3re maj\u0105 uko\u0144czone 21 lat (dla C, C+E, KWP) lub 24 lat (D, KWP), a tak\u017ce posiadaj\u0105 prawo jazdy kat. B \u2013 wymogi wynikaj\u0105 z regulacji prawnych dotycz\u0105cych zawod\u00f3w kierowc\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest uzyskanie zatrudnienia przez\u00a0100 os\u00f3b (10K, 80M) z Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (LOF), kt\u00f3re s\u0105 przewidziane do zwolnienia oraz zagro\u017cone zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika, lub zosta\u0142y zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w ci\u0105gu ostatnich 6 miesi\u0119cy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki ich udzia\u0142owi w programach typu outplacement, realizowanych w okresie realizacji projektu: 01.01.2020 - 31.10.2020 r.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skuteczny outplacement w LOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1531224.00", "WARTOSC": "1801440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych w ramach Programu bada\u0144 przesiewowych raka jelita grubego, oraz wykonywanie \u00a0profilaktycznych bada\u0144 kolonoskopowych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubeskiego, podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu bada\u0144 przesiewowych. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz \u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania kolonoskopowe, r\u00f3wnie\u017c w znieczuleniu.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 kolonoskopowych przez pacjent\u00f3w kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktyki raka jelita grubego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1493595.00", "WARTOSC": "2149695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych w ramach Programu profilaktyki raka piersi oraz podniesienie poziomu wiedzy kobiet na temat profilaktyki raka sutka, wykonywanie profilaktycznych bada\u0144 mammograficznych u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym. W rezultacie nast\u0105pi wzrost dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych pozwalaj\u0105cych na wykrycie chor\u00f3b we wczesnym ich stadium i rozpocz\u0119cie leczenia. Projekt kierowany jest do os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podregionu lubelskiego\u00a0obejmuj\u0105cego powiaty:\u00a0lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki, m.Lublin, spe\u0142niaj\u0105cych kryterium w\u0142\u0105czenia do Programu.W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: dzia\u0142ania w zakresie informacyjno - edukacyjnym, zach\u0119caj\u0105ce pacjent\u00f3w do wykonywania bada\u0144 profilaktycznych oraz\u00a0wykonywane b\u0119d\u0105 badania mammograficzne w ramach aktualnie realizowanego Programu profilaktyki raka piersi.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE LUXMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 mammograficznych przez pacjentki w ramach programu profilaktycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1415505.00", "WARTOSC": "1665300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: podniesionie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia u 40 os. pozostaj\u0105cych bez pracy spo\u015br\u00f3d 50 uczestnik\u00f3w projektu \u2013 os.znajduj\u0105cych si\u0119 bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os. przed uko\u0144czeniem 30 roku \u017cycia), nale\u017c\u0105cych do jednej z grup: kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.o niskich kwalifikacjach, os. odchodz\u0105ce z rolnictwa oraz za\u0142o\u017cenie 40 mikroprzedsi\u0119biorstw i utworzenie 50 miejsc pracy - dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu udzielonemu w ramach proj. w okr. 02.2017-09.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: os. pozostaj\u0105ce bez pracy (z wy\u0142\u0105czeniem os.przed uko\u0144. 30 r.\u017c.) zamieszka\u0142e na terenie powiat\u00f3w (w rozumieniu przepis\u00f3w KC): lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, \u015bwidnickiego, lubelskiego i Lublin, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup: kobiety min 60%, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min 10%, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne min 20%, os.o niskich kwalifikacjach. -min. 40%, osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. min 10% oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa min 6%. Projekt zapewnia komplek. wsparcie, kt\u00f3re b\u0119dzie realizowane poprzez nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1.Rekrutacja uczestnik\u00f3w projektu \u2013 w tym diagnoza predyspozycji w zakresie prowadzenia dzia\u0142.\u00a0gosp. oraz identyfikacja potrzeb szkoleniowych i doradczych (IPD) 2.Podstawowe wsparcie szkoleniowo-doradcze 3.Udzielenie wsparcia finansowego na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci 4.Wsparcie pomostowe. Najwa\u017cniejsze rezultaty projektu to: 1.Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej: 50; 2. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w Programie \u2013 40 os. 3. W min 20% nowo powsta\u0142ych przedsi\u0119biorstwach zostan\u0105 utworzone dodatkowe miejsca pracy (w przeci\u0105gu pierwszego roku). Projekt b\u0119dzie realizowany z uwzgl\u0119dnieniem zasad r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci oraz zasad r\u00f3wno\u015bci i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. KWOTA DOFINANSOWANIA: 1.802.940,00z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Wystartuj z w\u0142asn\u0105 firm\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1353713.40", "WARTOSC": "1592604.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada utworzenie Centrum Wsparcia Rodziny dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin, w tym rodzin dysfunkcyjnych b\u0119d\u0105cych w kryzysie rodzinnym, prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowowawczych i/lub rodz.zast\u0119pczych. Zgodnie z kryt. Form specyf nr 6 projekt realizowany b\u0119dzie w gminach gdzie jest ograniczony dost\u0119p do wsparcia dla rodzin. Wnioskod. planuje obj\u0105\u0107 360 mieszk.woj lubelskiego specjalistycznym kompleksowym wsparciem. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci bezp\u0142atnego specjalist. poradnictwa indywidywidualnego i grupowego co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popr. sytuacji \u017cyciowej i rodzinnej os. wykl. b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. os\u00f3b i rodzin korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. rodz. dysfunkcyjnych z terenu gmin obj\u0119tych wsparciem. W ramach proj. UP zostan\u0105 obj\u0119ci wysokiej jako\u015bci wsparciem:Diagnoza potrzeb oraz wsparcie asystenta rodziny, Oddzia\u0142ywania samorozwojowe dla cz\u0142onk\u00f3w rodziny(Indywid. porad. specjalistyczne dla K,M,dzieci i m\u0142odzie\u017cy (Porad. psycholog/ psychoterap, prawne, zawodowe, terapeuty uzale\u017cnie\u0144), grup. porad. (dla doros\u0142ych,dla dzieci w wieku 7-12 r.\u017c.,dla dzieci w wieku 13-18 r.\u017c. z zakresu kompetencji spo\u0142ecznych), Oddzia\u0142ywania samorozw. dla rodzin (terapia rodzin/par, Szko\u0142a dla rodzic\u00f3w, porad. grup. dla ma\u0142\u017ce\u0144stw, dla rodzin) w terminie do 30/06/2020 W celu likwidowania barier UP zostanie zwr\u00f3cony koszt dojazdu, a podczas porad. grup.,dzieci UP zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105. Proj. dostosowany do potrzeb os. niepe\u0142nospr. Projekt jest zgodny z kryt. form. spec. nr. 1 \u2013 zawiera dzia\u0142ania profilaktyczne, zgodny z kryt. form. spec. nr. 3 zawiera preferencj\u0119 dla wskazanych grup odbiorc\u00f3w, z kryt form specyf nr 4 partnerzy s\u0105 podmiotami uprawnionymi do realizacji us\u0142ug z zakresu wsparcia rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej oraz z z kryt form specyf nr 6 projekt swym zasi\u0119giem obejmuje gminy w kt\u00f3rych jest organiczony dost\u0119p do wsparcia rodzin oraz ustaw\u0105 o wspieraniu rodziny i systemie pie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA AKTYWNO\u015aCI \"BONA FIDES\"", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "846903.02", "WARTOSC": "996356.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe min.56% spo\u015br\u00f3d 60[36K/24M]os.fizycznych-os.niepe\u0142nosprawnych wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.)obszary powiat\u00f3w: m.Lublin,m.Zamo\u015b\u0107 oraz pow.\u0142\u0119czy\u0144skiego woj.lubelskiego;poprzez kompleksowe wsparcie odpowiadaj\u0105ce zdiagnozowanym potrzebom UP udzielone w okresie 09.2017-05.2018 prowadz\u0105ce do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP, do ko\u0144ca 07.2018r. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego,zamieszkuj\u0105ce (w rozum.K.C.) na obszarze powiat\u00f3w o najwy\u017cszym udziale os.niepe\u0142nosprawnych w\u015br\u00f3d og\u00f3\u0142u bezrobotnych,tj. m. Lublin, m.Zamo\u015b\u0107 oraz pow.\u0142\u0119czy\u0144skiego woj.lubelskiego. Odbiorcami b\u0119d\u0105 w 100% osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, tj. osoby niepe\u0142nosprawne w roz.ustawy z dnia 27.08.1997r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (Dz. U. z 2011 r. Nr 127, poz. 721, z p\u00f3\u017an. zm.), w tym z zaburzeniami psychicznymi w roz.ustawy z dnia 19.08.1994 r. o ochronie zdrowia psychicznego (Dz. U. z 2011 r. Nr 231, poz.1375 z p\u00f3\u017an. zm.).Wnisokodawca zastrzega,\u017ce b\u0119d\u0105 to wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w katalog os.wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020. B\u0119d\u0105 to os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale oraz osoby bierne zawodowo. Wsparcie skierowane jest przede wszystkim do os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego,w wieku po 50 roku \u017cycia. DZIA\u0141ANIA AKTYWIZACYJNE: 1)Diagnoza potrzeb 2)Poradnictwo psychologiczne 3)Warsztaty kompetencji spo\u0142ecznych 4)Szkolenia zako\u0144czone certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5)Sta\u017ce zawodowe 6)Po\u015brednictwo pracy \u00a0 ZA\u0141O\u017bONE REZULTATY: 1)podj\u0119cie pracy przez min.30%UP 2)nabycie kwalifikacji przez min.33%UP 3)ak", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja now\u0105 szans\u0105 dla niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1539660.52", "WARTOSC": "1811365.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie wzrostowi bezrobocia poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do zatrudnienia lub jego kontynuacji 100 os\u00f3b (w tym 40kobiet) zagro\u017conych zwolnieniem lub zwolnionych z zak\u0142ad\u00f3w pracy z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy z terenu powiat\u00f3w bialskiego, lubartowskiego, \u0142\u0119czy\u0144skiego, lubelskiego, parczewskiego oraz miasta Bia\u0142a podlaska i Lublin poprzez udzia\u0142 w oferowanych formach wsparcia w projekcie do 28 lutego 2019 roku. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie uczestnicy proj. zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 dot. aktualnej sytuacji na rynku pracy, metod i form poszukiwania pracy oraz praw i obowi\u0105zk\u00f3w zwi\u0105zanych z zatrudnieniem poprzez uczestnictwo w warsztatach grupowych oraz indywidualnym doradztwie zawodowym i po\u015brednictwie pracy. Uczestnicy projektu nab\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c umiej\u0119tno\u015bci z zakresu komunikacji interpersonalnej, komunikacji i negocjacji z pracodawc\u0105 oraz wsp\u00f3\u0142pracownikami, rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w i radzenia sobie ze stresem dzi\u0119ki udzia\u0142owi w warsztatach umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych oraz indywidualnych spotkaniach z psychologiem. Uczestnicy projektu zdob\u0119d\u0105 nowe kompetencje i kwalifikacje zawodowe poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych dostosowanych do indywidualnych potrzeb: 1.Operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych 2.Spawacz TIG i MAG 3.Prawo jazdy kat.C (lub C+E) + kwalifikacja wst\u0119pna przy\u015bpieszona 4.Ksi\u0119gowy 5.Kurs komputerowy ECDL Core 6.Bony na szkolenia zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 sprz\u0119tu ci\u0119\u017ckiego 7.Bony na inne szkolenia zawodowe Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w w/w szkoleniach co najmniej 70 os\u00f3b uzyska dokument potwierdzaj\u0105cy umiej\u0119tno\u015bci i/lub kompetencje i/lub kwalifikacje. Uczestnicy projektu skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c z udzia\u0142u w maksymalnie 6 miesi\u0119cznych sta\u017cach dzi\u0119ki kt\u00f3rym uzyskaj\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe oraz praktyczne umiej\u0119tno\u015bci wykonywania zawodu. Po zako\u0144czonym udziale w projekcie co najmniej 55% uczestnik\u00f3w projektu, kt\u00f3rzy zako\u0144czy\u0142 udzia\u0142 w projekcie, podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Od zwolnienia do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "823629.35", "WARTOSC": "968975.71", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 18 kobiet-rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu powiat\u00f3w: m. Lublin i lubelskiego, kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3, poprzez nabycie kompetencji zawodowych i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz zapewnienie us\u0142ug opieki dziennej dla dzieci do lat 3, do 31.08.2018r. Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 18 bezrobotnych i biernych zawodowo kobiet - rodzic\u00f3w i pe\u0142noprawnych opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z terenu powiat\u00f3w: m. Lublin i lubelskiego, kt\u00f3re pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem do lat 3. Rezultaty: -18os. nab\u0119dzie praktyczne umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy i wiedz\u0119 o rynku pracy -18os. nab\u0119dzie kompetencje wymagane na lokalnym rynku pracy -18os. zdob\u0119dzie praktyczne do\u015bwiadczenie zawodowe w miejscu pracy -15os. podejmie zatrudnienie lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142o pracy po zako\u0144czeniu programu -8os. podejmie zatrudnienie i utrzyma je przez min. 3 m-ce -powstanie \u017c\u0142obek z dodatkowymi 18 miejscami opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Zadania: -utworzenie \u017c\u0142obka i dodatkowych 18 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz sfinansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci \u017c\u0142obka -indywidualne poradnictwo zawodowe -szkolenia -sta\u017ce zawodowe -po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK WESO\u0141E PROMYCZKI P. SANIAWA, M. MAS\u0141OWSKI, M. NADULSKA S.C.", "TYTUL": "Mama w pracy - program aktywizacji zawodowej kobiet poprzez utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017c\u0142obku \"Weso\u0142e Promyczki\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826433.66", "WARTOSC": "972274.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: G\u0142usk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niemce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Strzy\u017cewice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: W\u00f3lka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Spiczyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Na\u0142\u0119cz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci dostosowanych do potrzeb regionalnego rynku pracy przez 84 osoby (51K/33M) z terenu Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego zwolnionych z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj.lub przewidzianych do zwolnienia/zagro\u017conych zwolnieniem z przyczyn niedot.pracownika (min.40% odbiorc\u00f3w wsparcia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os.o niskich kwalifikacjach lub os.w wieku 50+) poprzez uzyskanie kompleksowego wsparcia outplacementowego od.1.01.do 31.10.2020,obejmuj\u0105cego (w zale\u017cno\u015bci od indyw.potrzeb okre\u015blonych podczas IPD): szkolenia zawodowe z modu\u0142em ICT,poradnictwo psychologiczne,sta\u017ce,po\u015brednictwo pracy,umo\u017cliwaj\u0105cego ponowne podj\u0119cie/utrzymanie zatrudnienia przez min.47os. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 84 osoby(51K/33M):pracownicy przewidziani do zwolnienia lub zagro\u017ceni zwolnieniem z pracy z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownikaosoby zwolnione z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu zamieszkuj\u0105cy na terenie Lubelskiego Obszaru Funkcjonalnego (gminy:G\u0142usk,Jab\u0142onna,Jastk\u00f3w,Konopnica,Lubart\u00f3w,Lubart\u00f3w (miasto),Lublin,Me\u0142giew, Na\u0142\u0119cz\u00f3w,Niedrzwica Du\u017ca,Niemce,Piaski,Spiczyn,Strzy\u017cewice,\u015awidnik,W\u00f3lka). Pracownicy przewidziani do zwolnienia b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maks.10% gr.doc.tj.9os. Co najmniej 40%uczestnik\u00f3w tj.34os. stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie) lub osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej. Zadania:doradztwo zawodowe z IPD (obligatoryjne)szkolenia zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji lub kompetencji + dodatkowy modu\u0142 ICTporadnictwo psychologiczne3-miesi\u0119czne sta\u017cepo\u015brednictwo pracy Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - min.47os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH BARWY ZIEMI", "TYTUL": "Zawodowa adaptacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "756151.50", "WARTOSC": "889590.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: 60(36K/24M)os\u00f3b wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem)lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj.lubelskiego-osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)zamieszkuj\u0105ce na obszarze woj.lubelskiego(w powiatach \u0142\u0119czy\u0144skim,Lublin,Che\u0142m,Zamo\u015b\u0107) w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: PODWY\u017bSZONA AKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNO-ZAWODOWA ORAZ ZDOLNO\u015a\u0106 DO ZATRUDNIENIA 60(36K/24M)os.wykluczonych(w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem)lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego-os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.lubelskiego(w powiatach \u0142\u0119czy\u0144skim,Lublin,Che\u0142m,Zamo\u015b\u0107)w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego,do 30.06.2018r.poprzez kompleksowe i indywidualne wsparcie w proj. \u00a0 ZADANIA:PORADNICTWO-DIAGNOZA POTRZEB PORADNICTWO PSYCHOLOGICZNE I SPECJALISTYCZNE COACHING WARSZTATY KOMPETENCJI SPO\u0141ECZNYCH/ \u017bYCIOWYCH PO\u015aREDNICTWO PRACY SZKOLENIA ZAWODOWE STA\u017bE ZAWODOWE \u00a0 WSKA\u0179NIKI:Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-20Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-27Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek-18Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie-60Liczba os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-60", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni mimo barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "784748.05", "WARTOSC": "923233.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "G\u0142 celem proj. jest aktyw w\u0142\u0105czenie poprzez promowanie r\u00f3wnych szans oraz aktyw uczestn i zwi\u0119kszanie szans na zatrudn. 60UP(32K,28M) - os powy\u017cej 18r.\u017c.zagro\u017c ub\u00f3stw lub wyklucz spo\u0142. z terenu woj.lubelskiego(pow:lubelski,M Lublin,\u0142\u0119czy\u0144ski,opolski,\u015bwidnicki),w tym: 60 os.niepe\u0142nospr(32K,28M), w tym:42os. o niskich kwalif(22K,20M), w tym: 30 os. pozostaj bez zatrudn(16K,14M) oraz 30 os. bezrob(16K,14M), nale\u017c\u0105cych do III gr. sprofil. poprzez kompleks.wsparcie z wykorzyst zr\u00f3\u017cnic form i metod aktywiz. spo\u0142.-zaw, w tym stosowanie instrument\u00f3w aktywiz eduk, spo\u0142. i zaw, jak r\u00f3wnie\u017c realiz dzia\u0142. z zakresu aktyw techn poszukiw pracy oraz nabywania kompet. klucz. Wszystkie dzia\u0142. zostan\u0105 dostos. do zdiagn. specyf. potrzeb gr. docel i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 zaham zjawiska uzale\u017cn od pomocy spo\u0142, dziedziczenia biedy i niekorzyst. postaw spo\u0142. w reg. G\u0142 rezulaty proj:L.os. zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy po opuszcz progr.-30 os.(16K,14M)-50% UP;L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu progr.-21os.(11K,10M)-35%;L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cz,z prac.na w.l rach)-18 os.(10K,8M)-30% poz. efektywno\u015bci zatr; poz. efekt.spo\u0142.i zatrudn(weryfikowany do3-mcy od zako\u0144cz udzia\u0142u w proj).W.dokona weryfikacji i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru-Wsk.efek spo\u0142(30os) i zatr(18os) oraz Wsk.efekt zatr.(30%)G\u0142 zadania:Diagnoza potrzeb,Poradnictwo zaw. z IPD,Trening podst. kompetencji spo\u0142, Warsztaty-techniki aktywnego poszukiwania pracy,Wysokiej jako\u015bci szkol.zaw(cukiernik-751201, kosmetyczka-514202, sprzedawca-522301- wg Barometru zawod\u00f3w 2017 w wybranych powiatach:zawody deficytowe i zr\u00f3wnowa\u017cone),Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce,Wsparcie TRENERA ZATRUDNIENIA WSPIERANEGO -Rozwi\u0105zanie wypracowene w projekcie PIW EQUAL nr D0391.Wsparcie zostanie przeprowadzone zgodnie z indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji dla ka\u017cdego UP.", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni - aktywni zawodowo i spo\u0142ecznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "802771.87", "WARTOSC": "944437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.10.2019r. aktywno\u015bci zawodowej 50 os. (25M,25K) powy\u017cej 30 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z przepisami KC) subregion lubelski (miasto Lublin, powiaty: lubelski, \u015bwidnicki, lubartowski, \u0142\u0119czy\u0144ski), stanowi\u0105cych osoby bierne zawodowo i bezrobotne oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci ich zatrudnia i trwa\u0142e zatrudnienie min 19 os\u00f3b, poprzez realizacj\u0119 od 01.08.2018 do 31.10.2019 kompleksowego programu aktywizacji zawodowej obejmuj\u0105cego: -indywidualne okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej -nabycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb uczestnik\u00f3w projektu (organizacja wysokiej jako\u015bci szkole\u0144) -indywidualne po\u015brednictwo pracy i grupowe poradnictwo zawodowe -sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Skuteczni w dzia\u0142aniu! Projekt aktywizacji zawodowej os\u00f3b z subregionu lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1199336.40", "WARTOSC": "1410984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Aktywny...\" obejmuje wsparciem 90os (47K i 43 M) w tym 8 os niepe\u0142nosprawnych w wieku pow. 30 r.\u017c. W tym os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, biernych zawodowo, defaforyzowanych na rynku pracy nale\u017c\u0105cych do przynajmniej jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: 50+, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, os. o niskich kwalifikacjach, d\u0142ugotrwale bezrobotni. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os. b\u0119d\u0105cych w trudnej syt. spo\u0142-zawodowej w okresie od 1.07.2016r. do 31.10.2018. Wsparcie zostanie udzielone os. bezrobotnym oraz nieaktywnym zawodowo zamieszkuj\u0105cym na terenie woj. lub. w powiatach: zamojskim, m.Zamo\u015b\u0107, tomaszowskim, hrubieszowskim, krasnostawskim, lubelski, m.Lublin, \u015bwidnickim, \u0142\u0119czy\u0144skim, lubartowskim. Projekt zak\u0142ada organizacj\u0119 form wsparcia prowadz\u0105cych do nabycia, podniesienia lub zmiany kwal. zawodowych/do\u015bwiadczenia zawodowego zgodnego z potrzebami pracodawc\u00f3w na lubelskim rynku pracy. Uczestnicy projektu w ramach zaplanowanej \u015bcie\u017cki zostan\u0105 obj\u0119ci: -diagnoz\u0105 kompetencji zawod. z utworzeniem IPD, -grupowymi warsztatami aktywizuj\u0105cymi -szkoleniami zawodowymi(\"Operator koparko-\u0142adowarki\"/\"Eksploatacja i doz\u00f3r urz\u0105dze\u0144,instalacji i sieci elektroenergetycznych z uwzgl\u0119dnieniem kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i pomp ciep\u0142a\", Pracownik obs\u0142ugi biurowej, Ekoturystyka) -po\u015brednictwem pracy -5-miesi\u0119cznymi sta\u017cami zawodowymi Po zako\u0144czeniu sta\u017cy zatrudnienie uzyska co najmniej 39 U.P. (umowa o prac\u0119 min 1 etatu lub umowa cywilno-prawna na min. 3 m-ce). Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 cel dzia\u0142ania 9.1. RPOWL na lata 2014-2020 tj. Zwi\u0119kszenie zatrudnienia os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (w tym os. starszych po 50 r.\u017c., kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz nisko-wykwalifikowanych) oraz Poprawy szans na zatrudnienie os. odchodz\u0105cych z rolnictwa. Projekt realizowany przez FSP w partnerstwie z ECDS (do stycznia 2017), FEAS (od I 2017) oraz Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 SIMPLUS", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZKO\u0141Y POLSKIE", "TYTUL": "Aktywny powr\u00f3t \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2340523.06", "WARTOSC": "2753556.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 koordynacyjnych w obszarze es prowadzonych przez ROPS w latach 2017-2020. Koordynacja rozwoju es oraz systemu wsparcia sektora es rozumiana jest jako wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es, w\u0142\u0105czanie es do strategii rozwoju wojew\u00f3dztwa w obszarach zwianych z rynkiem pracy, integracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105, rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci, us\u0142ug u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz innymi kierunkami, w ramach kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest regionalny rozw\u00f3j es. W celu podwy\u017cszenia jako\u015bci us\u0142ug zgodnie z przyj\u0119tymi standardami tj. w kooperacji z r\u00f3\u017cnymi podmiotami, niezb\u0119dne jest wsparcie podejmowanych w regionie dzia\u0142a\u0144 w obszarze es, poprzez koordynacj\u0119 oraz dostarczanie narz\u0119dzi wdro\u017ceniowym m.in. w formie gotowych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re przygotuj\u0105 lokalnych koordynator\u00f3w us\u0142ug do sprawnego zarz\u0105dzania i realizowania zada\u0144 publicznych. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144 odpowiadaj\u0105cych na zidentyfikowane potrzeby w obszarze koordynacji es na poziomie regionalnym, dlatego te\u017c dla sprawnej koordynacji wa\u017cne b\u0119dzie wzmocnienie sieci wsp\u00f3\u0142pracy z OWES dzia\u0142aj\u0105cymi w regionie, z podmiotami es, w tym podmiotami reintegracyjnymi, inicjowanie wsp\u00f3\u0142pracy JST i innymi podmiotami lokalnymi wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z JST, budowanie odpowiedzialnych wsp\u00f3lnot lokalnych. \u00a0G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w projekcie: - budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, -koordynacja regionalnych sieci wsp\u00f3\u0142pracy sektora ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 sieciowanie PES i instytucji wspieraj\u0105cych PES, - wyznaczanie kierunk\u00f3w rozwoju es na poziomie regionalnym - organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w es na poziomie regionalnym - w\u0142\u0105czanie podmiot\u00f3w edukacyjnych szk\u00f3\u0142 i uczelni wy\u017cszych w dzia\u0142ania z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej poprzez organizacj\u0119 spotka\u0144 informacyjnych dotycz\u0105cych es prowadzonych na terenie uczelni wy\u017cszych i szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowy", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLNIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "607566.10", "WARTOSC": "714783.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 160 S\u0142uchaczy (118 K i 42M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Policealnym Studium Medycznym TEB Edukacja w Lublinie i Studium Medycznym TEB Edukacja w Zamo\u015bciu na kierunkach Technik elektroradiolog, Technik dentystyczny i Terapeuta zaj\u0119ciowy poprzez nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji ii/lub kwalifikacji zawodowych przez co najmniej 100% tych S\u0142uchaczy , tj. 160os. dzi\u0119ki udzia\u0142owi w dodatkowych szkoleniach zaplanowanych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami, nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez co najmniej 60% tych S\u0142uchaczy, tj. 906s. dzi\u0119ki odbyciu wysokiej jako\u015bci sta\u017cy zawodowych oraz aktualizacj\u0119 wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 8 nauczycieli ww. szk\u00f3\u0142 w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2017r. do 31.08.2021 r. Wsparcie skierowane do Policealnego Studium Medycznego TEB Edukacja w Lublinie oraz Studium Medycznego TEB Edukacja w Zamo\u015bciu oraz ich S\u0142uchaczy kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach Technik Elektroradiolog (80os\u00f3b), Technik Dentystyczny (40os\u00f3b) i Terapeuta Zaj\u0119ciowy (40os\u00f3b), a tak\u017ce 8 nauczycieli kszta\u0142cenia zaw. W ramach proj.zrealizowane zostan\u0105 nast.zadania: 1. Aktualizacja wiedzy nauczycieli/instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu 2. Szkolenia zawodowe dla S\u0142uchaczy 3. Sta\u017ce zawodowe u pracodawc\u00f3w 4. Modyfikacja program\u00f3w nauczania na 3 kierunkach kszta\u0142cenia: Technik elektroradiolog, Technik dentystyczny i Terapeuta zaj\u0119ciowy. Realizacja niniejszego proj. rozwi\u0105zuje nast.problemy: (1)deficyty w umiej\u0119tn. i kwalifikacjach zaw. oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w oraz w do\u015bw.zaw. i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy oraz (2)niedopasowanie procesu kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy. G\u0142\u00f3wnymi efektami zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 proj. s\u0105: zdobycie komp. i kwal. zaw. przez min.160S\u0142uchaczy, nabycie do\u015bwiadczenia zaw. przez min. 96S\u0142uchaczy, aktualizacja wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 8 nauczycieli, dostosowanie program\u00f3w nauczania do potrzeb rynku pracy i doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zgodnie z rekomendacjami pr", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na sukces zawodowy - wykwalifikowane kadry medyczne dla Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841309.17", "WARTOSC": "989775.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej 75 os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym niezatrudnionych os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(w tym z zaburzeniami psychicznymi)(49K) z powiat\u00f3w:lubelskiego,m.Lublin,krasnostawskiego,lubartowskiego,che\u0142mskiego,m.Che\u0142m poprzez kompleksowy program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej ON w terminie od 1.04.2016r do 31.07.2017r.(+3msc od zako\u0144czenia udzia\u0142u w P ostatniego UP) GD: UP b\u0119dzie 75os(49K,36M) wykluczonych spo\u0142ecznie (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) lub os zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 z terenu w/w powiat\u00f3w. W 100% grup\u0105 docelow\u0105 P b\u0119d\u0105 os z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi )", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "596806.25", "WARTOSC": "702125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do udzia\u0142u w programie profilaktycznym dla wczesnego wykrywania\u00a0raka jelita grubego dla 800 os\u00f3b (480K/320M), w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego, z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, do 30.09.2019r. \u00a0 Grup\u0105 docelow\u0105 (GD) jest 800 os\u00f3b (480K/320M) aktywnych zawodowo, w wieku 25-65 lat, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia krajowym Programem Bada\u0144 Przesiewowych dla wczesnego wykrywania raka jelita grubego (PBP RJG), z terenu podregionu lubelskiego obejmuj\u0105cego powiaty: lubartowski, lubelski, \u0142\u0119czy\u0144ski, \u015bwidnicki i m. Lublin, w woj. lubelskim, w tym: -65% to os. zamieszka\u0142e (wed\u0142ug KC) na terenach wiejskich (zg. z klasyfikacj\u0105 DEGURBA): 520 UP (312K/208M) -90% to os. w wieku 50 lat i powy\u017cej: 720 UP (432K/288M) \u00a0 GD to os. kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia PBP RJG realizowanym w s. oportunistycznym (bez zaprosze\u0144), tj. os. bez objaw\u00f3w klinicznych sugeruj\u0105cych istnienie raka jelita grubego, kt\u00f3re nie mia\u0142y wykonywanej kolonoskopii w ostatnich 10 latach: a) w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego b) w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego I stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego c) w wieku 25\u201349 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha \u00a0 Zadania: -zapewnienie dla 800UP mo\u017cliwo\u015bci udzia\u0142 w badaniach przesiewowych w kierunku wczesnego wykrycia RJG -400UP obj\u0119tych zostanie dzia\u0142. inf.-eduk. w zakresu czynnik\u00f3w zwi\u0119kszaj\u0105cych ryzyko zachorowania na RJG, program\u00f3w bada\u0144 przesiewowych, objaw\u00f3w i przebiegu choroby, standard\u00f3w leczenia, szeroko poj\u0119tej profilaktyki RJG poprzez odpowiedni styl \u017cycia, \u017cywienia i udzia\u0142 w badaniach profilaktycznych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141\u0118CZNEJ", "TYTUL": "Program wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 31.12.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Akcja aktywizacja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "646570.86", "WARTOSC": "760671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 48UP(29K/19M)-os.wykluczonych (w tym dotkni.etych ub\u00f3stwem)lub os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu niepe\u0142nosprawno\u015bci, zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC)na obszarze woj. lubelskiego,powiat\u00f3w: bialskiego,che\u0142mskiego,hrubieszowskiego,parczewskiego,tomaszowskiego,w\u0142odawskiego,zamojskiego i m. Lublin; dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu odpowiadaj\u0105cemu na indywidualne potrzeby UP,udzielonemu w okresie od 09.2017 do 07.2018;prowadz\u0105ca do podj\u0119cia zatrudnienia przez min.30%UP,do ko\u0144ca 10.2018r. Grup\u0119 doc.stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem)lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI. B\u0119dzie to 48(29K/19M) OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH (w tym z zaburzeniami psychicznymi)- os.fizycznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych ze wsparcia EFS, zamieszkuj\u0105cych (w roz.K.C.) na obszarze woj.lubelskiego,na terenie powiat\u00f3w: \u00a6 bialskiego, \u00a6 che\u0142mskiego, \u00a6 hrubieszowskiego, \u00a6 parczewskiego, \u00a6 tomaszowskiego, \u00a6 w\u0142odawskiego, \u00a6 zamojskiego, \u00a6 m. Lublin B\u0119d\u0105 to w 100% os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,szczeg\u00f3lnie d\u0142ugotrwale,a tak\u017ce os.o niskich kwalifikacjach i bez do\u015bwiadczenia zawodowego.Priorytetowo w proj.traktowane b\u0119d\u0105 kobiety oraz os.w wieku 50+. Min.50%UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b2014-2020,a zakres wsparcia w ramahc proj.jest komplementarny i uzupe\u0142nia dzia\u0142ania wsp\u00f3\u0142fin.z PO P\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych. ZADANIA: 1) Analiza potrzeb 2) Poradnictwo psychologiczne/coaching 3) Warsztat kompetencji spo\u0142ecznych 4) Szkolenia wraz z certyfikacj\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 5) Sta\u017ce zawodowe 6) Po\u015brednictwo pracy REZULTATY: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno- zawodowa- min.56%UP(46%) -efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.30%UP(20%) -l.os.,kt\u00f3re naby\u0142y kwalifikacji zaw.-min.40%UP -l.os.poszukuj\u0105cych pracy po uko\u0144czeniu progr.-min.50%UP -L.os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.-min.30%UP", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni od zaraz!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1115541.57", "WARTOSC": "1323613.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszona zdolno\u015bci do zatrudnienia u 100os\u00f3b m\u0142odych (60K/40M)zamieszkuj\u0105cych woj.lubelskie, powiaty obj\u0119te wsparciem :bialski, bi\u0142gorajski, che\u0142mski, hrubieszowski, krasnostwawski, kra\u015bnicki, lubarstowski, lubelski, Lublin, \u0142ukowski, pu\u0142awski, tomaszowski, zamojski (w rozumieniu KC), w tym min.30% niepe\u0142nosprawnych, w wieku 15-29 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) od 02.2017 do 01.2018 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zaplanowanie szeregu dzia\u0142a\u0144 ze wsparcia indywidualnego i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Zostan\u0105 zorganizowane 4 formy wsparcia:IDENTYFIKACJA POTRZEB ORAZ DIAGNOZOWANIE MO\u017bLIWO\u015aCI W ZAKRESIE DOSKONALENIA ZAWODOWEGO,W TYM IDENTYFIKACJA STOPNIA ODDALENIA OD RYNKU PRACY\u2013Indywidualne Plany Dzia\u0142ania,PO\u015aREDNICTWO PRACY,SZKOLENIE ZAWODOWE,STA\u017b ZAWODOWY. Wszystkie dzia\u0142ania wp\u0142yn\u0105 na wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia czego mierzalnym efektem b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 6 os, tj.min.17% dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.48% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 4 os., tj.min.35% dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i min.43% dla os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do \u017cadnej z powy\u017cszych grup. Min.50% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje zawodowe. GRUPA DOCELOWA: do 100os\u00f3b (60K/40M) m\u0142odych,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat, bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SzOOP, zamieszkuj\u0105ce na terenie woj.lubelskiego w powiatach obj\u0119tych wsparciem-pkt 1.8 (w rozumieniu KC). Sk\u0142ad grupy:min.80% uczestnik\u00f3w \u2013osoby bierne zawodowo,max.20%uczestnik\u00f3w \u2013osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,min.10%uczestnik\u00f3w \u2013osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,min.30%uczestnik\u00f3w \u2013osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,min.60%UP-K (60os.).", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "332651.37", "WARTOSC": "391354.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 Uczni\u00f3w (52K i 8M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Us\u0142ug Fryzjerskich w Technikum TEB Edukacja w Lublinie w ramach projektu trwaj\u0105cego w okresie od 01.09.2017r. do 31.08.2022r. poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu dostosowuj\u0105cego proces kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy zak\u0142adaj\u0105cego obj\u0119cie wsparciem w postaci dodatkowych specjalistycznych szkole\u0144 zawodowych zgodnych z wymogami rynku pracy 60Uczni\u00f3w, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla min.75% z tych Uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie szko\u0142y i stworzenie w niej warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy oraz umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych szkole\u0144. W ramach proj.zrealizowane b\u0119d\u0105 nast. dzia\u0142ania: 1. Szkolenia zawodowe dla 60 Uczni\u00f3w/Uczennic 2. Szkolenia zawodowe dla 6 nauczycieli praktycznej nauki zawodu 3. Sta\u017ce zawodowe 45 dla Uczni\u00f3w/Uczennic u pracodawc\u00f3w Projekt skierowany jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w Technikum TEB Edukacja w Lublinie na kierunku Technik Us\u0142ug Fryzjerskich. Realizacja niniejszego projektu rozwi\u0105zuje nast\u0119puj\u0105cy problem: deficyty w do\u015bwiadczeniu zawodowym i umiej\u0119tno\u015bciach praktycznych absolwent\u00f3w wchodz\u0105cych na rynek pracy. Efektem zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektu nabycie i/lub podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji zawodowych 60 Uczni\u00f3w/Uczennic zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 45 Uczni\u00f3w/Uczennic Technikum TEB Edukacja w Lublinie. Wsparcie w ramach proejktu skierowane jest do Uczni\u00f3w/Uczennic kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie deficytowym na obszarze realizacji projektu, tj. powiecie M.Lublin i lubelskim", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowany Technik Us\u0142ug Fryzjerskich na Lubelszczy\u017anie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "469417.81", "WARTOSC": "552256.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Projekt dotyczy realizacji programu profilaktyki jelita grubego. G\u0142\u00f3wny celem projektu jest podniesienie \u015bwiadomo\u015bci 650(292K/358M) mieszka\u0144c\u00f3w podregionu lubelskiego nt. chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego do XI 2019r. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe tj. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do informacji dla 650 os.(292K/358M) nt. zapobiegania nowotworom jelita grubego i promocja zdrowego trybu \u017cycia oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych dla 650 os.(292K/358M) w zakresie nowotworu raka jelita grubego. Cele b\u0119d\u0105 realizowane poprzez dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz realizacj\u0119 bada\u0144 profilaktycznych. Projekt b\u0119dzie skierowany do 650 os\u00f3b (w tym 55% m\u0119\u017cczyzn) z podregionu lubelskiego tj. os., kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze podregionu lubelskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku aktywno\u015bci zawodowych, b\u0119d\u0105cy w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do obj\u0119cia programem profilaktycznym w zakresie nowotworu raka jelita grubego terenu podregionu lubelskiego, tj. osoby w wieku 50-65 lat, niezale\u017cnie od wywiadu rodzinnego, osoby w wieku 40-49 lat, kt\u00f3re maj\u0105 krewnego pierwszego stopnia, u kt\u00f3rego rozpoznano raka jelita grubego, osoby w wieku 25-49 lat z rodziny z zespo\u0142em Lyncha. Co najmniej 65% uczestnik\u00f3w projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich tj. terenach s\u0142abo zaludnionych. Rezultatami projektu b\u0119dzie 650 os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS oraz co najmniej 520\u00a0os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. JANA BO\u017bEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Profilaktyka chor\u00f3b nowotworowych jelita grubego w celu zmniejszenia zachorowalno\u015bci i \u015bmiertelno\u015bci na terenie podregionu lubelskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891571.60", "WARTOSC": "1048907.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej i niezb\u0119dnych na r. pracy kwalifikacji i do\u015bwiadcz. zawodowego u min. 85% tj. 78os. (47K,31M) os. bezrobot. w wieku 30+, w tym os. d\u0142ugot. bezrob., os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, ON, o niskich kwalifikacjach i os. w wieku powy\u017cej 50 r.\u017c. z terenu powiat\u00f3w wymienionych w pkt 2.24 do ko\u0144ca 30.11.2017r. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 91os.(55K,36M) bezrobot. w tym: -os. d\u0142ugotrwale bezrob. -os. odchodz\u0105ce z rolnictwa -os. niepe\u0142nosprawne -kobiety -os. o niskich kwalifik. -os. w wieku 50+ Dzi\u0119ki realizacji programu aktywizacji zawodowej os., kt\u00f3re podejm\u0105 w nim uczestnictwo i uko\u0144cz\u0105 udzia\u0142 zwi\u0119ksz\u0105 swoje szanse na prac\u0119 (przez dostosowanie kompetencji/kwalifikacji do oczekiwa\u0144 rynku), kt\u00f3rej znalezienie g\u0142\u00f3wnie determin. jest posiadanymi kwalifikacjami i do\u015bwiadcz. zawodow. Oznacza\u0107 to b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142\u00f3wnego Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 typ projektu nr1. Ka\u017cdy z 100% UP(uczestnik\u00f3w projektu) zostanie obj\u0119ty 5 formami wsparcia(spe\u0142.kryt.specyf.nr4)tj.: -Indywidualnym poradnictwem zawodowym z IPD (Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania) (spe\u0142.kryt.spec.nr3) -Grupowym poradnictwem zawodowym -Szkoleniami/Kursami zawodowymi podnosz\u0105cymi lub uzupe\u0142niaj\u0105cymi kwalifikacje zako\u0144czonymi zewn\u0119trznymi egzaminami w celu potwierdzenia i zdobycia kwalifikacji (min.80% UP uzyska kwalifik-spe\u0142.kryt.prem.nr3) -Indywidualnym po\u015brednictwem pracy -Sta\u017cami zawodowymi zgodnymi ze standardami ERJPiS Dzi\u0119ki realiz. proj. i za\u0142o\u017conego kompleksowego programu wsparcia na koniec realizacji proj. Wniosk.(WN) zweryfikuje i przed\u0142o\u017cy IP wyniki pomiaru efektywn. zatrudn. uzyskanej przez UP zgodnie z wytycznymi(spe\u0142.kryt.specyf.nr12). Zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik efektyw. zatrud. na poziomie 45% dla bezrobot. UP, 28% dla d\u0142ug. bezrobot. UP, 30% dla biernych zawod. UP 26%dla ON(os. niepe\u0142nospr.)UP(spe\u0142.kryt.prem.nr2),22% dla os. odchodz\u0105cych z rolnictwa UP (tj. odchodz. z krus na zus)(spe\u0142.kryt.specyf.nr2)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Profesjonalne Kadry Lubelszczyzny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "844131.81", "WARTOSC": "993096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do powrotu na rynek pracy i uzyskania zatrudnienia przez 50 Uczestnik\u00f3w Projektu (30 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 w 100% osoby zwolnione z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze powiat\u00f3w: bialskiego, bi\u0142gorajskiego, che\u0142mskiego, lubelskiego, kra\u015bnickiego, \u0142ukowskiego, ryckiego, tomaszowskiego, zamojskiego, m. Bia\u0142a Podlaska, m. Che\u0142m, m. Zamo\u015b\u0107, m. Lublin w woj. lubelskim, w tym co najmniej 40% Uczestnik\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby o niskich kwalifikacjach(GRUPA DOCELOWA), co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego dla dzia\u0142ania 10.2 RPO WL poprzez ich uczestnictwo w kompleksowym programie outplacementowym obejmuj\u0105cym nast\u0119puj\u0105cych 5 form wsparcia: 1.Indywidualne doradztwo zawodowe (wraz z opracowaniem IPD) dzi\u0119ki kt\u00f3remu okre\u015blone zostan\u0105 potrzeby i predyspozycje zawodowe UP; 2.Indywidualne poradnictwo psychologiczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP podnios\u0105 motywacj\u0119 do dzia\u0142ania i pewno\u015b\u0107 siebie, 3. Po\u015brednictwo pracy pod k\u0105tem wyboru przez UP sta\u017cu i/lub zawodu zgodnego z uzyskanymi w ramach projektu kwalifikacjami i do\u015bwiadczeniem, 4. Szkolenia zawodowe z zakresu zielonych zawod\u00f3w dla UP, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji; 5.Sta\u017ce s\u0142u\u017c\u0105ce zdobyciu do\u015bwiadczenia zaw. wymaganego przez pracodawc\u00f3w w zawodzie zgodnym z odbywanym szkoleniem zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.06.2016 r. do 30.04.2017 r. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie:28; Liczba pracownik\u00f3w zagro\u017conych zwolnieniem z pracy oraz os\u00f3b zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy obj\u0119tych wsparciem w programie:50.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Recepta na zwolnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "372608.98", "WARTOSC": "438363.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie kompetencji kluczowych 135 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim w zakresie ICT lub j\u0119zyk\u00f3w obcych zamieszkuj\u0105cych powiat lubelski, miasto Lublin, zamojski, miasto Zamo\u015b\u0107, che\u0142mski i miasto Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego w okresie od IX 2016 do X 2017 roku. Projekt skierowany jest do 180 os\u00f3b (108K,72M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, posiadaj\u0105cych co najwy\u017cej wykszta\u0142cenie \u015brednie zamieszkuj\u0105cych teren powiatu lubelskiego, m. Lublin, zamojskiego, m. Zamo\u015b\u0107, che\u0142mskiego i m. Che\u0142m wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 podnoszenia, uzupe\u0142nienia i potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci z zakresu ICT b\u0105d\u017a j\u0119zyk\u00f3w obcych. Projekt zak\u0142ada, i\u017c 30% Uczestnik\u00f3w Projektu (54; 32K,22M) b\u0119d\u0105 to osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, za\u015b 20% (36; 22K,14M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne (Kryterium premiuj\u0105ce 1 i 2). W ramach projektu planowane jest przeprowadzenie szkole\u0144 j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego: w Lublinie - 2 grupy po 12 os\u00f3b, W Zamo\u015bciu - 2 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 2 grupy po 12 os\u00f3b oraz szkole\u0144 z zakresu ICT: w Lublinie - 3 grupy po 12 os\u00f3b, w Zamo\u015bciu - 3 grupy po 12 os\u00f3b i w Che\u0142mie - 3 grupy po 12 os\u00f3b. Po zako\u0144czeniu szkole\u0144, ka\u017cdy Uczestnik Projektu przyst\u0105pi do egzaminu zewn\u0119trznego, po zdaniu kt\u00f3rego otrzyma certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabyte w danym obszarze kompetencje. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 135 Uczestnik\u00f3w Projektu (81K,54M) nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, potwierdzone odpowiednim certyfikatem zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "UMIEM WI\u0118CEJ - MOG\u0118 WI\u0118CEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "226470.89", "WARTOSC": "268712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie kompetencji spo\u0142. os. m\u0142odych, jako istotnego czynnika zwi\u0119kszenia ich szans na rynku pracy dzi\u0119ki ukszta\u0142towaniu postaw prospo\u0142ecznych, w tym wspieraniu m\u0142odzie\u017cowych inicjatyw spo\u0142. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 64 os. m\u0142ode (co najmniej 60%K), w tym os. niepe\u0142nosprawne, w wieku 15-29 l., kt\u00f3rych kompetencje spo\u0142. wymagaj\u0105 rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy (zgodnie z przeprowadzon\u0105 przed przyst\u0105pieniem do proj. weryfikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105), zam. w rozumieniu Kodeksu Cywilnego w pow. lubelskim i M. Lublin w woj. lubelskim, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby kt\u00f3re dot\u0105d nie by\u0142y aktywne lub te\u017c tylko w ma\u0142ym stopniu anga\u017cowa\u0142y si\u0119 w aktywno\u015bci inne ni\u017c obowi\u0105zkowe. Proj. zak\u0142ada realizacj\u0119 aktywnych dzia\u0142a\u0144 merytorycznych niezb\u0119dnych do pozyskania 64UP, w tym:- co najmniej 40% UP - os. ucz\u0105ce si\u0119 w ostatnich latach danego etapu edukacji,- co najmniej 20% UP - m\u0142odzie\u017c znajduj\u0105ca si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji (zgodnie z Regulaminem konkursu),- co najmniej 20% UP - os. niepe\u0142nosprawne.Przed przyst\u0105pieniem do proj. potencjalni UP, spe\u0142niaj\u0105cy kryterium formalne kwalifikowalno\u015bci do proj., przejd\u0105 dwuetapow\u0105 weryfikacj\u0119 wst\u0119pn\u0105. W proj. okres wsparcia 64UP wyniesie 10 miesi\u0119cy i b\u0119dzie wynika\u0107 z realizacji indywidualnych Plan\u00f3w Kompetencji Spo\u0142ecznych. W proj. 64 UP we\u017amie udzia\u0142 programie Szko\u0142a Tutor\u00f3w Akademii M\u0142odzie\u017cowej podnosz\u0105cym 15 kompetencji spo\u0142. (wg kwalifikcji ESCO) przydatnych na rynku pracy. Integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 szkol. b\u0119dzie realizacja m\u0142odzie\u017cowych inicjatyw spo\u0142. na rzecz spo\u0142. lokalnych. Ponadto UP wezm\u0105 udzia\u0142 w 3 m-c wolontariacie w organizacjach dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz spo\u0142. lokalnych. UP po pozytywnej ko\u0144cowej weryfikacji uzyskaj\u0105 Certyfikat Kompetencji Spo\u0142. Okres realizacji: 01.10.2019 r. 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SZCZ\u0118\u015aLIWE DZIECI\u0143STWO", "TYTUL": "Szko\u0142a Tutor\u00f3w Akademii M\u0142odzie\u017cowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "533205.00", "WARTOSC": "627300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu zak\u0142ada dzia\u0142ania koordynacyjne w obszarze ES przez ROPS w Lublinie. Kluczowe rezultaty projektu: - stworzenie formalnej platformy wsp\u00f3\u0142pracy samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami lokalnymi i ich jednostkami organizacyjnymi w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy samorz\u0105dami lokalnymi z terenu woj. Lubelskiego w celu wsp\u00f3lnej realizacji dzia\u0142a\u0144 z obszaru es, OWES dzia\u0142aj\u0105cych w subregionach, podmiotami es, podmiotami es o charakterze reintegracyjnym, organizacjami pozarz\u0105dowymi,- powo\u0142anie Komitetu Rozwoju Ekonomii Spo\u0142ecznej i jego funkcjonowanie w wojew\u00f3dztwie lubelskim,- wzrost znaczenie ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, jako wa\u017cnego czynnika aktywizacji os\u00f3b w trudnej sytuacji prowadz\u0105cego do wzrostu zatrudnienia, sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej oraz rozwoju kapita\u0142u spo\u0142ecznego. Projekt skierowany jest do: - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych realizuj\u0105cych zadania w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego,- jednostek organizacyjnych samorz\u0105du terytorialnego - szko\u0142y \u015brednie - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej (zgodnie z definicj\u0105 KPRES), w tym przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i podmiot\u00f3w o charakterze reintegracyjnym - CIS,KIS,ZAZ,WTZ, - otoczenia ekonomii spo\u0142ecznej - OWES. Zadania przewidziane do realizacji: - Budowanie platformy wsp\u00f3\u0142pracy Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa z samorz\u0105dami powiat\u00f3w, gmin i ich jednostkami organizacyjnymi realizuj\u0105cymi dzia\u0142ania z obszaru w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, - Koordynacja sieci PES oraz us\u0142ug wsparcia PES, Monitoring i aktualizacja wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej oraz rozwoju instytucji sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie lubelskim-Organizacja przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 s\u0142u\u017c\u0105cych zwi\u0119kszaniu widoczno\u015bci podmiot\u00f3w ES na poziomie regionalnym. Zadnia realizowane w projekcie s\u0105 zgodne oraz wynikaj\u0105 z zapis\u00f3w dok. wymienionych w tab.2.11 i z Wieloletniego regionalnego planu dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji i upowszechniania ekonomii spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Ekonomia spo\u0142eczna - drogowskaz rozwoju spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106760.00", "WARTOSC": "125600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie bierno\u015bci zawodowej powodowanej stanem zdrowia poprzez profilaktyk\u0119 i diagnostyk\u0119 w\u015br\u00f3d 500 UP (Kobiet) w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka nara\u017conych raka szyjki macicy do 31.12.2019 r. UP to os. z terenu ca\u0142ego podregionu LUBELSKIEGO .w tym 65% UP z teren\u00f3w wiejskich, czyli grupa kobiet o najni\u017cszym odsetku zg\u0142aszalno\u015bci na badania profilaktyczne. Niniejszy P jest wsparciem dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach \"Narodowego Planu Zwalczania Chor\u00f3b Nowotworowych\" tak, aby zwi\u0119kszy\u0107 odsetek os, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w badaniach przesiewowych (cytologii) w kierunku wykrycia raka szyjki macicy we wczesnym jego stadium lub kontrolowa\u0107 te kobiety, kt\u00f3re s\u0105 szczeg\u00f3lnie na to nara\u017cone, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania przerwania pracy os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt przewiduje cykl spotka\u0144 infor.-edukacyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci UP na temat istoty profilaktyki raka szyjki macicy w tym w zak\u0142adach pracy. Podczas spotka\u0144 UP b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zapozna\u0107 si\u0119 z czynnikami ryzyka, rozwia\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci, prze\u0142ama\u0107 barier\u0119 wstydu rozmowy z osob\u0105 maj\u0105c\u0105 pe\u0142n\u0105 wiedz\u0119 na temat problemu. Dodatkowym atutem jest fakt, \u017ce spotkania odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 blisko miejsca zamieszkania. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie odsetka kobiet zg\u0142aszaj\u0105cych sie na badanie cytologiczne. Podczas spotka\u0144 inf.-eduk. UP otrzymaj\u0105 publikacj\u0119 na temat istoty profilaktyki w tym kierunku, publikacja przygotowana przez specjalist\u0119 z tej dziedziny z j\u0119zykiem dostosowanym do grupy docelowej (poziom trudno\u015bci j\u0119zyka, formy przekazu, przyst\u0119pno\u015b\u0107 danych statyst.). Dodatkowo w ramach P zostanie przygotowany spot, kt\u00f3ry UP b\u0119d\u0105 mogli zobaczy\u0107 w regionalnej TV. Spotk z silnym spo\u0142ecznym przekazem daj\u0105cy zdecydowany impul do zabdania o swojej zdrowie, w\u0142asnie teraz nie czekaj\u0105\u0107 na pojawienie sie njiepokoj\u0105cych objaw\u00f3w gdy mo\u017ce by\u0107 juz za p\u00f3\u017ano.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NR 1 W BE\u0141\u017bYCACH", "TYTUL": "Profilaktyka raka szyjki macicy w SPZOZ NR1 Be\u0142\u017cyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]