{"gmina": "gmina miejska Zamo\u015b\u0107", "kod_gus": "060611000000", "podregion_eurostat": "PL812", "ludnosc": 64648, "budzet": {"dochody": "481,48 mln z\u0142", "wydatki": "494,55 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 19.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "9,51 mln z\u0142", "wydatki": "10,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.239713170000255}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.239713170000255}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.881969260000825}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.881969260000825}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -25.756140919999183}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -25.756140919999183}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -13.067338409999788}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -13.067338409999788}], "dochod_ue": "36,42 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "424,36 mln z\u0142", "gmina_pc": "6564.1 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "56,21 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "869.4 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "5,58 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "34,26 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "19,94 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2016-02-19", "DOFINANSOWANIE": "81867760.08", "WARTOSC": "96315011.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przebudowa drogi na odcinku oko\u0142o 5 km w ci\u0105gu drogi krajowej nr 74 od al. 1 Maja (most na rzece \u0141abu\u0144ka) do ulicy Szczebrzeskiej (granica miasta Zamo\u015b\u0107).", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Przebudowa drogi na odcinku oko\u0142o 5 km w ci\u0105gu drogi krajowej nr 74 od al. 1 Maja (most na rzece \u0141abu\u0144ka) do ulicy Szczebrzeskiej (granica miasta Zamo\u015b\u0107).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1266.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-11", "DOFINANSOWANIE": "94874189.05", "WARTOSC": "138527427.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Frampol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: J\u00f3zef\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Ksi\u0119\u017cpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: \u0141ukowa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Obsza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Potok G\u00f3rny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tarnogr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Tereszpol | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Turobin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Adam\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Grabowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Radecznica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zwierzyniec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion che\u0142msko-zamojski (cz\u0119\u015b\u0107 A1), ID: 3.3.06.10a1 w powiecie bi\u0142gorajskim, zamojskim, m. Zamo\u015b\u0107 (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 937,30 km. W wyniku realizacji Projektu 33 003 gospodarstw domowych oraz 158 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 33 003 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach Projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie che\u0142msko-zamojskim cz\u0119\u015b\u0107 A1, ID: 3.3.06.10a1\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 409.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "23925305.26", "WARTOSC": "42281263.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja historycznego obiektu dawnej Akademii Zamojskiej. Projektem obj\u0119ty jest budynek dawnej Akademii z dziedzi\u0144cem oraz elementy zagospodarowania i uzbrojenia terenu. Spo\u015br\u00f3d pomieszcze\u0144 wewn\u0105trz budynku, w zakres projektu wchodz\u0105 wy\u0142\u0105cznie pomieszczenia i powierzchnie przeznaczone na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturalno-edukacyjn\u0105 tj.: -trzy pomieszczenia na parterze adaptowane na ekspozycj\u0119 muzealn\u0105 Dzieje Akademii Zamojskiej i drukarni akademickiej, -2. pi\u0119tro (poddasze)\u2013w ca\u0142o\u015bci adaptowane na cele kulturalno-edukacyjne tj. na Zamojsk\u0105 Akademi\u0119 Kultury, -cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lne obiektu, kt\u00f3rych remont jest niezb\u0119dny dla funkcjonowania ekspozycji muzealnej oraz Zamojskiej Akademii Kultury takie jak: szyb windowy, klatka schodowa, kana\u0142y techniczne. W zakres przedmiotowy projektu wchodzi: 1) Remont obiektu dawnej Akademii Zamojskiej z odtworzeniem pierwotnego gabarytu obiektu i pracami konserwatorskimi (roboty remontowe, renowacyjne, instalacyjne, wyko\u0144czeniowe). 2) Zakup wyposa\u017cenia aran\u017cacyjnego oraz multimedialnego pomieszcze\u0144 Zamojskiej Akademii Kultury 3) Wyposa\u017cenie ekspozycji muzealnej Dzieje Akademii Zamoyskiej i drukarni akademickiej w zabytki ruchome (muzealia) 4) Wyposa\u017cenie ekspozycji muzealnej Dzieje Akademii Zamoyskiej i drukarni akademickiej w pozosta\u0142e eksponaty nie b\u0119d\u0105ce zabytkami. 5) Wyposa\u017cenie Zamojskiego Centrum Ilustracji w zbiory ilustracji. 6) Digitalizacja eksponat\u00f3w z wystawy Dzieje Akademii Zamojskiej i drukarni akademickiej oraz ilustracji z Zamojskiego Centrum Ilustracji. 7) Nadz\u00f3r inwestorski nad realizacj\u0105 prac w ramach projektu. 8) Nadz\u00f3r autorski nad realizacj\u0105 prac w ramach projektu. 9) Promocja i informacja projektu. 10) Opracowanie scenariusza wystawy i scenariuszy prezentacji filmowych i multimedialnych. 11) Zarz\u0105dzanie projektem.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Rewitalizacja historycznego obiektu Akademii Zamojskiej w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 370.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "23711041.63", "WARTOSC": "27965269.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cele projektu: 1. Odbudowa w historycznym kszta\u0142cie najwi\u0119kszego w Polsce XVII-wiecznego barokowego ko\u015bcio\u0142a oo. franciszkan\u00f3w w Zamo\u015bciu (wojew\u00f3dztwo lubelskie) wraz z adaptacj\u0105 na cele kultury historycznych podziemi ko\u015bcio\u0142a. 2. Organizacja w zrewitalizowanej zabytkowej przestrzeni wn\u0119trza i podziemi ko\u015bcio\u0142a wydarze\u0144 kulturalnych o charakterze \u015bwieckim i duchowym, w tym m.in. koncert\u00f3w, wystaw, konkurs\u00f3w plastycznych, spotka\u0144 poetyckich, warsztat\u00f3w. W ramach zakresu rzeczowego, opr\u00f3cz prac budowlano-konserwatorskich, przewidziano dostosowanie i wyposa\u017cenie podziemi obiektu na cele aran\u017cacji muzealnej i dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Obecnie podziemia ko\u015bcio\u0142a s\u0105 niewykorzystywane. Zaplanowane w projekcie muzeum b\u0119dzie jednostk\u0105 nowoczesn\u0105, prezentuj\u0105c\u0105 oryginalne zabytki w po\u0142\u0105czeniu z multimediami. Obiekt zyska opraw\u0119 w postaci programu ideowego i aran\u017cacji muzealnej zabytkowych podziemi. Przewidziano \u015bcie\u017ck\u0119 dydaktyczn\u0105 i ekspozycyjn\u0105 przybli\u017caj\u0105c\u0105, za pomoc\u0105 nowoczesnych \u015brodk\u00f3w interakcyjnych, fascynuj\u0105c\u0105 obyczajowo\u015b\u0107 poch\u00f3wkow\u0105 doby nowo\u017cytnej, szczeg\u00f3lnie z okresu baroku", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA ZWIASTOWANIA NMP OO. FRANCISZKAN\u00d3W W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Rewitalizacja najwi\u0119kszego XVII-wiecznego barokowego ko\u015bcio\u0142a oo. Franciszkan\u00f3w w Polsce - Zamo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 366.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-14", "DATA_START": "2016-08-10", "DOFINANSOWANIE": "176673124.96", "WARTOSC": "209140564.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci wojew\u00f3dzkich podmiot\u00f3w leczniczych w obszarach potrzeb zdrowotnych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez niezb\u0119dne, z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, prace remontowo-bud., w tym zakresie dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce wyposa\u017cenia w sprz\u0119t medyczny. W wyniku realizacji Projektu bezpo\u015brednie korzy\u015bci odnios\u0105 pacjenci oraz pracownicy 6 podmiot\u00f3w leczniczych wskazanych w Dziale I niniejszego wniosku. Do po\u015brednich beneficjent\u00f3w Projektu nale\u017c\u0105 wojew\u00f3dztwo lubelskie i jego mieszka\u0144cy, a tak\u017ce osoby czasowo przebywaj\u0105ce na terenie regionu. \u0179r\u00f3d\u0142a zapotrzebowania na realizacj\u0119 inwestycji wynikaj\u0105 z oczekiwa\u0144 spo\u0142ecznych dot. poprawy jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez popraw\u0119 stanu infrastruktury spo\u0142ecznej w regionie oraz z konieczno\u015bci ograniczenia regionalnych dysproporcji w infrastrukturze zdrowotnej w krajach UE. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi z\u0142 179493505 z\u0142 dofinansowanie 151473124,96 z\u0142 z czego 41690387,60 (netto) na zakup aparatury medycznej. Rezultatami projektu b\u0119dzie likwidacja dysfunkcji b\u0119d\u0105cych barier\u0105 dla poprawy jako\u015bci us\u0142ug medycznych, oddalenie zagro\u017cenia dla obecnej dost\u0119pno\u015bci i jej poprawa, liczby os\u00f3b obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi (docelowo 2147746 w 2021), zapewnienie dost\u0119pu w 4 lokaliz. do infrastruktury ochrony zdrowia osobom niepe\u0142nosprawnym. Projekt oznacza lepsze wykorzystanie zasob\u00f3w i stabilizacj\u0119 ekonom. podmiot\u00f3w partnerskich. Rozwi\u0105zania techn. zapewniaj\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 \u017cywotno\u015b\u0107 ekonom. rezultat\u00f3w. Wymiar spo\u0142eczny obejmuje gwarancje czynnej ochrony zdrowia poprzez w\u0142a\u015bciwe warunki leczenia i przeciwdzia\u0142ania grupom chor\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y zidentyfikowane jako istotne przyczyny dezaktywizacji zawodowej, gwarancj\u0119 poprawy bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego populacji, opieki nad matk\u0105 i dzieckiem oraz opieki dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Opis spe\u0142niania kryteri\u00f3w formalnych i merytorycznych-Za\u0142.30", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY W BIA\u0141EJ PODLASKIEJ", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142alno\u015bci wojew\u00f3dzkich podmiot\u00f3w leczniczych w obszarach potrzeb zdrowotnych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez niezb\u0119dne, z punktu widzenia udzielania \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, prace remontowo - budowlane, w tym zakresie dostosowania infrastruktury do potrzeb os\u00f3b starszych i niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce wyposa\u017cenia w sprz\u0119t medyczny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 335.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-07-20", "DOFINANSOWANIE": "18695403.31", "WARTOSC": "31033780.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zachowanie i ochrona ex situ zwierz\u0105t zagro\u017conych wygini\u0119ciem, co zostanie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu mo\u017cliwo\u015bci zamojskiego Ogrodu Zoologicznego w zakresie hodowli zwierz\u0105t oraz zwieszenie atrakcyjno\u015bci zamojskiego ZOO. Realizacja celu mierzona b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami rezultatu: 1) Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne o 30 tys. Os\u00f3b, 2) wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) o 5 EPC - nowo utworzone miejsca pracy bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe to mieszka\u0144cy miasta oraz tury\u015bci, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 atrakcyjne miejsca wypoczynku w mie\u015bcie. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim osoby uprawiaj\u0105cy turystyk\u0119 przyrodnicz\u0105. Ten rodzaj turystyki zak\u0142ada aktywne odkrywanie urok\u00f3w rodzimej i egzotycznej flory i fauny. Baz\u0105 tego typu turystyki s\u0105 m.in.: ogrody zoologiczne. Wa\u017cn\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 dzieci z przedszkoli oraz uczniowie i nauczyciele, kt\u00f3rzy wizyt\u0119 w ZOO traktuj\u0105 jako swoist\u0105 nauk\u0119 zoologii i biologii. W\u015br\u00f3d grup docelowych s\u0105 tak\u017ce przedstawiciele medi\u00f3w, policji, s\u0142u\u017cby celnej, weterynarii oraz przedsi\u0119biorcy dzia\u0142aj\u0105cy w bran\u017cy turystycznej i po\u015bredniej obs\u0142ugi turyst\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci czerpania zysk\u00f3w przez mieszka\u0144c\u00f3w Zamo\u015bcia z dzia\u0142alno\u015bci zwi\u0105zanej z obs\u0142ug\u0105 ruchy turystycznego i generowania na tej bazie przychod\u00f3w. Zadania przewidziane do realizacji obejmuj\u0105 budow\u0119 na terenie ZOO w Zamo\u015bciu obiekt\u00f3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 przyrody, przede wszystkim budynk\u00f3w z wybiegami i wolierami dla zwierz\u0105t zagro\u017conych wygini\u0119ciem. Ponadto projekt obejmuje przeprowadzenie kampanii informacyjnej i promocyjnej dotycz\u0105cej promocji r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej. Zak\u0142ada ona zwr\u00f3cenie uwagi na stan i zagro\u017cenia lokalnych gatunk\u00f3w p\u0142az\u00f3w oraz problemu zanikania ich naturalnych siedlisk wyst\u0119powania.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Budowa obiekt\u00f3w dla zwierz\u0105t zagro\u017conych wygini\u0119ciem na terenie Ogrodu Zoologicznego w Zamo\u015bciu, pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 przygranicznego o\u015brodka kwarantannowania i przetrzymywania zwierz\u0105t nielegalnie wwiezionych do strefy Schengen - kontynuacja projekt\u00f3w zrealizowanych w latach 2009-2015, wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Unii Europejskiej oraz Norweskiego Mechanizmu Finansowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 289.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-10-24", "DOFINANSOWANIE": "15778006.37", "WARTOSC": "25261026.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie negatywnych zjawisk i proces\u00f3w na obszarze rewitalizacji, poprawa jako\u015bci i standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez optymalne wykorzystanie potencja\u0142u zabytkowego zespo\u0142u staromiejskiego oraz wzrost atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej obszaru rewitalizacji, przek\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na wzrost liczby turyst\u00f3w. Projekt przyczyni si\u0119 do integracji lokalnej spo\u0142eczno\u015bci i pobudzenia jej aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, poszerzania kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Do wzrostu atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej obszaru rewitalizacji przyczyni\u0105 si\u0119 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na remoncie obiekt\u00f3w zabytkowych, modernizacji przestrzeni publicznych, poprawie stanu otoczenia, budowie nowych teren\u00f3w rekreacyjnych. Realizacja cel\u00f3w mierzona b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami rezultatu: Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w infrastruktury spo\u0142ecznej/kulturalnej/turystycznej b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu - 8000 os\u00f3b/rok, Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) / EPC - 1 EPC. Grupy docelowe projektu to mieszka\u0144cy Zamo\u015bcia (w tym osoby wykluczone, starsze, bezrobotni, m\u0142odzie\u017c wchodz\u0105ca na rynek pracy) oraz tury\u015bci, przede wszystkim tury\u015bci uprawiaj\u0105cy tzw. turystyk\u0119 kulturow\u0105 tj. nastawieni na zwiedzanie obiekt\u00f3w zabytkowych i muze\u00f3w oraz na poznawanie tradycji i historii miasta wpisanego na List\u0119 \u015awiatowego Dziedzictwa UNESCO oraz b\u0119d\u0105cego Pomnikiem Historii. Zadania przewidziane do realizacji to: 1) rewitalizacja Bastionu VI Twierdzy Zamo\u015b\u0107 oraz utworzenie Centrum Edukacyjno-Integracyjnego i Klubu Rozwoju Zawodowego w poddaszu Nadsza\u0144ca K1 wraz z budow\u0105 systemu monitoringu, 2) remont z pracami konserwatorskimi dziedzi\u0144c\u00f3w VI i VII Bloku kamienic, 3) przebudowa ulicy \u0141ukasi\u0144skiego i Placu Stefanidesa, 4) utworzenie terenu rekreacyjnego o charakterze og\u00f3lnodost\u0119pnym dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych, 5) utworzenie toru modelarskiego na terenach fortecznych przy Bastionie VI, 7) budowa systemu monitoringu.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Rewitalizacja Starego Miasta w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 244.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "14046912.53", "WARTOSC": "21178185.59", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie dotycz\u0105ce ograniczenia niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sze\u015bciu budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (o\u015bwiatowych) zlokalizowanych na terenie Miasta Zamo\u015b\u0107 z kt\u00f3rych cz\u0119\u015b\u0107 znajduje si\u0119 na obszarze planowanym do rewitalizacji. Obiekty zosta\u0142y wybrane w drodze konsultacji i spotka\u0144 organizowanych przez w\u0142adze samorz\u0105dowe. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 wy\u017cej wymienionych budynk\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (gruntowa pompa ciep\u0142a). Dzi\u0119ki powy\u017cszym zadaniom, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 ciepln\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiekt\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 uczniowie i pracownicy jednostek dydaktycznych w/w plac\u00f3wek edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy Miasta Zamo\u015b\u0107, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 na 6-\u015bciu budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (o\u015bwiatowych). Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej:13 151,68 GJ/rok, Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 6 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej) z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (o\u015bwiatowych) w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 - cz.II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "11417208.88", "WARTOSC": "14904294.51", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada remont Infu\u0142atki oraz szeroko zaplanowane prace konserwatorskie zabytk\u00f3w ruchomych i nieruchomych zwi\u0105zanych z katedr\u0105 i Infu\u0142atk\u0105 w celu stworzenia unikalnego muzeum- o\u015brodka prezentuj\u0105cego zabytki zamojskiej kolegiaty oraz histori\u0119 jej powstania, rozwoju wraz z Zamo\u015bciem, jej wk\u0142adu kulturowego w \u017cycie miejscowej spo\u0142eczno\u015bci oraz przybli\u017caj\u0105cego problemy bie\u017c\u0105cej ochrony zabytkowej tkanki. Projekt przedstawiony do dofinansowania ma na celu przywr\u00f3cenie historycznej bry\u0142y Infu\u0142atki z dachem mansardowym i lukarnami, uczytelnienie pierwotnego uk\u0142adu wn\u0119trz z fazy najpe\u0142niejszego rozwoju obiektu oraz konserwacj\u0119 wszystkich zachowanych element\u00f3w wystroju architektonicznego. Obiekt b\u0119dzie adaptowany na cele dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej, co pozwoli na udost\u0119pnienie ca\u0142ego obiektu zwiedzaj\u0105cym.", "BENEFICJENT": "PARAFIA KATEDRALNA ZMARTWYCHWSTANIA PA\u0143SKIEGO I \u015aW. TOMASZA APOSTO\u0141A W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Fabrica Ecclesiae\u201d - remont zabytkowego budynku Infu\u0142atki na cele rozwoju dzia\u0142alno\u015bci kulturalno-edukacyjnej zespo\u0142u katedralnego w Zamo\u015bciu wraz z zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 176.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "11258972.02", "WARTOSC": "16858508.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt realizowany w ramach SIT: \"Rozw\u00f3j gospodarczy Miasta Zamo\u015b\u0107 i Gminy Zamo\u015b\u0107 - Strategiczne Inwestycje Terytorialne\". Projekt wpisuje si\u0119 w opracowywany obecnie Strategiczny Plan Terytorialny dla Miasta Zamo\u015bcia i Gminy Zamo\u015b\u0107\", kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest dynamizacja rozwoju obszaru funkcjonalnego Zamo\u015bcia poprzez racjonalne wykorzystanie zasob\u00f3w i walor\u00f3w oferowanych przez Miasto oraz gminy o\u015bcienne. Zapewnienie wi\u0119kszej sp\u00f3jno\u015bci wewn\u0119trznej, innowacyjne produkty turystyczne i edukacyjne, kszta\u0142towanie klimatu przedsi\u0119biorczo\u015bci, b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji wszystkich dzia\u0142a\u0144 w ramach trzech projekt\u00f3w tworz\u0105cych zintegrowane przedsi\u0119wzi\u0119cie. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje: * budow\u0119 w\u0119z\u0142a komunikacyjnego integruj\u0105cego transport publiczny: miejski, PKP, BUS, samochody osobowe i rowery przy ul. Peowiak\u00f3w w Zamo\u015bciu (HUB), * modernizacj\u0119 systemu informatycznego s\u0142u\u017c\u0105cego do projektowania rozk\u0142ad\u00f3w jazdy oraz zada\u0144 (obieg\u00f3w) pojazd\u00f3w zsynchronizowanych w ci\u0105gu ca\u0142ego dnia wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 prezentacji po\u0142\u0105cze\u0144 w Internecie m.in na platformie Google Maps, * zakup systemu do obs\u0142ugi gospodarki magazynowej i obs\u0142ugi warsztatu, * zakup 10 niskoemisyjnych autobus\u00f3w miejskich EURO6. Grup\u0105 docelow\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 osoby indywidualne, instytucje i przedsi\u0119biorstwa korzystaj\u0105ce z rezultat\u00f3w projektu, mieszka\u0144cy Zamo\u015bcia, tury\u015bci i inwestorzy. Unowocze\u015bnienie infrastruktury, transportowej podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 regionu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do polepszenia warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zmniejszenie emisji gaz\u00f3w. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 262,38 Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, Liczba samochod\u00f3w korzystaj\u0105cych z miejsc postojowych w wybudowanych obiektach \"parkuj i jed\u017a'' - 6 000 szt.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Budowa zr\u00f3wnowa\u017conego systemu transportu publicznego na terenie Miasta Zamo\u015b\u0107, Gminy Zamo\u015b\u0107 oraz gmin o\u015bciennych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11133712.62", "WARTOSC": "20042644.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych w Regionie Zamo\u015b\u0107 w zakresie recyklingu i odzysku poprzez modernizacj\u0119 instalacji mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w w Regionalnym Zak\u0142adzie Zagospodarowania Odpad\u00f3w w D\u0119bowcu. Zgodnie z pozwoleniem zintegrowanym, na cz\u0119\u015bci mechanicznej instalacji do przetwarzania odpad\u00f3w, linii sortowniczej w obiekcie nr 3, prowadzone s\u0105 procesy segregacji zmieszanych odpad\u00f3w komunalnych. Maksymalna wydajno\u015b\u0107 instalacji, przy pracy dwuzmianowej, wynosi 50 000 Mg/rok. Warto\u015b\u0107 ta nie ulegnie zmianie w wyniku realizacji projektu. Powy\u017cszy cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku inwestycji dotycz\u0105cych: - Rozbudowy istniej\u0105cej linii sortowniczej odpad\u00f3w komunalnych zmieszanych - Budowy hali na odpady zbierane selektywnie - Budowy zbiornika na odcieki wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 - Doposa\u017cenia kompostowni w urz\u0105dzenia separuj\u0105ce odpady: sito mobilne do przesiewania stabilizatu wraz z separatorem metali \u017celaznych, separator powietrzny mobilny do wydzielania frakcji lekkich i ci\u0119\u017ckich, separator wiropr\u0105dowy do wydzielania metali nie\u017celaznych - Modernizacja PSZOK.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych w Regionie Zamo\u015b\u0107 w zakresie recyklingu i odzysku poprzez modernizacj\u0119 instalacji mechaniczno-biologicznego przetwarzania odpad\u00f3w w Regionalnym Zak\u0142adzie Zagospodarowania Odpad\u00f3w w D\u0119bowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8494708.18", "WARTOSC": "16693786.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania energii w wielorodzinnych budynkach mieszkalnych w Zamo\u015bciu.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowej termomodernizacji budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych przy ulicach:Ciep\u0142ej4,Ciep\u0142ej6,Lubelskiej36,Obo\u017anej3,Obo\u017anej7,Obo\u017anej19,Obo\u017anej21,Obo\u017anej31,Elizy Orzeszkowej3,J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego19,Wiejskiej7,Wiejskiej9,Wiejskiej11,Wiejskiej19,Wiejskiej21,Wiejskiej23,W\u0105skiej20.Zakres projektu obejmuje docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodach\u00f3w wraz pracami towarzysz\u0105cymi,wymian\u0119 wy\u0142az\u00f3w dachowych,wymian\u0119 zawor\u00f3w podpionowych i termostatycznych,regulacj\u0119 instalacji c.o, monta\u017c podzielnik\u00f3w koszt\u00f3w.Realizacja projektu w za\u0142o\u017conym zakresie przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu:1)Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w-17 szt, 2)Liczba gospodarstw domowych z lepsz\u0105 klas\u0105 zu\u017cycia energii-909 szt, 3)Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji-47857,29m2 4)Liczba obiekt\u00f3w dostos.do potrzeb os.z niepe\u0142nospraw.-17szt. Zaprojektowane w ramach projektu dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105(o 35,75%),a w konsekwencji do ograniczenia emisji produkt\u00f3w spalania paliw kopalnych(o 36,67%) (metodologi\u0119 wyliczenia podano w za\u0142.do wniosku).Tym samym projekt przyczyni si\u0119 do ochrony powietrza i poprawy \u015brodowiska naturalnego.Realizacja cel\u00f3w b\u0119dzie mierzona nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami rezultatu:1)Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej-20085,87GJ/rok, 2)Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych-1478,17tCO2/rok. Najwa\u017cniejsz\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy przedmiotowych budynk\u00f3w.Realizacja projektu w znacznym stopniu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w ze wzgl\u0119du na zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania budynk\u00f3w oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z ogrzewaniem.G\u0142\u00f3wnymi interesariuszami projektu b\u0119d\u0105:Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa im. Waleriana \u0141ukasi\u0144skiego,mieszka\u0144cy budynk\u00f3w obj\u0119tych projektem,pracownicy Sp\u00f3\u0142dzielni", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA IM. WALERIANA \u0141UKASI\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w zasobach Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. Waleriana \u0141ukasi\u0144skiego w Zamo\u015bciu, poprzez ich termomodernizacj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6984802.43", "WARTOSC": "8646112.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest remont konserwatorski wraz z przebudow\u0105 i zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania zabytkowego budynku \"Wikar\u00f3wki\" po\u0142o\u017conego w obr\u0119bie Starego Miasta w Zamo\u015bciu. Projekt obejmuje dostosowanie budynku na potrzeby przeniesienia do niego Muzeum Katedralnego, wraz z przebudow\u0105 dachu przywracaj\u0105c\u0105 jego historyczn\u0105 form\u0119. W zakresie zagospodarowania terenu przewiduje si\u0119 wykonanie nowych przy\u0142\u0105czy, przebudow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszych przy wej\u015bciach do budynku z ich dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, na ziele\u0144cu przewiduje si\u0119 wykonanie utwardzenia terenu po obrysie mur\u00f3w nieistniej\u0105cego budynku w s\u0105siedztwie \"Wikar\u00f3wki\" oraz opasek odwadniaj\u0105cych. Projekt obejmuje te\u017c remont z zagospodarowaniem elewacji zej\u015bcia do Kazamat Bastionu II (zabytek A/48). Przewiduje si\u0119 te\u017c przebudow\u0119 istniej\u0105cego ogrodzenia oraz monta\u017c stojak\u00f3w na rowery. Teren inwestycji i budynek podlegaj\u0105 \u015bcis\u0142ej ochronie konserwatorskiej - strefa ochrony konserwatorskiej w MPZP m. Zamo\u015b\u0107. Wikar\u00f3wka wpisana jest do rej. zabytk\u00f3w: poz. rej A/305. Projekt ma na celu odtworzenie historycznej bry\u0142y budynku, umo\u017cliwienie jego monitoringu oraz zabezpieczenie na wypadek mo\u017cliwych zagro\u017ce\u0144. W cz\u0119\u015bci parteru i I pi\u0119tra zachowana zostaje zasadnicza jego bry\u0142a. Zmiany dot. odtworzenia wysokiego dachu mansardowego z lukarnami i wolimi oczkami krytego dach\u00f3wk\u0105 ceramiczn\u0105. Projekt przewiduje te\u017c zakup i modernizacj\u0119 wyposa\u017cenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej w Wikar\u00f3wce, prace budowlane i modernizacj\u0119 infrastruktury technicznej i sanitarnej w celu przystosowania obiekt\u00f3w do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych oraz poprawy dost\u0119pno\u015bci instytucji oraz poszerzenia jej zasi\u0119gu promocji. Uzupe\u0142nieniem zada\u0144 realizowanych w projekcie jest konserwacja i ochrona zabytk\u00f3w ruchomych (zgodnie z za\u0142\u0105czonym programem prac konserwatorskich), stanowi\u0105cych zbiory prezentowane w muzeum katedralnym, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rdze\u0144 kolekcji udost\u0119pnionej w ramach dzia\u0142alno\u015bci \"Skarbca Historii, Sztuki i Nauki\" w Zamo\u015bciu.", "BENEFICJENT": "PARAFIA KATEDRALNA ZMARTWYCHWSTANIA PA\u0143SKIEGO I \u015aW. TOMASZA APOSTO\u0141A W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Remont zabytkowego budynku \"Wikar\u00f3wki\" wraz z zagospodarowaniem terenu oraz elewacji wej\u015bcia do Kazamat Bastionu II na cele utworzenia \"Skarbca Historii, Sztuki i Nauki\" w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6960000.00", "WARTOSC": "14268000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca wdro\u017cy do produkcji i wprowadzi do swojej oferty now\u0105 mieszank\u0119 mineralno-cementowo-emulsyjn\u0105 (z recyklatem destruktu smo\u0142owego i eksperymentaln\u0105 wysokomodyfikowan\u0105 emulsj\u0105 asfaltow\u0105) o unikatowych parametrach techniczno-u\u017cytkowych, przeznaczon\u0105 do budowy warstwy wyr\u00f3wnawczo-wzmacniaj\u0105cej dr\u00f3g podczas ich remont\u00f3w i przebudowy. Produkt zosta\u0142 opracowany w ramach dedykowanych prac B+R zrealizowanych samodzielnie przez Wnioskodawc\u0119 oraz na jego zlecenie. Wnioskodawca posiada wy\u0142\u0105czne prawa do wdra\u017canych wynik\u00f3w prac B+R. Prace B+R dotyczy\u0142y opracowania eksperymentalnej wysokomodyfikowanej emulsji asfaltowej oraz nowej receptury mieszanki mineralno-cementowo-emulsyjnej do budowy warstwy wyr\u00f3wnawczo-wzmacniaj\u0105cej remontowanych dr\u00f3g z udzia\u0142em recyklatu destruktu smo\u0142owego. Zlecone prace B+R realizowa\u0142a firma NRR Grupa Poldim oraz Politechnika Krakowska. Do wsp\u00f3\u0142pracy z Wnioskodawc\u0105 przydzielono do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 naukow\u0105 z Instytutu In\u017cynierii Drogowej i Kolejowej. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na analiz\u0119 rynku, potrzeby klient\u00f3w i realizacj\u0105 strategii firmy opartej na wzmocnieniu swojej konkurencyjno\u015bci na rynku docelowym jako producenta produkt\u00f3w ekologicznych i innowacyjnych, kt\u00f3re posiadaj\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 oraz atrakcyjn\u0105 cen\u0119. W celu wdro\u017cenia nowego produktu niezb\u0119dne jest nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Nowy produkt posiada cechy i funkcjonalno\u015bci \u015bwiadcz\u0105ce o innowacyjno\u015bci w skali rynku europejskiego: 1. Wykorzystanie recyklatu problematycznego odpadu, kt\u00f3ry dotychczas nie by\u0142 zagospodarowany 2. Najwy\u017csza ekologiczno\u015b\u0107 - po\u0142\u0105czenie trzech ekologicznych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w nowym procesie produkcji 3. Zwi\u0119kszona wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 4. Wysoka trwa\u0142o\u015b\u0107 Wnioskodawca otrzyma\u0142 listy intencyjne, w kt\u00f3rych klienci potwierdzaj\u0105 du\u017ce zainteresowanie i ch\u0119\u0107 nabycia nowego produktu. Produkt zostanie wdro\u017cony po raz pierwszy na na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Opracowane rozwi\u0105zanie produktowe jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"SADEX\" JANUSZ SADLIK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej w Przedsi\u0119biorstwie Wielobran\u017cowym SADEX Janusz Sadlik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-27", "DATA_START": "2016-07-12", "DOFINANSOWANIE": "6851917.09", "WARTOSC": "11147249.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przedsi\u0119wzi\u0119cie dotycz\u0105ce ograniczenia niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sze\u015bciu budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (o\u015bwiatowych) zlokalizowanych na terenie M.Zamo\u015b\u0107 z kt\u00f3rych cz. znajduje si\u0119 na obszarze planowanym do rewitalizacji. Obiekty zosta\u0142y wybrane w drodze konsultacji i spotka\u0144 organizowanych przez w\u0142adze samorz\u0105dowe. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 wy\u017cej wymienionych budynk\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej, monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (gruntowa pompa ciep\u0142a) jak r\u00f3wnie\u017c wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na o\u015bwietlenie typu LED.Dzi\u0119ki powy\u017cszym zadaniom, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 ciepln\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiekt\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 proj., kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 uczniowie i pracownicy jednostek dydaktycznych w/w plac\u00f3wek edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy M.Zamo\u015b\u0107, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 na 6 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej:7 192,49 GJ/rok, Licz. zmodernizowanych energetycznie bud. - 6 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej) z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (o\u015bwiatowych) w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 - cz.I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2016-02-08", "DOFINANSOWANIE": "6804289.96", "WARTOSC": "8153481.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest poprawa stanu Rotundy i jej otoczenia, co w rezultacie doprowadzi do wzrostu jej atrakcyjno\u015bci turystycznej i kulturalnej, a w skali ca\u0142ego miasta do zwi\u0119kszenia poziom rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego miasta Zamo\u015b\u0107 w oparciu o wewn\u0119trzny potencja\u0142 dziedzictwa historyczno-kulturowego. Realizacja celu mierzona b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105cymi wska\u017anikami rezultatu: 1) wzrost liczby odwiedzin w obj\u0119tym wsparciem miejscu nale\u017c\u0105cym do dziedzictwa kulturowego stanowi\u0105cym atrakcj\u0119 turystyczn\u0105 o 7,5 tys. os\u00f3b tj. o 30%, 2) liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu zasob\u00f3w kultury obj\u0119tym wsparciem - 32 tys. os\u00f3b/rok, 3) wzrost zatrudnienia o 1 EPC - jedno nowo utworzone miejsce pracy bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu realizacji projektu. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe to mieszka\u0144cy miasta oraz tury\u015bci. W przypadku projektu rewitalizacji Rotundy b\u0119d\u0105 to przede wszystkim tury\u015bci uprawiaj\u0105cy tzw. turystyk\u0119 martyrologiczn\u0105 oraz nastawieni na zwiedzanie obiekt\u00f3w zabytkowych i muze\u00f3w oraz na poznawanie tradycji i historii miasta wpisanego na List\u0119 \u015awiatowego Dziedzictwa UNESCO oraz b\u0119d\u0105cego Pomnikiem Historii. Zadania przewidziane do realizacji to: 1) roboty budowlane (remont) oraz prace konserwatorskie i restauratorskie przy zabytkowym obiekcie Rotundy, 2) konserwacja element\u00f3w i detali maj\u0105cych warto\u015b\u0107 historyczn\u0105, 3) budowa systemu monitoringu, urz\u0105dze\u0144 teletechnicznych, bezprzewodowego dost\u0119pu do internetu oraz licznika odwiedzin, 4) przebudowa o\u015bwietlenia budynku i terenu na energooszcz\u0119dne, 4) monta\u017c paneli fotowoltaicznych, 5) adaptacja og\u00f3lnodost\u0119pnej toalety w budynku administracyjnym dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 6) rozbudowa ekspozycji muzealnej poprzez wyposa\u017cenie jej w nowe plansze informacyjne, ekrany multimedialne, gabloty, tyflograficzn\u0105 map\u0119 obiektu, makiety dotykowe, informacje w alfabecie Braille'a, 7) dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne na temat wk\u0142adu \u015brodk\u00f3w UE w realizacj\u0119 projektu, efekt\u00f3w projektu oraz oferty Rotundy poddanej remontowi.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Rewitalizacja Rotundy Zamojskiej w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6753451.70", "WARTOSC": "7945237.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem\u00a0g\u0142.\u00a0proj\u00a0jest\u00a0podniesienie\u00a0efektyw.,\u00a0jako\u015bci\u00a0i\u00a0atrakcyj.\u00a0kszta\u0142c.\u00a0zawod.\u00a0w\u00a02\u00a0szko\u0142ach\u00a0prowadz.\u00a0przez\u00a0m.\u00a0Zamo\u015b\u0107(Technikum\u00a0nr1,Techn. nr3)\u00a0w\u00a0wyniku, kt\u00f3rego\u00a0zwi\u0119kszone\u00a0zostan\u0105\u00a0szanse\u00a0na\u00a0zatrudn.\u00a0739 uczni\u00f3w\u00a0(186K, 553M)\u00a0na\u00a0lokalnym\u00a0i\u00a0region.\u00a0rynku\u00a0pracy\u00a0po\u00a0zako\u0144czeniu\u00a0przez\u00a0nich\u00a0procesu kszta\u0142c.\u00a0do\u00a0dnia\u00a031.08.2021r.\u00a0poprzez\u00a0realizacj\u0119\u00a0kompleksowego\u00a0programu\u00a0rozwoju\u00a0kszta\u0142c.\u00a0zawodowego.\u00a0Projekt\u00a0skierowany\u00a0jest\u00a0do\u00a0nast\u0119puj\u0105cej\u00a0grupy docelowej: -2\u00a0szko\u0142y\u00a0tj.\u00a0technikum\u00a0nr\u00a01\u00a0(w\u00a0ZSP\u00a0nr1),\u00a0technikum\u00a0nr\u00a03\u00a0(w\u00a0ZSP\u00a0nr3), -299 uczni\u00f3w(180K,119M) kszta\u0142c\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a0technikum\u00a0nr\u00a01\u00a0(ZSP\u00a0nr1)\u00a0i\u00a0440 uczni\u00f3w(6K,434M) kszta\u0142c\u0105cych\u00a0si\u0119\u00a0w\u00a0technikum\u00a0nr\u00a03\u00a0(ZSP\u00a0nr3)\u00a0, prowadzonych\u00a0przez\u00a0Miasto Zamo\u015b\u0107 -15 nauczycieli(7K,8M)\u00a0zaw.\u00a0i\u00a0instruktor\u00f3w\u00a0praktycznej\u00a0nauki\u00a0zaod.\u00a0kszta\u0142c\u0105cych\u00a0w\u00a0ZSP nr 1. Projekt\u00a0zak\u0142ada: 1. Szkolenia/zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w Technikum nr 1 w ZSP nr 1. 2. Szkolenia/kursy dla nauczycieli Technikum nr 1 w ZSP nr 1. 3. Organizacja sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w Technikum nr 1 w ZSP nr 1. 4. Doposa\u017cenie pracowni w Technikum nr 1 w ZSP nr 1. 5. Szkolenia/zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w Technikum nr 3 w ZSP nr 3. 6. Organizacja sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w Technikum nr 3 w ZSP nr 3. 7. Doposa\u017cenie pracowni w Technikum nr 3 w ZSP nr 3. Okres\u00a0realizacji\u00a0projektu: 2.09.2020 r. do\u00a031.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "SAMODULSKI IRENEUSZ EUROPROJECT", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe to przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6536580.00", "WARTOSC": "13399989.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie zakupionych wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych do przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Wyniki prac badawczych zakupione przez Przedsi\u0119biorstwo Rob\u00f3t Drogowych Sp. z o.o. (PRD) dotycz\u0105 opracowanej innowacyjnej technologii produkcji masy bitumicznej z dodatkiem zeolitu (klinoptilolitu).Istot\u0105 bada\u0144 jest wykorzystanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci zeolit\u00f3w do procesu spieniania asfaltu, co pozwala na obni\u017cenie temperatur technologicznych o 20 oC. Proces produkcji masy bitumicznej przeprowadzony w oparciu o innowacyjn\u0105 technologi\u0119 wykazuje szereg korzy\u015bci: dzi\u0119ki obni\u017ceniu temperatur technologicznych wyst\u0105pi\u0105 pozytywne efekty \u015brodowiskowe, innowacyjny proces daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania kruszywa z recyklingu nawierzchni, przy jednoczesnej przewidywanej wysokiej efektywno\u015bci kosztowej procesu produkcyjnego. Wszystko to wp\u0142ywa na podniesienie konkurencyjno\u015bci PRD na rynku. Osi\u0105gni\u0119te efekty prac w postaci wynik\u00f3w bada\u0144 pozwalaj\u0105 na wdro\u017cenie innowacji procesowej w postaci technologii produkcji masy bitumicznej w dodatkiem zeolitu (klinoptilolitu), kt\u00f3ry odznacza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie innowacyjno\u015bci\u0105 w skali ponad krajowej. Na podstawie wynik\u00f3w prac B+R okre\u015blono zakres inwestycji koniecznej do wprowadzenia innowacyjnego procesu do przedsi\u0119biorstwa. Zakupiona zostanie linia technologiczna pozwalaj\u0105ca na osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych parametr\u00f3w technicznych procesu przy optymalnych warunkach i kosztach produkcji. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwa b\u0119dzie realizacja zak\u0142adanych plan\u00f3w rozwojowych i uzyskanie przewagi konkurencyjnej niemo\u017cliwej do osi\u0105gni\u0119cia bez realizacji projektu, kt\u00f3ry w my\u015bl rozp. KE 651/2014 zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji pocz\u0105tkowej (zasadnicza zmiana procesu produkcyjnego istniej\u0105cego zak\u0142adu). Poprzez realizacj\u0119 inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej, kt\u00f3ra nie jest aktualnie stosowana na \u015bwiecie. Posiada\u0107 ona b\u0119dzie nowe cechy odr\u00f3\u017cniaj\u0105ce j\u0105 od proces\u00f3w technologicznych stosowanych na rynku krajowym i europejskim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji masy bitumicznej do dzia\u0142alno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa Rob\u00f3t Drogowych Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "6070373.05", "WARTOSC": "14897239.77", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym planowanej do realizacji inwestycji jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych, dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach mieszkalnych b\u0119d\u0105cych w zasobach mieszkaniowych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. Jana Zamoyskiego w Zamo\u015bciu.W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105cy zakres prac: modernizacja systemu grzewczego wraz ze zmianami w sprawno\u015bci dla potrzeb c.w. wraz z dociepleniem stropodachu oraz \u015bcian zewn\u0119trznych w budynkach mieszkalnych przy ul. Jana Zamoyskiego nr 28, 32, 34, 36, 38, 48, 50, 52, 56, 58, 60 w Zamo\u015bciu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej (Gj/rok) - 6 564 oraz szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (ton CO2/rok) - 623.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA IM. JANA ZAMOYSKIEGO W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych po\u0142o\u017conych w Zamo\u015bciu przy ul. Hetmana Jana Zamoyskiego nr 28, 32, 34, 36, 38, 48, 50, 52, 56, 58, 60.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "12300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R obj\u0119tych zg\u0142oszeniem patentowym P.421237. Analiza bud\u00f3w, w kt\u00f3rych uczestniczy\u0142 wnioskodawca doprowadzi\u0142a do zidentyfikowania problemu odwodnienia mniejszych lub wi\u0119kszych kubaturowo obiekt\u00f3w. Realizuj\u0105c r\u00f3\u017cne roboty Wnioskodawca zaobserwowa\u0142 potrzeb\u0119 wynalezienia alternatywnego rozwi\u0105zania, kt\u00f3re pozwoli\u0142oby wykonywa\u0107 wykopy w gruntach nawodnionych metod\u0105 szybsz\u0105 i bardziej skuteczn\u0105 od obecnie oferowanych na rynku. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zamierza zastosowa\u0107 wyniki przeprowadzonych prac B+R w swojej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez przyst\u0105pienie do \u015bwiadczenia prze\u0142omowej na rynku budowlanym us\u0142ugi odwadniania wykop\u00f3w ograniczonych systemem przegr\u00f3d hydraulicznych w warunkach uniemo\u017cliwiaj\u0105cych zag\u0142\u0119bienie przegr\u00f3d w nieprzepuszczalnej warstwie geologicznej, co umo\u017cliwi odpowiednio wczesne przygotowanie terenu do inwestycji poprzez usuni\u0119cie w\u00f3d gruntowych z obj\u0119to\u015bci gruntu przeznaczonego do wykopu. Opisane wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R stanowi g\u0142\u00f3wny cel projektu. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem jest zaoferowanie us\u0142ugi nale\u017c\u0105cej do sektora technologii budownictwa, kt\u00f3ra umo\u017cliwi utworzenie zamkni\u0119tego obiegu wody gruntowej poprzez jej recyrkulacj\u0119 z obszaru wewn\u0105trz przes\u0142ony do obszaru na zewn\u0105trz przes\u0142ony - da to sposobno\u015b\u0107 do przeprowadzania prac w suchym wykopie przy w pe\u0142ni kontrolowanym i regulowanym poziomie wody wewn\u0105trz przes\u0142ony oraz przy jednoczesnym zachowaniu niezmiennego, \u015bci\u015ble okre\u015blonego (pierwotnego) poziomu wody gruntowej na zewn\u0105trz przes\u0142ony. Odbiorcami us\u0142ug Wnioskodawcy b\u0119d\u0105 klienci zwi\u0105zani z bran\u017c\u0105 budowlan\u0105, bowiem prawid\u0142owe odwodnienie wykopu jest niezb\u0119dnym elementem wszelkich rob\u00f3t bud. Dzi\u0119ki zastosowaniu proponowanego rozwi\u0105zania wykonawca rob\u00f3t ziemnych b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozpocz\u0119cia prac na terenie ca\u0142kowicie odwodnionym bez zagro\u017ce\u0144 dla otaczaj\u0105cej zabudowy, kt\u00f3re mog\u0142yby nast\u0105pi\u0107 w wyniku obni\u017cenia poziomu w\u00f3d gruntowych w zwi\u0105zku z powstaniem leja depresyjnego.", "BENEFICJENT": "HAMER POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R polegaj\u0105cych na innowacyjnej metodzie odwodnienia wykop\u00f3w w gruntach przepuszczalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-04-29", "DOFINANSOWANIE": "5999980.00", "WARTOSC": "10203000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia opracowanej we wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 Cz\u0119stochowsk\u0105 technologii odpr\u0119\u017cania i prostowania blachy, b\u0119d\u0105cej przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego wnioskodawcy, w celu poprawy parametr\u00f3w geometrycznych i estetyki do tej pory wytwarzanych produkt\u00f3w - stalowych system\u00f3w pokry\u0107 dachowych i sztachet. Wdro\u017cenie przedmiotowej technologii pozwoli na wprowadzenie do produkcji i sprzeda\u017cy udoskonalonych wyrob\u00f3w takich jak: blachodach\u00f3wka modu\u0142owa, g\u0105siory dachowe do blachodach\u00f3wki, sztachety, panele dachowe p\u0142askie i na r\u0105bek, rynny, rury spustowe do system\u00f3w rynnowych, arkusze i wst\u0119gi blachy ci\u0119te z kr\u0119g\u00f3w poprzecznie i wzd\u0142u\u017cnie. Realizacja projektu pozwoli na komercjalizacj\u0119 przeprowadzonych przez wnioskodawc\u0119 prac badawczo-rozwojowych oraz dokonanego na ich podstawie zg\u0142oszenia patentowego nr. P.428836", "BENEFICJENT": "\"POLSTAL\" ZAK\u0141AD PRODUKCYJNY MATERIA\u0141\u00d3W BUDOWLANYCH - DUDEK WOJCIECH", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii odpr\u0119\u017cania i prostowaniach blachy z kr\u0119gu w celu kompleksowego udoskonalenia oferty wnioskodawcy w zakresie pokry\u0107 dachowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "5639691.41", "WARTOSC": "8185565.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u jednego z wa\u017cniejszych kompleks\u00f3w przyrodniczych Zamo\u015bcia tj. terenu wok\u00f3\u0142 zalewu miejskiego dla rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego miasta. Kluczowe wska\u017aniki rezultatu to: 1) wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w miejscu obj\u0119tym wsparciem o 2,5 tys. os\u00f3b, 2) liczba nowo utworzonych miejsc pracy - 1 EPC. Grupy docelowe projektu to mieszka\u0144cy Zamo\u015bcia oraz tury\u015bci. Zadania uj\u0119te w projekcie dotycz\u0105 obejmuj\u0105 budow\u0119: drogi pieszo-rowerowej, parking\u00f3w, o\u015bwietlenia, pomost\u00f3w obserwacyjnych, urz\u0105dze\u0144 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, remizy dla zwierz\u0105t, pe\u0142ni\u0105cej r\u00f3wnie\u017c funkcj\u0119 arboretum, bezprzewodowego dost\u0119pu do internetu, monitoringu terenu, urz\u0105dze\u0144 transmisyjnych, rozbudowa centrum monitoringu, wykonanie element\u00f3w ma\u0142ej architektury tj. \u0142awek, koszy na \u015bmieci, stojak\u00f3w na rowery, tablic edukacyjno-przyrodniczych, tablic informacyjnych, infokiosk\u00f3w, wymian\u0119 kontener\u00f3w wraz z zagospodarowaniem teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 kontener\u00f3w, wykonanie zieleni, przebudow\u0119 zbiornika wodnego. Wybudowana infrastruktura b\u0119dzie dostosowania do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Po korekcie, warto\u015b\u0107 wska\u017anika wynosi 8 szt.: 1.Pomosty obserwacyjne - 2 szt. 2.O\u015bwietlenie terenu - 1 szt. 3.\u015acie\u017cka pieszo-rowerowa - 1 szt. 4.Wyspa na zalewie. 5.Sieci monitoringu. 6.Sie\u0107 wi-fi. 7.Instalacje odnawialnych urz\u0105dze\u0144 energii.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zalewu miejskiego w Zamo\u015bciu jako miejsca aktywnej rekreacji w s\u0105siedztwie zamojskiego zespo\u0142u staromiejskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-02-02", "DOFINANSOWANIE": "4679954.00", "WARTOSC": "7280976.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt obej.remont i adaptacj\u0119 3 obiekt\u00f3w na terenie M.Zamo\u015b\u0107,w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 funk.Centrum Integracji Spo\u0142ecznej(dalej:CIS),oraz Szko\u0142a Przysposabiaj\u0105ca do Pracy w Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym [dalej: SPdP w SOS-W] Dom Dziecka(dalej:DD).G\u0142\u00f3w.zadaniami Projektu s\u0105:Zad. nr 1\"Przystosowanie budynku Dworca PKP na dzia\u0142alno\u015b\u0107 CIS w Zamo\u015bciu przy ul.Szczebrzeskiej 11 \"nr ewid.dzia\u0142ki 11/28, ark 1,Obr\u0119b1 M.Zamo\u015b\u0107,ul.Szczebrzeska Il,22-400 Zamo\u015b\u0107;Zad.nr 2\"Przebudowa budynku kot\u0142owni z przeznaczeniem na potrzeby SPdP w SOS-W wraz z budow\u0105 zewn\u0119trznej windy ul.\u015al\u0105ska 45 w Zamo\u015bciu\"na dzia\u0142ce nr 49,ark.26, Obr\u0119b 1 M.Zamo\u015b\u0107,ul.\u015al\u0105ska 45,22-400 Zamo\u015b\u0107.Zadanie nr 3\"Przebudowa wraz z rozbudow\u0105 cz\u0119\u015bci istniej\u0105cego budynku Prokuratury Rej.z przystosowaniem do funk DD,wykonaniem urz\u0105dze\u0144 ma\u0142ej architektury(altana,\u0142awki,st\u00f3\u0142 do pinkponga,tablica do p.koszowej,utwardzenia doj\u015b\u0107)z przy\u0142\u0105czami kan.sanitarnej i deszczowej,WLZ o\u015bwietlenia terenu oraz miejscami postojowymi na dzia\u0142kach nr ewid.18/16,19/22,19/23,19/24,ark 47,Obr\u0119b1 M.Zamo\u015b\u0107,ul.Wyszy\u0144skiego 2A,22-400 Zamo\u015b\u0107.G\u0142\u00f3w.celem proj.jest adaptacja infrastruktury m.Zamo\u015b\u0107 na potrzeby systematycznego i wieloprofilowego wspierania os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym dzieci z rodzin niewydolnych opieku\u0144czo-wychowawczo.W spos\u00f3b szczeg\u00f3lny wsparcia wymagaj\u0105 osoby d\u0142ugotrwale korzystaj\u0105ce z systemu pomocy spo\u0142. nie posiadaj\u0105ce odpowiednich kwalifikacji i do\u015bw. zawodowego.Nowo powsta\u0142e (na bazie by\u0142ego dworca PKP)CIS w ci\u0105gu roku zapewni aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 30 osobom.Budynek by\u0142ego dworca ma wysoko\u015b\u0107 2 kondygnacji nadziemnych i jest cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony wiec zapewnia niezb\u0119dn\u0105 przestrze\u0144.Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie standard\u00f3w lokalowych przez DD oraz zwi\u0119kszy dost\u0119p wychowank\u00f3w do instytucji kultury Miasta Zamo\u015b\u0107. Nowa infrastruktura b\u0119dzie dostosowana do wymog\u00f3w ustawowych w zakresie tworzenia plac\u00f3wek o warunkach zbli\u017conych do \u015brodowiska domowego, dla nie wi\u0119cej ni\u017c 14 wychowank\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Przebudowa i remont obiekt\u00f3w infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych w mie\u015bcie Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4201465.00", "WARTOSC": "6088365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest \"Poprawa jako\u015bci powietrza poprzez ograniczenie emisji dwutlenku w\u0119gla oraz podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107\". Obiekt zosta\u0142 wybrany w drodze konsultacji i spotka\u0144 organizowanych przez w\u0142adze samorz\u0105dowe. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych Nr 3 w Zamo\u015bciu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej, monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (panele fotowoltaiczne) jak r\u00f3wnie\u017c wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na o\u015bwietlenie typu LED, termomodernizacj\u0119 \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Dzi\u0119ki powy\u017cszym zadaniom, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 ciepln\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 proj., kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 uczniowie i pracownicy jednostek dydaktycznych w/w plac\u00f3wki edukacyjnej, jak r\u00f3wnie\u017c mieszka\u0144cy M.Zamo\u015b\u0107, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 dla budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 2 385,61 GJ/rok, Licz. zmodernizowanych energetycznie bud. - 1 szt., Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0396 MW.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych Nr 3 w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3906760.00", "WARTOSC": "7201465.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Posiadane przez Wnioskodawc\u0119 wyniki prac B+R dotycz\u0105 wynalazku w postaci ortopedycznego materaca sensorycznego. Urz\u0105dzenie jest zaawansowanym rozwi\u0105zaniem wspomagaj\u0105cym diagnoz\u0119, rehabilitacj\u0119 i d\u0142ugotrwa\u0142\u0105 opiek\u0119 nad osobami unieruchomionymi. Sk\u0142ada si\u0119 z zintegrowanego z materacem ortopedycznym systemu czujnik\u00f3w tensomentrycznych, kt\u00f3re zbieraj\u0105 dane na temat czasu i si\u0142y nacisku poszczeg\u00f3lnych cz\u0119\u015bci cia\u0142a, co pozwala stworzy\u0107 obraz sensoryczny pacjenta. Wdro\u017cenie b\u0119dzie polega\u0142o na wyposa\u017ceniu posiadanego budynku w sprz\u0119t produkcyjny i rozpocz\u0119cie produkcji urz\u0105dze\u0144. Ponadto wykonane zostanie oprogramowanie serwisowe, analityczne i aplikacja mobilna. Nast\u0119pnie na ich dystrybucji do klient\u00f3w indywidualnych oraz biznesowych w Polsce i na \u015bwiecie. Sprzeda\u017c b\u0119dzie realizowana w ramach pakietu urz\u0105dzenie + abonamentowa us\u0142uga serwisowa obejmuj\u0105ca serwis 24h na dob\u0119 oraz wsparcie aplikacyjne. Innowacyjno\u015b\u0107 produktu polega na tym, i\u017c jest to pierwsze na \u015bwiecie urz\u0105dzenie do opieki d\u0142ugotrwa\u0142ej (permanentnej) tego typu. Na tle jedynego podobnego rozwi\u0105zania (mat sensorycznych) wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 tym, i\u017c integruje w jedn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 system czujnik\u00f3w oraz materac ortopedyczny. Dzi\u0119ki temu uzyskuje szereg unikalnych funkcjonalno\u015bci monitoringowych, ortopedycznych oraz u\u017cytkowych, kt\u00f3re s\u0105 wa\u017cne przy opiece d\u0142ugotrwa\u0142ej. Jest tak\u017ce wielokrotnie ta\u0144sz\u0105 i wytrzymalsz\u0105 konstrukcj\u0105.", "BENEFICJENT": "MASKET PIOTR POZNA\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do praktyki rynkowej sensorycznych materacy ortopedycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2018-10-05", "DOFINANSOWANIE": "3070881.35", "WARTOSC": "4485778.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Samodzielnego Publicznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (instalacja fotowoltaiczna). Zakres prac obejmuje: wymian\u0119 instalacji c.o., docieplenie stropu poddasza, modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych przy gruncie, wymian\u0119 stolarki okiennej, docieplenie pod\u0142ogi w piwnicy, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej; wymian\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 elektryczn\u0105 skutkuje zwi\u0119kszeniem efektywno\u015bci energetycznej budynku o 62,91%. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 pracownicy oraz osoby korzystaj\u0105ce z us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Samodzielnego Publicznego Szpitala Wojew\u00f3dzkiego im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II, jak r\u00f3wnie\u017c pacjenci i odwiedzaj\u0105cy szpital, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Kluczowymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105 m.in.: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii: cieplnej: 15380,71 GJ/rok, elektrycznej: 0,0776 MWh/rok, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych:1 782,5 CO2/rok, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,0399 MW.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "Termomodernizacja w Samodzielnym Publicznym Szpitalu Wojew\u00f3dzkim im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Zamo\u015bciu obiekt\u00f3w technicznych, medycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2974686.91", "WARTOSC": "3499631.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych w zakresie tworzenia i cyfryzacji nowych oraz popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci i e-dojrza\u0142o\u015bci istniej\u0105cych us\u0142ug, ich integracji oraz zwi\u0119kszenia stopnia dost\u0119pno\u015bci dla obywateli celem poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych. Projekt zachowuje zgodno\u015b\u0107 z wymaganiami zawartymi w dokumencie Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020 w zakresie okre\u015blonym w Narz\u0119dziu nr 26 Upowszechnianie wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej. W oparciu o dane zawarte w systemach oprogramowania dziedzinowego klasy HIS oraz RIS, PACS, LIS - wdro\u017cony zostanie system stanowi\u0105cy repozytorium elektronicznej dokumentacji medycznej (EDM). System ten b\u0119dzie zapewnia\u0142 tworzenie oraz sk\u0142adowanie, udost\u0119pnianie i prezentacj\u0119 dokumentacji medycznej w postaci elektronicznej. Ma na celu umo\u017cliwienie \u015bwiadczeniobiorcom dost\u0119pu do dokumentacji medycznej tworzonej w danej plac\u00f3wce oraz wymian\u0119 informacji o zdarzeniach medycznych mi\u0119dzy podmiotami leczniczymi. Grupami docelowymi s\u0105 pacjenci; personel medyczny i administracyjny; kontrahenci szpitala; organ tworz\u0105cy. Rezultatem bezpo\u015brednim projektu - mierzalnym wska\u017anikiem - b\u0119dzie Liczba za\u0142atwionych spraw poprzez udost\u0119pnion\u0105 on-line us\u0142ug\u0119 publiczn\u0105. Za\u0142o\u017cono jej osi\u0105gniecie na poziomie 3 500. S\u0105 to udost\u0119pnione dokumenty EDM. Produktami projektu b\u0119d\u0105: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3-dwustronna interakcja - 4 szt. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja - 3 szt. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne - 1 szt. Liczba podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) - 1 szt. Liczba udost\u0119pnionych us\u0142ug wewn\u0105trzadministracyjnych (A2A) - 1 szt. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni [TB] - 20 TB. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 50 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "Modernizacja system\u00f3w informatycznych w celu zapewnienia dost\u0119pno\u015bci, integracji oraz cyfryzacji nowych us\u0142ug i popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cych us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 w zakresie e-zdrowia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2973656.88", "WARTOSC": "3587797.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt przewiduje: a. remont estakady dojazdowej do SOR b. zakup i monta\u017c podno\u015bnika platformowego obudowanego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych c. przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 pomieszcze\u0144 SOR d. zakup sprz\u0119tu medycznego na potrzeby SOR e. zakup wyposa\u017cenia medycznego utworzonego stanowiska do intensywnej terapii f. wydatki na opracowanie studium wykonalno\u015bci, aktualizacj\u0119 dokumentacji projektowej, zarz\u0105dzanie projektem oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne Celem projektu jest poprawa funkcjonowania systemu ratownictwa medycznego w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Celem bezpo\u015brednim projekty jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 przez szpitalny oddzia\u0142 ratunkowy zlokalizowany w Samodzielnym Publicznym Szpitalu Wojew\u00f3dzkim im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Zamo\u015bciu.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Modernizacja SOR z uwzgl\u0119dnieniem utworzenia stanowiska do wst\u0119pnej intensywnej terapii, doposa\u017cenie w sprz\u0119t medyczny oraz remont estakady i wykonanie windy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-08-08", "DOFINANSOWANIE": "2742968.12", "WARTOSC": "3268895.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji Projektu jest zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa danych elektronicznych b\u0119d\u0105cych w posiadaniu Zamojskiego Szpitala Niepublicznego poprzez rozw\u00f3j jego informatyzacji oraz wdro\u017cenie dw\u00f3ch nowych e-us\u0142ug przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych. W ramach Projektu zostanie zakupiona infrastruktura informatyczna zapewniaj\u0105ca wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo danych i zwi\u0119kszaj\u0105ca wydajno\u015b\u0107 pracy obecnie funkcjonuj\u0105cego systemu CLININET na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: serwery aplikacyjne, serwery bazodanowe, serwer backupowy, macierze dyskowe, system wirtualizacji, system bazodanowy, UPS'y, switch'e FC, szafa RACK oraz duplikator p\u0142yt DVD. Planowane rozwi\u0105zanie zak\u0142ada stworzenie \"kopii lustrzanej\" obecnie dzia\u0142aj\u0105cego systemu. Ponadto dla wi\u0119kszego bezpiecze\u0144stwa danych zostan\u0105 wymienione przestarza\u0142e zestawy komputerowe oraz zakupione oprogramowanie antywirusowe. W ramach rozwoju elektronicznych us\u0142ug publicznych zostan\u0105 wdro\u017cone e-us\u0142ugi - e-Konsultacje i e-Wyniki. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami rezultat\u00f3w Projektu b\u0119d\u0105 pacjenci Zamojskiego Szpitala Niepublicznego oraz jego pracownicy. Po realizacji inwestycji pacjenci szpitala b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 z dw\u00f3ch nowych udost\u0119pnionych us\u0142ug elektronicznych oszcz\u0119dzaj\u0105c tym samym czas i pieni\u0105dze zwi\u0105zane z osobist\u0105 wizyta w szpitalu. Zwi\u0119kszy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c przestrze\u0144 dyskowa serwerowni, a przestarza\u0142e urz\u0105dzenia zostan\u0105 wymienione na nowe zapewniaj\u0105c tym samym znacznie wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo danych elektronicznych. Projekt jest zgodny z Narz. 26 dok. Policy Paper ze wzgl\u0119du na wdro\u017cenie nowej e-us\u0142ugi - e-Wyniki, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wymian\u0119 dokumentacji medycznej (wynik\u00f3w bada\u0144) pomi\u0119dzy lekarzem a pacjentem. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie: Lb uruchomie\u0144 aplikacji e-us\u0142ug publicznych - 140 szt; Lb us\u0142ug publicznych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 - 2 szt; Lb aplikacji e-us\u0142ug publicznych - 2 szt; Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 96 TB", "BENEFICJENT": "\"ZAMOJSKI SZPITAL NIEPUBLICZNY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa danych medycznych i wdro\u017cenie e-us\u0142ug dla pacjent\u00f3w w Zamojskim Szpitalu Niepublicznym sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2733153.43", "WARTOSC": "5681858.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano termomodernizacj\u0119 5 budynk\u00f3w mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do SM im. Waleriana \u0141ukasi\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug spo\u0142ecznych, dzi\u0119ki poprawie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach mieszkalnych nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni. Najwa\u017cniejsze grupy interesariuszy - mieszka\u0144cy miasta Zamo\u015b\u0107 i u\u017cytkownicy budynk\u00f3w, Sp\u00f3\u0142dzielnia oraz samorz\u0105d lokalny. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w cele RPO i przyczyni si\u0119 do ich realizacji, w tym celu g\u0142\u00f3wnego: podniesienie konkurencyjno\u015bci regionu w oparciu o wewn\u0119trzne potencja\u0142y, sprzyjaj\u0105ce zwi\u0119kszeniu sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej. Przyczynia si\u0119 te\u017c do wype\u0142nienia cel\u00f3w wynikaj\u0105cych z pakietu Klim.-energ. oraz Polityki energetycznej Polski do 2030. Zakres prac: Budynki wielorodzinne mieszkalne przy ul. Brzozowa 20, Brzozowa 26, Szwedzka 21, Szwedzka 31, Szwedzka 33: *Modernizacja instalacji c.o.* docieplenie stropodach, *docieplenie \u015bciany zewn\u0119trzne *Cz\u0119\u015bciowa zamiana \u017ar\u00f3de\u0142 energii na OZE *wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 *Monta\u017c podzielnik\u00f3w koszt\u00f3w na cele co w lokalach mieszkalnych. Instalacja OZE zostanie umieszczona na budynku wymiennikowni przy ul. Brzozowej 26 A, instalacja solarna w ca\u0142o\u015bci jest dedykowana potrzebom budynk\u00f3w mieszkalnych. Dzi\u0119ki projektowi efektywno\u015b\u0107 energetyczna zwi\u0119kszy si\u0119 o 41,74%. Efektem projektu b\u0119dzie: Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 0,071 MWht/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 197,71 tonCO2/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 4439,76 GJ/rok I. Projekt przeciwdzia\u0142a ub\u00f3stwu energetycznemu. Projekt nie dotycz obiektu ani obszaru obj\u0119tego nadzorem konserwatora zabytk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA IM. WALERIANA \u0141UKASI\u0143SKIEGO", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. W. \u0141ukasi\u0144skiego zlokalizowanych na osiedlu Szwedzka - Brzozowa w Zamo\u015bciu, poprzez ich termomodernizacj\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2562255.00", "WARTOSC": "5252622.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "W RAMACH REALIZACJI PROJEKTU ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE WSZYSTKIE REKOMENDACJE WYNIKAJ\u0104CE ZE STRATEGII WZORNICZEJ OPRACOWANEJ W ETAPIE I w zakresie 1. STWORZENIE NOWEJ LINII OGRODZE\u0143 SIATEX FENCE DESIGN. Dzia\u0142anie: projekt linii systemu ogrodze\u0144 z uwzgl\u0119dnieniem uzbrojenia wraz z modelami 3D opracowania i ochrona wzor\u00f3w przemys\u0142owych 2. WDRO\u017bENIE DO PRODUKCJI NOWEJ LINII OGRODZE\u0143 SIATEX FENCE DESIGN. Dzia\u0142anie: park maszynowy do kszta\u0142towania nowych produkt\u00f3w 3. STWORZENIE SYSTEMU IDENTYFIKACJI WIZUALNEJ Dzia\u0142anie: projekt systemu identyfikacji wizualnej 4. ZARZ\u0104DZANIE PROCESEM PRODUKCJI I WZORNICTWEM Dzia\u0142anie: system informat WMS do zarz\u0105dzania procesem wytw\u00f3rczym, ma wp\u0142yw na definiowanie i standaryzacj\u0119 wzornictwa W efekcie realizacji projektu zostan\u0105 wdro\u017cone innowacje: Produktowe, Procesowa, Marketingowa, Organizacyjna SIATEX poszukuje przewagi konkurencyjnej i obszar\u00f3w niszowych, na kt\u00f3re m\u00f3g\u0142by wej\u015b\u0107 z nowymi produktami /rynek krajowy i zagraniczny/. Niezwykle istotne jest wdro\u017cenie efektywnej produkcji w oparciu o innowacje i nowoczesne rozwi\u0105zania dla poprawy konkurencyjno\u015bci na rynku globalnym. SIATEX poszukuje przewagi konkurencyjnej i obszar\u00f3w niszowych, na kt\u00f3re m\u00f3g\u0142by wej\u015b\u0107 z nowymi produktami /rynek krajowy i zagraniczny/. Celem jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u firmy w zakresie umiej\u0119tnego zarz\u0105dzania wzornictwem w produkcji firmy, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wdro\u017cenie nowych innowacyjnych produkt\u00f3w i nowych wzor\u00f3w przemys\u0142owych na rynek. W efekcie SIATEX na bazie nowych wzor\u00f3w przemys\u0142owych, wzrostu efektywno\u015bci produkcji i wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego uzyska przewag\u0119 konkurencyjn\u0105. Cel osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej, a tak\u017ce procesowej, marketingowej, organizacyjnej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-HANDLOWY \"SIATEX\" ARTUR FERT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii wzorniczej w przedsi\u0119biorstwie Zak\u0142ad Produkcyjno-Handlowy \"SIATEX\" Artur Fert", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-20", "DOFINANSOWANIE": "3594383.54", "WARTOSC": "5339733.29", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka modernizacja energetyczna budynk\u00f3w Internat\u00f3w LWK OHP w Zamo\u015bciu, Radzyniu Podlaskim oraz we W\u0142odawie. Wszystkie koszty kwalifikowalne wynikaj\u0105 bezpo\u015brednio z audytu energetycznego (wymiana grzejnik\u00f3w,monta\u017c regulatora pogodowego,zawor\u00f3w regulacyjnych, sterownik\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105,modernizacja systemu wentylacji,wymiana stolarki otworowej, wymiana instalacji C.W.U. - kolektory s\u0142oneczne, izolacja \u015bcian zewn\u0119trznych, izolacja pod\u0142ogi na gruncie, izolacja stropodachu, wymiana o\u015bwietlenia na oprawy LED). Roczne zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej modernizowanych budynk\u00f3w wynikaj\u0105ce z audytu energetycznego wynosi 64,88 % (O\u015brodek Szkolenia i Wychowania w Zamo\u015bciu) oraz 59,25 % (O\u015brodek Szkolenia i Wychowania Radzy\u0144 Podlaski), 57,51 % (O\u015brodek Szkolenia i Wychowania W\u0142odawa).Zasadno\u015b\u0107 realizacji wybranego wariantu inwestycyjnego dla OZE ( fotowoltaika - panele o \u0142\u0105cznej mocy 4 kW oraz panele solarne) opisano w Audycie energetycznym.Instalacja OZE jest w pe\u0142ni dedykowana potrzebom energetycznym obiekt\u00f3w.Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie system\u00f3w pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku (zgodnie z za\u0142\u0105czon\u0105 specyfikacj\u0105). O\u015brodki Szkolenia i Wychowania to stacjonarne jednostki OHP, kt\u00f3re prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 wychowawcz\u0105, profilaktyczn\u0105 oraz resocjalizacyjn\u0105. Wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 z instytucjami \u015brodowiska lokalnego oraz rodzicami lub opiekunami prawnymi uczestnik\u00f3w w procesie wychowania oraz organizowania \u017cycia kulturalnego i sportowego. Pobyt w OSiW dla m\u0142odzie\u017cy z najbiedniejszych rodzin jest nieodp\u0142atny i trwa dwa lub trzy lata, w trakcie kt\u00f3rych uczestnicy zdobywaj\u0105 wykszta\u0142cenie i kwalifikacje zawodowe. Wska\u017aniki: ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 4172 GJ/rok, zmniejszenie emisji CO2 166,62 t/rok, zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej 1 857 678 kWh/rok, powierzchnia budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 4209 m2., produkcja energii elektrycznej z OZE 33,84 MWh/rok.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA WOJEW\u00d3DZKA KOMENDA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja internat\u00f3w Lubelskiej Wojew\u00f3dzkiej Komendy Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "2471699.19", "WARTOSC": "5674744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Inwestycja zak\u0142ada wsparcie dla infrastruktury spo\u0142ecznej s\u0142u\u017c\u0105cej aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Efektem projektu b\u0119dzie usamodzielnienie si\u0119 ekonomiczne i spo\u0142eczne os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w warsztat\u00f3w terapii zaj\u0119ciowej prowadzone przez Stowarzyszenie Pomocy Dzieciom \" Krok za krokiem\". Uczest Warsztat\u00f3w Terapii Zaj\u0119ci. s\u0105 osoby zagro\u017cone wykluczeniem, zidentyfikowane na obszarze oddzia\u0142ywania projektu grupy docelowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem i s\u0105 to absolwenci szko\u0142y przysposabiaj\u0105cej do pracy, szko\u0142y ponadgimnazjalnej dla uczni\u00f3w z upo\u015bledzeniem umys\u0142owym w stopniu znacznym lub umiarkowanym oraz dla uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi prowadzonej przez Stowarz. Wnioskodawcy. Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na sprz\u0119\u017cenia ruchowe, problemy w komunikacji, itp.nie mog\u0105 by\u0107 obj\u0119ci wsparciem \u017cadnej innej plac\u00f3wki funkcjonuj\u0105cej na terenie Zamo\u015bcia.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119p.do us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie m.Zamo\u015b\u0107 poprzez przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 budynku wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku us\u0142ugowego na potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Potrzeb\u0105 uczestnik\u00f3w WTZ jest przeniesienie si\u0119 do nowej lokalizacji, kt\u00f3ra b\u0119dzie dostosowana do ich potrzeb.Uczestnicy WTZ licz\u0105 na dostosowanie budynku do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i dostosowanie sal warsztatowych do prowadzenia w nich zaj\u0119\u0107.Budynek obj\u0119ty projektem od 15 lat nie jest u\u017cytkowany. Budynek przy ul. Kresowej 24 nale\u017cy do m.Zamo\u015b\u0107, a na mocy umowy z dnia 29 listopada 2013 zawartej mi\u0119dzy Miastem Zamo\u015b\u0107 a Stowa.Pomocy Dzieciom Niepe\u0142nosprawnym \"Krok za krokiem\" w Zamo\u015bciu jest przez Stow.dzier\u017cawiony. Budynek posiada trzykondygnacyjny, podpiwniczony, budynek administracyjny o powierzchni u\u017cytkowej 761,01 m2, w tym piwnice 184,58 m2. Cz\u0119\u015b\u0107 dobudowana obejmowa\u0107 b\u0119dzie:1. klatk\u0119 schodow\u0105 zew. z przodu budynku z wind\u0105 80m2 oraz dobudow\u0119 cz. nowego budynku 365 m2. \u0141\u0105czna pow. dobudowy to 445m2.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM NIEPE\u0141NOSPRAWNYM \"KROK ZA KROKIEM\" W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa obiektu przy ul. Kresowej 24 w Zamo\u015bciu przeznaczonego na warsztat terapii zaj\u0119ciowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2457396.87", "WARTOSC": "3555997.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego dotyczy wymiany istniej\u0105cych energooszcz\u0119dnych opraw o\u015bwietleniowych zlokalizowanych w Zamo\u015bciu przy ulicach: Hrubieszowskiej, Jana Paw\u0142a II, Pi\u0142sudskiego, Legion\u00f3w, Lipskiej, Lubelskiej, Lwowskiej, Partyzant\u00f3w, Powiatowej, Sikorskiego oraz wykonanie instalacji fotowoltaicznej na skrzy\u017cowaniach typu rondo: Ordynacji Zamojskiej i Honorowych Dawc\u00f3w Krwi. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 projektu najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Miasta Zamo\u015b\u0107 kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 elektryczn\u0105 potrzebn\u0105 do o\u015bwietlenia ww ulic odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w ich utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia odczuwalnym dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z w/w ulic b\u0119dzie poprawa jako\u015bci o\u015bwietlania ulicznego (lepsza jako\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a). Dzi\u0119ki projektowi osi\u0105gni\u0119ty zostanie r\u00f3wnie\u017c cel \u015brodowiskowy zwi\u0105zany z popraw\u0105 powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie oraz emisja szkodliwych substancji do atmosfery. Wnioskowany do dofinansowania projekt przyczyni si\u0119 globalnie do poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego poprzez redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 do o\u015bwietlania produkowan\u0105 g\u0142\u00f3wnie z w\u0119gla. Inwestycja zgodna jest z opracowanym Planem Gospodarki Niskoemisyjnej Miasta Zamo\u015b\u0107. G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji: wymiana 1245 opraw o\u015bwietleniowych, wymiana 1245 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne, monta\u017c 10 szt. maszt\u00f3w z panelami fotowoltaicznymi do produkcji energii z OZE na potrzeby o\u015bwietlania dw\u00f3ch rond. Dodatkowo planuje si\u0119 monta\u017c systemu do monitoringu jako\u015bci powietrza sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 ze stacji pomiarowej oraz tablicy wy\u015bwietlaj\u0105cej stan jako\u015bci (poziom zanieczyszcze\u0144) powietrza w Zamo\u015bciu.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Modernizacja systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Miasta Zamo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-24", "DOFINANSOWANIE": "2321370.55", "WARTOSC": "3505146.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Planowany do realizacji projekt dotyczy termomodernizacji czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Miasta Zamo\u015b\u0107, tj. budynk\u00f3w Przedszkoli Miejskich: nr 4 przy ul Peowiak\u00f3w 18A, nr 5 przy ul Peowiak\u00f3w 76A, nr 9 przy ul Obo\u017anej 10 i nr 13 przy ul. W\u0105skiej 7. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: Przedszkole Miejskie nr 4 (ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,ocieplenie stropodachu, wymiana okien i drzwi, wymiana instalacji c.o.,zastosowanie element\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105,wymiana o\u015bwietlenia na LED), Przedszkole Miejskie nr 5 (ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,ocieplenie stropodachu, wymiana okien i drzwi, wymiana instalacji c.o.,zastosowanie element\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 wymiana o\u015bwietlenia na LED), Przedszkole Miejskie nr 9 (ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych,ocieplenie stropodachu, wymiana okien i drzwi, wymiana instalacji c.o.,zastosowanie element\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105, wymiana o\u015bwietlenia na LED), Przedszkole Miejskie nr 13 (ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie stropodachu, wymiana okien i drzwi, wymiana instalacji c.o.,zastosowanie element\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105, wymiana o\u015bwietlenia na LED). Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c wykonanie prac towarzysz\u0105cych niezb\u0119dnych przy wykonywaniu prac ociepleniowych, np. demonta\u017c i odtworzenie obr\u00f3bek blacharskich, parapet\u00f3w zewn\u0119trznych itd. Przyj\u0119ty zakres prac wynika z opracowanych audyt\u00f3w energetycznych. Realizacja projektu wp\u0142ynie na znaczn\u0105 popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w, co przejawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ponad 60% spadkiem zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 (redukcja energii cieplnej o 1 606,43 GJ/rok, redukcja energii pierwotnej o 724 383,85 kWh/rok, redukcja en. elektrycznej o 48 093,16 kWh/rok). Ograniczenie zu\u017cywanych surowc\u00f3w do produkcji energii prze\u0142o\u017cy si\u0119 z kolei na ograniczenie redukcji CO2 do atmosfery oraz innych gaz\u00f3w cieplarnianych (redukcja o 194,02 t.r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok). Projekt adresowany jest u\u017cytkownik\u00f3w przedszkoli (dzieci, nauczyciele, rodzice, opiekunowie).", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Przedszkoli Miejskich nr 4, 5, 9, 13 w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "305541574.00", "WARTOSC": "525691452.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt PIONIER-LAB - Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji znajduje si\u0119 na Polskiej Mapie Drogowej Infrastruktury Badawczej. Proponowany projekt zak\u0142ada budow\u0119 unikalnych laboratori\u00f3w badawczych w oparciu o krajow\u0105 sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 PIONIER oraz platform\u0119 us\u0142ugow\u0105 PLATON. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zbudowanie i udost\u0119pnienie platformy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i innych podmiot\u00f3w zainteresowanych prowadzeniem bada\u0144 naukowych oraz prac rozwojowych w oparciu o now\u0105, og\u00f3lnopolsk\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105. Projekt PIONIER-LAB zak\u0142ada blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 nauki z sektorem gospodarczym i akceleracj\u0119 proces\u00f3w innowacji dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu udzia\u0142owi Przedsi\u0119biorstw Stowarzyszonych w realizacji cel\u00f3w projektu oraz uruchomienie preinkubator\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci skupionych wok\u00f3\u0142 budowanej infrastruktury badawczej. Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: (i) wsp\u00f3lne dzia\u0142ania Konsorcjum z Przedsi\u0119biorstwami Stowarzyszonymi na rzecz budowy i wykorzystania platformy badawczej PIONIER-LAB, (ii) udost\u0119pnienie platformy PIONIER-LAB dla \u015brodowiska naukowego, przemys\u0142owego oraz innych podmiot\u00f3w zainteresowanych, (iii) budow\u0119 przestrzeni preinkubator\u00f3w wspieraj\u0105cej procesy innowacji, (iv) mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzania eksperyment\u00f3w badawczych w ramach specjalizowanych \u017cywych laboratori\u00f3w oraz (v) wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 dzi\u0119ki powi\u0105zaniu z globaln\u0105 e-infrastruktur\u0105. Budowana w ramach projektu platforma badawcza stanowi\u0107 b\u0119dzie zaawansowane i nowoczesne \u015brodowisko badawcze umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie bada\u0144 oraz prac rozwojowych i innowacyjnych, szczeg\u00f3lnie w zyskuj\u0105cym coraz wi\u0119ksze znaczenie obszarze spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT CHEMII BIOORGANICZNEJ POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "PIONIER-LAB \u2013 Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "2233233.72", "WARTOSC": "5184450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Opracowanie konstrukcji i wprowadzenie do produkcji nowych maszyn stosowanych w przetw\u00f3rstwie \u017cywno\u015bci i produkcji napoj\u00f3w z jednoczesnym wprowadzeniem nowego sposobu filtracji cz\u0105stek sta\u0142ych na ruroci\u0105gach zasilaj\u0105cych i odprowadzaj\u0105cych produkty. Przy wytwarzaniu tych maszyn zostanie wprowadzony innowacyjny spos\u00f3b \u0142\u0105czenia blach w technologi spawania laserowego. Spos\u00f3b \u0142\u0105czenia blach umo\u017cliwia poprzez wprowadzenie wysokiego ci\u015bnienia pomi\u0119dzy \u0142\u0105czone blachy uzyskania przestrzeni niezb\u0119dnej do przeprowadzenia proces\u00f3w termicznych zachodz\u0105cych we wdro\u017conych do produkcji maszynach. W maszynach tych zostan\u0105 zastosowane innowacyjne rozwi\u0105zania konstrukcyjne mieszade\u0142 stosowanych przy przetw\u00f3rstwie \u017cywno\u015bci i produkcji napoj\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 opracowane konstrukcyjnie i wdro\u017cone do produkcji mi\u0119dzy innymi maszyny takie jak: maszyna, mieszalnik lub maszyna do: 1. - obr\u00f3bki miazgi kakaowej oraz masy kakaowej i czekoladowej. 2. - produkcji kwasu chlebowego, podm\u0142ody oraz rozdrabniania i magazynowania dro\u017cd\u017cy. 3. - obr\u00f3bki termicznej wyrob\u00f3w mleczarskich takich jak \u015bmietana, ser, jogurt. 4. - warzenia i zacierania s\u0142odu przy produkcji wyrob\u00f3w piwowarskich. 5 - wytwarzania syropu cukrowego z cukru kryszta\u0142u w procesie wsadowym lub ci\u0105g\u0142ym do produkcji napoj\u00f3w 6 - .fermentacji wina 7. - obr\u00f3bki enzymatycznej i klarowania sok\u00f3w. 8. - automatycznego procesu mycia w obiegu zamkni\u0119tym maszyn i urz\u0105dze\u0144 w produkcji \u017cywno\u015bci. Odbiorcami tych maszyn w grupach docelowych b\u0119d\u0105 firmy piekarnicze, mleczarskie, piwowarskie, winiarskie, producenci sok\u00f3w, przemys\u0142u cukierniczego, mi\u0119snego i farmaceutycznego.", "BENEFICJENT": "SPOMASZ ZAMO\u015a\u0106 SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie konstrukcji i wprowadzenie do produkcji maszyn stosowanych w przetw\u00f3rstwie \u017cywno\u015bci i produkcji napoj\u00f3w z jednoczesnym wdro\u017ceniem wynik\u00f3w prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.54}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2095971.97", "WARTOSC": "2486915.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje udzielenie wsparcia w odniesieniu do kierunku Piel\u0119gniarstwo UPZ, ukierunkowanego na popraw\u0119 jako\u015bciow\u0105 i uatrakcyjnienie procesu kszta\u0142cenia student\u00f3w (poprzez zapewnienie im dost\u0119pu do specjalistycznego zaplecza dydaktycznego pozwalaj\u0105cego na doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych przy wykorzystaniu metod symulacyjnych) oraz na rozszerzenie zakresu posiadanych przez nich kompetencji zawodowych przydatnych w przysz\u0142ej pracy zawodowej. Zrealizowane to zostanie poprzez opracowanie i wdro\u017cenie Programu rozwojowego na kierunku Piel\u0119gniarstwo adresowanego do grupy90 (86K/4M) student\u00f3w ww. kierunku studi\u00f3w oraz do 13 (9K/4M) przedstawicieli kadry UPZ obejmuj\u0105cego swym zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:Utworzenie, wyposa\u017cenie oraz uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci Monoprofilowego Centrum Symulacji Medycznej na UPZ pozwalaj\u0105cego docelowo na szersze wdro\u017cenie do procesu kszta\u0142cenia i egzaminowania w ramach programu studi\u00f3w metod symulacji medycznej.Przeprowadzenie dodatkowych, ponadprogramowych 16 godzinnych zaj\u0119\u0107 szkoleniowych adresowanych do student\u00f3w Piel\u0119gniarstwa UPZ ukierunkowanych na zdobycie lub poszerzenie poziomu ich kompetencji z zakresu zmieniaj\u0105cych si\u0119 trend\u00f3w demograficznych i epidemiologicznychWdro\u017cenie procesu realizacji zaj\u0119\u0107 dydaktycznych wynikaj\u0105cych z programu studi\u00f3w na kierunku Piel\u0119gniarstwo w oparciu o metody symulacyjne przy wykorzystaniu nowo uruchomionego zaplecza MCSMRealizacja programu szkole\u0144 i sta\u017cy specjalistycznych dla kadry dydaktycznej, instruktor\u00f3w, technik\u00f3w symulacji medycznej, egzaminator\u00f3w OSCE, informatyk\u00f3w oraz kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej na potrzeby prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci MCSM na UPZG\u0142\u00f3wne rezultaty projektu na poziomie PO WER:Liczba wdro\u017conych program\u00f3w rozwojowych na uczelniach kszta\u0142c\u0105cych na kierunkach medycznych opracowanych dzi\u0119ki wsparciu z EFS 1 szt.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki wsparciu programu uzyska\u0142y uprawnienia do wykonywania zawodu piel\u0119gniarki lub po\u0142o\u017cnej 20 (19K/1M)", "BENEFICJENT": "UCZELNIA PA\u0143STWOWA IM. SZYMONA SZYMONOWICA W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie programu rozwojowego i uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci Monoprofilowego Centrum Symulacji Medycznej na Uczelni Pa\u0144stwowej w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-07-07", "DOFINANSOWANIE": "1973683.28", "WARTOSC": "2545424.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: 1) modernizacj\u0119 pomieszcze\u0144 (roboty budowlane do potrzeb AOS, 2) modernizacj\u0119 (wymian\u0119) windy oraz zakup i monta\u017c podno\u015bnika platformowego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 3) zakup wyposa\u017cenia dla poradni i gabinet\u00f3w diagnostyczno-zabiegowych, w tym zestawy komputerowe i drukarki, 4) zakup sprz\u0119tu medycznego, 5) prace przygotowawcze, projektowe i obs\u0142uga projektu, 6) promocj\u0119 projektu, 7)studium wykonalno\u015bci. Obszar oddzia\u0142ywania projektu to powiat zamojski, Miasto Zamo\u015b\u0107 i powiaty o\u015bcienne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy pow. zamojskiego i o\u015bciennych oraz personel szpitala. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez SPSW w Zamo\u015bciu. Projekt przyczyni si\u0119 do likwidacji z\u0142ych warunk\u00f3w lokalowych, niewystarczaj\u0105cej powierzchni w jednym miejscu, braku windy dla os. niepe\u0142nosprawnych oraz braki sprz\u0119towe. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Rezultatu: 1.Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - warto\u015b\u0107 494791 os. -2019 r. Produktu: 1.Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - warto\u015b\u0107 1szt.-2019r. 2.Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - warto\u015b\u0107 471 550,00 z\u0142 -2019r. 3.Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 szt.-2019r. 4.Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 szt.- 2019r. Zlokalizowanie najwi\u0119kszej liczby poradni w jednym miejscu zagwarantuje racjonalizacj\u0119 funkcjonowania podmiotu medycznego AOS. Og\u00f3lna warto\u015b\u0107 projektu wynosi 2 545 424,54 z\u0142 w tym koszty kwalifikowane 2321980,35 z\u0142 i koszty niekwalifikowane 223444,19 z\u0142. Opis techniczny projektu znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czonym do wniosku projekcie budowlanym i specyfikacji technicznej, w kt\u00f3rej wskazano podstawowe parametry planowanych do zakupu wyrob\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury Ambulatoryjnej Opieki Specjalistycznej w SP Szpitalu Wojew\u00f3dzkim im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Zamo\u015bciu w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do poradni, dostosowania do potrzeb os\u00f3b starszych i z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, a tak\u017ce zakup sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.52}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5226000.00", "WARTOSC": "5687100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim w 2015 roku. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia na poziomie: co najmniej 43% dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych, dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych co najmniej 17%; dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych co najmniej 35%; dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach co najmniej 36%. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 635 os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 poni\u017cej 30 r.\u017c. zakwalifikowanych do I profilu pomocy (bezrobotni aktywni) lub do II profilu pomocy (wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt przewiduje dla wszystkich uczestnik\u00f3w projektu Indywidualny Plan Dzia\u0142ania oraz skorzystanie z us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego. Nast\u0119pnie uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych typ\u00f3w projektu przewidzianych do realizacji w ramach projektu poprzez instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce: - do skierowania os\u00f3b, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia lub zdobycia nowych umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia, - zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego wymaganego przez pracodawc\u00f3w poprzez nabywanie lub uzupe\u0142nianie do\u015bwiadczenia zawodowego oraz praktycznych umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykonywania danego zawodu, m.in. poprzez sta\u017ce, - wsparciu mobilno\u015bci geograficznej dla os\u00f3b m\u0142odych, u kt\u00f3rych zidentyfikowano problem z zatrudnieniem w miejscu zamieszkania poprzez bony na zasiedlenie, - wsparciu zatrudnienia osoby m\u0142odej u przedsi\u0119biorcy lub innego pracodawcy stanowi\u0105ce zach\u0119t\u0119 do zatrudnienia, m.in. poprzez pokrycie koszt\u00f3w prac interwencyjnych, - rozwojowi przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia poprzez wsparcie os\u00f3b m\u0142odych w zak\u0142adaniu w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1861268.56", "WARTOSC": "3090078.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 2 obiekt\u00f3w miesz. (budynki wielorodzinne przy ul. J. Zamoyskiego 3 i 7), w sk\u0142ad kt. wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce elementy: modernizacja instalacji c.o. i c.w.u., ocieplenie stropodach\u00f3w, \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z robotami towarzysz\u0105cymi, wymiana drzwi zew., wymiana o\u015bwietlenia wew. i zew. na LEDowe z czujnikami ruchu i zasilaniem solarnym, niezb\u0119dne roboty pozosta\u0142e, opomiarowanie i system zarz\u0105dzania energi\u0105. Cele projektu to: - zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych; - poprawa jako\u015bci \u015brodowiska przyrodniczego poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i \u0142agodzenie skutk\u00f3w zmian klimatu; - zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji; - poprawa warunk\u00f3w zamieszkania. Projekt obejmuje termomodernizacj\u0119 2 budynk\u00f3w wielorodzinnych w Zamo\u015bciu na osiedlu Zakole. Zakres inwestycji obejmuje wykonanie prac obj\u0119tych dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 (w za\u0142\u0105czeniu). Wska\u017aniki - Produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w- 2; Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomod. - 9 226,50 m2; Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. en. ciepl. - 1 393,04 GJ/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia en. pierwotnej w budynkach publicznych (CI32) - 479 489 kWh/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w c. (CI34) -102,58 t/rok. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 12,55 MWh/rok. Grupy docelowe projektu: mieszka\u0144cy obiekt\u00f3w mieszkalnych na osiedlu Zakole w Zamo\u015bciu (powiat zamojski).", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYZAK\u0141ADOWA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bBY ZDROWIA W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Zamoyskiego 3 i Zamoyskiego 7 w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1766744.49", "WARTOSC": "2078522.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "W ramach projektu wsparcie\u00a0 wsparcie otrzyma \u0142\u0105cznie 66 mieszka\u0144c\u00f3w miasta Zamo\u015b\u0107 w tym 40 kobiet i 26 m\u0119\u017cczyzn, bed\u0105cych w wieku aktywno\u015bci zawodowej,\u00a0Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci\u00a0wspparciem zgodnie z Ustaw\u0105 z dnia 13 czerwca 2003 r. o zatrudnieniu socjalnym. Do projektu b\u0119d\u0105 mog\u0142y zosta\u0107 zakwalifikowane osoby, kt\u00f3rych stan zdrowia pozwala na uczestnictwo w CIS oraz spe\u0142niaj\u0105ce kryteria rekrutacyjne, bez wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wyznawany \u015bwiatopogl\u0105d czy orientacj\u0119 seksualn\u0105. Projekt odpowiadna na zg\u0142aszane pracownikom socjalnym problemy spo\u0142eczne mieszka\u0144c\u00f3w miasta.Problemy uczestnik\u00f3w projektu to g\u0142\u00f3wnie trudno\u015bci w zapewnieniu podstawowych potrzeb \u017cyciowych jednostek i ca\u0142ych rodzin, brak \u015brodk\u00f3w finansowych na zdobycie zawodu lub przekwalifikowanie si\u0119.\u00a0 Istotn\u0105 barier\u0105 jest tak\u017ce niwwystarczaj\u0105ca ilo\u015b\u0107 \u015brodk\u00f3w finansowych na udzia\u0142 w imprezach i zaj\u0119ciach kulturalnych. W ramach planowanej reintegracji spo\u0142ecznej uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 wsparcie pracownika socjalnego, psychologa, doradcy zawodowego. B\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z wyj\u015b\u0107 integracyjnych oraz podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje spo\u0142eczne. W ramach zada\u0144 projektowych zostan\u0105 utworzone cztery warsztaty reintegracji zawodowej celem podniesienia kwalifikacji i kompetencji zawodowych uczestnik\u00f3w projektu. Wszystkie zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania wynikaj\u0105 z potrzeb mieszka\u0144c\u00f3w miasta Zamo\u015b\u0107, zapis\u00f3w ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz wytycznych w zakresie RPO WL na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/MIEJSKIE CENTRUM POMOCY RODZINIE W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "CIS TWOJ\u0104 SZANS\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2263711.70", "WARTOSC": "2663190.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Z przeprowadzonej diagnozy potrzeb wynika, \u017ce na terenie\u00a0Lubartowa oraz Zamo\u015bcia istnieje potrzeba utworzenia nowych klub\u00f3w dzieci\u0119cych, co umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy matkom opiekuj\u0105cymi si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 lat. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \"Powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki w formie klubu dzieci\u0119cego w Zamo\u015bciu i Lubartowie\"\u00a0jest umo\u017cliwienie 50 osobom sprawuj\u0105cym opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 powrotu do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, znalezienia pracy lub jej poszukiwania, dzi\u0119ki utworzeniu i funkcjonowaniu \u0142\u0105cznie 50 miejsc w klubie dzieci\u0119cym w\u00a0Lubartowie(25) oraz Zamo\u015bciu(25) do 31 pa\u017adziernika 2022 r. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 50 kobiet, matek dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cych Zamo\u015b\u0107 lub Lubart\u00f3w. W okresie od lipca 2020 r. do ko\u0144ca pa\u017adziernika 2022 r. zostan\u0105 zaadaptowane i wyposa\u017cone budynki pod nowe kluby, zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 pobytu i funkcjonowania w klubach po 25 dzieci oraz przeprowadzone zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci. W tym czasie matki opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi b\u0119d\u0105 mog\u0142y powr\u00f3ci\u0107 do pracy, szuka\u0107 jej lub znale\u017a\u0107 odpowiedni\u0105. Dzi\u0119ki projektowi zostan\u0105 zrealizowane m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 34 k Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu [osoby] \u2013 16 k Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie [osoby] \u2013 50 Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 [szt.] \u2013 50 \u00a0 Wsparciem obj\u0119te s\u0105 nowo utworzone w projekcie kluby dzieci\u0119ce z terenu miast \u015brednich wojew\u00f3dztwa lubelskiego (Lubart\u00f3w), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze (Zamo\u015b\u0107).", "BENEFICJENT": "\"THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 poprzez utworzenie nowych miejsc opieki w formie klubu dzieci\u0119cego w Zamo\u015bciu i Lubartowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1601947.74", "WARTOSC": "1884644.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozw\u00f3j i upowszechnianie form wsparcia \u015brodowiskowego poprzez tworzenie warunk\u00f3w do opieki domowej z funkcj\u0105 wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego w miejscu zamieszkania dla 50 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu Miasta Zamo\u015b\u0107 w okresie do 30.09.2020r. W ramach projektu utworzymy biuro wsparcia os\u00f3b niesamodzielnych z wypo\u017cyczalni\u0105 sprzatu piel\u0119gnacyjnego, rehabilitacyjnego i wspomagaj\u0105cego, gdzie obejmiemy wsparciem us\u0142ugami opieku\u0144czymi i specjalistycznymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi 50 os\u00f3b w miejscu zamieszkania z terenu Miasta Zamo\u015b\u0107. W wyniku realizacji projektu powstanie 50 miejsc opieki domowej nad osobami\u00a0 niesamodzielnymi dostosowane do potrzeb i oczekiwa\u0144 opiemkun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - adaptacja pomieszcze\u0144 na biuro i pomieszczenia wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu rehabilitacyjnego, piel\u0119gnacyjnego i wspomagaj\u0105cego wraz z otoczeniem oraz\u00a0\u00a0 zakup wyposa\u017cenia na potrzeby projektu - Rekrutacja uczestnik\u00f3w do projektu - \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych (dalej UO) - \u015awiadczenie specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych i zdrowotnych (SUOiZ)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PARTNER", "TYTUL": "Partnerstwo dla Ciebie \u2013 \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i opieku\u0144czo specjalistycznych w miejscu zamieszkania dla os\u00f3b niesamodzielnych z terenu miasta Zamo\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4145242.68", "WARTOSC": "4876756.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel: Wzrost zatrudnialno\u015bci 572 uczni\u00f3w (min. 241 kobiet) z 9 szk\u00f3\u0142 prowadzych kszta\u0142cenie zawodowe z woj. lubelskim (z powiat\u00f3w: Zamo\u015b\u0107, p. zamojski, p. rycki) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia w tych szko\u0142ach. Grupa docelowa: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 2 w Rykach 1.Technikum: t. budownictwa: 20uczni\u00f3w (U) w tym (20m\u0119\u017cczyzn-M); t. ekonomista: 45U(40kobiet - M) 2.Szko\u0142a Bran\u017cowa: monter zabudowy: 10U(10M) i 1nauczyciel (N) tego zawodu ZS 2 w Szczebrzeszynie: 3.T.: t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych: 27U(7M) i 2N; t. mechanik: 20U(20M) i 2N 4.SB: fryzjer: 1U(1K); kucharz: 3U(3K); mechanik pojazd\u00f3w sam.: 1U(1M) ZSP nr 2 w Zamo\u015bciu: 5.T: t mechatronik: 10U(10M) i 2N; t. pojazd\u00f3w samochodowych: 50U(50M) i 3N; t. \u017cywienia i us\u0142ug gastro.: 20U(10K) i 5N 6.SB: mechanik pojazd\u00f3w sam.: 5N(5M) ZSP nr 4 w Zamo\u015bciu 7.T.: t budownictwa: 46U(1K) i 3N; t. technologii \u017cywno\u015bci (cukiernik): 35U(30K) i 4N; t. informatyk: 39U(4K) i 7N; t. geodeta: 35U (12K) i 3N 8.SB: kucharz: 20U(10K); monter zabudowy: 20U(20M) ZSP nr 5 w Zamo\u015bciu 9.T.: t. \u017cywienia i us\u0142ug gastro.: 60U(45K) i 2N; t. architektury: 30U(28K) i 3N; t. weterynarii: 40U(30K); t. rolnik: 10U(2K); t. mechanizacji rolnictwa: 10U(10M); t. mechanizacji rolnictwa i agrotroniki: 10U(10M). \u0141\u0105cznie: 9 szk\u00f3\u0142 prow. kszta\u0142. zaw., 572U kszta\u0142cenia zawodowego i 37N przedmiot\u00f3w zawodowych Dzia\u0142ania: -szkolenia zawodowe dla 572uczni\u00f3w, prowadz\u0105ce do nabywnia kwalifikacji i/lub kompetencji -szkolenia zwi\u0105zane z nauczanym zawodem dla 37 nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych -praktyki/sta\u017ce zawodowe dla min. 404 uczni\u00f3w -doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodu 6 z w/w 9 szk\u00f3\u0142. Rezultaty: -uzyskanie kwalif. zaw. przez min. 90%uczni\u00f3w -rozw\u00f3j kwalifikacji zaw./kompetencji przez 37 nauczycieli -zdobycie do\u015bw. zaw. przez min. 404 uczni\u00f3w. Projekt realizowany w Partnerstwie: Instutucja Rynku Pracy, dzia\u0142aj\u0105ca na rzecz rozwoju szkolnictwa zawodowego w woj. lubelskim oraz szko\u0142y prowadz\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe i/lub ich organy prowadz\u0105ce", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dodatkowe kwalifikacje szans\u0105 na zawodowy sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-03-10", "DOFINANSOWANIE": "1138700.64", "WARTOSC": "1900676.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na domach jednorodzinnych w Mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107\" jest konsekwencj\u0105 dzia\u0142a\u0144 wcze\u015bniej podj\u0119tych przez Miasto Zamo\u015b\u0107 zmierzaj\u0105cych do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego okre\u015blonego jako: \"Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 powietrza\". Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 przedmiotowego projektu tj. monta\u017c 119 zaawansowanych technologicznie instalacji fotowoltaicznych (wyposa\u017conych w optimizery mocy lub modu\u0142y smart, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 wy\u017csze uzyski energii z instalacji - od 10-15% oraz inwerter z wbudowan\u0105 funkcj\u0105 licznika energii wytworzonej przez instalacj\u0119 fotowoltaiczn\u0105 wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 po\u0142\u0105czenia do Internetu i podgl\u0105d pracy systemu poprzez stron\u0119 internetow\u0105) na indywidualnych budynkach mieszkalnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Miasta Zamo\u015b\u0107. Planowane do monta\u017cu instalacje fotowoltaiczne stworz\u0105 rozproszony system produkcji energii elektrycznej, kt\u00f3rej uzyskanie wp\u0142ynie na mniejsze wykorzystanie energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 nieodnawialnych tj.: gaz ziemny, w\u0119giel kamienny, w\u0119giel brunatny, przyczyniaj\u0105c si\u0119 tym samym do poprawy jako\u015bci powietrza. Dzi\u0119ki wykorzystaniu preferencyjnych uwarunkowa\u0144 naturalnych dotycz\u0105cych \u015bredniorocznego nas\u0142onecznienia Miasto Zamo\u015b\u0107 (energia s\u0142oneczna w rocznej warto\u015bci oko\u0142o 1169,8 kWh na metr kwadratowy na rok, jedna z najwy\u017cszych warto\u015bci na terenie ca\u0142ego kraju) oraz zewn\u0119trznych \u015brodk\u00f3w finansowych, zak\u0142adane w przedmiotowym projekcie dzia\u0142ania mog\u0105 przyczyni\u0107 si\u0119 znacznie do poprawy bilansu energetycznego Polski. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105:- Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,35343 MW - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 1046,01 t/rok - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 3094 MWhe/rok - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) EPC - 1 etat.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na domach jednorodzinnych w Mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1547596.01", "WARTOSC": "1820701.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: - podniesienie efektywno\u015bci, jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego\u00a0uczni\u00f3w - grupy docelowej tj 500 uczni\u00f3w (200 K I 300 M), ucz\u0119szczaj\u0105cych do jednej z trzech poni\u017cej wskazanych Plac\u00f3wek Kszta\u0142cenia zawodowego w woj. lubelskim. ; oraz - podniesie\u00a0kompetencji nauczycieli nauki zawodu - grupy docelowej tj. 20 nauczycieli (15 K i 5 M) stanowi\u0105cych kadr\u0119 nauczycielsk\u0105 w jendej z poni\u017cszych Plac\u00f3wek Kszta\u0142cenia zawodowego: 1. Rzemie\u015blnicze Centrum Szkolenia Zawodowego w Bi\u0142goraju 2. Bra\u017cowa Szko\u0142a Rzemios\u0142 R\u00f3\u017cnych I stopnia w Zamo\u015bciu 3. Rzemie\u015blnicza Bran\u017cowa Szko\u0142a I Stopnia w Zamo\u015bciu\u00a0 G\u0142\u00f3wnym rezultem projektu b\u0119dzie kompleksowe wsparcie 500 uczni\u00f3w i 20 Nauczycieli ww Plac\u00f3wek, w tym: 1. Organizacja dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych uczniom uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych \u2013 19 edycji szkol., \u0142\u0105cznie 190 UP uczni\u00f3w 2. Organizacja zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych tzw. transversal skills niezb\u0119dnych na rynku pracy tj. zaj\u0119\u0107 w zakresie umiej\u0119tno\u015bci rozumienia, kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci, przedsi\u0119biorczo\u015bci, krytycznego my\u015blenia, rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, umiej\u0119tno\u015bci pracy zespo\u0142owej w kontek\u015bcie \u015brodowiska pracy \u2013 50 grup po 10 os., \u0142\u0105cznie 500 UP \u2013 uczni\u00f3w 3. Zwi\u0119kszenia wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego z pracodawcami poprzez organizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci PRAKTYK ZAWODOWYCH dla uczni\u00f3w \u2013 350 UP \u2013 uczni\u00f3w po 150 h. 4. Podnoszenie kwalifikacji/ kompetencji nauczycieli nauki zawodu \u2013 20 os\u00f3b 5. Doposa\u017cenie pracowni zawodowych podmioty - 3 podmioty", "BENEFICJENT": "\"QS ZURICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost kompetencji zawodowych w woj. lubelskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-15", "DATA_START": "2017-02-15", "DOFINANSOWANIE": "1499425.62", "WARTOSC": "2852217.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjno-us\u0142ugowej przedsi\u0119biorstwa PP-H KAPICA MARKET zbie\u017cnej z inteligentnymi specjalizacjami Lubelszczyzny prowadzonej w 2 budynkach w Zamo\u015bciu i Bi\u0142goraju do 30.09.2019. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1.Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obu budynk\u00f3w o minimum 70 % przez realizacj\u0119 rob\u00f3t remontowo-budowlanych i modernizacyjnych, wymian\u0119 wyposa\u017cenia na energooszcz\u0119dne. 2. Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii do obni\u017cenia energoch\u0142onno\u015bci budynku (panele solarne do c.w.u) i dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania dodatkowej zdolno\u015bci wytwarzania energii na poziomie 7,68kWp (panele fotowoltaiczne) 3.Wdro\u017cenie kompleksowego systemu monitorowania i efektywnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 4. Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery na poziomie min. 80% - CO2, PM-10 \u015brednio 54%. 5. Poprawa wizerunku wnioskodawcy w\u015br\u00f3d otoczenia wg idei spo\u0142ecznej odpowiedzialno\u015bci biznesu (CSR). Zaplanowane zadania: 1. G\u0142\u0119boka kompleksowa termomodernizacja przez r\u00f3\u017cne modernizacyjne roboty remontowo-budowlane 2. Zastosowanie technologii efektywnych energetycznie- wymiana o\u015bwietlenia i urz\u0105dze\u0144 grzewczych na energooszcz\u0119dne, instalacja systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS, wentylacji mechanicznej, ciep\u0142a i ch\u0142odu, monta\u017c os\u0142on przeciws\u0142onecznych 3. Przebudowa system\u00f3w grzewczych, w tym rozwi\u0105za\u0144 opartych na odnawialnych \u017ar\u00f3d\u0142ach energii 4. Promocja projektu - bezkosztowo. Kluczowe rezultaty projektu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 3300,33 GJ/rok Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 226,66 t CO2/rok Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej- 44,13 MWh/rok Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w - 3459,24 GJ/rok Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1858 m2", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWE \"KAPICA MARKET\" FLORIAN KAPICA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w PP-H \"KAPICA MARKET\" w Zamo\u015bciu i Bi\u0142goraju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1049214.97", "WARTOSC": "1388366.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie nowa technologia w postaci systemu do ci\u0105g\u0142ego monitorowania przestrzeni powietrznej w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie l\u0105dowiska (HeliPort Remote Safeguard System &ndash; HRESS). Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci technologii, kt\u00f3ra zostanie wdro\u017cona w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy w celu poszerzenia oferty produktowej firmy. Rezultaty projektu wykorzystywane b\u0119d\u0105 do wykrywania zagro\u017ce\u0144 oraz bie\u017c\u0105cego informowania zarz\u0105dzaj\u0105cego l\u0105dowiskiem oraz pilot\u00f3w o dost\u0119pno\u015bci l\u0105dowiska &ndash; w ramach projektu powstanie zautomatyzowany system walidacji miejsc do l\u0105dowania (ang. HP Validity System [HP-VS]), kt\u00f3ry w trybie ci\u0105g\u0142ym skanuje powierzchni\u0119 oraz przestrze\u0144 powietrzn\u0105 w poszukiwaniu mo\u017cliwo\u015bci ustawienia l\u0105dowiska \u015bmig\u0142owcowego. System okre\u015bla wymagane obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami powierzchnie ograniczaj\u0105ce oraz w czasie rzeczywistym informuje o ich naruszeniu, znacznie zwi\u0119kszaj\u0105c w ten spos\u00f3b bezpiecze\u0144stwo oraz u\u0142atwiaj\u0105c korzystanie z infrastruktury l\u0105dowiska i zarz\u0105dzanie ni\u0105.", "BENEFICJENT": "AP-TECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "HRESS - system ci\u0105g\u0142ego monitorowania przestrzeni powietrznej w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie l\u0105dowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-25", "DATA_START": "2019-05-29", "DOFINANSOWANIE": "1045044.00", "WARTOSC": "1843671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d W ramach projektu powstanie innowacyjny system sprzeda\u017cy i komunikacji z konsumentem B2H integruj\u0105cy przedstawicieli bran\u017cy zoologicznej takich jak sklep zoologiczny, producent, dystrybutor wok\u00f3\u0142 konsumenta (idea marketingu 4.0), oraz natywna aplikacja konsumencka MyPetStory. Specyfika rynku zoologicznego i znajomo\u015b\u0107 konsumenta (zwierz\u0119cia) powoduje, \u017ce mo\u017cna zastosowa\u0107 daleko id\u0105c\u0105 personalizacj\u0119 komunikacji, ponadto poprzez analiz\u0119 zachowa\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w system dostosuje ofert\u0119 i zawarto\u015b\u0107 merytoryczn\u0105 komunikacji do zainteresowa\u0144 u\u017cytkownik\u00f3w. Wnioskodawca planuje skorzysta\u0107 z us\u0142ug akredytowanej IOB. Wyr\u00f3\u017cniono nast\u0119puj\u0105ce zakresy niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji, kt\u00f3re wymagaj\u0105 wsparcia IOB: -uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji, -przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji, -identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji, -pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji, -analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji, -doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, -monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji, -opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji. W ramach projektu planowane jest poniesienie nast\u0119puj\u0105cych wydatk\u00f3w inwestycyjnych: -aplikacja www MyPetStory. -aplikacja mobilna MyPetStory.", "BENEFICJENT": "MY PET STORY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej aplikacji MyPetStory we wsparciu us\u0142ugami IOB", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "968326.80", "WARTOSC": "1762988.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki w d\u0142ugookresowej perspektywie dzia\u0142ania poprzez wprowadzenie do firmy innowacyjnej w skali \u015bwiata technologii produkcji piekarniczej, a co za tym idzie zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w sp\u00f3\u0142ki i wej\u015bcie na nowe segmenty rynku piekarnicznego, a tak\u017ce dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci i rozpocz\u0119cie produkcji lod\u00f3w w oaprciu o w\u0142asne receptury przygotowywane przez piekarnie i bed\u0105ce wynikiem jej prac badawczy. . Cel ten sp\u00f3\u0142ka chce osi\u0105gn\u0105\u0107 poprzez cele szczeg\u00f3\u0142owe: Na poziomie produktu uzyskanie wsparcia dla ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa: 1. Uzyskanie wsparcia na wdro\u017cenie technologii b\u0119d\u0105cej wynikiem prac B+R poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 pozwalaj\u0105cych na wprowadzenie w firmie innowacji procesowej i produktowej - produkcja pieczywa z b\u0142onnikiem owsianym 2. Zakup urz\u0105dze\u0144 do wdro\u017cenia wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczych - rozpocz\u0119cie produkcji prebiotycznych lod\u00f3w sorbetowych z inulin\u0105 w oparciu o w\u0142asne receptury, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 w cz\u0119\u015bci finansowe ze \u015brodk\u00f3w przedsiebiorstwa Na poziomie rezultatu, kt\u00f3ry b\u0119dzie efektem realizacji celu produktu: 1. Wprowadzenie 2 nowych rodzaj\u00f3w produkt\u00f3w - pieczywo z b\u0142onnikiem owsianym oraz prebiotyczne lody z inulin\u0105; 2. Stworzenie nowych miejsc pracy - 2 etatu na stanowiskach: technolog, sprzedawca 3. Wprowadzenie przez sp\u00f3\u0142k\u0119 do przedsi\u0119biorstwa innowacji dzi\u0119ki uzyskanemu dofinansowaniu 4. Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci, kt\u00f3re b\u0119dzie oparte na zwi\u0119kszaniu przychod\u00f3w sp\u00f3\u0142ki, a co za tym idzie kolejnymi inwestycjami zwi\u0105zanymi z now\u0105 technologi\u0105 w kolejnych latach. Z uwagi na to, \u017ce inwestycje i ich konkretna realizacji jest zawsze zwi\u0105zana z bie\u017c\u0105c\u0105 sytuacj\u0105 na rynku piekarniczym, na obecnym etapie nie jeste\u015bmy w stanie za\u0142o\u017cy\u0107 kwoty nowych inwestycji .", "BENEFICJENT": "PIEKARNIA \u0141EPIK - KAZIMIERA \u0141EPIK, ROBERT \u0141EPIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Samo zdrowie - innowacje w bran\u017cy spo\u017cywczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "949670.72", "WARTOSC": "1486246.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy STOPY,jej produktywno\u015bci,wydajno\u015bci oraz skali prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci poprzez utworzenie SZPITALA JEDNEGO DNIA i wprowadzenie 2nowych innowacyjnych us\u0142ug, kt\u00f3rymi s\u0105: artroskopia staw\u00f3w, endoskopia kr\u0119gos\u0142upa oraz innowacyjnego procesu wykonywania us\u0142ugi endoskopii. Odbiorcami us\u0142ug wdra\u017canych w ramach projektu b\u0119d\u0105 osoby z chorobami uk\u0142ady stawowo-kostnego w r\u00f3\u017cnym wieku wymagaj\u0105cych leczenia operacyjnego,wg.opinii o innowacyjno\u015bci. W ramach projektu zdefiniowane zosta\u0142o zadanie utworzenia SZPITALA JEDNEGO DNIA , poprzez wykonanie rob\u00f3t budowlanych zgodnie z projektem i kosztorysem oraz zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144:tor wizyjny z technologi\u0105 4K, zest.do endoskopii kr\u0119gos\u0142upa,zest.do denerwacji w obr\u0119bie kr\u0119gos\u0142upa,radiodiatermia z kompletem elektrod,zest.do artroskopii, pompa artroskopowa dwurolkowa,ostrza do artroskopii,elektroniczne urz\u0105dzenia Esmarcha,zest.narz\u0119dzi(zabiegi artroskopowe,haluxy,ma\u0142a trauma),aparat RTG do \u015br\u00f3doperacyjnej diagnostyki,u\u017cywany aparat do znieczulania og\u00f3lnego,u\u017cywany st\u00f3\u0142 operacyjny,lampa operacyjna LEDdwuczaszowa,defibrylator szpitalny. Efekty zdefiniowane s\u0105 we wska\u017anikach:wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach-1,liczba wprowadzonych innowacji produktowych-1,liczba wprowadzonych innowacji procesowych-1,przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w-689200,00 z\u0142,liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1,liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje-1,liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji-1,liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku-1,liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy-1,inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(inne ni\u017c dotacje) 407001,78z\u0142,liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"STOPY\" ZBIGNIEW MAJCZAK", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy STOPY poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug endoskopii kr\u0119gos\u0142upa i artroskopii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "941365.86", "WARTOSC": "1108671.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu upowszechniania edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 36 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich (18 ch\u0142. I 18 dz.) w tym 6 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na terenie miasta Zamo\u015b\u0107 do 31.08.2021 r. Planowane rezultaty - utworzenie 36 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich. Grupa docelowa: Wsparciem zostanie obj\u0119tych 36 dzieci, w wieku 3-4 lat w wieku przedszkolnym oraz ich rodzice mieszkaj\u0105cy lub pracuj\u0105cy na terenie m. Zamo\u015b\u0107 ( w rozumieniu przepis\u00f3w KC - zgodnie z SZOOP RPO WL). Grupa mieszana ch\u0142opcy i dziewcz\u0119ta (18 ch\u0142. i 18 dz.) \u2013 brak nier\u00f3wno\u015bci ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, procentowy udzia\u0142 wynika z liczby urodze\u0144. Dzieci przewa\u017cnie pochodzi\u0107 b\u0119d\u0105 z rodzin gdzie oboje rodzic\u00f3w pracuje, os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych swoje pociechy, rodzin wielodzietnych, a tak\u017ce rodzin korzystaj\u0105cych z programu 500+, kt\u00f3rzy przeznacz\u0105 ww. \u015brodki na edukacj\u0119 przedszkoln\u0105. Planowane zadania to: 1) Wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 i utworzenia placu zabaw, 2) Funkcjonowanie przedszkola. Zgodnie z SZOOP po zako\u0144czeniu\u00a0\u00a0 inansowania projektowego Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu finansowanego z RPO - 36 miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144cznia realizacji projektu, okre\u015blonej w umowie od dofinansowanie projektu.", "BENEFICJENT": "FOR YOU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedszkole Integracyjne Ziarenko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "869535.72", "WARTOSC": "1022983.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d 48 os\u00f3b wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszar obj\u0119ty dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi miasta Zamo\u015b\u0107 i podj\u0119cie zatrudnienia w\u015br\u00f3d min.12 ww.os\u00f3b, m.in.poprzez: diagnoz\u0119 potrzeb, \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, indywidualne i kompleksowe: poradnictwo psychologiczne, po\u015brednictwo pracy, coaching kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, jobcoaching, szkolenia zawodowe, sta\u017ce oraz nabycie kwalifikacji zawodowych potwierdzonych certyfikatem przez min.16 os\u00f3b. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.07.2018\u201330.04.2019r. REZULTATY Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re po opuszczeniu programu:uzyska\u0142y kwalifikacje: min.16poszukuj\u0105 pracy: min.21pracuj\u0105 (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek): min.12 GRUPA DOCELOWA 48 os\u00f3b (29 kobiet) wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,\u00a0kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 obszar obj\u0119ty dzia\u0142aniami rewitalizacyjnymi miasta Zamo\u015b\u0107 (w rozumieniu KC), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:45 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia3 osoby bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do III grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy10 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach2 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), o ile mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanym w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na 2014-2020. ZADANIADiagnoza potrzeb oraz Indywidualne Plany (\u015bcie\u017cki) Dzia\u0142ania (wsparcia);Indywidualne i kompleksowe poradnictwo psychologiczne;Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy;Indywidualny i kompleksowy coaching kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych;Indywidualny i kompleksowy jobcoaching;Szkolenia zawodow", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja Integracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834776.50", "WARTOSC": "982090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "P. \u201eReintegracja i aktywizacja- klucz do lepszego \u017cycia\u201d realiz. w partnerstwie: SNSwZ (NGO, prowadzi KIS) i MCPR w Zamo\u015bciu (lider dzia\u0142a\u0144 w sferze przeciwdz. wyklucz. spo\u0142.). Cel g\u0142. P.: zahamowanie zjawiska uzale\u017cniania od pomocy spo\u0142ecz., dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecz. i poprawa dost\u0119pu do rynku pracy 60os. zagro\u017c./ wyklucz. spo\u0142ecz. w Zamo\u015bciu, w tym 4os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 3 bezdomne. Cel P. osi\u0105gany poprzez: - realiz. kompleks. programu aktywizacji 20U.: praca socjalna, dorad. psycholog., Szkol. z egzaminami i sta\u017ce- 3Edy.; - us\u0142ugi reintegracji w KIS 40U. z wdro\u017ceniem Programu z zatrud. wspier.: PSU i sta\u017cy, szkolenie ECDL- 4Edy. Grupa docel.: 36Ki24M wyklucz./zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142ecz., pozost. bez zatrud., 3Ki1M z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, 14os. o niskich kwalif./wykszta\u0142. do ISCED3 i 3M bezdomnych. U.- os. doros\u0142e w wieku aktywno\u015bci zaw. Ka\u017cdy U. zobowi\u0105zany do przej\u015bcia \u015bcie\u017cki reintegracji okre\u015bl. kontrakt.,(Zad.1) psycholog wesprze 20U.(Zad.2). Dorad. zaw. przepr. diagnoz\u0119 potrzeb ka\u017cdego U., okre\u015bl. predyspoz. i zainter. zaw. IPD- indywid. \u015bcie\u017cka reintegracji(Zad.3). W P. 60U. otrzyma adekwatn\u0105 pomoc i wsparcie w 2 pakietach us\u0142ug: I) realiz. kompleks. Program aktywizacji 20os., dorad. psycholog.(Zad.2) i szkolenia zaw. z egzaminami 20os.(Zad.7), sta\u017ce12os.(Zad.8)- 3Edy.; II) reintegracja w KIS: wdro\u017cenie Program i zatrud. wspier. PSU-40os.(Zad.4 i 5), szkolenia ECDL 16os.(Zad.6)., sta\u017ce 18absolwent(Zad.8)- 4Edy. Monitoring P.- systematyczna i bie\u017c\u0105ca weryfikacja Zad. merytor., harmonogram\u00f3w, realiz. bud\u017cetu, stopnia osi\u0105gania wska\u017anik\u00f3w. Rezultaty: 20U.uzyska kwalifikacje (32%), 36U. kompetencje (60% poz. efekt.spo\u0142ecz.-zatrud.), 33 os.b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy po opuszczeniu P,15os.pracuje po opuszczeniu P. (25% poz. efekt. zatrud.) zatrud. min. 3m-e: min. 1 etatu/um.zlec. z wynagr. wy\u017cszym min. wynagr. za prac\u0119. U. umo\u017cliwi zmian\u0119 sytuacji \u017cyciowej: wzrost kompetencji spo\u0142ecz., zdobycie kwalif./do\u015bwiad", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NOWA SZANSA W ZAMO\u015aCIU (SNSWZ)", "TYTUL": "Reintegracja i aktywizacja- klucz do lepszego \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "826380.23", "WARTOSC": "1554488.93", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynku mieszkalnym zlokalizowanych przy: ul. Hrubieszowskiej 65. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez wykonanie docieplenia budynku, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej oraz monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (4 szt. paneli fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 0,72 kW (0,00072 MW)). Panele umieszczone zostan\u0105 na dachu budynku poddanego termomodernizacji. Dzi\u0119ki modernizacji instalacji grzewczej, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych oraz wymianie nieszczelnych drzwi i okien, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy budynku (139 os\u00f3b) wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej tj. Mi\u0119dzyzak\u0142adowa Sp\u00f3\u0142dzielnia Mieszkaniowa \"Budowlanych\", a w dalszej kolejno\u015bci osoby zamieszkuj\u0105ce Miasto Zamo\u015b\u0107, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna mieszka\u0144c\u00f3w. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w jednym budynku mieszkalnym. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 2479,97 GJ/rok, Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt..", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYZAK\u0141ADOWA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"BUDOWLANYCH\"", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ulicy Hrubieszowskiej 65 w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "826608.16", "WARTOSC": "1372036.28", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji, poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach mieszkaniowych zlokalizowanych przy: ul. Zamoyskiego 9. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku mieszkalnego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej oraz monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (panele fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy 0,005 MW). Dzi\u0119ki modernizacji instalacji grzewczej, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych oraz wymianie nieszczelnych drzwi i okien, zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery w tym CO2, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiekt\u00f3w. Tym samym projekt przeciwdzia\u0142a ub\u00f3stwu energetycznemu. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu, kt\u00f3ra odniesie bezpo\u015brednie korzy\u015bci z realizacji projektu na poziomie jego realizacji stanowi\u0105 mieszka\u0144cy budynku (101 os\u00f3b) wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej tj. Sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 Mieszkaniow\u0105 przy WZMot nr 1 w Zamo\u015bciu, a w dalszej kolejno\u015bci osoby zamieszkuj\u0105ce miasto Zamo\u015b\u0107, kt\u00f3rzy odczuj\u0105 realn\u0105 popraw\u0119 stanu jako\u015bci powietrza. Wp\u0142ynie to zdecydowanie na podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w a dzi\u0119ki zmniejszeniu zanieczyszcze\u0144 dostarczanych do powietrza poprawi si\u0119 ich kondycja zdrowotna. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Oczekiwanym rezultatem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w jednym budynku mieszkalnym. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 917,73 GJ/rok, Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt., Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt..", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA PRZY WZMOT NR 1 W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Zamoyskiego 9", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "799935.00", "WARTOSC": "1106016.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest rozwini\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci biznesowej przedsi\u0119biorstwa Ultramoto Sp. z o.o. w oparciu o innowacyjny produkt oraz model biznesowy. Projekt zak\u0142ada rozpocz\u0119cie produkcji i sprzeda\u017c ultralekkich i wytrzyma\u0142ych cz\u0119\u015bci motocyklowych oraz stworzenie aplikacji dzi\u0119ki kt\u00f3rej motocyklista b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 customizowa\u0107 wybrane przez siebie podzespo\u0142y. Nasze cz\u0119\u015bci wykonane s\u0105 z materia\u0142\u00f3w kompozyt\u00f3w w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi carbon lub kevlar, dzi\u0119ki czemu charakteryzuj\u0105 si\u0119 do 55% mniejsz\u0105 wag\u0105 oraz wi\u0119ksz\u0105 wytrzyma\u0142o\u015bci\u0105 w por\u00f3wnaniu do aluminium 6061-T6. Wytwarzane b\u0119d\u0105 przy pomocy specjalistycznych drukarek 3D, kt\u00f3rych parametry i budow\u0119 okre\u015blili\u015bmy na potrzeb\u0119 naszego przedsi\u0119wzi\u0119cia. Projekt realizowany b\u0119dzie w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107. Nasz zesp\u00f3\u0142 sk\u0142ada si\u0119 z 3 os\u00f3b: Micha\u0142 Lizut- Pomys\u0142odawca, absolwent Politechniki Warszawskiej wydzia\u0142u Samochod\u00f3w i Maszyn Roboczych. Od 15 roku \u017cycia je\u017adzi na motocyklach. Posiada wieloletnie do\u015bwiadczenie w konstruowaniu maszyn oraz w koordynacji projekt\u00f3w. W Startupie pe\u0142ni funkcje kierownika projektu i odpowiada za sprawy techniczne, koordynacje projektu oraz sprzeda\u017c i marketing w internecie. Pomaga w pozyskiwaniu kontrahent\u00f3w, posiada bogat\u0105 siatk\u0119 kontakt\u00f3w oraz doskona\u0142\u0105 znajomo\u015b\u0107 bran\u017cy motocyklowej. Tadeusz Lizut - Prezes Zarz\u0105du, absolwent Wy\u017cszej Szko\u0142y Mened\u017cerskiej w Warszawie, Posiada 22 letnie do\u015bwiadczenie w zarz\u0105dzaniu firm\u0105. W projekcie odpowiedzialny jest za sprawy biznesowe, finanse, sprzeda\u017c oraz za marketing w mediach tradycyjnych. Posiada bogat\u0105 siatk\u0119 kontakt\u00f3w w bran\u017cy sportowej. Dorota Pomara\u0144ska - Cz\u0142onek zarz\u0105du, absolwent Politechniki Warszawskiej wydzia\u0142u In\u017cynierii Produkcji. Posiada roczne do\u015bwiadczenie w planowaniu produkcji. W projekcie zajmuje stanowisko kontrolera jako\u015bci/planisty produkcji i odpowiada za planowanie produkcji, kontrole jako\u015bci, wdr\u0105\u017canie system\u00f3w oraz certyfikacje i homologacje produkowanych podzespo\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ULTRAMOTO SP. Z O.O.", "TYTUL": "\" Produkcja i sprzeda\u017c ultralekkich i wytrzyma\u0142ych cz\u0119\u015bci motocyklowych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "793764.00", "WARTOSC": "1066537.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w Programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych.G\u0142\u00f3wnym produktem eksportowym Wnioskodawcy jest system nawigacyjny Clear AirSpace. Jest to innowacyjne rozwi\u0105zanie pozwalaj\u0105ce planowa\u0107, optymalizowa\u0107 oraz monitorowa\u0107 operacje lotnicze ka\u017cdego typu w zale\u017cno\u015bci od potrzeb u\u017cytkownika.Przedmiotowy produkt to wdro\u017cenie przeprowadzonych wcze\u015bniej przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R.Jako g\u0142\u00f3wne rynki perspektywiczne dla AP-Tech okre\u015blono Kanad\u0119 i USA, kt\u00f3re s\u0105 rynkami silnie rozwijaj\u0105cymi si\u0119 i ch\u0142onnymi pod k\u0105tem zaawansowanych technologii. W ramach projektu Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 7 imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy ( Singapore Air Show, Canadian International Airshow, Aerospace & Defense Supplier Summit, Aeromart, Montreal, ILA Berlin Air Show - International Aerospace Exhibition, Mi\u0119dzynarodowy Salon Przemys\u0142u Obronnego, Kielce ( dwukrotnie)), w tym w 2 imprezach, na kt\u00f3rych zorganizowane zostanie narodowe stoisko informacyjne. Wnioskodawca we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w dw\u00f3ch indywidualnych misjach gospodarczych (do USA i Kanady).W ramach projektu zostan\u0105 zorganizowane dwie misje przyjazdowe dla kontrahent\u00f3w, dealer\u00f3w i dziennikarzy z rynk\u00f3w perspektywicznych \u2013 z Kanady i USA. Ponadto, przedsi\u0119biorstwo skorzysta ze specjalistycznej us\u0142ugi doradczej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia, a tak\u017ce szkolenia dla os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w delegacjach.Dodatkowo zostan\u0105 przeprowadzone liczne dzia\u0142ania promocyjno- informacyjne takie jak: przygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych, przygotowanie i publikacja artyku\u0142\u00f3w bran\u017cowych oraz baner\u00f3w reklamowych w Internecie. Zostanie przygotowana strona internetowa Wnioskodawcy i produktu eksportowego, kt\u00f3re zostan\u0105 przet\u0142umaczone na najbardziej popularne j\u0119zyki. W ramach dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych zostan\u0105 przygotowane filmy promocyjne produktu i Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "AP-TECH SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Ap-Tech Sp. z o.o. poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.27}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1063544.82", "WARTOSC": "1251229.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest upowszechnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w zakresie ilo\u015bciowym, jak i jako\u015bciowym. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprawia szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Dzia\u0142anie ma na celu zwi\u0119kszenie szans na utrzymanie pracy osobom, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Dzia\u0142ania projektowe maja na celu zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej kobiet powracaj\u0105cych na rynek pracy w zwi\u0105zku z przerw\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z macierzy\u0144stwem. W ramach projektu utworzymy \u017b\u0142obek w M. Zamo\u015b\u0107, gdzie obejmiemy wsparciem 20 os\u00f3b z terenu gmin Zamo\u015b\u0107 i miasta Zamo\u015b\u0107 wg. kryteri\u00f3w opisanych w pkt.3.2. w okresie do 30 04.2021r. W ramach opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, zostanie utworzony \u017c\u0142obek w wynaj\u0119tym obiekcie przy ul. Pi\u0142sudskiego 36/19, dostosowany i wyposa\u017cony do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i oczekiwa\u0144 opiekun\u00f3w i uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne zadania projektowe to: - Adaptacja i wyposa\u017cenie budynku wraz z otoczeniem na potrzeby \u017c\u0142obka i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych - Zaanga\u017cowanie kadry \u017c\u0142obka - Organizacja i funkcjonowanie \u017c\u0142obka. \u00a0", "BENEFICJENT": "SP\u00d3LDZIELNIA SOCJALNA PARTNER", "TYTUL": "\"Tato, Mamo - wracaj do pracy\" opieka nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w formie \u017c\u0142obka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2016-07-27", "DOFINANSOWANIE": "4797968.48", "WARTOSC": "5644668.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Biszcza | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kur\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Regionalne e-us\u0142ugi publiczne dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Zamo\u015b\u0107, Gminy Baran\u00f3w, Gminy Biszcza, Gminy Kur\u00f3w oraz Powiatu Lubelskiego\" jest wsp\u00f3lnym przedsi\u0119wzi\u0119ciem administracji samorz\u0105dowej Miasta Zamo\u015b\u0107, Gminy Baran\u00f3w, Gminy Biszcza, Gminy Kur\u00f3w oraz Powiatu Lubelskiego. Przedmiotem projektu jest uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych w Urz\u0119dzie Miasta Zamo\u015b\u0107, Urz\u0119dzie Gminy Baran\u00f3w, Urz\u0119dzie Gminy Biszcza, Urz\u0119dzie Gminy Kur\u00f3w oraz w Starostwie Powiatowym w Lublinie, co umo\u017cliwi obywatelom i przedsi\u0119biorcom za\u0142atwianie spraw w formie elektronicznej. Zakres projektu obejmuje zakup system\u00f3w informatycznych back office oraz front office dla ww. urz\u0119d\u00f3w, integracj\u0119 system\u00f3w z zachowaniem wymog\u00f3w dotycz\u0105cych interoperacyjno\u015bci oraz zakup sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do \u015bwiadczenia us\u0142ug drog\u0105 elektroniczn\u0105 oraz zapewnienia bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego. W ramach projektu zostanie wykorzystana w pe\u0142ni funkcjonalno\u015b\u0107 platformy krajowej ePUAP. \u0141\u0105cznie - przez ww. jednostki - zostanie opracowanych i wdro\u017conych 97 e-us\u0142ug publicznych na co najmniej 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: 54 e-us\u0142ugi na 3 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (jako us\u0142ugi nowe i ulepszone) i 43 na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci (jako us\u0142ugi nowe umo\u017cliwiaj\u0105ce dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniom technologicznym za\u0142atwienie spraw w pe\u0142ni elektronicznie). Uruchomienie elektronicznych us\u0142ug publicznych b\u0119dzie po\u0142\u0105czone z wykorzystaniem system\u00f3w teleinformatycznych w modelu \"chmury obliczeniowej\" (IaaS) oraz zakupem niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej do wdro\u017cenia innych system\u00f3w oraz zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci i bezpiecze\u0144stwa ich dzia\u0142ania: serwer\u00f3w wraz z oprogramowaniem zarz\u0105dzaj\u0105cym, wielofunkcyjnych zap\u00f3r sieciowych, urz\u0105dze\u0144 do backupu danych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. W ramach projektu zostanie zapewniona interoperacyjno\u015b\u0107 wdra\u017canych system\u00f3w teleinformatycznych zgodnie z aktualnymi wymogami prawa oraz nast\u0105pi zinformatyzowanie dost\u0119pu do informacji publicznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Regionalne e-us\u0142ugi publiczne dla mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Zamo\u015b\u0107, Gminy Baran\u00f3w, Gminy Biszcza, Gminy Kur\u00f3w oraz Powiatu Lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "729174.82", "WARTOSC": "1281264.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie udzia\u0142u sektora przedsi\u0119biorstw w og\u00f3lnej warto\u015bci nak\u0142ad\u00f3w na infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 w regionie. Z uwagi na niski udzia\u0142 us\u0142ug badawczo-rozwojowych na rzecz innych podmiot\u00f3w w przedsi\u0119biorstwach wr\u0119cz niezb\u0119dna jest realizacja nieniejszego projektu by ten udzia\u0142 zwi\u0119kszy\u0107. Zwi\u0119kszenia prorynkowej aktywno\u015bci badawczej wnioskodawcy w d\u0142u\u017cszej perspektywie czasowej spowoduje podniesienie konkurencyjno\u015bci i wej\u015bcie na nowe rynki gdzie do tej pory firma nie mog\u0142a istnie\u0107 z powodu braku zaplecza badawczego. Projekt w ca\u0142o\u015bci wpisuje si\u0119 w zdefiniowane cele Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa Lubelskiego do roku 2020. Wnioskodawca zdefiniuje efekty realizacji projektu na podstawie wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu. Inwestycja b\u0119dzie realizowana przez okres trzech pe\u0142nych lat i b\u0119dzie polega\u0142a na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych stanowi\u0105cych kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 badawczo-rozwojow\u0105 firmy.", "BENEFICJENT": "SITANIEC TECHNOLOGY TOMASZ SZEWCZYK", "TYTUL": "Uruchomienie prorynkowej dzia\u0142alno\u015bci badawczej firmy SITANIEC TECHNOLOGY Tomasz Szewczyk", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1387472.95", "WARTOSC": "1632321.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zwi\u0119ksz.szans na zatrudn.oraz wzrost integr.spo\u0142.\u2013zawod.52os.(29K,23M),w tym 7(4K,3M)os.niepe\u0142nospr.,wykl.(w tym dotkn.ub\u00f3stwem)i/lub zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.zamieszkuj.(w rozum.KC) obszary obj\u0119te programami rewitalizacji w gminach:M.ZChe\u0142m,M.Zamo\u015b\u0107,M.,poprzez realiz.kompleks.progr.aktywizacji obejmuj.m.in.:diagnoz\u0119 potrzeb i stworz.indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji,doradztwo psycholog.,szkol.zawod.(kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gn.siod\u0142.,kucharz),po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce,us\u0142ugi o charakt.spo\u0142.i zdrowot.,edukacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i obywatelsk\u0105 i nabycie kwalif.przez min.21 os.,poszukiw.pr.przez min.18os.,podj.zatr.przez min.12UP,do 31.07.19r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu:min.21;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu:min.18;liczba os\u00f3b zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek):min.12. GRUPA DOCELOWA: 52 os\u00f3b (29 kobiet i 23 m\u0119\u017cczyzn) wykluczonych (w tym dotkn\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu KC) na terenach obj\u0119tych aktualnymi programami rewitalizacji w gminach: Miasto Zamo\u015b\u0107, Miasto Che\u0142m,w szczeg\u00f3lno\u015bci:os.pozostaj\u0105ce bez zatrudnieniaos.bezrobotne\u2013wy\u0142\u0105cz.nale\u017c.do III gr.os.sprofil.jako os.oddal.od rynku pracyos.o niskich kwalifik.min.12%GD(4K,3M)to os.niepe\u0142nospr.(w tym z zaburzeniami psychicznymi) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Opracowanie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji wraz z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania.Wsparcie psychologiczne.Szkolenia zawodowe: kierowca ci\u0105gnika siod\u0142owego/ci\u0119\u017car\u00f3wki i kucharz/cukiernik.Po\u015brednictwo pracy.Sta\u017ce zawodowe.Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zdrowotnym-wsparcie specjalistyczne (w tym: opiekun\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,asystent\u00f3w rodziny, socjoterapeur\u00f3w, prawnik\u00f3w i in.).Edukacja spo\u0142eczna i obywatelska.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI O\u015aRODEK SAMOPOMOCY", "TYTUL": "Proaktywni od dzi\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "672172.63", "WARTOSC": "790791.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu i ub\u00f3stwu poprzez zwi\u0119kszenie kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych 65os. Klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu miasta Zamo\u015b\u0107. Projekt \u201dAktywno\u015b\u0107 - droga do w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego\u201d b\u0119dzie realizowany w partnerstwie ze Sp\u00f3\u0142dzielni\u0105 Socjaln\u0105 Sami Swoi. Partner zosta\u0142 wy\u0142oniony w wyniku przeprowadzonego post\u0119powania konkursowego na podstawie art 33 ust. 2 ustawy z dnia 11 lipca 2014 roku o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowej w perspektywie finansowej 2014-2020. W ramach projektu uczestnicy otrzymaj\u0105 najbardziej adekwatn\u0105 do ich sytuacji pomoc w ramach reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej. Ka\u017cdy uczestnik zostanie obj\u0119ty kontraktem socjalnym, w kt\u00f3rym zostan\u0105 uj\u0119te zaplanowane formy wsparcia. Z ka\u017cdym z uczestnik\u00f3w zostanie przeprowadzona diagnoza potrzeb (przy stosowaniu instrument\u00f3w aktywizacji zawodowej w przygotowaniu diagnozy b\u0119dzie uczestniczy\u0107 doradca zawodowy) i b\u0119dzie stworzona indywidualna \u015bcie\u017cka reintegracyjna/IPD. W ramach projektu planuje si\u0119 wsparcie psychologiczne, reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, realizacj\u0119 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, szkole\u0144 zawodowych, sta\u017cy oraz PAI dla os. bezrobotnych posiadaj\u0105cych III profil pomocy w PUP Zamo\u015b\u0107. Realizacja projektu przyniesie nast\u0119puj\u0105ce efekty 21 os. (32%) zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe potwierdzone przez instytucj\u0119 do tego uprawnion\u0105, 37 os. (56%) dzi\u0119ki udzia\u0142owi we wszystkich zaplanowanych dla nich tematach wsparcia podniesie swoje kompetencje spo\u0142eczne, 30 os. (45%) b\u0119dzie poszukiwa\u0107 pracy, spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w min. 15 os. (22%) b\u0119dzie pracowa\u0107 po opuszczeniu programu. Dalszy opis projektu zamieszczono w punkcie Uzasadnienie poszczeg\u00f3lnych wydatk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/MIEJSKIE CENTRUM POMOCY RODZINIE W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 - droga do w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-27", "DOFINANSOWANIE": "640807.81", "WARTOSC": "2079954.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest kompleksowa termomodernizacja budynku, kt\u00f3ry po termomodernizacji oraz po przeprowadzeniu pozosta\u0142ych prac budowlanych b\u0119dzie przeznaczony na potrzeby magazynowo- us\u0142ugowo - handlowe zwi\u0105zane z prowadzon\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa poprzez gruntown\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku, w ramach kt\u00f3rej zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - Modernizacja instalacji c.o. - Zmiana pokrycia dachu z blach stalowych na p\u0142yty warstwowe z rdzeniem z pianki poliuretanowej. - Wymiana poszycia \u015bcian zewn\u0119trznych z blachy na p\u0142yty warstwowe z rdzeniem z pianki poliuretanowej. - Wymiana poszycia \u015bcian zewn\u0119trznych z blachy na p\u0142yty warstwowe z rdzeniem z we\u0142ny mineralnej. - Wymiana powierzchni przeszklonych na nowe wraz ze zmniejszeniem powierzchni. - Budowa instalacji wentylacji mechanicznej z systemem odzysku ciep\u0142a. - Modernizacja instalacji o\u015bwietlenia wbudowanego. - Wymiana bram zewn\u0119trznych na nowe wraz ze zmniejszeniem powierzchni. - Ocieplenie pod\u0142ogi na gruncie warstw\u0105 styropianu wraz z wykonaniem wylewki betonowej. W EFEKCIE REALIZACJI PROJEKTU OSI\u0104GNI\u0118TE ZOSTAN\u0104 NAST\u0118PUJ\u0104CE WSKA\u0179NIKI: NA POZIOMIE PRODUKTU: - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) -1 szt.; - Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 -1 szt.; - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1 szt.; - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 1090,26 m2. NA POZIOMIE REZULTATU: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 5 224,25GJ/rok; - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 5,92 Mwh/rok; - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) 365,62/rok; - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w - 5 245,57 GJ/rok", "BENEFICJENT": "SYLWIA SAMULAK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "640329.43", "WARTOSC": "753328.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu upowszechniania edukacji przedszkolnej oraz podniesienie jej jako\u015bci poprzez utworzenie 38 nowych miejsc dla dzieci 3-4 letnich (19 ch\u0142. I 19 dz.) na terenie miasta\u00a0Zamo\u015b\u0107 do \u00a031.08.2019 r. Planowane rezultaty - utworzenie 38 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich. Grupa docelowa: Wsparciem zostanie obj\u0119tych 38 dzieci, w wieku 3-4 lat \u00a0w wieku przedszkolnym oraz ich rodzice mieszkaj\u0105cy lub pracuj\u0105cy na terenie m.\u00a0Zamo\u015b\u0107 ( w rozumieniu przepis\u00f3w KC - zgodnie z SZOOP RPO WL). Grupa mieszana ch\u0142opcy i dziewcz\u0119ta (19 ch\u0142. i 19 dz.), \u2013 brak nier\u00f3wno\u015bci ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, procentowy udzia\u0142 wynika z liczby urodze\u0144. Dzieci przewa\u017cnie pochodzi\u0107 b\u0119d\u0105 z rodzin gdzie oboje rodzic\u00f3w pracuje, os\u00f3b samotnie wychowuj\u0105cych swoje pociechy, rodzin wielodzietnych, a tak\u017ce rodzin korzystaj\u0105cych z programu 500+, kt\u00f3rzy przeznacz\u0105 ww. \u015brodki na edukacj\u0119 przedszkoln\u0105. Planowane zadania to:\u00a0 1) Wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 i utworzenia placu zabaw, 2) Funkcjonowanie przedszkola. Zgodnie z SZOOP po zako\u0144czeniu finansowania projektowego Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu finansowanego z RPO - 38 miejsc wychowania przedszkolnego przez okres co najmniej 2 lat od daty zako\u0144cznia realizacji projektu, okre\u015blonej w umowie od dofinansowanie projektu.\u00a0", "BENEFICJENT": "FOR YOU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedszkole FOR YOU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-18", "DATA_START": "2016-10-13", "DOFINANSOWANIE": "1224434.11", "WARTOSC": "2468940.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na rozbudowie piekarni o cz\u0119\u015b\u0107 magazynow\u0105 oraz doposa\u017cenie piekarni w nowoczesne urz\u0105dzenia do produkcji pieczywa oraz informatyzacj\u0119 procesu zarz\u0105dzania piekarni\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.04.2017 do 30.12.2017 r. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 1 innowacji produktowej o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowymi 1 innowacji procesowej o zasi\u0119gu mi\u0119dzynarodowym. Dzi\u0119ki po\u0142\u0105czeniu tych element\u00f3w konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy wzro\u015bnie na tyle, \u017ce mo\u017cliwe b\u0119dzie oferowanie poszerzonej oferty na rynkach zagranicznych. Wnioskodawca obecnie d\u0105\u017cy do automatyzacji i maksymalnej powtarzalno\u015bci produkcji, co przy obecnej minimalnej mar\u017cy z dzia\u0142alno\u015bci jest jedynym kierunkiem, aby bez obni\u017cania jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w, m\u00f3c zarabia\u0107 na tyle, aby proces inwestycyjny nie zosta\u0142 zatrzymamy. Dzi\u0119ki realizacji projektu wzro\u015bnie te\u017c zatrudnienie w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy oraz jego przychody, w szczeg\u00f3lno\u015bci ze sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w. Wnioskodawca zamierza na rynek mi\u0119dzyregionalny i co najmniej jeden rynek zagraniczny wprowadzi\u0107 produkty z dodatkiem wodorozpuszczalnego b\u0142onnika owsianego wzbogaconego enzymami zwi\u0119kszaj\u0105cymi biodost\u0119pno\u015b\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych zawartych w pieczywie.", "BENEFICJENT": "BARBARA LUPA-JUSZCZAK - PIEKARNIA \"JUTRZENKA\"", "TYTUL": "GO FIT - wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa prozdrowotnych, innowacyjnych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-18", "DOFINANSOWANIE": "4607203.17", "WARTOSC": "7455939.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w, w kt\u00f3rych trwa\u0142y zarz\u0105d sprawuje Izba Administracji Skarbowej, zlokalizowanych w:Bia\u0142ej Podlaskiej, Lublinie, Tomaszowie Lubelskim, Zamo\u015bciu. Termomodernizacja b\u0119dzie polega\u0107 na: 1)Bia\u0142a Podlaska: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnic, ocieplenie \u015bcian nadziemnych kondygnacji, ocieplenie stropodachu, wymiana okien, wymiana o\u015bwietlenia, 2)Lublin (1 obiekt): docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 3)Lublin (2 obiekt): docieplenie \u015bcian, docieplenie stropu, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 4)Tomasz\u00f3w Lub: ocieplenie \u015bcian i strop\u00f3w, modernizacja systemu ogrzewania, wymiana okien i drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 5)Zamo\u015b\u0107 (1 obiekt): modernizacja systemu ogrzewania, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi, wymiana o\u015bwietlenia, 6)Zamo\u015b\u0107 (2 obiekt): modernizacja systemu ogrzewania, ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana drzwi i okien, wymiana o\u015bwietlenia.", "BENEFICJENT": "IZBA ADMINISTRACJI SKARBOWEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Izby Administracji Skarbowej wojew\u00f3dztwa lubelskiego \u2013 6 budynk\u00f3w, II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "614250.00", "WARTOSC": "1162350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w produkcyjnych i us\u0142ugowych poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej oraz zastosowania OZE w zakresie instalacji systemu fotowoltaicznego do produkcji energii z OZE wykorzystywan\u0105 na w\u0142asne potrzeby o maksymalnej mocy \u0142\u0105cznie do 210 kWp wraz z wdro\u017ceniem systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o rozwi\u0105zania TIK zgodne z norm\u0105 PN-EN ISO 50001:2012 \"Systemy zarz\u0105dzania energi\u0105. Wymagania i zalecenia u\u017cytkowania\". Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez uzyskanie zdolno\u015bci energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa. Projekt przyczyni si\u0119 do spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 zosta\u0142a wykonana na podstawie projektu budowlanego oraz kosztorysu inwestorskiego. Inwestor posiada niezb\u0119dne pozwolenia.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY \"SIATEX\" ARTUR FERT", "TYTUL": "Zakup i uruchomienie rozwi\u0105za\u0144 OZE w przedsi\u0119biorstwie Zak\u0142ad Produkcyjno-Handlowy \"SIATEX\" Artur Fert", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-28", "DATA_START": "2017-12-06", "DOFINANSOWANIE": "597928.64", "WARTOSC": "711253.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j bazy dydaktycznej Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnym Nr 4 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. Dzieci Zamojszczyzny w Zamo\u015bciu (dalej: ZSP Nr 4) prowadz\u0105cy do wzmocnienia kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w szczeg\u00f3lno\u015bci: ICT, matematycznych i naukowo-technicznych (m.in. umiej\u0119tno\u015b\u0107 korzystania z podstawowych narz\u0119dzi matematycznych i formu\u0142owania wniosk\u00f3w opartych na obserwacjach empirycznych), kompetencji spo\u0142eczno-obywatelskich (m.in. umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy zespo\u0142owej) oraz umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 jako sposobu zaspokajania naturalnej ciekawo\u015bci \u015bwiata i przygotowania do dalszej edukacji. Celem projektu jest udost\u0119pnienie infrastruktury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zrealizowanie ww. cel\u00f3w przyczyni si\u0119 do zdobycia przez uczni\u00f3w odpowiednich umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji odpowiadaj\u0105cych obecnym i prognozowanym potrzebom. Realizacja celu mierzona b\u0119dzie wska\u017anikiem rezultatu: Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 434 osoby. G\u0142\u00f3wne grupy docelowe to: uczniowie, nauczyciele i pracownicy ZSP Nr 4, rodzice uczni\u00f3w, kandydaci, absolwenci, osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z ZSP Nr 4, w tym uczniowie i nauczyciele innych szk\u00f3\u0142. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby z dysfunkcjami narz\u0105d\u00f3w ruchu (uczniowie, rodzice, nauczyciele i pracownicy). Dzi\u0119ki budowie windy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych udost\u0119pnionych zostanie 18 sal, 2 gabinety specjalistyczne, toalety oraz pozosta\u0142e pomieszczenia. Zadania do realizacji: 1) rozbudowa budynku ZSP Nr 4 o wind\u0119 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 2) budowa modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych zasilaj\u0105cych wind\u0119 dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 3) zakup wyposa\u017cenia pracowni biologicznej, 4) zakup wyposa\u017cenia pracowni geograficznej, 5) zakup wyposa\u017cenia pracowni informatycznej, 6) nadz\u00f3r inwestorski na pracami budowlanymi, 7) dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, 8) dostosowanie dw\u00f3ch toalet (sanitariat\u00f3w uczniowskich) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 9) modernizacja infrastruktury sieciowej teleinformatycznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w szkolnych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz doposa\u017cenie pracowni dydaktycznych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 4 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. Dzieci Zamojszczyzny w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "589041.59", "WARTOSC": "1120775.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej Hotelu Renesans, ochrona i poprawa stanu \u015brodowiska naturalnego, poprawa warunk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia pracownik\u00f3w oraz go\u015bci hotelu oraz dodatkowo zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci miasta Zamo\u015b\u0107 poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku wraz z wykorzystaniem OZE. W ramach projektu planowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: 1.Monta\u017c zawor\u00f3w termostycznych i podpionowych; 2.Monta\u017c w piwnicy budynku pompy ciep\u0142a typu powietrze -woda o mocy cieplnej 32 kW na potrzeby przygotowania c.w.u.; 3.Cz\u0119\u015bciowe zamurowanie otwor\u00f3w okiennych oraz monta\u017c nowej stolarki okiennej i drzwiowej bez ingerencji w konstrukcj\u0119 budynku; 4.Ocieplenie stropodachu granulatem z we\u0142ny szklanej gr. 23 cm metod\u0105 nadmuchow\u0105 w przestrzeni wentylowanej stropodachu; 5.Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem gr. 15 cm metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105; 6.Ocieplenie stropu nad piwnic\u0105 styropianem gr. 13 cm metod\u0105 lekk\u0105 mokr\u0105; 7.Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na LED; 8.Monta\u017c na dachu instalacji fotowoltaicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze 134 paneli o og\u00f3lnej mocy 33,5 kWp. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 u\u017cytkownicy Hotelu Renesans (pracownicy oraz go\u015bcie). Wska\u017aniki rezultatu projektu to: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 1530,36 GJ/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 67,164 MWh/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 86,75 MWht/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 30,485 MWhe/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 117,67 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 1668,05 GJ/rok; Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 30,485 MWhe/rok; Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 86,75 MWht/rok.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TURYSTYCZNE \"ROZTOCZE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Hotelu Renesans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-06", "DOFINANSOWANIE": "538829.48", "WARTOSC": "778453.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 budynku mieszkalnego wielorodzinnego Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej POM w Zamo\u015bciu ul M. Reja 16 poprzez Modernizacja instalacji c.o. Ocieplenie stropodachu wentylowanego Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, monta\u017c podzielnik\u00f3w ciep\u0142a, wymiany o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie typu LED. Do rezultat\u00f3w projektu zaliczymy: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej , Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji, Grup\u0119 docelowa tworz\u0105 interesariusze g\u0142\u00f3wni mieszka\u0144cy i cz\u0142onkowie sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowej POM w Zamo\u015bciu 65 os\u00f3b. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania do realizacji 1. Przygotowanie dokumentacji technicznej projektu, 2. Wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w 3. Prace termomodernizacyjne, modernizacja instalacji c.o., ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 4. Zarz\u0105dzenie projektem 5. Promocja projektu", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA POM ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego SM POM w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "530217.25", "WARTOSC": "623785.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt \"Miejsce dla Malucha\" jest inicjatyw\u0105 samorz\u0105du Miasta Zamo\u015bcia, kt\u00f3rej celem jest upowszechnienie us\u0142ug w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 da szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3rym utrudnia to sytuacja rodzinna wynikaj\u0105ca z opieki nad dzieckiem do lat 3. Zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 w szczeg\u00f3lny spos\u00f3b skierowane do kobiet jako tych, kt\u00f3re w najwi\u0119kszym stopniu dotkni\u0119te s\u0105 negatywnymi efektami pozostawania w domu i braku aktywno\u015bci zawodowej. W ramach zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 zorganizowane zostanie 10 nowych miejsc dziennego pobytu dla dzieci do 3 lat. Grup\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem b\u0119dzie \u0142\u0105cznie co najmniej 15os\u00a0 z grupy os\u00f3b bezrobotnych /biernych zawod opiekuj\u0105cych sie dzie\u0107mi do lat3 (9os) i grupy os\u00f3b pracuj\u0105cych, b\u0119dacych w trakcie przerwy zw. z macierzy\u0144stwem (6os). Wsparcie udzielone bedzie w ramach 2 rocznych edycji- dla maks.10 os w ka\u017cdej edycji. Projekt zak\u0142ada uworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka i nie przewiduje sfinansowania koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi poprzez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci. Bie\u017c\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 nowych miejsc b\u0119dzie finansowana z dotacji przez max.24 m-ce. Zakres projektu:doposa\u017cenie kuchni w sprz\u0119ty kuchennedoposa\u017cenie pralni i zaplecza sanitarnegodoposa\u017cenie sal dziennego pobytu dzieci (w tym do zaj\u0119\u0107 korekcyjnych, i z dzie\u0107mi z niepe\u0142nospr.)wyposa\u017cenie i monta\u017cu element\u00f3w placu zabawzakup sprz\u0119tu multimedialnego na potrzeby zaj\u0119c i administracji obiektuca\u0142odzienna opieka nad dzie\u0107mi.ca\u0142odzienne wy\u017cywienie dziecizaj\u0119cia z rytmiki i j. angielskiegozaj\u0119cia z terapeut\u0105 i logoped\u0105ca\u0142odobowa opieka pielegniarska Projekt jest komplementarny z przedsi\u0119wzi\u0119ciem inwestycyjnym pn. \"Modernizacja \u017b\u0142obka Miejskiego w Zamo\u015bciu\"( Dzia\u0142ania 13.2 RPO WL)\u00a0 w ramach kt\u00f3rego wykonywane s\u0105 prace budowlane i adaptacyjne budynku na potrzeby zwiekszenia liczby dostepnych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/\u017b\u0141OBEK MIEJSKI W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Miejsce dla Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1051482.52", "WARTOSC": "1237038.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "PROJ. jest skierowany do 80 Uczestnik\u00f3w Projektu (49K; 31M), os\u00f3b wykluczonych (w tym dotknietych ub\u00f3stwem) lub osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego (wg KC) zamieszka\u0142ych na terenie miasta Che\u0142m i Zamo\u015b\u0107 (wybrane tereny obj\u0119te programem rewitalizacji), w tym: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, os. bezrobotne (wy\u0142\u0105cznie III profil pomocy), os. o niskich kwalifikacjach, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dzieci i m\u0142odzie\u017c zagro\u017cona wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem, os. bezdomne; oraz otoczenie os. wykluczonych spo\u0142ecznie. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Do dn. 29.02.2020r. nast\u0105pi wzrost integracji spo\u0142ecznej oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy u 80 Uczestnik\u00f3w Projektu (49K i 31M), os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. lubelskiego zamieszka\u0142ych na terenie miasta Che\u0142m i Zamo\u015b\u0107 (wybrane tereny obj\u0119te programem rewitalizacji), poprzez: - identyfikacj\u0119 potrzeb oraz po\u015brednictwo pracy, - wzmocnienie postawy spo\u0142ecznej i poradnictwo psychologiczne, - nabycie i podwy\u017cszenie kwalifikacji i kompetencji zawodowych, - nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego; co jest sp\u00f3jne z Strategi\u0105 Rozwoju Woj.Lubelsk. do roku 2020, Strategi\u0105 Europa 2020, Strategi\u0105 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wsch. do roku 2020. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: 1. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu (26/15K/11M). 2. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu (36/21K/15M). 3. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) (20/11K/9M). G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie: 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w. 2. Aktywizacja spo\u0142eczna. 3. Aktywizacja edukacyjna. 4. Aktywizacja zawodowa. Proj. jest zg. z aktualnym programem rewitalizacji Miasta Che\u0142m i Miasta Zamo\u015b\u0107 tj. na obszarze, n", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI PRZEDSI\u0118BIORSTW I TECHNIK INFORMACYJNYCH INBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stawiamy na AKTYWNO\u015a\u0106!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "482142.48", "WARTOSC": "688775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "CELEM PROJEKTU jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych na zlecenie Centrum Stomatologicznym ELSTOM Elwira Sadlik-Zaj\u0105c poprzez uruchomienie produkcji NOWEGO PRODUKTU - prac protetycznych z wykorzystaniem Tecno Med Mineral Dentine (TMMD). TMMD nadaje pracom protetycznym innowacyjne cechy wytrzyma\u0142o\u015bciowe oraz biologiczne, unikaln\u0105 odporno\u015b\u0107 na kamie\u0144 naz\u0119bny oraz biozgodno\u015b\u0107. Wnioskodawca b\u0119dzie sprzedawa\u0142 sw\u00f3j produkt bezpo\u015brednio pacjentom, jak r\u00f3wnie\u017c podmiotom instytucjonalnym. Ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 produktu na rynku \u015bwiatowym (TMMD wszed\u0142 na rynek w 2016) Wnioskodawca spodziewa si\u0119 r\u00f3wnie\u017c du\u017cego zainteresowania stomatolog\u00f3w w ca\u0142ej Unii Europejskiej. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 ZADA\u0143: Zakup sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia i oprogramowania do obs\u0142ugi sprz\u0119tu niezb\u0119dnego do stworzenia pracowni protetycznej, gdzie wytwarzane b\u0119d\u0105 innowacyjne prace protetyczne z wykorzystaniem TMMD. WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8); Liczba wprowadzanych innowacji produktowych; Liczba wprowadzanych innowacji procesowych; Liczba wprowadzanych innowacji nie technologicznych; Przychody ze sprzeda\u017cy nowych lub udoskonalonych produkt\u00f3w/proces\u00f3w; Liczba wdro\u017conych wynik\u00f3w prac B+R WZKA\u0179NIKI PRODUKTU Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1); Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI2); Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie inwestycji; Liczba przedsi\u0119biorstw wspartych w zakresie wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28); Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI29); Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) CI6", "BENEFICJENT": "CENTRUM STOMATOLOGICZNE \"ELSTOM\" ELWIRA SADLIK-ZAJ\u0104C", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo - rozwojowych w Centrum Stomatologicznym \"ELSTOM\" Elwira Sadlik-Zaj\u0105c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "1271725.80", "WARTOSC": "1496148.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 64\u00a0UP (57 K i 7 M) opiekuj\u0105cych si\u0119 dzieckiem do lat 3 powracaj\u0105cych do pracy z urlop\u00f3w rodzicielskich/macierzy\u0144skich i os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia. Projekt obejmuje wsparciem osoby potencjalnie wykluczone z rynku pracy poprzez brak mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia opieki nad ma\u0142ym dzieckiem, a w konsekwencji zagro\u017cone dezaktualizacj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci zawodowych. Dzi\u0119ki uczestnictwu\u00a0UP w projekcie zwi\u0119kszy si\u0119 ich aktywizacja zawodowa, mo\u017cliwe b\u0119dzie pogodzenie \u017cycia zawodowego z \u017cyciem rodzinnym. Realizacja projektu zwi\u0119kszaj\u0105c dost\u0119p do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprawi szanse na zatrudnienie os\u00f3b, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka i jego otoczenia do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w w zakresie opieki nad dzie\u0107mi, wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 \u017c\u0142obka w niezb\u0119dny sprz\u0119t, meble, sprz\u0119t sanitarny itp. oraz opiek\u0119 nad dzie\u0107mi \u2013 zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania.", "BENEFICJENT": "ZAMOJSKIE CENTRUM EDUKACJI ENIGMA", "TYTUL": "Bajkowy \u017c\u0142obek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2015-10-26", "DOFINANSOWANIE": "445910.66", "WARTOSC": "985800.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy modernizacji istniej\u0105cego obiektu \u017b\u0142obka Miejskiego w Zamo\u015bciu polegaj\u0105cej na dostosowaniu pomieszcze\u0144 do wymog\u00f3w obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w, wymianie instalacji wewn\u0119trznych, okien, wymianie systemu ogrzewania i wentylacji i monta\u017cu windy dla niepe\u0142nosprawnych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. Modernizacja \u017b\u0142obka Miejskiego w Zamo\u015bciu jest Poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do infrastruktury w zakresie opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi. Cel tematyczny; Promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walka z ub\u00f3stwem.Priorytet inwestycyjny- u\u0142atwienie dost\u0119pu do przyst\u0119pnych cenowo, trwa\u0142ych oraz wysokiej jako\u015bci us\u0142ug. Wska\u017anik programowy rezultatu- Rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 100 os\u00f3b ,Liczba utrzymanych miejsc pracy- 20, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - 5 os\u00f3b . Wska\u017anik kluczowy produktu- Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej -100 os\u00f3b, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1,Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w infrastruktury opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia- 1. Grup\u0105 docelow\u0105- interesariuszami g\u0142\u00f3wnymi s\u0105 dzieci w wieku \u017c\u0142obkowym i ich rodziny. Zadania przewidziane do realizacji-I. roboty budowlane; 1) Opracowanie projektu budowlanego dla ca\u0142o\u015bci rob\u00f3t, 2)Roboty og\u00f3lnobudowlane i wyko\u0144czeniowe, 3)Instalacje i urz\u0105dzenia kanalizacyjne, wodoci\u0105gowe i gazowe, 4)Instalacje i urz\u0105dzenia zaopatrzenia w ciep\u0142o i techniki wentylacyjnej, 5) Instalacje i urz\u0105dzenia elektro-energetyczne i teletechniczne. II- czynno\u015bci formalno- prawne; 1) opracowanie Studium wykonalno\u015bci, 2) Opracowanie projektu budowlanego dla ca\u0142o\u015bci rob\u00f3t, 3)Promocja projektu i 4) Nadz\u00f3r inwestorski.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106", "TYTUL": "Modernizacja \u017b\u0142obka Miejskiego w Zamo\u015bciu (2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1324857.60", "WARTOSC": "1558656.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Zapobieganie negatywnemu wp\u0142ywowi psychospo\u0142ecznych czynnik\u00f3w w \u015brodowisku pracy na zdrowie u co najmniej 600 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego poprzez realizacje programu zdrowotnego obejmuj\u0105cego dzia\u0142ania warsztatowe, doradcze i relaksacyjne w okresie do 2021 r. Grupa docelowa: Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrycia choroby, o ile projekt obejmuje badania skriningowe. Osoby te musz\u0105 by\u0107 pracownikami u wskazanych we wniosku o dofinansowanie pracodawc\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego. Rezultaty: 570 os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie, 600 os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS. Zadania: 1. Dzia\u0142ania warsztatowe 2. Dzia\u0142ania doradcze 3. Dzia\u0142ania relaksacyjne", "BENEFICJENT": "KATARZYNA ZIAREK NIEPUBLICZNY O\u015aRODEK ZDROWIA PSYCHICZNEGO \"DIALOG\"", "TYTUL": "Profilaktyka psychospo\u0142ecznych zagro\u017ce\u0144 w \u015brodowisku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2015-12-15", "DOFINANSOWANIE": "20336058.75", "WARTOSC": "24126296.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Legnica, GM.: Legnica | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: My\u015blenice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski, GM.: Szczawnica | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski, GM.: Mi\u0144sk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: S\u0142upsk, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Elbl\u0105g, GM.: Elbl\u0105g | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Gronowo Elbl\u0105skie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: Pas\u0142\u0119k | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski, GM.: Margonin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: chodzieski, GM.: Szamocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pleszewski, GM.: Pleszew | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: turecki, GM.: Turek", "OPIS": "Przedmiotem termomodernizacji budynk\u00f3w Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy jest wykonanie rob\u00f3t budowlanych dla 22 budynk\u00f3w OHP w oparciu o posiadan\u0105 dokumentacj\u0105 techniczn\u0105 termomodernizacji, zrealizowan\u0105 zgodnie z umow\u0105 o dofinansowanie nr POIi\u015a.09.03.00-00---9/15-00 wsp\u00f3\u0142finansowan\u0105 ze \u015brodk\u00f3w UE w ramach POi\u015a, Priorytet IX \u2013 Infrastruktura energetyczna przyjazna \u015brodowisku i efektywno\u015b\u0107 energetyczna.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "TERMOMODERNIZACJA BUDYNK\u00d3W OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "414551.26", "WARTOSC": "927087.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 2 budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do ZP-H SIATEX Artur Fert, poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania oraz EE w zakresie obj\u0119tym audytem energetycznym. Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w polega\u0107 b\u0119dzie na realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: B.1. PRZEMYS\u0141OWY -Modernizacja instalacji c.o. -Wymiana o\u015bwietlenia na LED -Monta\u017c paneli fotowoltaicznych (50 kW) -Ocieplenie stropu -Wymiana pokrycia dachu na p\u0142yty warstwowe -Ocieplenie \u015bcian zew. warstw\u0105 styropianu -Wymiana drzwi zew. -Wdro\u017cenie sys. zarz\u0105dzania energi\u0105 B.2. WARSZTAT -Wymiana o\u015bwietlenia wbudowanego na LED. -Modernizacja instalacji c.o. -Wymiana pokrycia dachu na p\u0142yty warstwowe z we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 -Wymiana okien po\u0142aciowych -Wdro\u017cenie sys. zarz\u0105dzania energi\u0105 Wska\u017aniki dla projektu: W. PRODUKTU -L. przeds. otrzym. Wsparcie:1 szt. -L. przeds., kt\u00f3re w wyniku wsparcia popr. efekt. energ.:1 szt. -L. zmoderniz. energetycznie bud.:2 szt. -L. wybud. jednostek wytw. EE z OZE:1 szt. -Pow. u\u017cytk. bud. poddanych termomoder.:51,00 m2 W. REZULTATU -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz. EC: 956,67 GJ/rok -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.j EE: 57,92 MWh/rok -Zmniejszenie zu\u017c. e. ko\u0144c.: 1165,18 GJ/rok -Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.: 104,82 ton r\u00f3wn. CO2 -Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania EE ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.: 0,050 MWe/rok -Dodat. zdolno\u015b\u0107 wytwarzania EE ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnaw.: 50,00 kWe/rok -Prod. EE z nowo wybud. instalacji wyk. OZE 50,22 MWhe/rok Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczna wykonano na podst. audytu energetycznego.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY \"SIATEX\" ARTUR FERT", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa: Zak\u0142ad Produkcyjno-Handlowy \"SIATEX\" Artur Fert", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "411286.14", "WARTOSC": "411286.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T DROGOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA PRZEDSI\u0118BIORSTWA ROB\u00d3T DROGOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W ZAMO\u015aCIU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "366907.60", "WARTOSC": "496963.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres prac przedmiotowego projektu obejmuje - termomodernizacj\u0119 Budynku wielorodzinnego przy ul. Partyzant\u00f3w 8 w Zamo\u015bciu - zakres prac.: - modernizacja instalacji c.o. - wymiana zawor\u00f3w termostatycznych, regulacja hydrauliczna instalacji (w odniesieniu do liczby grzejnik\u00f3w) - monta\u017c podzielnik\u00f3w koszt\u00f3w, - wdro\u017cenie systemu pomiaru, monitoringu i zarz\u0105dzania wykorzystaniem energii w budynku, - docieplenie stropodachu - wdmuchiwanie granulatu we\u0142ny mineralnej - d = 25 cm; l ? 0,043 W/m\u00d7K - docieplenie \u015bcian - system ETICS - styropian d = 14 cm; l ? 0,033 W/m\u00d7K, - roboty dodatkowe: docieplenie \u015bcian piwnic, wymiana okien w piwnicy, modernizacja balkon\u00f3w i daszk\u00f3w, - instalacja fotowoltaiczna W ramach p. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Produktu: Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w - 1; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 822,38 m2; Rezultatu: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 444,40GJ/rok; Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych (CI30) - 0,001 MW; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI34) - 34,05 ton/rok. GRUP\u0104 DOCELOW\u0104 s\u0105 mieszka\u0144cy przedmiotowej nieruchomo\u015bci. Projekt dotyczy wy\u0142\u0105cznie cz\u0119\u015bci mieszkaniowej. Planowana instalacja fotowoltaiczna jest w pe\u0142ni dedykowana potrzebom energetycznym obiektu, a jedynie niewykorzystana cz\u0119\u015b\u0107 energii elektrycznej b\u0119dzie oddawana do sieci dystrybucyjnej. Projekt przeciwdzia\u0142a ub\u00f3stwu energetycznemu (obejmuje osoby starsze i samotne, zmniejsza nak\u0142ady na utrzymanie mieszkania (rachunki za energi\u0119) w stosunku do otrzymywanych dochod\u00f3w ty samym zwi\u0119ksza \u015brodki na inne potrzeby podstawowe). Przedmiotowy obiekt nie jest wpisany do rejestru zabytk\u00f3w. Budynek znajduje si\u0119 na obszarze obj\u0119tym MPZP.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI UL.PARTYZANT\u00d3W 8 W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku wielorodzinnego przy ul. Partyzant\u00f3w 8 w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1288260.00", "WARTOSC": "1542180.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug przez pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami gminnymi, powiatowymi oraz obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w.Projekt obejmuje 6 jednostek samorz\u0105du terytorialnego stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu i pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 partner\u00f3w projektu. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105:1. miasto na prawach powiatu Bia\u0142a Podlaska,2. miasto na prawach powiatu Zamo\u015b\u01073. miasto Krasnystaw4. miasto Kra\u015bnik5. miasto \u0141\u0119czna6. miasto Pu\u0142awyGrup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy JST obj\u0119tych wsparciem (w rozumieniu ustawy z dnia 21 listopada 2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych) oraz pracownicy komunalnych os\u00f3b prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami komunalnymi. Liczba pracownik\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych miastach przedstawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105co:Bia\u0142a Podlaska: 30os.; Pu\u0142awy: 50os., Zamo\u015b\u0107: 40os., Krasnystaw: 20os., \u0141\u0119czna: 20os., Kra\u015bnik: 20os.Dla ka\u017cdej JST obj\u0119tej wsparciem projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 co najmniej dw\u00f3ch zada\u0144 w zakresie podatk\u00f3w oraz dw\u00f3ch zada\u0144 w zakresie nieruchomo\u015bci:-pracownicy samorz\u0105dowi z 6 w/w miast b\u0119d\u0105 doskonali\u0107 kompetencje w temacie obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami znajduj\u0105cymi si\u0119 w ich zasobie. -w 2 miastach: Kra\u015bniku i Bia\u0142ej Podlaskiej zaplanowano elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej oraz elektronizacj\u0119 procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci. -w 1 mie\u015bcie: \u0141\u0119cznej - zaplanowano elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej -w 5 miastach: Krasnymstawie, Zamo\u015bciu, Bia\u0142ej Podlaskiej, \u0141\u0119cznej, Pu\u0142awach dzia\u0142ania obejm\u0105 popraw\u0119 obs\u0142ugi klienta poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych narz\u0119dzi zarz\u0105dzania satysfakcj\u0105 (dotyczy obs\u0142ugi podatkowej i zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami).Wnioskodawc\u0105 jest organizacja pozarz\u0105dowa: Fundacja Polskiej Akademii Nauk.Projekt realizowany w okresie: 1 stycze\u0144 2019-31 lipca2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Specjalistyczne wsparcie dla administracji publicznej w 6 miastach z obszaru wojew\u00f3dztwa lubelskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "328065.78", "WARTOSC": "399664.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego dla uczestnik\u00f3w Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy w O\u015brodku Szkolenia i Wychowania w Zamo\u015bciu do 31.08.2018r. poprzez zakup nowego wyposa\u017cenia warsztat\u00f3w, tym samym zmniejszenie odsetka os\u00f3b przedwcze\u015bnie ko\u0144cz\u0105cych edukacj\u0119 szkoln\u0105. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez zakup wyposa\u017cenia pracowni dla 2 zawod\u00f3w:1)trzy zawody na 1 bazie 723310,M.18 (mechanik -monter maszyn i urz\u0105dze\u0144),311513 (Technik poj. sam.),741203 (elektromech.poj. sam.)oraz 2) 712905,B.5,6,7 monter zabudowy i rob\u00f3t wyk. w bud. Projekt dostosowuje infrastruktur\u0119 i wyposa\u017cenie do standard\u00f3w rekomendowanych przez KOWEZiU dla zawod\u00f3w wynikaj\u0105cych z klasyfikacji zawod\u00f3w szkolnictwa zaw. Zawody, w jakich b\u0119dzie szkoli\u0142a si\u0119 m\u0142odzie\u017c na warsztatach s\u0105 wpisane na list\u0119 jako sektory wa\u017cne dla lokalnego rynku pracy Obiekty wyposa\u017cone w nowoczesny sprz\u0119t i mat. b\u0119d\u0105 pomocne we wdro\u017ceniu systemu rozwi\u0105za\u0144 maj\u0105cym na celu pomoc uczniom w zakresie bardziej ind. ni\u017c do tej pory. Wszystkie el. pos\u0142u\u017c\u0105 do stworzenia pracowni, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 gwarantowa\u0107 pracodawcom lokalnym wykwalif.pracownika. Nast\u0105pi osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika kl. - liczba wspartych obiekt\u00f3w inf. ksz. zaw. - 1. OHP na sta\u0142e wsp\u00f3\u0142pr. z pracodawcami lokalnymi, aby baza,kt\u00f3ra powstaje by\u0142a jak najbardziej przydatna.To prac. tworz\u0105 rynek, na kt\u00f3ry wyjd\u0105 po sko\u0144czonej nauce absolwenci OHP. Monitoring absolwent\u00f3w prowadzony przez pracownik\u00f3w OHP pokazuje,\u017ce droga, kt\u00f3r\u0105 zmierzamy, jest s\u0142uszna i zgodna ze wsp\u00f3\u0142. wymaganiami. Przez realizacj\u0119 projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - wska\u017anik kluczowy rezultatu - liczba nowych miejsc pracy w ilo\u015bci- 1 osoby; - wska\u017anik programowy rezultatu bezpo\u015bredniego: rzeczywista liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - wzrost z obecnej liczby 266 na 300 os\u00f3b; - wska\u017anik programowy produktu: liczba wspartych obiekt\u00f3 infr. kszta\u0142. zawod.w ilo\u015bci 1 oraz liczba zakupionego wyposa\u017cenia w ilo\u015bci wskazanej w spec.", "BENEFICJENT": "LUBELSKA WOJEW\u00d3DZKA KOMENDA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w O\u015brodka Szkolenia i Wychowania w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324896.13", "WARTOSC": "324896.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RYSTHERM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Rystherm Sp z o.o. sp.k w Zamo\u015bc\u0107iu ul. Szczebrzeska 21", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "317699.28", "WARTOSC": "373763.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u00f3wny : Podniesienie efekt\u00f3w pracy szk.i zmniejszenie dyspropor. w osi\u0105gni\u0119ciach eduk.73(39Ki34M)\u00a0poprzez poszerzenie oferty ed.szk., podnies komp. 15 n-li (13K,2M)., doposa\u017cono pracownie przyr i ICT do 30.06.2019r G\u0142\u00f3wne Rezultaty - min. 59 (31K,28M)\u00a0naby\u0142o komp klucz ( stanowi\u0105 min. 80% wszystkich uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem)- 15 nauczycieli naby\u0142o komp. ICT - doposa\u017cono pracownie przedm (biol, chemia, fiz, geogr, przyroda)\u00a0 przeno\u015bn\u0105 prac ICT - szko\u0142a\u00a0wykorzystuje sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj. Grupa docelowa: - 73(39Ki34M)\u00a0wszyscy ucz.s\u0105 uczniami Szko\u0142y Podstawowej w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w P\u0142oskiem - 15 n-li (13K,2M)\u00a0Szko\u0142y Podstawowej w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w P\u0142oskiem Zadania 1 Szkolenia dla naucz (Nowe technologie ICT w edukacji, Wykorz. tablicy interakt. w naucz. przedm, Wykorz. narz intern. do prow. zaj z ucz., Zasoby i narz\u0119dzia w chmurze \u2013 wykorz. platformy e-learning w ed, Specyficzne trudno\u015bci w uczeniu si\u0119 \u2013 diagnoza ryzyka dysleksji i programy wsparcia ) 2.Doposa\u017cenie pracowni przedm. (biol, fiz, chem,geogr. przyr )oraz zakupienie dw\u00f3ch przeno\u015bnych prac. ICT 3 Zaj. wyr. z mat, j.ang. przyr, biol, chem, geog, fiz. 4 Zaj. rozw. z mat, j.ang i in.f, dor. zaw. Zaj po 2h/tydz.oraz 1h/tydz. w gr. max 7 os. Projekt kompleksowo odpowiada na zdiagnozowane potrzeby dyd.i wych.szk.,trwale przyczyni si\u0119 do wzrostu jako\u015bci jej nauczania, poszerzy jej ofert\u0119 eduk.Wszystkie rodzaje zaj.uj\u0119te w projekcie b\u0119d\u0105 kontynuowane po zako\u0144czeniu real.projektu,a zakupione w ramach proj.\u015br.dyd.b\u0119d\u0105 po zako\u0144czeniu jego real.u\u017cywane do prowadzenia zaj\u0119\u0107 dyd. Realizacja proj.b\u0119dzie mia\u0142a pozytywny wp\u0142yw na \u015brod:rodzic\u00f3w, rodze\u0144stwo ucz. i ich znajomych,b\u0119dzie promowa\u0142a wiedz\u0119, potrzeb\u0119 rozwoju intel.oraz rol\u0119 wsparcia udzielanego przez EFS.Wp\u0142ynie na wzrost do\u015bwiadczenia n-li w prowadzeniu zaj.dod.oraz w stosowaniu mult.\u015br.dyd.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAMO\u015a\u0106 / SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II W P\u0141OSKIEM", "TYTUL": "Wysoka jako\u015b\u0107 nauczania w P\u0142oskiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "294706.89", "WARTOSC": "602380.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku gospodarczego, powoduj\u0105ca znacz\u0105ce ograniczenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w przedsi\u0119biorstwie PW DAMI, co bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na redukcj\u0119 emisji do atmosfery gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w. Realizacja projektu prze\u0142o\u017cy si\u0119 tak\u017ce na wzrost konkurencyjno\u015bci i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa DAMI, poniewa\u017c wzrost efektywno\u015bci - osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki pracom termomodernizacyjnym - wi\u0105za\u0107 si\u0119 b\u0119dzie bezpo\u015brednio ze znacz\u0105cym obni\u017ceniem koszt\u00f3w eksploatacji budynku oraz redukcj\u0105 szkodliwego wp\u0142ywu na \u015brodowisko spowodowanego spalaniem nadmiernych ilo\u015bci m.in. w\u0119gla kamiennego. Inwestycja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a z trzech etap\u00f3w: 1) Prace przygotowawcze, 2) Zakup materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych, 3) Prace ko\u0144cowe. W projekcie zdefiniowano szereg wska\u017anik\u00f3w, w tym m.in. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej/ elektrycznej, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej i elektrycznej z OZE itp. W wyniku realizacji projektu zu\u017cycie energii ko\u0144cowej zostanie obni\u017cone o 98,54%, za\u015b emisja CO2 zostanie zredukowana o 98,54%. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c zastosowanie OZE (fotowoltaika + pompy ciep\u0142a) i usprawnie\u0144 dla ONN - wnioskodawca zabezpieczy tzw. s\u00b4ciez\u02d9ki doste?pu do wszystkich pomieszczen\u00b4 (przestrzeni) uz\u02d9ytkowych w obiekcie i wok\u00f3\u0142 niego. W projekcie zastosowane zostan\u0105 m.in.: systemy oznacze\u0144 fakturowych, informacje wzrokowe z wykorzystaniem piktogram\u00f3w w kontrastowej i czytelnej grafice, linie kontrastowe na pocz\u0105tku i ko\u0144cu schod\u00f3w, o\u015bwietlone wej\u015bcie do budynku, wyposaz\u02d9enie wne?trz umo\u017cliwiaj\u0105ce poruszanie sie? osobom na w\u00f3zkach inwalidzkich. Projekt sfinansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych wnioskodawcy, kt\u00f3ry zgromadzi\u0142 na ten cel \u015brodki o warto\u015bci pow. 170 tys. z\u0142. (130 tys. z\u0142 - po\u017cyczka, 30 tys. z\u0142 - kredyt odnawialny w rachunku firmowym, pozosta\u0142e - \u015brodki na rachunku firmowym).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"DAMI\" DZIURA MAREK JACEK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku gospodarczego firmy DAMI w celu zmniejszenia zu\u017cycia energii ko\u0144cowej i redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "290485.89", "WARTOSC": "290485.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZDI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZDI Sp.z o.o. w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "287037.86", "WARTOSC": "337691.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny to wzrost potencja\u0142u zawodowego 50(27K/23M) uczni\u00f3w oraz 1(1K) nauczycielki kszta\u0142cenia zawodowego w I Prywatnym Technikum Hotelarskim w Zamo\u015bciu (I PTH), do potrzeb rynku pracy poprzez nabycie nowych kwalifikacji i kompetencji oraz wyposa\u017cenie pracowni szkolnych, do 31.08.2019r. Zadania: -kursy i szkolenia dla uczni\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105ce kompetencji w zakresie kszta\u0142conego zawodu -kwalifikacyjne studia podyplomowe dla nauczycieli w zakresie przygotowania do nauczania nowego zawodu -wyposa\u017cenie pracowni do praktycznej nauki zawodu Grupa docelowa projektu to: 1. 50(27K/23M) uczni\u00f3w I PTH w Zamo\u015bciu, z klas I-III, w wieku 15-18lat, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach: -technik hotelarstwa (t.H)-10UP(5K/5M) -technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych (t.\u017biUG)-20UP(12K/8M) -technik masa\u017cysta (t.M)-10UP(5K/5M) -technik informatyk (t.I)-10UP(3K/7M) 2. 1 (1K) nauczycielki kszta\u0142cenia zawodowego I PTH w Zamo\u015bciu (nauczyciel dyplomowany) prowadz\u0105cej zaj\u0119cia z przedmiotu dot. przedsi\u0119biorczo\u015bci, kt\u00f3ra zostanie przygotowana do nauczania nowego zawodu - t. informatyk. Rezultaty: - 1 nauczycielka kszta\u0142cenia zawodowego nab\u0119dzie kwalifikacje do nauczania nowego zawodu - 50 uczni\u00f3w odb\u0119dzie sta\u017c zawodowy (wykraczaj\u0105cy poza zakres kszta\u0142cenia zawodowego) - 50 uczni\u00f3w uko\u0144czy kurs/szkolenie umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kompetencji wymaganych przez pracodawc\u00f3w. .", "BENEFICJENT": "KTZ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego w I Prywatnym Technikum Hotelarskim w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278762.61", "WARTOSC": "278762.61", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKA US\u0141UGOWA SP\u00d3\u0141DZIELNIA INWALID\u00d3W W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wojew\u00f3dzkiej Us\u0142ugowej Sp\u00f3\u0142dzielni Inwalid\u00f3w w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3812223.34", "WARTOSC": "4867950.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Be\u0142\u017cyce | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski, GM.: Parczew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski, GM.: Radzy\u0144 Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki, GM.: Ryki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu jakim jest poprawa efektywno\u015bci zarz\u0105dzania w jednostkach PSP wojew\u00f3dztwa lubelskiego, zapewnienie interoperacyjno\u015bci i integracji system\u00f3w informatycznych w jednostkach PSP oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci dla obywateli us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 poprzez utworzenie i udost\u0119pnienie nowych e-us\u0142ug. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych: budow\u0119 platformy e-learningowej z systemem do wideokonferencji, zakup serwer\u00f3w, macierzy dyskowych oprogramowania i modernizacj\u0119 sieci VPN, \u0142\u0105cz\u0105cej jednostki organizacyjne PSP maj\u0105c na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego dla sieci LAN i urz\u0105dze\u0144 w niej pracuj\u0105cych, wdro\u017cenie jednolitego systemu zarz\u0105dzania serwerami (Vmware) i komputerami za pomoc\u0105 us\u0142ug Active Directory. Dostosowanie do standard\u00f3w WCAG 2.0. REZULTATY: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 26 470 szt. PRODUKTY: Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 - dwustronna interakcja -1, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4-transakcja -1, Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni- zakupiona lub udost\u0119pniona -196,2 TB , Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w instytucjach publicznych - 3, Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 51 os., Liczba projekt\u00f3w,w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1, Liczba podmiot\u00f3w , kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-21 szt. Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 cz\u0142onkowie OSP, pracownicy jednostek PSP woj.lub., instytucje publiczne, przedsi\u0119biorcy, obywatele.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "ZWI\u0118KSZENIE STOPNIA CYFRYZACJI PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ WOJ. LUBELSKIEGO POPRZEZ ROZBUDOW\u0118 INFRASTRUKTURY INFORMATYCZNEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "254246.35", "WARTOSC": "482957.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie we wspartym przedsi\u0119biorstwie systemu produkcji energii elektrycznej, uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zasady zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystywania zasob\u00f3w, oraz poprawa efektywno\u015bci energetycznej, kt\u00f3ra wp\u0142ynie na bardziej efektywny system produkcji, a w konsekwencji na wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarki oraz podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku us\u0142ugowego zlokalizowanego przy ul. Partyzant\u00f3w 9 w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107. Zaplanowany w projekcie zakres rob\u00f3t budowlanych obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku us\u0142ugowego na dzia\u0142ce o nr ew. 39/2. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, oszcz\u0119dno\u015bci energetycznej budynku poprzez zmniejszenie strat ciep\u0142a i zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej, jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c instalacji urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii (panele fotowoltaiczne). Dzi\u0119ki wymianie stolarki okiennej oraz drzwiowej, dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, usprawnieniu instalacji elektrycznej (w tym panele PV), zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery, obni\u017cone zostan\u0105 koszty za energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz poprawie ulegnie stan techniczny obiektu. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z projektu zauwa\u017calne b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na szczeblu przyrodniczym. Kluczowymi rezultatami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105 m.in.: - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 110,62 GJ/rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej: 58389,90 kWh/rok, - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,01852 MW, - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 31,26 t/rok, - Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE 0,52 MWhe/ rok.", "BENEFICJENT": "FIRMA \"BLASZY\u0143SKI\" EL\u017bBIETA BLASZY\u0143SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku us\u0142ugowego przy ul. Partyzant\u00f3w 9 w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "244271.37", "WARTOSC": "244271.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"CH\u0141ODNIA - MORS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Ch\u0142odnia-Mors Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2016-01-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "575906.04", "WARTOSC": "677536.52", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 77 os\u00f3b bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa w mie\u015bcie Zamo\u015b\u0107 i powiecie zamojskim do ko\u0144ca 2015 roku. W ramach projektu obj\u0119tych wsparciem zostanie 77 osoby bezrobotne (45 kobiet, 32 m\u0119\u017cczyzn) zarejestrowanych w PUP Zamo\u015b\u0107 w wieku 30 lat i wi\u0119cej dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) profil pomocy nale\u017c\u0105cych do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach oraz rolnicy i cz\u0142onkowie ich rodzin, tj. wsp\u00f3\u0142ma\u0142\u017conek lub domownik nale\u017c\u0105cy do jednej z nast\u0119puj\u0105cych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach prowadz\u0105cy indywidualne gospodarstwa rolne do wielko\u015bci 2 ha przeliczeniowych zamierzaj\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa. W ramach projektu Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy zgodnie z przepisami ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy w tym obligatoryjnie przygotowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania oraz po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe, kt\u00f3re nie s\u0105 finansowane w ramach projektu. W celu zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie w ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane sta\u017ce zawodowe, szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych, subsydiowane zatrudnienie w postaci prac interwencyjnych oraz wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy dla pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Aktywizacja - krokiem w stron\u0119 pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1500931.51", "WARTOSC": "1765801.78", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "I CEL G\u0141\u00d3WNY Wy\u017csza jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawod.w 5 szko\u0142ach prowadz.przez Zak\u0142ad Doskonalenia Zawodowego w Lublinie z terenu woj.lubelskiego poprzez zapewnienie 244 (147K) uczniom sta\u017cy uczniowskich i/lub dodatkowych zaj.specjalistycz.umo\u017cliwiaj\u0105cych uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod.,uzyskanie dodatkowych uprawnie\u0144 i zwi\u0119kszenie ich szans na ryn. pracy,a tak\u017ce podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod.przez 9 nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiotowych w specjalist. sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do 28.02.2023 r.\u00a0 II GRUPA DOCELOWA P\u00a0to 244 uczni\u00f3w (min.147DZ) i 9 nauczycieli (8K) z 5 szk\u00f3\u0142 ZDZ w Lublinie z woj.lubelskiego. III ZAKRES\u00a0WSPARCIA:Kursy dla\u00a0nauczycieli\u00a0kszta\u0142cenia\u00a0zawod.Wsparcie\u00a0uczni\u00f3w\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0zdobycia\u00a0dodatk.\u00a0uprawnie\u0144.Zaj\u0119cia\u00a0specjalist.umozliwiaj\u0105ce\u00a0uzyskanie\u00a0i\u00a0uzupe\u0142nienie\u00a0wiedzy\u00a0i\u00a0umiej\u0119tno\u015bci,Wsp\u00f3\u0142praca\u00a0z\u00a0instytucjami\u00a0otoczenia\u00a0spo\u0142eczno-gospodarcz.w\u00a0zakresie\u00a0zwi\u0119kszenia\u00a0dost\u0119pu\u00a0uczni\u00f3w\u00a0i\u00a0nauczycieli\u00a0do\u00a0nowoczesnych\u00a0technik\u00a0i\u00a0technologii.Wsp\u00f3lpraca\u00a0szk\u00f3\u0142\u00a0z\u00a0pracodawcami\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0realizacji\u00a0sta\u017cy uczniowskichWyposa\u017cenie\u00a0pracowni\u00a0przedmiot\u00f3w\u00a0zawodowych. IV ZAK\u0141ADANE\u00a0REZULTATY:\u00a03 nauczycieli uko\u0144czy\u00a0kurs i\u00a0przystapi\u00a0do\u00a0egzaminu\u00a0przed\u00a0komisj\u0105\u00a0izby rzemie\u015blniczej,60 uczni\u00f3w we\u017anie udzia\u0142\u00a0w\u00a0warsztatach\u00a0organizowanych\u00a0przy\u00a0wsp\u00f3lpracy\u00a0z\u00a0uczelniami\u00a0wyzszymi\u00a0(7 warsztat\u00f3w/laborat.)120 uczni\u00f3w\u00a0i\u00a08\u00a0nauczycieli\u00a0we\u017amie\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0sta\u017cach uczniowskich organiz.\u00a0u\u00a0pracodawc\u00f3w,198 uczni\u00f3w\u00a0uzyska\u00a0nowe\u00a0umiejetno\u015bci\u00a0i\u00a0zdob\u0119dzie\u00a0kwalifikacje\u00a0zawodowe.Doposa\u017cenie 5 pracowni\u00a0przedmiot\u00f3w\u00a0zawodowych\u00a0w\u00a0sprz\u0119t\u00a0i\u00a0pomoce\u00a0dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Od kszta\u0142cenia do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1654006.29", "WARTOSC": "1945889.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "I. CEL PROJEKTU:\u00a0Wy\u017csza jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawod.w 10 szko\u0142ach prowadz.przez ZDZ w Lublinie z terenu woj.lubelskiego poprzez zapewnienie uczniom praktyk zawod.i sta\u017cy,dodatkowych zaj.specjalistycz.umo\u017cliwiaj\u0105cych uzupe\u0142nianie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci zawod.,uzyskanie dodatkowych uprawnie\u0144 i zwi\u0119kszenie ich szans na ryn.pracy,a tak\u017ce podwy\u017cszenie kwalifikacji zawod.przez\u00a015 nauczycieli oraz doposa\u017cenie szkolnych pracowni przedmiot.w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do 31.08.2021r. II. GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 341 uczni\u00f3w(198DZ) i 15 nauczycieli(12K) z 10 szk\u00f3\u0142 ZDZ w Lublinie z woj.lubelskiego,w tym:TECH-Bia\u0142a P.-UCZ:79os.(38K);NAUCZ:3os.(3K)Bran\u017c.Szk.I st.(BS.I)-Bia\u0142a P.UCZ:59os.(25K)TECH Kra\u015bnik-UCZ:40os.(32K);NAUCZ(2K)BS.I Kra\u015bnik-UCZ:28os.(7K);NAUCZ:2os.(1K)TECH Lublin-UCZ:32K;NAUCZ:2KBS.I Lublin-UCZ:47os.(32K; NAUCZ:1KTECH Zamo\u015b\u0107-UCZ:32os.(20K); NAUCZ:3os.(1K)TECH Bi\u0142goraj-UCZ:8os.(4K);TECH Hrubiesz\u00f3w-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K)TECH Tomasz.Lub.-UCZ:8os.(4K);NAUCZ:(1K) III. ZAKRES WSPARCIA:Kursy i studia podyplom.dla nauczycieli kszta\u0142cenia zawod.Wsparcie uczni\u00f3w w zakresie zdobycia dodatk. uprawnie\u0144Zaj\u0119cia specjalist.umozliwiaj\u0105ce uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bciWsp\u00f3\u0142praca z instytucjami otoczenia spo\u0142eczno-gospodarcz.w zakresie zwi\u0119kszenia dost\u0119pu uczni\u00f3w i nauczycieli do nowoczesnych technik i technologii.Wsp\u00f3lpraca szk\u00f3\u0142 z pracodawcami w zakresie realizacji sta\u017cy i praktyk zawod.Wyposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych. IV. ZAK\u0141ADANE REZULTATY:7 nauczycieli uko\u0144czy studnia podyplpmowe,8 nauczycieli uko\u0144czy kursy i przystapi do egzaminu przed komisj\u0105 izby czeladnicz.,uczniowie wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach organizowanych przy wsp\u00f3lpracy z uczelniami wyzszymi (4 warsztaty)242 uczni\u00f3w i 8 nauczycieli we\u017amie udzia\u0142 w sta\u017cach/praktykach zawodowych organiz. u pracodawc\u00f3w,341 uczni\u00f3w uzyska nowe umiejetno\u015bci i zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe.Doposa\u017cenie 11 pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W LUBLINIE", "TYTUL": "Szko\u0142y kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE WIZA WIES\u0141AWA ZA\u0141OGA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-14", "DATA_START": "2020-03-17", "DOFINANSOWANIE": "163962.81", "WARTOSC": "237263.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na zleceniu jednostce naukowej us\u0142ugi badawczej dotycz\u0105cej opracowania nowych wyrob\u00f3w tj. linii innowacyjnych siedzisk stadionowych przeznaczonych dla obiekt\u00f3w sportowych i rekreacyjnych. Wspomniana linia produkt\u00f3w b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142a z siedziska podstawowego kube\u0142kowego oraz siedziska sk\u0142adanego ze zintegrowan\u0105 instalacj\u0105 fotowoltaiczn\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 w energi\u0119 elektryczn\u0105 ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych obiekt sportowy/rekreacyjny. Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce oba wyroby b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 parametrami wskazuj\u0105cymi na innowacj\u0119 produktow\u0105 (patrz w cz\u0119\u015bci \"Nowe cechy i funkcjonalno\u015bci rezultat\u00f3w projektu wzgl\u0119dem dotychczasowych produkt\u00f3w/technologii przedsi\u0119biorstwa\") Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie opracowanie 2 nowych wyrob\u00f3w oraz wprowadzenie innowacji produktowych. Prace badawczo-rozwojowe, kt\u00f3re zostan\u0105 przeprowadzane przez wybran\u0105 w post\u0119powaniu jednostk\u0119 naukow\u0105 w ramach realizacji us\u0142ugi b\u0119d\u0105 zako\u0144czone, co najmniej na poziomie sprawdzenia i demonstracji w warunkach laboratoryjnych lub zbli\u017conych do rzeczywistych opracowanych w ramach projektu wyrob\u00f3w. Dokumentacja badawcza okre\u015bli tak\u017ce ostateczn\u0105 form\u0119 wyrob\u00f3w gotowych do komercjalizacji.", "BENEFICJENT": "LQS ENERGY PEOPLE COMPANY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa linia innowacyjnych siedzisk stadionowych dla obiekt\u00f3w sportowych i rekreacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-17", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "159250.00", "WARTOSC": "300660.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie pn. \"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy Cyberbajt\" polega na g\u0142\u0119bokiej i kompleksowej modernizacji energetycznej budynku biurowo-produkcyjnego stanowi\u0105cego w\u0142asno\u015b\u0107 firmy w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 siedziba g\u0142\u00f3wna Beneficjenta. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej obiektu, co przejawi si\u0119 zmniejszeniem rocznego zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 o 76,70%. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych do kt\u00f3rych zalicza si\u0119: 1) zmniejszenie strat przez przenikanie ciep\u0142a przez \u015bciany zewn\u0119trzne, strop, okna 2) usprawnienie systemu grzewczego instalacji c.o wewn\u0105trz budynku, 3/ monta\u017c energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia i zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii elektrycznej. Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do redukcji emisji CO2 o 94,13% (tj. 208,16 ton CO2 rocznie) oraz redukcji py\u0142u PM10 o 71,13% (tj. 0,019 ton rocznie). W projekcie, na podstawie sporz\u0105dzonego audytu energetycznego, przewidziano nast\u0119puj\u0105ce prace termodernizacyjne: a) Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych o pow. 668,00 m2 i stropodachu o pow. 486,50 m2, b) Wymiana okien o pow. 62,52 m2, c). Monta\u017c 8 szt. zawor\u00f3w podpionowych, d) Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na 26 kpl. o\u015bwietlenia LED, e) Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej mocy 18,5 kWp (74 szt.).", "BENEFICJENT": "CYBERBAJT TADEUSZ NOWAK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy Cyberbajt", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786213.87", "WARTOSC": "924957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Drel\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Jan\u00f3w Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Kode\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Konstantyn\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Le\u015bna Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Mi\u0119dzyrzec Podlaski - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rokitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Rossosz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: S\u0142awatycze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Sosn\u00f3wka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Terespol - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Tuczna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski, GM.: Zalesie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Bia\u0142opole | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dorohusk | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Dubienka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Kamie\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Le\u015bniowice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Ruda-Huta | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Sawin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Siedliszcze | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wierzbica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Wojs\u0142awice | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: \u017bmud\u017a | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Firlej | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Jeziorzany | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kamionka | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Mich\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Nied\u017awiada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Ostr\u00f3wek | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: U\u015bcim\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Krasnobr\u00f3d | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Mi\u0105czyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Sitno | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Skierbiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Stary Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Su\u0142\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Szczebrzeszyn | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych 50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego,dzi\u0119ki realizacji programu integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os.niepe\u0142nosprawnych,przy wykorzystaniu IPD,us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym w terminie 01.01.2019-31.12.2019 r. GD:50 os. niepe\u0142nosprawnych(20K,30M)w wieku 15 lat i wi\u0119cej,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,o niskich kwalifikacjach pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,b\u0119d\u0105cych mieszka\u0144cami gmin powiatu bialskiego,che\u0142mskiego,lubartowskiego,zamojskiego,na terenie kt\u00f3rych odsetek os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj.lubelskiego-w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego-dotyczy os.fizycznych. Zadania: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym \u2013 poradnictwo specjalistyczne psychologiczne 3. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 doradztwo zawodowe 4. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 kursy i szkolenia zawodowe 5. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 po\u015brednictwo pracy 6. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze zawodowym \u2013 sta\u017c zawodowy G\u0142\u00f3wny rezultat proj.: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-7K,11M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-9K,14M Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-5K,8M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "129998.96", "WARTOSC": "245998.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dywersyfikacja dostaw energii i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa energetycznego przedsi\u0119biorstwa TOMAR S.C. HURTOWNIA W\u0118DLIN. DUSZEJKO T., KOROL L. do 31.12.2018. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 energii i stworzenie warunk\u00f3w do uzyskania zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej na poziomie 40 kWp z OZE dzi\u0119ki zastosowaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0142onecznej 2.Wdro\u017cenie systemu inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 minimalizuj\u0105cego straty energii generuj\u0105ce du\u017ce koszty dzia\u0142alno\u015bci i pogarszanie stanu \u015brodowiska naturalnego. 3. Zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery wskutek prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej. Zaplanowane zadania: 1. Budowa nowej instalacji OZE z energii s\u0142onecznej do wytwarzania energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy elektrycznej do 40 kWp Kluczowe wska\u017aniki projektu: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 14,20 t/rok. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 42, 749 MWhe/rok. Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy - 1 EPC Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,04 MW Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,04 MWe Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE - 1 szt.", "BENEFICJENT": "\"TOMAR\" HURTOWNIA W\u0118DLIN S.C. TOMASZ DUSZEJKO, LESZEK KOROL", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych przez firm\u0119 TOMAR S.C. HURTOWNIA W\u0118DLIN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "127500.00", "WARTOSC": "189500.41", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu b\u0119dzie manualnie obrotowa g\u0142owica do napylania magnetronowego i oczyszczania plazmowego w pr\u00f3\u017cni wraz z uk\u0142adem zasilania i sterowania, zintegrowana z biurkowym systemem pompowym. Opracowanie b\u0119dzie zwi\u0105zane z innowacyjno\u015bci\u0105 produktow\u0105 w postaci znacz\u0105co ulepszonego wyrobu. Zakresem prac b\u0119dzie opracowanie konstrukcji g\u0142owicy, jej budowa, testy dzia\u0142ania, optymalizacja parametr\u00f3w oraz integracja z biurkowym systemem pompowym, aby produkt stanowi\u0142 niezale\u017cn\u0105 integraln\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie prototyp, kt\u00f3ry zostanie przetestowany w warunkach laboratoryjny oraz opracowanie techniczne prototypu produktu, umo\u017cliwiaj\u0105ce wdro\u017cenie produktu do produkcji.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AW FORDON UNI - EXPORT INSTRUMENTS POLSKA", "TYTUL": "Opracowanie i demonstracja w warunkach laboratoryjnych manualnie obrotowej g\u0142owicy do napylania magnetronowego i oczyszczania plazmowego w pr\u00f3\u017cni wraz z uk\u0142adem zasilania i sterowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271282.10", "WARTOSC": "1495626.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Kock | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Bychawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Konopnica | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Me\u0142giew | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: Piaski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142ecznej, dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142ecznych oraz poprawa dost\u0119pu do rynku pracy i wzrost integracji spo\u0142ecznej 100 os\u00f3b (w tym 50 kobiet i 50 m\u0119\u017cczyzn) mieszkaj\u0105cych na terenie 15 gmin WL obj\u0119tych dzia\u0142aniami rewitalizacji: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w aktywizacji oraz us\u0142ug reintegracji i rehabilitacji spo\u0142eczno\u2013zawodowej w okresie od wrze\u015bnia 2018 r. do grudnia 2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby wykluczone (w tym dotkni\u0119te ub\u00f3stwem) i osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z teren\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji w obr\u0119bie 15 gmin WL: Miasto Che\u0142m, Gmina Che\u0142m, Rejowiec Fabryczny, Lubart\u00f3w, Miasto Pu\u0142awy, Me\u0142giew, Jastk\u00f3w, Konopnica, Gmina Niedrzwica Du\u017ca, Piaski, Gmina Bychawa, Jan\u00f3w Lubelski, Gmina Kock, Zamo\u015b\u0107, Miasto Lublin, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: a) osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, b) osoby bezrobotne \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby nale\u017c\u0105ce do trzeciej grupy os\u00f3b sprofilowanych jako osoby oddalone od rynku pracy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, c) osoby o niskich kwalifikacjach, d) osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym z zaburzeniami psychicznymi), e) dzieci i m\u0142odzie\u017c wykluczona lub zagro\u017cona wykluczeniem spo\u0142ecznym, f) osoby bezdomne, g)otoczenie os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest niezb\u0119dny dla skutecznego wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje wsparcie identyfikacyjno-doradcze, diagnoz\u0119 potrzeb, stworzenie indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania i poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce zawodowe i po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Program aktywnego w\u0142\u0105czenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "148000.00", "WARTOSC": "227550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz podniesienie jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania salonami A&G Optyk poprzez wdro\u017cenie w codziennej dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa wysokiej jako\u015bci zewn\u0119trznych us\u0142ug doradczych.Cel ten zostanie zrealizowany poprzez nast\u0119puj\u0105ce cele operacyjne: 1. wdro\u017cenie us\u0142ugi doradczej Bezpiecze\u0144stwo danych osobowych, 2. wdro\u017cenie us\u0142ugi doradczej Nowoczesna dokumentacja kadrowo pracownicza oraz wdro\u017cenie us\u0142ugi doradczej W\u0142asno\u015b\u0107 intelektualna. W wyniku realizacji cel\u00f3w nast\u0105pi poprawa konkurencyjno\u015bci, jako\u015bci i efektywno\u015bci zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwa i wzrost jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug o 10%. Zadania zaplanowane w projekcie to: zakup trzech us\u0142ug doradczych. Wskazane w projekcie wska\u017aniki pozwol\u0105 sprawnie oceni\u0107 realizacj\u0119 projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 i ostatecznymi odbiorcami wsparcia projektu jest Wnioskodawca tj. przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP. Zakres doradztwa nr 3 obejmuje zagadnienia zwi\u0105zane z wykorzystaniem nowoczesnych technologii informacyjnych lub komunikacyjnych w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa poprzez pozyskanie wiedzy w zakresie niedrogich rozwi\u0105za\u0144 bezpiecze\u0144stwa, odpowiednich dla M\u015aP, metody ochrony przed cyberprzest\u0119pcami i konsekwencjami ich atak\u00f3w, ocena stan zabezpiecze\u0144 przedsi\u0119biorstwa, mo\u017cliwe rozwi\u0105zania chroni\u0105ce. W ramach projektu wnioskodawca dokona zakupu us\u0142ug w zakresie 2 r\u00f3\u017cnych obszar\u00f3w specjalistycznego doradztwa", "BENEFICJENT": "DARIUSZ TCHAYTCHIAN", "TYTUL": "Kompetentne doradztwo w salonach A&G kluczem do wzrostu konkurencyjno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "110722.85", "WARTOSC": "131375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "MCPR ma siedzib\u0119 w budynku jednopi\u0119trowym bez windy. W wielu pokojach w okresie letnim niezwykle trudne jest prowadzenie efektywnej pracy z uwagi na wysokie temperatury panuj\u0105ce w budynku. W MCPR jest zatrudnionych 30 pracownik\u00f3w socjalnych obejmuj\u0105cych swoimi dzia\u0142aniami teren miasta Zamo\u015b\u0107. Ich praca jest oparta na wydzielonych obszarach tzw. rejonach. Pracownicy socjalni bezpo\u015brednio podlegaj\u0105 kierownikowi dzia\u0142u pomocy \u015brodowiskowej, kt\u00f3ry z wykszta\u0142cenia te\u017c jest pracownikiem socjalnym. Dzia\u0142aniami w projekcie b\u0119d\u0105 obj\u0119ci wszyscy pracownicy socjalni wraz z kadr\u0105 bezpo\u015brednio odpowiedzialn\u0105 za zarz\u0105dzanie w jednostce i w obszarze pracy socjalnej. Jednym z zada\u0144 projektu jest wzmocnienie skuteczno\u015bci prowadzonej pracy przez pracownik\u00f3w socjalnych przez zapewnienie im wsparcia superwizora oraz szkole\u0144. Za\u0142o\u017ceniem jest, by dzi\u0119ki superwizji pracy socjalnej, pracownicy socjalni ocenili swoje umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje pod k\u0105tem wykonywania pracy w poszczeg\u00f3lnych zespo\u0142ach utworzonych zgodnie z art.110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Superwizja b\u0119dzie prowadzona przed wprowadzeniem zmian organizacyjnych, w trakcie oraz po wprowadzeniu tych zmian. Umo\u017cliwi to pracownikom socjalnym samookre\u015blenie swoich mo\u017cliwo\u015bci oraz doskonalenie warsztatu wykonywanej pracy, w tym pog\u0142\u0119bienia wiedzy dot. pracy z rodzinami potrzebuj\u0105cymi. B\u0119d\u0105 te\u017c realizowane szkolenia dot. wdro\u017cenia nowych rozwi\u0105za\u0144, nowej organizacji pracy w poszczeg\u00f3lnych zespo\u0142ach. Pracownicy zostan\u0105 zapoznani z modelowymi rozwi\u0105zaniami przedstawionymi w za\u0142\u0105czonych do konkursu dokumentach. R\u00f3wnolegle z ww. b\u0119d\u0105 prowadzone prace nad opracowaniem i wdro\u017ceniem nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do oddzielenia pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych od post\u0119powania administracyjnego. Jednym z element\u00f3w projektu jest monitorowanie procesu wdra\u017cania zmian organizacyjnych MCPR. Pracownicy zaanga\u017cowani w to zadanie opracuj\u0105 raport z przeprowadzonych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144.", "BENEFICJENT": "MIASTO ZAMO\u015a\u0106/MIEJSKIE CENTRUM POMOCY RODZINIE W ZAMO\u015aCIU", "TYTUL": "Dobra organizacja szans\u0105 na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "110415.39", "WARTOSC": "208939.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na budowie instalacji fotowoltaicznej na istniej\u0105cym budynku handlowo-us\u0142ugowym (autoryzowany dealer samochod\u00f3w Renault i Dacia). System fotowoltaiczny pod\u0142\u0105czony b\u0119dzie na sta\u0142e do sieci elektroenergetycznej. Ewentualna nadwy\u017cka energii elektrycznej wyprodukowana przez fotoogniwa odsprzedawana b\u0119dzie zarz\u0105dcy sieci elektroenergetycznej. W sk\u0142ad instalacji fotowoltaicznej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105: ogniwa fotowoltaiczne polikrystaliczne o mocy 265 Wp - 150 szt. wraz z osprz\u0119tem do monta\u017cu; inwertery fotowoltaiczne tr\u00f3jfazowe o mocy maksymalnej 20kW - 2 kpl., zabezpieczenia po stronie pr\u0105du sta\u0142ego, zabezpieczenia po stronie pr\u0105du zmiennego, tablica przy\u0142\u0105czeniowa TGPV - 1 kpl. Ca\u0142o\u015b\u0107 rob\u00f3t wykona\u0107 zgodnie z projektem i przepisami PBUE, PN, BHP i Prawa Budowlanego. Instalowany sprz\u0119t b\u0119dzie fabrycznie nowy i b\u0119dzie posiada\u0107 minimum 5-letni\u0105 gwarancj\u0119 producenta, a ca\u0142o\u015b\u0107 instalacji b\u0119dzie obj\u0119ta 3-letni\u0105 r\u0119kojmi\u0105. Parametry instalacji (dane z projektu budowlanego): moc przy\u0142\u0105czeniowa wprowadzana Pp = 39,75 kW; sprawno\u015b\u0107 uk\u0142adu S = 95%; uzysk (roczny energii elektrycznej) E = 37.762,5 kWh; napi\u0119cie zasilania Un = 400V; ilo\u015b\u0107 energii elektrycznej pobieranej przez budynek w roku poprzedzaj\u0105cym E0 = 62.000 kWh; zak\u0142adana redukcja emisji emisji CO2 (zast\u0105pienie \u017ar\u00f3d\u0142a kopalnego bezemisyjnym) - 60,91%.", "BENEFICJENT": "EURO-CAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Produkcja energii elektrycznej z OZE w Euro-Car Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-14", "DATA_START": "2018-06-15", "DOFINANSOWANIE": "99790.00", "WARTOSC": "144402.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt ten dotyczy realizacji 1 zadania polegaj\u0105cego na zleceniu o\u015brodkowi badawczemu us\u0142ugi B+R, kt\u00f3rej celem b\u0119dzie opracowanie nowego produktu edukacyjnego przeznaczonego dla dzieci znajduj\u0105cych si\u0119 na etapie edukacji wczesnoszkolnej. Rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re chcemy podda\u0107 opracowaniu zak\u0142ada opracowanie ksi\u0105\u017cki edukacyjnej z towarzysz\u0105c\u0105 jej aplikacj\u0105, kt\u00f3ra poprzez wykorzystanie element\u00f3w rozszerzonej rzeczywisto\u015bci pozwoli na zobrazowanie 3D rysunk\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w tej ksi\u0105\u017cce, a poprzez to pozwoli na pobudzanie wyobra\u017ani dziecka oraz zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 interesuj\u0105cego sp\u0119dzenia czasu. Poprzez to rozwi\u0105zanie rodzic b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zach\u0119ci\u0107 dziecko do nauki, gdy\u017c b\u0119dzie to dla niego atrakcyjny spos\u00f3b na sp\u0119dzenie wolnego czasu. Us\u0142uga B+R, kt\u00f3r\u0105 planujemy zleci\u0107 b\u0119dzie obejmowa\u0142a swoim zakresem opracowanie dokumentacji techniczno - funkcjonalnej wraz z prototypem, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie fizyczny podr\u0119cznik oraz oprogramowanie z nim wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105ce pozwalaj\u0105ce na uzyskanie efektu rozszerzonej rzeczywisto\u015bci. W rezultacie oczekujemy uzyska\u0107 opracowany gotowy produkt, kt\u00f3ry kolejno stanie si\u0119 wzorcem dla produkcji seryjnej. Odbiorcami podr\u0119cznika b\u0119d\u0105 rodzice dzieci w wieku od 4-10 lat. Obecnie w Polsce dzieci w tej grupie wiekowej jest 2845185. 53% z nich to jednaki, 35% ma 1 siostr\u0119 lub brata, 12% co najmniej 2 rodze\u0144stwa. D\u0105\u017c\u0105c do eliminacji b\u0142\u0119d\u00f3w statystycznych wielko\u015b\u0107 grupy docelowej odniesiono wy\u0142\u0105cznie do rodzic\u00f3w posiadaj\u0105cych jedno dziecko, co daje nam jej minimaln\u0105 wielko\u015b\u0107 na poziomie 1507948 os\u00f3b. Planujemy osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017aniki produktu i rezultatu, kt\u00f3re dotycz\u0105: podj\u0119cia wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkiem badawczym, utworzenia nowego miejsca pracy, otrzymania wsparcia (dotacji) w zakresie prowadzenia prac B+R, zrealizowania projektu B+R, dokonania inwestycji prywatnych. Uzyskane wyniki prac B+R pos\u0142u\u017c\u0105 docelowo do wprowadzenia do oferty nowego produktu w postaci ksi\u0105\u017cki edukacyjnej wykorzystuj\u0105c\u0105 technologie rozszerzonej rzeczywisto\u015bci.", "BENEFICJENT": "NEFRON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi B+R celem opracowania produktu edukacyjnego dla dzieci z wykorzystaniem technologii rozszerzonej rzeczywisto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-29", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "98381.25", "WARTOSC": "220016.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w produkcyjnych i us\u0142ugowych poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w energii elektrycznej poprzez monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Projekt obejmuje kompleksowe dzia\u0142ania w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej oraz zastosowania OZE w zakresie instalacji systemu fotowoltaicznego do produkcji energii z OZE wykorzystywan\u0105 na w\u0142asne potrzeby o maksymalnej mocy \u0142\u0105cznie do 40 kWp wraz z wdro\u017ceniem systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o rozwi\u0105zania TIK zgodne z norm\u0105 PN-EN ISO 50001:2012 \"Systemy zarz\u0105dzania energi\u0105. Wymagania i zalecenia u\u017cytkowania\". Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez uzyskanie zdolno\u015bci energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na potrzeby w\u0142asne przedsi\u0119biorstwa. Projekt przyczyni si\u0119 do spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych Identyfikacja zestawu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 zosta\u0142a wykonana na podstawie projektu oraz kosztorysu inwestorskiego.", "BENEFICJENT": "\"MARS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie produkcji energii z OZE w firmie MARS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "92461.06", "WARTOSC": "268788.26", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w przychodni lekarskiej \"MEDYK\" oraz dostosowanie jej warunk\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dotyczy on w g\u0142\u00f3wnej mierze podniesienia standardu plac\u00f3wki poprzez wykonanie windy wewn\u0105trz budynku. Do zada\u0144 projektu zaliczy\u0107 nale\u017cy roboty rozbi\u00f3rkowe i remontowo-inwestycyjne, instalacj\u0119 i monta\u017c d\u017awigu, oraz wykonanie instalacji elektrycznej. Kluczowy rezultat projektu to realizacja g\u0142\u00f3wnych potrzeb interasariuszy, jakim jest podniesienie standardu przychodni, zw\u0142aszcza wobec potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zapewnienie swobody i wygody poruszania si\u0119 danym osobom i umo\u017cliwienie im bezproblemowego dotarcia do poszczeg\u00f3lnych kondygnacji budynku. Wska\u017anikiem planowanym do zrealizowania w ramach projektu jest ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi. Wielko\u015b\u0107 tego wska\u017anika wynosi 11000 os\u00f3b i szacowana jest na podstawie zarejestrowanej liczbie pacjent\u00f3w w danej przychodni, gdy\u017c Wnioskodawca ma na celu utrzyma\u0107 dan\u0105 liczb\u0119 odbiorc\u00f3w, lub stara\u0107 si\u0119 j\u0105 podnie\u015b\u0107. Grup\u0105 docelow\u0105 rezultat\u00f3w projektu s\u0105 wszyscy pacjenci przychodni, jednak w najwi\u0119kszym stopniu skierowany jest on do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, os\u00f3b z utrudnion\u0105 swobod\u0105 poruszania si\u0119 a tak\u017ce kobiet w ci\u0105\u017cy i matek z dzie\u0107mi na w\u00f3zkach. To oni najbardziej odczuj\u0105 korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z realizacji projektu. Produktem wytworzonym w ramach projektu b\u0119dzie nowa wysoka jako\u015b\u0107 plac\u00f3wki przychodni, kt\u00f3rej warunki b\u0119d\u0105 dostosowane do wzmo\u017conych wymog\u00f3w u\u017cytkowych os\u00f3b starszych, dzieci i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Inwestycja nie jest dostosowaniem do obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w. Projekt nale\u017cy odnie\u015b\u0107 do Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014 - 2020 ze wzgl\u0119du na zgodno\u015b\u0107 inwestycji z Narz\u0119dziem 14 danego dokumentu, gdy\u017c ukierunkowany jest na zwalczanie zidentyfikowanych ogranicze\u0144 w dost\u0119pie do \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA LEKARSKA \"MEDYK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez wykonanie windy wewn\u0105trz budynku w Przychodni Lekarskiej \"MEDYK\" sp. z o.o. przy ul. Szwedzkiej 20 w Zamo\u015bciu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "88061.13", "WARTOSC": "88061.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"HERMES\" JAN SOCHAN", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "734874.79", "WARTOSC": "864558.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Kazimierz Dolny | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa komunikacji pomi\u0119dzy urz\u0119dem a spo\u0142ecze\u0144stwem za pomoc\u0105 narz\u0119dzi informatycznych. Projekt skierowany jest do wszystkich grup interesariuszy tj. do ka\u017cdego kto posiada interes prawny i faktyczny do za\u0142atwienia sprawy w urz\u0119dzie. Cel g\u0142\u00f3wny b\u0119dzie realizowany przez cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rymi s\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci udzia\u0142u spo\u0142ecze\u0144stwa w procedurze oceny oddzia\u0142ywania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 na \u015brodowisko oraz tworzenia plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000. 2.Udost\u0119pnienie on-line zdigitalizowanych zasob\u00f3w RDO\u015a w formie rejestr\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c w celach historycznych i naukowych. 3. Udost\u0119pnienie on-line interaktywnych formularzy wniosk\u00f3w w celu u\u0142atwienia i usprawnienia rozpatrywania i za\u0142atwiania spraw w urz\u0119dzie. Powy\u017csze cele zostan\u0105 zrealizowane poprzez uruchomienie platformy zawieraj\u0105cej e-us\u0142ugi (1.e-konsultacje, 2.e-rejestry, 3.e-formularze) oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci technicznych w wyniku zakupu: serwer\u00f3w i system\u00f3w informatycznych, pami\u0119ci masowych, urz\u0105dze\u0144 zabezpieczaj\u0105cych oraz zestaw\u00f3w komputerowych. Wszystkie us\u0142ugi spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 trzeci poziom dojrza\u0142o\u015bci. Dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug za po\u015brednictwem strony internetowej b\u0119dzie b\u0119dzie realizowana w standardzie WCAG 2.0. e-us\u0142ugi dost\u0119pne w projekcie b\u0119d\u0105 uwierzytelniane za po\u015brednictwem profilu zaufanego EPUAP. Szczeg\u00f3\u0142owy opis za\u0142o\u017ce\u0144 i sposoby realizacji projektu zawarte s\u0105 w za\u0142\u0105czniku \"Opis projektu - funkcjonalno\u015b\u0107 e-us\u0142ug\"", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W LUBLINIE", "TYTUL": "Poprawa komunikacji pomi\u0119dzy Regionaln\u0105 Dyrekcj\u0105 Ochrony \u015arodowiska w Lublinie a spo\u0142ecze\u0144stwem poprzez narz\u0119dzia informatyczne - e-drzwi do ochrony \u015brodowiska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji pocz\u0105tkowej w zakresie wzornictwa w obszarze dzia\u0142alno\u015bci firmy tj. wytwarzania ogrodze\u0144 i akcesorii i ogrodzeniowych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacyjnych zmian g\u0142\u00f3wnie w obszarze produktowym, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na obszary procesowe, organizacyjne, marketingowe, a tak\u017ce pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cele jako\u015bciowe. W ramach projektu zostanie wykonany: - audyt wzorniczy pod wzgl\u0119dem oceny potencja\u0142u i potrzeb wzorniczych w zakresie przedstawionym w ofercie \u2013 49 dni - opracowanie strategii w zakresie przedstawionym w ofercie \u2013 49 dni - opracowanie rekomendacji w zakresie dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy; wzorniczych trend\u00f3w bran\u017cowych, aspekt\u00f3w bran\u017cowych pod k\u0105tem technologii wytw\u00f3rczych, rozwi\u0105za\u0144 technicznych i technologicznych, opracowania wzor\u00f3w u\u017cytkowych, pozycjonowania oferty na tle konkurencji w zakresie przedstawionym w ofercie \u2013 21 dni Razem 119 dni Poszczeg\u00f3lne dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone przez ekspert\u00f3w wykazanych przez firm\u0119 Wykonawcy. Firma dopuszcza w sytuacjach koniecznych uczestnictwo innych specjalist\u00f3w bran\u017cowych uzupe\u0142niaj\u0105cych wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem w szczeg\u00f3lnych przypadkach prowadzone dzia\u0142ania. Dzia\u0142ania po audytowe b\u0119d\u0105 finansowane z \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych i w razie potrzeby kredytu inwestycyjnego. Firma posiada zdolno\u015b\u0107 kredytow\u0105.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY \"SIATEX\" ARTUR FERT", "TYTUL": "WZMOCNIENIE KONKURENCYJNO\u015aCI FIRMY ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO HANDLOWY \"SIATEX\" ARTUR FERT POPRZEZ OPRACOWANIE STRATEGII WZORNICZEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "699156.24", "WARTOSC": "822536.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji psychospo\u0142ecznych, poprawa dost\u0119pu do rynku pracy oraz aktywizacja zawodowa 52 (26K/26M) w tym 6 niepe\u0142nosprawnych (3K i 3M) wychowank\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych, m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych i socjoterapeutycznych , zak\u0142ad\u00f3w poprawczych i schronisk dla nieletnich oraz podopiecznych jednostek o charakterze opieku\u0144czo-wychowawczym prowadzonych przez Ochotnicze Hufce Pracy w wieku 18-29 z gmin: Che\u0142m, Jan\u00f3w Lubelski, Krasnystaw, Kra\u015bnik, Lublin, Zamo\u015b\u0107 poprzez uczestnictwo w kompleksowych programach aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej umo\u017cliwiaj\u0105cych znalezienie zatrudnienia na regionalnym rynku pracy do 31.05.2017.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA SEMPRE A FRENTE", "TYTUL": "Pewnie w doros\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2016-09-30", "DATA_START": "2016-06-02", "DOFINANSOWANIE": "81600.00", "WARTOSC": "118080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wykonanie przez zewn\u0119trznego doradc\u0119 (Macieja \u0141osia) kompleksowej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z przeprowadzeniem audytu wzorniczego i opracowaniem strategii wzorniczej dla firmy Wnioskodawcy. Audyt rozpocznie si\u0119 najp\u00f3\u017aniej w okresie miesi\u0105ca od dnia podpisania umowy dotacyjnej i zostanie przeprowadzony w nast\u0119puj\u0105cych obszarach dzia\u0142alno\u015bci firmy: a. Analizy oferty produktowej Zamawiaj\u0105cego b. Analizy modelu biznesowego Zamawiaj\u0105cego c. Analizy technologii Zamawiaj\u0105cego d. Analizy struktury organizacyjnej Zamawiaj\u0105cego e. Analizy proces\u00f3w komunikacji u Zamawiaj\u0105cego f. Analizy strategii marketingowej Zamawiaj\u0105cego g. Analizy w postaci zdefiniowania i charakterystyki konkurencji i klient\u00f3w Zamawiaj\u0105cego h. Analizy kluczowych trend\u00f3w bran\u017cowych dla Zamawiaj\u0105ceg i. Analizy potrzeb w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem u Zamawiaj\u0105cego Analizy oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego Zamawiaj\u0105cego Efektem przeprowadzonego audytu b\u0119dzie strategia wzornicza, czyli raport zawieraj\u0105cy co najmniej nast\u0119puj\u0105ce elementy: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 firmy zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 przedsi\u0119biorstwa w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej; - og\u00f3lny opis otoczenia firmy w zakresie designu zawieraj\u0105cy co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, opis trend\u00f3w rynkowych; - okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego; - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w firmie oraz jej potencja\u0142 w tym zakresie; - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w firmie (problemy dotycz\u0105ce produkt\u00f3w, innych proces\u00f3w biznesowych w firmie); - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla firmy.", "BENEFICJENT": "MASKET PIOTR POZNA\u0143SKI", "TYTUL": "Diagnoza firmy MASKET w formie audytu wzorniczego wraz z opracowaniem strategii wzorniczej firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "422100.00", "WARTOSC": "741690.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie na rynek nowego innowacyjnego rozwi\u0105zania z obszaru technologii utrzymania czysto\u015bci. Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi czyszczenia specjalistycznego dedykowanego dla odbiorc\u00f3w przemys\u0142owych, opartego na technologii \u201esuchego lodu\u201d. Wdro\u017cone rozwi\u0105zanie pozwoli na zwi\u0119kszeniu skuteczno\u015bci czyszczenia wszelkiego rodzaju zabrudze\u0144 powsta\u0142ych w wyniku proces\u00f3w produkcyjnych w dzia\u0142alno\u015bci przemys\u0142owej. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Przygotowanie do wdro\u017cenia: Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji; Opracowanie strategii marketingowej; Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego. 2. Wsparcie w przygotowaniu technologii: Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej i technicznej wdra\u017canej us\u0142ugi, pomoc w procesie przygotowania i przeprowadzenia negocjacji, 3. Inwestycja pocz\u0105tkowa. 4. Asysta we wdro\u017ceniu: Doradztwo i pomoc w opracowaniu i przeprowadzeniu pe\u0142nego wdro\u017cenia innowacji; Analiza ryzyka wdro\u017cenia; analiza wp\u0142ywu wdro\u017cenia technologii na \u015brodowisko naturalne. Us\u0142ugi zostan\u0105 w ca\u0142o\u015bci zakupione od akredytowanej IOB: Netrix Group Sp. z o.o. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 marca 2018 do 30 czerwca 2019 roku. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 1 innowacji technologicznej, a docelowo wzrost konkurencyjno\u015bci ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa Klaster Sp. z o.o. w Polsce i na rynkach mi\u0119dzynarodowych. Wprowadzenie do sprzeda\u017cy innowacyjnych us\u0142ug pozytywnie wp\u0142ynie na skal\u0119 przychod\u00f3w i wyniki finansowe Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "KLASTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie przedsi\u0119biorstwa Klaster Sp. z o.o. we wdro\u017ceniu innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70605.99", "WARTOSC": "70605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WYTWARZANIE ARTYKU\u0141\u00d3W Z TWORZYW SZTUCZNYCH, CORNER PUB WIES\u0141AW CZERNIAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70605.99", "WARTOSC": "70605.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "F.H.U. MAGDALENA PLUTA", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "67745.00", "WARTOSC": "98031.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach AUDYTU WZORNICZEGO to nast\u0119puj\u0105ce analizy: - oferty produktowej, - modelu biznesowego, - technologii, - struktury organizacyjnej, - proces\u00f3w komunikacji, - strategii marketingowej, - w zakresie zdefiniowania i charakterystyki klient\u00f3w i konkurencji, - w zakresie kluczowych w kontek\u015bcie Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, - potrzeb Zamawiaj\u0105cego w zakresie zarz\u0105dzania wzornictwem, - oferty pod k\u0105tem wykorzystania wzornictwa i potencja\u0142u rynkowego. CZAS TRWANIA AUDYTU: 63 dni roboczych. Na podstawie analizy opracowana zostanie STRATEGIA WZORNICZA zawieraj\u0105ca, co najmniej: - og\u00f3ln\u0105 charakterystyk\u0119 przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego zawieraj\u0105c\u0105 analiz\u0119 wzornicz\u0105 w zakresie produkt\u00f3w, technologii, struktury organizacyjnej, proces\u00f3w komunikacji z klientem, strategii marketingowej, - og\u00f3lny opis otoczenia przedsi\u0119biorstwa w zakresie designu zawieraj\u0105cy, co najmniej informacje odno\u015bnie charakterystyki klient\u00f3w, opis g\u0142\u00f3wnych konkurent\u00f3w, - opis trend\u00f3w rynkowych, okre\u015blenie kluczowych w kontek\u015bcie przedsi\u0119biorstwa Zamawiaj\u0105cego trend\u00f3w bran\u017cowych, spo\u0142ecznych i technologicznych o du\u017cym potencjale wp\u0142ywu na rynek Zamawiaj\u0105cego, - ocen\u0119 poziomu wykorzystania wzornictwa w przedsi\u0119biorstwie oraz jego potencja\u0142u w tym zakresie, - zdefiniowanie problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie Zamawiaj\u0105cego (dotycz\u0105cych zar\u00f3wno produktu, jak i innych proces\u00f3w biznesowych w firmie), - mo\u017cliwo\u015bci rozwi\u0105zania problem\u00f3w wzorniczych w przedsi\u0119biorstwie, - rekomendacje dalszych szczeg\u00f3\u0142owych dzia\u0142a\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa. CZAS OPRACOWANIA STRATEGII: 41 dni roboczych. Za ca\u0142o\u015b\u0107 projektu odpowiada\u0107 b\u0119dzie 4 ekspert\u00f3w: Pawe\u0142 Opali\u0144ski, Justyna Pikulska, Adam Biernacki, Pawe\u0142 Marcinkowski.", "BENEFICJENT": "P.W. FORMATEX S.C. P. MOLAS, R. KAWALEC", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy PW FORMATEX S.C. poprzez wzrost wykorzystania procesu projektowania wzorniczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "66567.96", "WARTOSC": "66567.96", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TRANSPORTOWO - US\u0141UGOWE MAWEX EWA MATWIEJCZUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812317.37", "WARTOSC": "955667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski, GM.: Jan\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski, GM.: Krasnystaw - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki, GM.: Kra\u015bnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jastk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: \u0141\u0119czna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski, GM.: Milej\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski, GM.: \u0141uk\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski, GM.: Opole Lubelskie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki, GM.: \u015awidnik | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski, GM.: W\u0142odawa | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Komar\u00f3w-Osada | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: \u0141abunie | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "G\u0141\u00d3WNYM CELEM PROJ. jest ZWI\u0118KSZONA INTEGRACJA SPO\u0141. - ZAWOD. 60 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (z czego\u00a036 Kobiet), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym w szczeg.: os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, os. o niskich kwalifikacjach, korzyst. z PO P\u017b. Preferowane do obj\u0119cia wsparciem b\u0119d\u0105: Kobiety oraz os. o znacznym/ lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci. Proj. jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. fiz. zamieszkuj\u0105cych w rozum. KC na obszarze woj. lubelskiego w gminach, na terenie kt\u00f3rych odsetek os. korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142. z powodu ub\u00f3stwa jest wy\u017cszy ni\u017c \u015brednia dla woj. Cel g\u0142\u00f3wny zost. osi\u0105gni\u0119ty w okresie realizacji proj. tj. od 10.2018 do 09.2019 r. Typ proj. 1 a) - Programy na rzecz integracji os\u00f3b i rodzin wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ukierunk. na aktywizacj\u0119 oraz reintegracj\u0119 spo\u0142.-zawod.: 1/ Indywid. diagnoza potrzeb UP z tworzeniem IPD oraz umowy na wz\u00f3r kontraktu socjalnego (4h/os.); 2/\u00a0Wsparcie psychologiczno-doradcze (8h/os i 16h/gr.); 3/\u00a0Warsztaty z zakresu technik aktywnego poszukiwania pracy (16h/gr.); 4/ 120h Szkol. zawod. z certyfikacj\u0105 zewn.; 5/ 3/4/5-mies. Sta\u017ce zawod.; 6/ Indywid. po\u015brednictwo pracy z UP (8h/os.) po\u0142\u0105czone ze wsparciem Trenera zatrudnienia wspomaganego (8h/os). Efektem wsparcia w ramach proj. b\u0119dzie trwa\u0142a integracja UP na rynku pr. poprzez realizacj\u0119 za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w: 1/ W odniesieniu do os. lub \u015brodowisk zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 30%. 2/ W odniesieniu do os. o znacznym st. niepe\u0142nospr., os. z niepe\u0142nospr. intelektualn\u0105 oraz os. z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017conymi: osi\u0105gni\u0119cie wska\u017a. efektywno\u015bci spo\u0142.-zatrudn. na poz. co najmniej 34%, w tym wska\u017a. efektywno\u015bci zatrudn.na poz. co najmniej 20%. Co najmniej 60% os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. uzyska kwalif. i/lub kompetencje zawod. (min. 36 os.).", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143-FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Pe\u0142nosprawni na lubelskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "62268.63", "WARTOSC": "62268.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GLASS - ZAM IRENEUSZ WIATRZYK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-11-20", "DOFINANSOWANIE": "60548.03", "WARTOSC": "97476.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: 1) zakup wyposa\u017cenia medycznego (fotel do pobierania krwi i iniekcji do\u017cylnych 2 szt., Stolik zabiegowy 5 szt., Fotel obrotowy 10 szt., St\u00f3\u0142 rehabilitacyjny standard SR-S 5 szt., W\u00f3zek do przewo\u017cenia chorych w pozycji le\u017c\u0105cej na k\u00f3\u0142kach 1 szt., Lampa bezcieniowa ledowa 1 szt., Spirometr 1 szt., Aparat EKG 1 szt.; szafa lekarska na leki i sprz\u0119t medyczny 1 szt., Taboret obrotowy 8 szt., Parawan 5 szt., Waga elektroniczna 2 szt., Lod\u00f3wka na leki i szczepionki 1 szt.). 2) zakup wyposa\u017cenia biurowego (Meblo\u015bcianka do gabinetu lekarskiego 5 szt., burka lekarskie 8 szt., urz\u0105dzenie wielofunkcyjne 1 szt. szafy kontenerowe 2 szt., 3) Zakup wyposa\u017cenia ICT - zestawy komputerowe 6 szt., drukarki laserowe 6 szt.). Obszar oddzia\u0142ywania inwestycji swoim zasi\u0119giem obejmuje powiat zamojski i Miasto Zamo\u015b\u0107. Liczba ludno\u015bci obj\u0119ta oddzia\u0142ywaniem inwestycji przekracza 490 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Dlatego grup\u0119 docelowa stanowi\u0105 mieszka\u0144cy powiatu zamojskiego i Miasta Zamo\u015b\u0107 oraz personel szpitala. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych przez SPSW w Zamo\u015bciu. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Rezultatu: 1.Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - warto\u015b\u0107 494791os\u00f3b - 2019r. Produktu: 1.Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - warto\u015b\u0107 1szt.-2019r. Dla utrzymania jako\u015bci kompleksowego leczenia konieczne jest wyposa\u017cenie POZ w odpowiedni sprz\u0119t medyczny. Trudno\u015bci jakie dotykaj\u0105 POZ to przede wszystkim braki w infrastrukturze sprz\u0119towej i wyposa\u017ceniu oraz nadmierne wyeksploatowanie niekt\u00f3rych urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI IM. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury Podstawowej Opieki Zdrowotnej w celu poprawy jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w Samodzielnym Publicznym Szpitalu Wojew\u00f3dzkim im. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II w Zamo\u015bciu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "401734.09", "WARTOSC": "472628.35", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski, GM.: Bi\u0142goraj | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski, GM.: Lubart\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Tomasz\u00f3w Lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 35 os\u00f3b (w tym min. 21K) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, wykluczonych (w tym dotkni\u0119tych ub\u00f3stwem) lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszk. obszar realizacji projektu, tj. teren woj. lubelskiego (m. Lublin, Pu\u0142awy, Lubart\u00f3w, Tomasz\u00f3w Lubelski, Bi\u0142goraj, Zamo\u015b\u0107) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym os. zarejestrowanych w MUP/PUP (wy\u0142\u0105cznie osoby, dla kt\u00f3rych ustalono III profil pomocy) oraz niezarejestrowanych, kt\u00f3re mieszcz\u0105 si\u0119 w katalogu os\u00f3b wskazanych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015arodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego i Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego na lata 2014-2020. Projekt skierowany jest tak\u017ce do os\u00f3b biernych zawodowo, kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do projektu nie pracuj\u0105 oraz nie s\u0105 osobami bezrobotnymi. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywizacji spo\u0142ecznej u min. 80%UP, tj. 28os. spo\u015br\u00f3d 35 os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej, poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142.-zawod. i opracowanie \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej os.obj\u0119tej wsparciem projektu do 30.09.2020r. Podejmowane w toku realizacji projektu dzia\u0142ania charakteryzuj\u0105 si\u0119 kompleksowo\u015bci\u0105 i stanowi\u0105 po\u0142\u0105czenie kilku odpowiednio dobranych us\u0142ug i instrument\u00f3w, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do podj\u0119cia zatrudnienia. Jest to:1. Indywidualna diagnoza spo\u0142eczno \u2013 zawodowa Uczestnik\u00f3w/Uczestniczek projektu wraz z oporowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji dla ka\u017cdej osoby obj\u0119tej wsparciem projektu. 2. Wsparcie indywidualne i grupowe w zakresie podniesienia kompetencji \u017cyciowych i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych.3. Wsparcie grupowe w zakresie podniesienia kompetencji zawodowych. 4. Szkolenie zawodowe. 5. Sta\u017ce. 6. Indywidualne po\u015brednictwo pracy.Skr\u00f3cona scie\u017cka wsparcia dla os. z gr. 4: formy 1,2 (cz\u0119sciowo),4.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI ODDZIA\u0141 OKR\u0118GOWY POLSKIEGO CZERWONEGO KRZY\u017bA", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 zale\u017cy od Ciebie \u2013 postaw na aktywno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "47070.66", "WARTOSC": "47070.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-HANDLOWY JEZIERSKI WALDEMAR", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "33283.98", "WARTOSC": "33283.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "WIOLETTA WUDNIAK STREFA BIZNESU BIURO RACHUNKOWE", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "BLACK STUDIO BART\u0141OMIEJ SMOLE\u0143", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "KATARZYNA ADAMCZUK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "VESTITI BOUTIQUE MARCELINA GONTARZ", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "DENTAL STUDIO MAREK RY\u0143", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "FRYZJER MEN PIOTR LIPCZY\u0143SKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MICHA\u0141 HUKOWSKI", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "STOMATOLOGIA PAULINA ZABORNIAK", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "23535.33", "WARTOSC": "23535.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia utrzymania dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3re znalaz\u0142o si\u0119 w sytuacji nag\u0142ego niedoboru w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem pandemii COVID-19. Wnioskodawca ubiega si\u0119 o dotacje na finansowanie kapita\u0142u obrotowego oraz pokrycie koszt\u00f3w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci na okres trzech miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MODENA PIOTR KOSZEL", "TYTUL": "Wsparcie na finansowanie kapita\u0142u obrotowego w zwi\u0105zku z pogorszeniem sytuacji przedsi\u0119biorstwa w wyniku pandemii COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "\u017bubr - projekt szkoleniowy w zakresie nauki obs\u0142ugi TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "389640.00", "WARTOSC": "458400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Absens carens - szkolenia TIK dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUDAJMONIA", "TYTUL": "Altair 2016. Projekt wsparcia nauki nowoczesnych technologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym,c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych:173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "WROCOMP SZKOLENIA - US\u0141UGI INFORMATYCZNE JERZY \u017bEM\u0141A", "TYTUL": "Tik - Tak! Szansa na sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A (Digital Competence Framework), przez co najmniej 231 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, w okresie do 31.03.2017 r. Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1)co najmniej 231 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem, 2)co najmniej 231 os\u00f3b w wieku 50+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego, \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w, b)nieposiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym, c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje, to jest posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie, d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenia/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 288 os\u00f3b, z czego co najmniej 60 os\u00f3b (ponad 20% uczestnik\u00f3w) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostanie przyj\u0119tych: 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w, 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A Digital Competence Framework w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin, 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacj\u0119 egzamin\u00f3w, 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Technologie ICT dla Ciebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400435.00", "WARTOSC": "471100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bialski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska, GM.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Che\u0142m, GM.: Che\u0142m | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142\u0119czy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: parczewski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi i wykorzystania technologii ICT potwierdzonych certyfikatem nabycia kompetencji na poziomie A(Digital Competence Framework),przez co najmniej 231 os. powy\u017cej 25 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje zamieszka\u0142ych w miejscowo\u015bci poni\u017cej 100 ty\u015b,mieszka\u0144c\u00f3w z terenu woj. lubelskiego w okresie do 31.03.2017 r Realizacja projektu pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty:1)co najmniej 231 os. o niskich kwalifikacjach nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem 2)co najmniej 231os. w wieku 25+ nab\u0119dzie kompetencje ICT potwierdzone certyfikatem( z tego co najmniej 77 os\u00f3b w wieku 50+). Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej, maj\u0105ce miejsce pracy/zamieszkania na terenie woj.lubelskiego \u0142\u0105cznie spe\u0142niaj\u0105ce warunki: a)zamieszka\u0142e w miejscowo\u015bciach poni\u017cej 100.000 mieszka\u0144c\u00f3w b)nie posiadaj\u0105ce znajomo\u015bci obs\u0142ugi komputera w stopniu podstawowym c)maj\u0105ce niskie kwalifikacje to jest posiadaj\u0105 wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie d)z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105ce ch\u0119\u0107 podnoszenie/uzupe\u0142niania/potwierdzenia umiej\u0119tno\u015bci w zakresie ICT Wsparciem zostanie obj\u0119tych 288 os. z czego co najmniej 60 os.(ponad 20% uczestnik\u00f3w)stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne i 96 os. w wieku 50+ (ponad 33% uczestnik\u00f3w). Ze wzgl\u0119du na diagnoz\u0119 sytuacji kobiet i m\u0119\u017cczyzn, do projektu zostan\u0105 przyj\u0119te 173 kobiety i 115 m\u0119\u017cczyzn. Zak\u0142adany cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119: 1)kampanii informacyjnej i rekrutacji obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c diagnoz\u0119 potrzeb szkoleniowych uczestnik\u00f3w 2)szkole\u0144 z zakresu ICT na poziomie A w 5 obszarach:informacja,komunikacja,tworzenie tre\u015bci, bezpiecze\u0144stwo i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w obejmuj\u0105cych 21 kompetencji (zgodnych z wymaganiami Digital Competence Framework) w wymiarze 80 godzin 3)certyfikacji uzyskanych umiej\u0119tno\u015bci poprzez realizacje egzamin\u00f3w 4)wydanie certyfikat\u00f3w uczestnikom, kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin. Projekt dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "KUPLAPTOPA.PL KAMIL KORNAK", "TYTUL": "Projekt rozwoju kompetencji TIK.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2944.271982737288, "v": "190,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2944,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "49.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 697.9349480262345, "v": "45,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 401.3730743410469, "v": "25,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 135.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 394.298099090459, "v": "25,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 390.31702341913143, "v": "25,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 350.9172769459225, "v": "22,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 147.9076413810172, "v": "9,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 110.43103003959904, "v": "7,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 80.07548044796437, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 72.74008801509714, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 70.89666718227943, "v": "4,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54.23978916594482, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 40.90325702264571, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 33.46079182650662, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 28.84777657468135, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 20.13493456874149, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 13.79122061007301, "v": "891,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 8.74434212968692, "v": "565,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7.423238769954214, "v": "479,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.261550395990596, "v": "469,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5.162737130305654, "v": "333,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 4.186318834302685, "v": "270,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 2.6259126345749286, "v": "169,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 0.5987841851256033, "v": "38,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 929.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1173.1300541393402, "v": "75,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1173,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 688.8791835787649, "v": "44,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 328.7246332446478, "v": "21,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40.99550952852369, "v": "2,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 40.892408581858675, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 40.431978560821676, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 25.853904065090955, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.2364286598193295, "v": "209,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 2.662495359485212, "v": "172,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1.3765039908427177, "v": "88,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07700856948397475, "v": "4,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 359.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 720.3525852307882, "v": "46,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "720,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "47.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 287.3914829538423, "v": "18,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 251.31454306397723, "v": "16,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 181.39574248236605, "v": "11,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.24749412201460216, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.003322608588046034, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 422.9193489357753, "v": "27,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "422,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117.20237377799778, "v": "7,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.70551153941345, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 45.35518871426804, "v": "2,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 44.873399795817356, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 40.07260858804604, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 32.2367077094419, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.82373886276451, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 24.527965288949385, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 14.837909138720457, "v": "959,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2.9208403972280657, "v": "188,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.170210834055191, "v": "140,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.1928942890731345, "v": "12,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 356.7055512931568, "v": "23,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "356,71 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 156.47615718970422, "v": "10,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 104.6360509219156, "v": "6,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33.88236913748298, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20.620530874891724, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 18.53471801138473, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7.712685620591509, "v": "498,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 6.520497617869076, "v": "421,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 4.405947593119663, "v": "284,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 3.2789368580621208, "v": "211,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.6376574681351318, "v": "41,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at produktowych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 312.17659154188834, "v": "20,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "312,18 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "46.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 266.80776667491654, "v": "17,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17.93885209132533, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14.43351859299592, "v": "933,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.629972930330405, "v": "557,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.903537155055068, "v": "252,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.4629440972651899, "v": "29,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 259.3786953966093, "v": "16,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "259,38 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 64.16854195025368, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 222.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 56.52920430639772, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 47.93540465288949, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 39.92157530008662, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31.982798539784678, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 7.393886895186239, "v": "478,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.466523016953348, "v": "418,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 4.362025430021037, "v": "282,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 0.6187353050365054, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 240.75460586561073, "v": "15,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "240,75 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 69.71908798416035, "v": "4,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 52.02249829847791, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 41.61508708699418, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 23.397726611805474, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 18.685100389803242, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 18.545345563667862, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.446248453161736, "v": "546,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4.367312213834921, "v": "282,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.7941902301695336, "v": "180,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.548171637173617, "v": "35,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 0.4842819576785051, "v": "31,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.12955543868333128, "v": "8,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 231.55819530379898, "v": "14,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "231,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 225.25470486325943, "v": "14,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 5.413624551416904, "v": "349,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8898658891226334, "v": "57,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 228.05227802870934, "v": "14,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 270.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "228,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "2761.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1572.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ogrody botaniczne i zoologiczne", "value": 227.15769644845938, "v": "14,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 275.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8945815802499691, "v": "57,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 222.75195938002724, "v": "14,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "222,75 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 182.70156679247623, "v": "11,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 39.218348440787025, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.7734191312956318, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.03542244152951367, "v": "2,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.023202573938868952, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 160.74348982180425, "v": "10,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "160,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 108.71422905580992, "v": "7,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 29.389926989234006, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18.889785298849155, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.749548477911149, "v": "242,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 130.42063141937882, "v": "8,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "130,42 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "70.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "141.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 101.63462288083157, "v": "6,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.20652208885039, "v": "853,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 9.576796652641999, "v": "619,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3.9499302375943572, "v": "255,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 2.052759559460463, "v": "132,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 114.12389308253933, "v": "7,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "114,12 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 65.3352962195273, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.854251020913253, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 22.734050550674418, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.8467083281772059, "v": "119,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1.2374706100730108, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1161163531741121, "v": "7,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 45.79228777379038, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "45,79 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 45.79228777379038, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 35.3250023202574, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 8805.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,33 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "668.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4124.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.3250023202574, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 8805.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18.941103514416533, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,94 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 8.34339484593491, "v": "539,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.729923586189828, "v": "241,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.1590768469248856, "v": "204,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.571389679495112, "v": "166,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 1.137318555871798, "v": "73,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 17.084695736913748, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "189.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 15.029584828610322, "v": "971,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0551109083034276, "v": "132,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.0571714515530255, "v": "391,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.9687693354782825, "v": "191,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.87848038609083, "v": "186,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20373437693354784, "v": "13,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.006187353050365054, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 5.3827945180051975, "v": "347,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1026.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,38 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "724.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "701.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.316846615517881, "v": "343,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1097.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.06594790248731593, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3.0627397599307016, "v": "198,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,06 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3.0627397599307016, "v": "198,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.5107632099987626, "v": "33,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,51 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.44319731468877616, "v": "28,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 0.06756589530998638, "v": "4,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.41239079321866107, "v": "26,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,41 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.34311363073876994, "v": "22,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.0692771624798911, "v": "4,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}