[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "175479164.59", "WARTOSC": "196095025.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja \u201dStrategii Inwestycyjnej dla instrument\u00f3w finansowych w RPO-L2020\u201d (SI) \u2013 w zakresie dotycz\u0105cym Priorytetu Inwestycyjnego 3c, Osi Priorytetowej 1, Dzia\u0142ania 1.5, Poddzia\u0142ania 1.5.2. RPO-L2020. Celem realizacji SI jest wdra\u017canie instrument\u00f3w finansowych (IF) dla nowych i istniej\u0105cych w wojew\u00f3dztwie lubuskim M\u015aP poprzez wsparcie ich konkurencyjno\u015bci na rynku. System wdra\u017cania IF bazowa\u0107 b\u0119dzie na strukturze kaskadowej tj. Menad\u017cerze Funduszu Funduszy (MFF) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z Instytucj\u0105 Zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 RPOL2020 (IZ) na podstawie umowy o finansowanie, kt\u00f3ry odpowiedzialny b\u0119dzie za utworzenie i zarz\u0105dzanie funduszem funduszy oraz po\u015brednikach finansowych (PF).PF odpowiedzialni b\u0119d\u0105 za utworzenie instrumentu finansowego, do kt\u00f3rego MFF wniesie wk\u0142ad finansowy z funduszu funduszy w celu udzielania z niego bezpo\u015bredniego wsparcia finansowego dla ostatecznych odbiorc\u00f3w, tj. M\u015aP wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Aktualny portfel produkt\u00f3w projektu b\u0119dzie zawiera\u0142 produkt finansowy - po\u017cyczk\u0119 w kwocie do 2 000 000,00 PLN z okresem finansowania do 120 m-cy. Dzi\u0119ki realizacji Projektu m.in. ma nast\u0105pi\u0107 wzrost liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) 700 \u2013 w tym liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie inne ni\u017c dotacje (CI3) \u2013 700, liczby przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) \u2013 327 oraz wzrost inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje) (CI7) 2 695 145,00 EUR. Dla warto\u015bci okre\u015blonych w EUR przyj\u0119to w ca\u0142ym wniosku o dofinansowanie kurs 4,3148 PLN. W ramach realizacji projektu og\u00f3lna warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych, zgodnie z zapisami zak\u0142adana jest na poziomie 196 095 025,19 PLN, w tym dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w EFRR na poziomie 175 479 164,59 PLN.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Wsparcie M\u015aP przez Fundusz Funduszy wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.48}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "84216759.22", "WARTOSC": "117168350.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem realizacji Projektu jest poprawa warunk\u00f3w nawigacyjnych na Odrze Swobodnie P\u0142yn\u0105cej (OSP) od km 427,5 do 540,0 i dostosowanie ich do III klasy drogi wodnej, kt\u00f3ra zapewni powstrzymanie degradacji Odrza\u0144skiej Drogi Wodnej. Efektem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zapewnienie bezpiecze\u0144stwa lodo\u0142amania na Odrze na tym odcinku przez doprowadzenie do g\u0142\u0119boko\u015bci tranzytowej min. 1,8 m zachowanej przez 240 dni w roku, co zapobiegnie powodziom zatorowym", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "Odbudowa zabudowy regulacyjnej rzeki Odry - przystosowanie do III klasy drogi wodnej, na odcinku od miejscowo\u015bci \u015acinawa do uj\u015bcia Nysy \u0141u\u017cyckiej - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-30", "DATA_START": "2020-03-24", "DOFINANSOWANIE": "45000000.00", "WARTOSC": "45454545.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie 8 jednostek ochrony zdrowia z woj. lubuskiego w zakresie doposa\u017cenia ich w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119 medyczn\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do intensywnej terapii oraz w \u015brodki do ochrony osobistej i dezynfekcji w obliczu zwi\u0119kszonego zapotrzebowania w tym zakresie wywo\u0142anego pandemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2. Realizacja projektu podyktowana jest og\u0142oszonym od 20 marca 2020 r. na obszarze Polski stanu epidemii wywo\u0142anym rozprzestrzenianiem si\u0119 SARS-CoV-2 i bezpo\u015brednim zagro\u017ceniem zdrowia i \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego. W ramach projektu zaplanowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - zakup i bezp\u0142atne przekazanie do podmiot\u00f3w leczniczych \u015brodk\u00f3w do ochrony osobistej i dezynfekcji, - zakup i u\u017cyczenie na okres trwa\u0142o\u015bci projektu wyposa\u017cenia w specjalistyczne urz\u0105dzenia medyczne do intensywnej terapii dla podmiot\u00f3w leczniczych, - zakupie i u\u017cyczeniu na okres trwa\u0142o\u015bci projektu 4 ambulans\u00f3w medycznych dla 2 stacji pogotowia ratunkowego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie jedn. ochrony zdrowia w ograniczeniu rozprzestrzeniania si\u0119 wirusa SARS-CoV-2 w woj. lubuskim. Wska\u017aniki projektu: - L. wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 6 szt. - Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi: 1 016 800 os. - L. nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy (EPC) \u2013 0 EPC Realizacja g\u0142\u00f3wnego celu projektu bezpo\u015brednio wp\u0142ynie na poprawienie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci infrastruktury zdrowotnej b\u0119d\u0105ce jednym z cel\u00f3w RPO \u2013 Lubuskie 2020. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Samorz\u0105d Woj. Lubuskiego, kt\u00f3ry b\u0119dzie odpowiedzialny za kompleksow\u0105 realizacj\u0119 projektu. Zakupiona infrastruktura oraz \u015brodki ochrony i dezynfekcji zostan\u0105 przekazane podmiotom leczniczym w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: - infrastruktura - u\u017cyczenie na okres trwa\u0142o\u015bci, - materia\u0142y - darowizna. Szczeg\u00f3\u0142owy zakres wsparcia poszczeg\u00f3lnych podmiot\u00f3w zosta\u0142 uzgodniony z Wojewod\u0105 Lubuskim. Adekwatno\u015b\u0107 zakup\u00f3w i ich alokacji b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co monitorowana w kontek\u015bcie realnego zapotrzebowania. Okres realizacji: 24.03.2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE", "TYTUL": "Lubuskie kontra Wirus - przeciwdzia\u0142anie pandemii koronawirusa SARS-CoV-2 poprzez zakup aparatury medycznej do intensywnej terapii oraz \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej i dezynfekcji dla 8 jednostek ochrony zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-02-15", "DOFINANSOWANIE": "35720000.00", "WARTOSC": "42023529.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja zasob\u00f3w oraz budowa cyfrowej platformy, standaryzuj\u0105cej zasoby informacyjne o charakterze przestrzennym, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug, co umo\u017cliwi zarz\u0105dzanie danymi przestrzennymi, ich przetwarzanie i udost\u0119pnianie w formie zintegrowanej, zar\u00f3wno spo\u0142ecze\u0144stwu jak i instytucjom publicznym. Beneficjentem projektu jest Zwi\u0105zek Powiat\u00f3w Lubuskich, a Partnerami Wojew\u00f3dztwo Lubuskie i Miasto Gorz\u00f3w Wlkp.. Operatorami projektu b\u0119d\u0105 tak\u017ce powiaty: Gorzowski, Kro\u015bnie\u0144ski, Mi\u0119dzyrzecki, Nowosolski, S\u0142ubicki, Strzelecko-Drezdenecki, \u015awiebodzi\u0144ski, Wschowski, Zielonog\u00f3rski, \u017baga\u0144ski i \u017barski. G\u0142\u00f3wnym celem jest optymalizacja koszt\u00f3w pozyskiwania danych przestrzennych przez jednostki administracji publicznej, u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji przestrzennej gromadzonej przez administracj\u0119 na r\u00f3\u017cnych szczeblach i w r\u00f3\u017cnych sektorach gospodarki, a tak\u017ce zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w i us\u0142ug danych przestrzennych. Modernizacja zasob\u00f3w oraz budowa cyfrowej platformy, standaryzuj\u0105ca zasoby informacyjne o charakterze przestrzennych, w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi e-us\u0142ug, prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119 celu strategicznego projektu jakim jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu. Rezultaty: Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)\u2013 1 EPC, w tym Kobiety - 1 EPC, M\u0119\u017cczy\u017ani - 0 EPC L. pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu inf. sektora publicznego i e-us\u0142ug \u2013 21 802. Produkty: L. uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w pod. wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 13 szt. L. us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o st. dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4\u2013transakcja \u2013 6 szt. L. podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego \u2013 13 szt. L. baz danych udost\u0119pnionych on-line poprzez API \u2013 3 szt. L. utworzonych API \u2013 1 szt. Okres realizacja: 2016\u20132021 Miejsce realizacji - woj. lubuskie", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK POWIAT\u00d3W LUBUSKICH", "TYTUL": "Informatyzacja i modernizacja danych zasob\u00f3w geodezyjnych powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "17031665.16", "WARTOSC": "20208430.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Zgodnie z zaleceniami dotycz\u0105cymi wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ograniczenie wyst\u0105pienia negatywnych skutk\u00f3w COVID -19 projekt pn. Spo\u0142eczne Remedium koncentruje si\u0119 na wsparciu pracownik\u00f3w dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, poprzez udzielenie grant\u00f3w podmiotom prowadz\u0105cym zarejestrowane DPS-y znajduj\u0105ce si\u0119 w rejestrze Wojewody Lubuskiego. Planowany czas realizacji projektu to pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy, od czerwca do pa\u017adziernika 2020 r., przy czym czas realizacji grant\u00f3w to trzy miesi\u0105ce.W ramach grant\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie przyznanie dodatk\u00f3wosobom zatrudnionym w DPS, zakup i wykonanie test\u00f3w genetycznych na obecno\u015b\u0107 COVID-19, zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej, zmiana organizacji pracy w plac\u00f3wkach dofinansowanie nocleg\u00f3w i wy\u017cywienia dla personelu.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "\"Spo\u0142eczne remedium\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-12-30", "DOFINANSOWANIE": "16967999.96", "WARTOSC": "20000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest uruchomienie e-us\u0142ug oraz rozbudowa infrastruktury teleinformatycznej na potrzeby \u015bwiadczenia us\u0142ug z zakresu ochrony zdrowia na rzecz pacjent\u00f3w przez jednostki ochrony zdrowia, dla kt\u00f3rych Samorz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego jest podmiotem tworz\u0105cym lub posiada 100% udzia\u0142\u00f3w, oraz efektywniejszego stosowania technik ICT w tych podmiotach. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: \u2022 rozw\u00f3j us\u0142ug elektronicznych dla pacjent\u00f3w z zakresu e-zdrowia, \u2022 poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci ochrony zdrowia w regionie, \u2022 poprawa dost\u0119pno\u015bci do publicznej s\u0142u\u017cby zdrowia dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa, \u2022 usprawnienie procesu gromadzenia danych i informacji, \u2022 przyspieszenie dost\u0119pu do danych i informacji, \u2022 zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci przez pracownik\u00f3w sektora opieki zdrowotnej, \u2022 wspomaganie podejmowania decyzji medycznych i zarz\u0105dczych, \u2022 kreowanie polityki zdrowotnej regionu, \u2022 poprawa jako\u015bci nadzoru w\u0142a\u015bcicielskiego. Realizacja projektu obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Przygotowanie dokumentacji do realizacji projektu \u201eLubuskie e-Zdrowie\u201d. 2. Zadanie I \u2013 Wdro\u017cenie nowych lub modernizacja obecnych system\u00f3w HIS i ERP w jednostkach ochrony zdrowia. 3. Zadanie II \u2013 Wdro\u017cenie i uruchomienie platformy medycznej, platformy informacyjnej pacjenta oraz e-us\u0142ug. 4. Zadanie III \u2013 Wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania i raportowania jednostek ochrony zdrowia na potrzeby podmiot\u00f3w leczniczych i Samorz\u0105du Wojew\u00f3dztwa. 5. Zadanie IV \u2013 Dostawa infrastruktury technicznej niezb\u0119dnej do realizacji projektu. 6. Przeprowadzenie szkole\u0144 z obs\u0142ugi system\u00f3w. 7. In\u017cynier Kontraktu. 8. Promocja Projektu.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Lubuskie e-Zdrowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.67}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "15723864.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest obj\u0119cie wsparciem w okresie 02.2020-06.2023 co najmniej 95 lubuskich M\u015aP dotkni\u0119tych negatywnymi skutkami COVID-19 poprzez udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego w formie grant\u00f3w. Operator (IOB) przeka\u017ce na rzecz M\u015aP bony w kwocie uzale\u017cnionej od wielko\u015bci Wnioskodawcy, przy czym minimalna warto\u015b\u0107 bonu wynosi: 10 tys z\u0142 dla samozatrudnionego, 30 tys z\u0142 dla mikroprzedsi\u0119biorcy oraz 50 tys z\u0142 dla ma\u0142ego i \u015bredniego przedsi\u0119biorcy, natomiast maksymalna warto\u015b\u0107 bonu wynosi: 50 tys z\u0142 dla samozatrudnionego, 120 tys z\u0142 dla mikroprzedsi\u0119biorcy oraz 200 tys z\u0142 dla ma\u0142ego i \u015bredniego przedsi\u0119biorcy. Maksymalny poziom dofinansowania wydatk\u00f3w kwalifikowalnych wynosi 95%, przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zani wnie\u015b\u0107 wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 5% warto\u015bci koszt\u00f3w kwalifikowalnych. Bony mo\u017cna przeznaczy\u0107 na cele inwestycyjne i obrotowe lub tylko inwestycyjne, przy czym udzia\u0142 koszt\u00f3w obrotowych w ca\u0142kowitej warto\u015bci bonu dla jednego przedsi\u0119biorstwa wynosi\u0107 b\u0119dzie do 50% warto\u015bci kwalifik. bonu. O dofinansowanie b\u0119d\u0105 mogli ubiega\u0107 si\u0119 przedsi\u0119biorcy spe\u0142niaj\u0105cy kryteria dopuszczaj\u0105ce i punktowane okre\u015blone w za\u0142. nr 3 do Wezwania, tj. m.in.: - posiadanie statusu M\u015aP (w rozumieniu Za\u0142\u0105cznika I do Rozporz\u0105dzenia Komisji Europejskiej nr 651/2014), - rozpocz\u0119cie prowadzenia dzia\u0142. gospodarczej nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 1 stycznia 2020 r., - posiadanie jednostki organizacyjnej na terenie woj. lubuskiego: siedziby lub oddzia\u0142u (min. 12 m-cy) w przypadku podmiot\u00f3w wpisanych do KRS lub sta\u0142ego m-ca wykonywania dzia\u0142aln. - w przypadku podmiot\u00f3w wpisanych do CEIiDG, - przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy w wyniku pandemii odnotowali spadek przychod\u00f3w na poziomie min. 25%. - prowadz\u0105cy dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cach szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na negatywne skutki wyst\u0105pienia COVID-19. Przedsi\u0119biorcy b\u0119d\u0105 mogli uzyska\u0107 bon tylko od jednego Operatora: ZIPH lub OPZL. Operator planuje przeprowadz. naboru w okresie VI-VIII 2020 r., przy czym kontraktacja \u015brodk\u00f3w zostanie zrealizowana do 31", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Lubuskie Bony Wsparcia Przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 ZIPH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "15723864.39", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Beneficjenta projektu grantowego jest udzielenie 95 bon\u00f3w dla Grantobiorc\u00f3w (M\u015aP) na \u0142agodzenie skutk\u00f3w pandemii COVID-19. Wsparcie finansowe w formie dotacji zostanie przyznane przedsi\u0119biorstwom w celu poprawienia ich p\u0142ynno\u015bci finansowanej w zwi\u0105zku negatywnymi czynnikami na rynku, w tym zak\u0142\u00f3ceniem \u0142a\u0144cucha dostaw, obni\u017ceniem popytu konsumpcyjnego czy ograniczeniem plan\u00f3w inwestycyjnych. Bon b\u0119dzie udzielany przedsi\u0119biorcom dotkni\u0119tym skutkami epidemii COVID-19 na cele obrotowe i/lub inwestycyjne. Wsparcie na ich rzecz b\u0119dzie udzielane w formule projektu grantowego w rozumieniu art. 35 ustawy wdro\u017ceniowej. Poziom dofinansowania wydatk\u00f3w na udzielane przedsi\u0119biorstwom bony wynosi 95% wydatk\u00f3w kwalifikowalnych. Maksymalna kwota dofinansowania wyniesie w zale\u017cno\u015bci od wielko\u015bci firmy od 50 000,00 do 200 000,00 z\u0142. Udzia\u0142 koszt\u00f3w obrotowych w ca\u0142kowitej warto\u015bci bonu dla jednego przedsi\u0119biorstwa wynosi\u0107 b\u0119dzie do 50% warto\u015bci kwalifikowalnej bonu. Konkretne przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie mog\u0142o otrzyma\u0107 tylko jeden grant od jednego Beneficjenta projektu grantowego. Do udzielenia bonu zakwalifikuj\u0105 si\u0119 tylko te wnioski z\u0142o\u017cone przez M\u015aP, kt\u00f3re spe\u0142ni\u0105 wszystkie kryteria dopuszczaj\u0105ce i uzyskaj\u0105 powy\u017cej 50% maksymalnej mo\u017cliwej do zdobycia liczby punkt\u00f3w, wg. kryteri\u00f3w o kt\u00f3rych mowa w Za\u0142\u0105czniku nr 3 do Wezwania: Kryteria dopuszczaj\u0105ce i punktowane wyboru przedsi\u0119biorstw ubiegaj\u0105cych si\u0119 o bon. Projekt przewiduje zrealizowanie jednego konkursu dla M\u015aP i rozdysponowanie alokacji ju\u017c za pierwszym razem. W przypadku takiej potrzeby, Beneficjent Projektu Grantowego przeprowadzi kolejny konkurs. W\u015br\u00f3d kryteri\u00f3w punktowych najwa\u017cniejszymi czynnikami oceny b\u0119d\u0105: Prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w bran\u017cach szczeg\u00f3lnie nara\u017conych na negatywne skutki wyst\u0105pienia COVID-19, Okres prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego oraz Skala spadku przychod\u00f3w. Pomoc jest przyznawana do 31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "ORGANIZACJA PRACODAWC\u00d3W ZIEMI LUBUSKIEJ", "TYTUL": "Lubuskie Bony Wsparcia Przedsi\u0119biorc\u00f3w \u2013 OPZL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "14915078.77", "WARTOSC": "23818884.14", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem Wnioskodawcy jest opracowanie prototypowej linii technologicznej do pozyskiwania kwas\u00f3w huminowych lub humianu potasu (w zale\u017cno\u015bci od uzyskanych parametr\u00f3w) z w\u0119gla brunatnego na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105 i uzyskanie innowacyjnego produktu w postaci kwasu huminowego o ustalonych warto\u015bciach parametryzuj\u0105cych produkt zapewniaj\u0105c jego wysok\u0105 jako\u015b\u0107. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez wypracowanie bezpo\u015brednich rezultat\u00f3w realizacji projektu: - Innowacja procesowa: innowacyjna technologia produkcji kwas\u00f3w huminowych z w\u0119gla brunatnego na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105. Projekt zako\u0144czy si\u0119 przeprowadzeniem demonstracji prototypu. - Innowacja produktowa: wysokiej jako\u015bci naw\u00f3z organiczny dla rolnictwa na bazie kwas\u00f3w huminowych (innowacja kluczowa). Rezultaty te s\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane zapotrzebowanie rynkowe. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie prac B+R: 1) Opracowanie metod oceny jako\u015bci surowca, przygotowania surowc\u00f3w do ekstrakcji, za\u0142o\u017ce\u0144 do linii. 2) Optymalizacja warunk\u00f3w \u0142ugowania w\u0119gla brunatnego oraz wyodr\u0119bnienia produktu finalnego (kwasu huminowego). Opracowanie koncepcji protot. aparatu wyparnego. 3) Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci produkt\u00f3w, pozosta\u0142o\u015bci oraz prod. ubocznych. Weryfikacja przyj\u0119tych poszcz. rozw. konstrukcyjnych. 4) Zestawienie kompletnej prototypowej linii technologicznej i jej przetestowanie w warunkach operacyjnych. Wykonanie pr\u00f3bnych partii produktu oraz ich ocena jako\u015bc. Uzyskany w wyniku oprac. technologii kwas huminowy b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 cechami m.in: - wysoka zawarto\u015b\u0107 kwas\u00f3w huminowych (min. 90%), - niska zawarto\u015b\u0107 substancji nierozpuszczalnych (max. 2%) - ma\u0142e uziarnienie nierozpuszczalnej pozosta\u0142o\u015bci (max 1 mm) Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "KOPALNIA W\u0118GLA BRUNATNEGO SIENIAWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania w\u0142a\u015bciwo\u015bci i przydatno\u015bci w\u0119gla brunatnego w celu wdro\u017cenia wynik\u00f3w bada\u0144 w ramach produkcji kwasu huminowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13621602.67", "WARTOSC": "24120300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Przyj\u0119ta koncepcja realizacji projektu zak\u0142ada budow\u0119 elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta na prawach powiatu Zielona G\u00f3ra, powiatu nowosolskiego, gminy Nowa S\u00f3l i Ko\u017cuch\u00f3w poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 sieci, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych. W projekcie przewidziano automatyzacj\u0119 sieci na obszarze Rejon\u00f3w Dystrybucji Zielona G\u00f3ra oraz Nowa S\u00f3l. Celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa elektroenergetycznej sieci inteligentnej na terenie miasta Zielona G\u00f3ra oraz powiatu nowosolskiego poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w pr\u0105d\u00f3w zwarciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-29", "DATA_START": "2019-03-26", "DOFINANSOWANIE": "146008298.70", "WARTOSC": "211522446.94", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt obejmie zabudow\u0119 urz\u0105dze\u0144 Centralnego Systemu Dynamicznej Informacji Pasa\u017cerskiej na 133 obiektach obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w (stacje, przystanki osobowe) zlokalizowanych na liniach kolejowych nr 2, 3, 9, 275 i 282. W ramach zabudowy urz\u0105dze\u0144 Centralnego Systemu Dynamicznej Informacji Pasa\u017cerskiej realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Prace projektowe. \u2022 Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 Systemu sygnalizacji czasu (SSC), sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: - 1 024 sztuk zegar\u00f3w stacyjnych dwustronnych, - 830 sztuk zegar\u00f3w stacyjnych jako modu\u0142\u00f3w wy\u015bwietlacza kraw\u0119dziowego. \u2022 Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 Systemu informacji g\u0142osowej (AUD), sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: - 133 komplet\u00f3w system\u00f3w rozg\u0142oszeniowych o podstawowej jako\u015bci. \u2022 Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 Systemu informacji wizualnej (WIZ), sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: - 830 sztuk wy\u015bwietlaczy peronowych kraw\u0119dziowych, - 10 sztuk wy\u015bwietlaczy peronowych wej\u015bciowych umieszczanych prostopadle do osi ci\u0105gu komunikacyjnego, - 68 sztuk wy\u015bwietlaczy peronowych umieszczanych przy wej\u015bciach na peron, - 30 sztuk wy\u015bwietlaczy informacyjnych \u201eOdjazdy / Przyjazdy (jako dwie tablice), - 226 sztuk \u201edu\u017cych\u201d infokiosk\u00f3w wielofunkcyjnych, - 302 sztuk \u201ema\u0142ych\u201d infokiosk\u00f3w wielofunkcyjnych. \u2022 Dostawa i monta\u017c urz\u0105dze\u0144 Systemu monitoringu wizyjnego (SMW), sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych element\u00f3w: - 30 komplet\u00f3w pe\u0142nego monitoringu, - 74 komplet\u00f3w ma\u0142ego monitoringu, - 211 sztuk s\u0142upk\u00f3w systemu przywo\u0142awczo-alarmowego. \u2022 Dostawa i monta\u017c element\u00f3w aktywnych sieci dost\u0119powej wraz z niezb\u0119dnymi przy\u0142\u0105czami do szlakowej sieci \u015bwiat\u0142owodowej. \u2022 Dostawa i monta\u017c 13 sztuk Stanowisk Ogl\u0105dowych w SOK. \u2022 Dostawa i monta\u017c 17 sztuk Stanowisk Ogl\u0105dowych w Lokalnych Centrach Sterowania (LCS) \u2022 Dostawa i monta\u017c Stanowisk Ogl\u0105dowo-administracyjnych zaplecza platform PSIM i SPA \u2022 Dostawa i monta\u017c Serwerowni kontenerowej. \u2022 Dostawa i monta\u017c Systemu zarz\u0105dzania (PSIM).", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Projekt, dostawa i instalacja element\u00f3w prezentacji dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej oraz systemu monitoringu wizyjnego wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na dworcach, stacjach i przystankach kolejowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-07", "DOFINANSOWANIE": "35706763.06", "WARTOSC": "43085781.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Realizowany projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie dw\u00f3ch tr\u00f3jcz\u0142onowych pojazd\u00f3w w celu poprawy zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej w ruchu kolejowym wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Zakup ma na celu zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu kolejowego w regionie. Infrastruktura kolejowa ma istotny wp\u0142yw na rozw\u00f3j gospodarczy i spo\u0142eczny. Odpowiednio rozwini\u0119ta sie\u0107 kolejowa stanowi kluczowy czynnik decyduj\u0105cy o atrakcyjno\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci przestrzennej, wp\u0142ywaj\u0105cy tym samym na jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Realizacja projektu pozwoli w efekcie na podniesienie komfortu podr\u00f3\u017cowania, czyni\u0105c region znacznie bardziej dost\u0119pny zar\u00f3wno dla mieszka\u0144c\u00f3w, jak i turyst\u00f3w. Zakupione zostan\u0105 spalinowe zespo\u0142y tr\u00f3jcz\u0142onowe o minimalnej liczbie miejsc siedz\u0105cych 160, do obs\u0142ugi trasy: Kostrzyn - Gorz\u00f3w Wlkp. - Krzy\u017c (Pozna\u0144 G\u0142.) [...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE", "TYTUL": "Zakup pasa\u017cerskich pojazd\u00f3w kolejowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "16995702.44", "WARTOSC": "21402300.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt pn. \u201ePe\u0142ne wdro\u017cenie RIS Dolnej Odry\u201d jest kolejnym etapem budowy systemu RIS na Odrze. W ramach projektu zwi\u0119kszony zostanie obszar obj\u0119ty systemem informacji rzecznej RIS, poprawiona zostanie funkcjonalno\u015b\u0107 ju\u017c wdro\u017conego systemu, a tak\u017ce przystosowane zostan\u0105 pomieszczenia biurowe na potrzeby Centrum RIS/ Urz\u0119du \u017beglugi \u015ar\u00f3dl\u0105dowej w Szczecinie.", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D \u017bEGLUGI \u015aR\u00d3DL\u0104DOWEJ W SZCZECINIE", "TYTUL": "Pe\u0142ne wdro\u017cenie RIS Dolnej Odry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "6314371.25", "WARTOSC": "10833102.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci inteligentnej na terenie zachodniej Polski (OD Gorz\u00f3w Wlkp.) poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w przep\u0142ywu pr\u0105d\u00f3w zwarciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6041111.56", "WARTOSC": "7402190.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Przedmiotem Projektu: \"Bon na innowacje - wsparcie lubuskich przedsi\u0119biorstw M\u015aP w zakresie bada\u0144, rozwoju i wdro\u017ce\u0144\", jest udzielenie wsparcia finansowego w postaci bon\u00f3w na innowacje, lubuskim przedsi\u0119biorstwom M\u015aP, na przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, wdro\u017ceniowych i doradczych. M\u015aP uzyskaj\u0105 dost\u0119p do najnowszych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, technologicznych, naukowych i biznesowych oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania ich we w\u0142asnej praktyce gospodarczej. Transfer wiedzy i do\u015bwiadczenia ze sfery B+R, oraz oko\u0142obiznesowej, spowoduje pobudzenie potencja\u0142u innowacyjnego i podniesienie konkurencyjno\u015bci M\u015aP. Maks. warto\u015b\u0107 1 bonu, to kwota poni\u017cej 100 000,00 z\u0142 - w przypadku wsparcia na us\u0142ug\u0119 badawcz\u0105, us\u0142ug\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z wdro\u017ceniem prac B+R, wsparcia na opracowanie lub wdro\u017cenie nowego produktu/us\u0142ugi/technologii oraz wsparcia na koszty uzyskania ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej lub us\u0142ug\u0119 mieszan\u0105 tzn. badawcz\u0105 + doradcz\u0105 (B+R + D). Natomiast w przypadku wsparcia na us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 (D), maks. warto\u015b\u0107 1 bonu to kwota poni\u017cej 20 000,00 z\u0142. Poziom dof. wyniesie maks. 85%. M\u015aP zobowi\u0105zane b\u0119d\u0105 do wniesienia min. 15% wk\u0142. w\u0142asnego. Najwa\u017cniejsze etapy Projektu to: I. Dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne Projektu II. Nab\u00f3r, weryfikacja i wyb\u00f3r broker\u00f3w innowacji III. Konkurs o udzielenie wsparcia dla M\u015aP (2 edycje) Faza 1. Przygotowanie konkursu i przeprowadzenie naboru M\u015aP Faza 2. Prace badawczo-rozwojowe, wdro\u017ceniowe i inne w ramach bon\u00f3w Faza 3. Weryfikacja i rozliczenie projekt\u00f3w obj\u0119tych bonami Wnioskodawca zaplanowa\u0142 2 edycje konkursu dla M\u015aP w ramach czasowych Projektu. W przypadku, gdy b\u0119dzie to uzasadnione, przeprowadzi dodatkow\u0105 3 edycj\u0119 konkursu.[...]", "BENEFICJENT": "ORGANIZACJA PRACODAWC\u00d3W ZIEMI LUBUSKIEJ", "TYTUL": "Bon na innowacje - wsparcie lubuskich przedsi\u0119biorstw M\u015aP w zakresie bada\u0144, rozwoju i wdro\u017ce\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5948470.00", "WARTOSC": "6998200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \"Lubuskie Talenty - Program Stypendialny\u201d realiz. przez Dep. Infrastruktury Spo\u0142ecznej UMWL w okresie 01.09.2020 r. \u2013 30.09.2022r. G\u0142. celem proj. jest podwy\u017cszenie potencja\u0142u edukacyjnego 680 uczni\u00f3w (K-400, M-280) lubuskich SP i LO szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakresie przedmiot\u00f3w mat.-przyr., ICT lub j\u0119z. obcych poprzez wsparcie stypendialne udzielane w latach szkolnych 2020/2021 oraz 2021/2022. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 do 31.08.2022r. 680 uczni\u00f3w (280 klas VII- VIII SP i 400 LO klas I-III)zrealizuje IPRE. Uczniowie w czasie pobierania stypendium b\u0119d\u0105 podlega\u0107 opiece dydaktycznej pe\u0142nionej przez nauczyciela lub pedagoga zatrudnionego w szkole, do kt\u00f3rej ucz\u0119szczaj\u0105. Wysoko\u015b\u0107 stypendium wyniesie 6.000 dla uczni\u00f3w SP i 8.000 dla LO w okresie 10 miesi\u0119cy ka\u017cdego roku szkolnego, tj. 600,00z\u0142 i 800,00 z\u0142 miesi\u0119cznie. Dzia\u0142ania proj. to m.in.: - wsp\u00f3\u0142praca ze szko\u0142ami - przyznawanie wsparcia stypendialnego - organizowanie kampanii o charakterze edukacyjnym - monitoring i ewaluacja udzielanego wsparcia. Projekt jest zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M oraz z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zasadami unijnymi a tak\u017ce z prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/DEPARTAMENT INFRASTRUKTURY SPO\u0141ECZNEJ URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Lubuskie Talenty - Program Stypendialny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-03-29", "DOFINANSOWANIE": "5699350.28", "WARTOSC": "6705117.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie przez Bank Gospodarstwa Krajowego Funduszu Funduszy w celu wdra\u017cania instrument\u00f3w finansowych w Dzia\u0142aniu 6.3 Wsparcie dla samozatrudnienia, Poddzia\u0142anie 6.3.2 Wsparcie dla samozatrudnienia poprzez finansowe instrumenty zwrotne. Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego wniesie do Funduszu Funduszy wk\u0142ad finansowy z programu w wysoko\u015bci 5 699 350,28 z\u0142 i tym samym udzieli dofinansowania na realizacj\u0119 projektu w celu zapewnienia wsparcia w formie instrument\u00f3w finansowych utworzonych przez po\u015brednik\u00f3w finansowych, z kt\u00f3rych nast\u0119pnie udzielane b\u0119dzie wsparcie ostatecznym odbiorcom. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 zasi\u0119g oddzia\u0142ywania obejmuj\u0105cy teren ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa lubuskiegoo. Utworzona sie\u0107 dystrybucji, bazuj\u0105ca na efektywnej wsp\u00f3\u0142pracy z po\u015brednikiem finansowym/po\u015brednikami finansowymi, umo\u017cliwi dotarcie do wszystkich zainteresownych. W wyniku realizacji projektu wsparte zostan\u0105 osoby planuj\u0105ce rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o posta\u0107 mikropo\u017cyczek, udzielanych na preferencyjnych warunkach. Ostateczni odbiorcy projektu wpisywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 do grupy docelowej obejmuj\u0105cej osoby w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w tym osoby bezrobotne i bierne zawodowo spoza grup b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy lub chc\u0105cych podj\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 jako alternatyw\u0119 dla pracy w ramach etatu oraz os\u00f3b ubogich pracuj\u0105cych, os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych na umowach cywilno-prawnych. Osobami bezrobotnymi i biernymi zawodowo nale\u017c\u0105cymi do grup b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji s\u0105: kobiety, osoby po 50 roku \u017cycia, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "\"Wsparcie rynku pracy przez Fundusz Funduszy wojew\u00f3dztwa lubuskiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4955128.55", "WARTOSC": "5829563.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt grantowy \"Z bonem po innowacje 2.0!\" skierowany jest do M\u015aP z woj. lubuskiego. Realizowany b\u0119dzie przez 24 m-c, w okresie 01.06.2018 - 31.05.2020. Przedmiotem projektu b\u0119d\u0105 granty - w formule bonu na innowacje - udzielane dla M\u015aP na realizacj\u0119 mi\u0119dzy innymi prac B+R oraz us\u0142ug innowacyjnych w obszarze Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji woj. lub. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie ZIPH i firmy Profi Biznes Group Sylwia Karina Majewska. Typy projekt\u00f3w mo\u017cliwych do dofinansowania: - przeprowadzenie prac B+R; - wdro\u017cenie nabytych prac B+R; - opracowanie, wdro\u017cenie nowego produktu, us\u0142ugi lub technologii odnosz\u0105ce si\u0119 bezpo\u015brednio do przedmiotu dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa; - doradztwo w zakresie usprawnienia zarz\u0105dzania; - uzyskanie ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej lub nabycie tych praw; - doradztwo w zakresie procedury ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej; - doradztwo w zakresie internacjonalizacji w tym przygotowanie strategii rozwoju dzia\u0142a\u0144 eksportowych; - doradztwo w zakresie prowadzenia przedsi\u0119biorstwa na terytorium UE. W ramach projektu zostanie udzielonych min. 50 grant\u00f3w na max. kwot\u0119 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych pojedynczego bonu wynosz\u0105c\u0105 117 647,04 z\u0142 netto (brutto: w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci odzyskania VAT przez Grantobiorc\u0119). Max. \u015brednia kwota wyd. kwal. bonu wyniesie 110 588,22 z\u0142 netto. Poziom dofinansowania ka\u017cdego bonu wyniesie max 85%. Granty realizowane b\u0119d\u0105 przez okres do 12 miesi\u0119cy. Grantobiorca b\u0119dzie zobowi\u0105zany do wniesienia wk\u0142adu w\u0142asnego na poziomie min. 15% warto\u015bci dzia\u0142a\u0144 obj\u0119tych bonem wraz z podatkiem VAT. Ponadto Grantobiorcy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ugi brokera innowacji w zakresie: doradztwa i wsparcia w procesie transferu wiedzy i technologii do przedsi\u0119biorstwa; wsparcia w kontaktach z jednostkami naukowo-badawczymi, uczelniami, parkami naukowo-technologicznymi; pomocy przy wyborze wykonawcy us\u0142ugi dla przedsi\u0119biorstwa korzystaj\u0105cego z bonu oraz wsparcia w kontaktach z Wykona", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "\"Z bonem po innowacje 2.0!\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4714432.31", "WARTOSC": "5846390.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Przedmiotem Projektu: \"Bon na innowacje - wsparcie lubuskich przedsi\u0119biorstw M\u015aP w zakresie bada\u0144, rozwoju i wdro\u017ce\u0144\", jest udzielenie wsparcia finans. w postaci bon\u00f3w na innowacje, lubuskim przedsi\u0119biorstwom M\u015aP, na przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, wdro\u017ceniowych i doradczych. M\u015aP uzyskaj\u0105 dost\u0119p do najnowszych rozwi\u0105za\u0144 technicznych, technologicznych, naukowych i biznesowych oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 zastosowania ich we w\u0142asnej praktyce gospodarczej. Transfer wiedzy i do\u015bwiadczenia ze sfery B+R, oraz oko\u0142obiznesowej, spowoduje pobudzenie potencja\u0142u innowacyjnego i podniesienie konkurencyjno\u015bci M\u015aP. Maks. warto\u015b\u0107 1 bonu, to kwota poni\u017cej 100 000.00 z\u0142 w przypadku wsparcia na us\u0142ug\u0119 badawcz\u0105, zwi\u0105zan\u0105 z wdro\u017ceniem prac B+R, opracowania lub wdro\u017ceniowego produktu/us\u0142ugi/technologii oraz koszt\u00f3w uzyskania ochrony praw w\u0142. przemys\u0142owej. Natomiast w przypadku wsparcia na us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105, maks. warto\u015b\u0107 1 bonu to kwota poni\u017cej 20 000,00 z\u0142. Poziom dof. wyniesie maks. 85%. M\u015aP zobowi\u0105zane b\u0119d\u0105 do wniesienia min. 15% wk\u0142. w\u0142asnego. Ponadto w ramach Projektu M\u015aP uzyskaj\u0105 wsparcie doradcze \u015bwiadczone przez broker\u00f3w innowacji, np. przy wyborze wykonawcy us\u0142ugi, b\u0105d\u017a w procesie transferu wiedzy i technologii. Najwa\u017cniejsze etapy Projektu to: I. Dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne Projektu I. Nab\u00f3r, weryfikacja i wyb\u00f3r broker\u00f3w innowacji II. Konkursy o udzielenie wsparcia dla M\u015aP (2 edycje) Faza 1. Przygotowania i nab\u00f3r M\u015aP Faza 2. Prace badawczo-rozwojowe, wdro\u017ceniowe i inne w ramach bon\u00f3w Faza 3. Weryfikacja i rozliczenie projekt\u00f3w obj\u0119tych bonami Wn. zaplanowa\u0142 2 edycje konkursu dla M\u015aP w ramach czasowych Projektu. W przypadku, gdy b\u0119dzie to uzasadnione Wn. przeprowadzi dodatkow\u0105 3 edycj\u0119 konkursu dla M\u015aP.[...]", "BENEFICJENT": "ORGANIZACJA PRACODAWC\u00d3W ZIEMI LUBUSKIEJ", "TYTUL": "Bon na Innowacje - wsparcie lubuskich przedsi\u0119biorstw M\u015aP w zakresie bada\u0144, rozwoju i wdro\u017ce\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4420472.54", "WARTOSC": "5200555.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kapita\u0142u ludzkiego do XII.2019r. w zakresie komp. kluczowych dot. znajomo\u015bci j. obcych (j.ang., niem., fr.) oraz ICT przez co najmniej 1428 os\u00f3b zam. woj. lub. (100% uczestnik\u00f3w) w wieku 25-64 lata zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych, chc\u0105cych podnosi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci, wiedz\u0119 i komp. w zakresie j.obcych i ICT poprzez udzia\u0142 w ed.pozaform. uwzgl\u0119dniaj\u0105ce popytowy system dystrybucji us\u0142ug rozw., w tym 90% koszt\u00f3w bezpo\u015brednich zostanie przeznaczona na wsparcie os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tj. os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. (180,117k)i z niskimi kwal. (1074; 707k). Potwierdzeniem osi\u0105gni\u0119cia celu b\u0119d\u0105 uzyskane przez uczestnik\u00f3w certyfikaty potwierdzaj\u0105ce posiadanie komp. j\u0119z/TIK na okre\u015blonym poziomie (zg ESOKJ i DCF). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144: 1-szkolenia w zakresie komp. j\u0119z., 2-szkol. w zakresie komp.cyfrowych. G\u0142. rezultatem jest nabycie komp. j\u0119z. przez 1228 os\u00f3b (783k) oraz komp. cyfrowych przez 41 os\u00f3b (27k). Pr. zak\u0142ada popytowy charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug na terenie ca\u0142ego woj. lubuskiego.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 TRUSZKIEWICZ", "TYTUL": "Akademia szkole\u0144 2.0 - szkolenia z zakresu kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych dla mieszka\u0144c\u00f3w lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4214672.04", "WARTOSC": "4958437.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "W projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 1422 os. w wieku 25-64 lata, nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z grup: -os. po 50r.\u017c. lub -os. o niskich kwalifikacjach, zam. w woj. lubuskim (w tym co najmniej po\u0142owa uczestnik\u00f3w b\u0119dzie pochodzi\u0107 z teren\u00f3w wiejskich). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie w terminie 1.11.2017-31.10.2019 kompetencji komputerowych na poziomie A lub A+B wg DIGCOMP lub j\u0119zykowych na pe\u0142nym poziomie A, B lub C wg ESOKJ i potwierdzenie ich certyfikatem przez 1422 uczestnik\u00f3w projektu. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 szkolenia komputerowe i j\u0119zykowe (angielski, niemiecki, francuski) realizowane w formach pozaszkolnych.", "BENEFICJENT": "GAMMA D.DIDIUK I M.WASILEWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Lubuska akademia kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4189076.25", "WARTOSC": "4928325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 510 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. lubuskiego (w tym zw\u0142aszcza os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie, tzw. \"biednych pracuj\u0105cych\") chc\u0105cych podnosi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci, wiedz\u0119 i kompetencje zawodowe poprzez udzia\u0142 w edukacji formalnej i pozaformalnej (kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych i kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych) uwzgl\u0119dniaj\u0105ce popytowy system dystrybucji us\u0142ug rozwojowych = to uczestnik decyduje o zakresie, terminie oraz wykonawcy us\u0142ugi kszta\u0142cenia. * z wy\u0142\u0105czeniem kurs\u00f3w prowadz\u0105cych do uzyskania kwalifikacji og\u00f3lnych w tym kurs\u00f3w prawa jazdy kat. B, niekwalifikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c kursy z kwalifikacji j\u0119zykowych i kwalifikacji z zakresu technologii informacyjno-komunikacyjnych, realizowane w ramach Dzia\u0142ania 8.3 Projekt \u201eWykwalifikowane kadry dla gospodarki w woj. lubuskim\u201d jest realizowany ze \u015brodk\u00f3w EFS w ramach Osi Priorytetowej 8 Nowoczesna Edukacja, Dzia\u0142anie 8.5. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych, Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "4SYSTEM POLSKA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wykwalifikowane kadry dla gospodarki w woj. lubuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4122404.00", "WARTOSC": "4500000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Zgodnie z zaleceniami dotycz\u0105cymi wdra\u017cania dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu ograniczenie wyst\u0105pienia negatywnych skutk\u00f3w Covid-19 projekt pn. Egida koncentruje si\u0119 na wsparciu instytucji ca\u0142odobowego pobytu, dzia\u0142aj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego, kt\u00f3re w ramach swojej dzia\u0142alno\u015bci statutowej zajmuj\u0105 si\u0119 osobami znajduj\u0105cymi si\u0119 w grupie najbardziej nara\u017conej na zara\u017cenie koronawirusem SARS-CoV-19 tj. starszymi i niesamodzielnymi z powodu choroby lub niepe\u0142nosprawno\u015bci (domy pomocy spo\u0142ecznej \u2013 DPS, instytucje opieki paliatywnej), w kryzysie bezdomno\u015bci(schroniska i noclegownie), z problemami zdrowia psychicznego, dzie\u0107mi oraz ofiarami przemocy (dom samotnej matki). W ramach projektu przewidziano minimum 43 granty na wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 zapobiegaj\u0105cych rozprzestrzenianiu si\u0119 pandemii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i personelu ww. podmiot\u00f3w, o kt\u00f3re wnioskowa\u0107 mog\u0105 DPS, schroniska i noclegownie, instytucje opieki paliatywnej oraz instytucje pomocy dla ofiar przemocy(domy samotnej matki). Planowany czas realizacji grant\u00f3w to sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy, od 1 maja do 31 pa\u017adziernika 2020 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "EGIDA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3833166.54", "WARTOSC": "4509607.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eBaja Land\" to szansa na powr\u00f3t do pracy lub jej utrzymanie dla 93 os\u00f3b(83k) pracuj\u0105cych, bezrobotnych lub biernych zawodowo,do\u015bwiadczaj\u0105cych trudno\u015bci na rynku pracy ze wzgl\u0119du na opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Projekt utworzy 3 klub\u00f3w dzieci\u0119cych: w Trzcielu -1 oddzia\u0142 (3 grupy po 5 dzieci - 15 dzieci), w Pszczewie 2 oddzia\u0142y (6 grup po 6 dzieci, \u0142\u0105cznie 36 miejsc ) W \u015awiebodzinie 2 oddzia\u0142y( 6 grup po 7 dzieci, stworzenie 42 miejsc). Projekt realizowany w formie i zgodnie ze standardami opieki nad dzie\u0107mi okre\u015blonymi w ustawie z dnia 4 lutego 2011 roku o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3( Dz.U z 2016 r. poz. 157 z p\u00f3\u017an.zm), rozporz\u0105dzenie Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 10 lipca 2014 r. /k.d.2/ Adaptacja pomieszcze\u0144 oraz dostosowanie ich do potrzeb dzieci oraz wymog\u00f3w prawnych pozwoli Wnioskodawcy na stworzenie bezpiecznej oraz komfortowej przestrzeni w Klubach dzieci\u0119cych zapewniaj\u0105cej prowadzenie zaj\u0119\u0107 opieku\u0144czo wychowawczych i edukacyjnych na wysokim poziomie. Projekt jest ukierunkowany na trwa\u0142y udzia\u0142 kobiet w zatrudnieniu i rozwoju ich kariery zawodowej. Zapewnia r\u00f3wno\u015b\u0107 szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EDUKACJI \"POMOST\"", "TYTUL": "\"Klub dzieci\u0119cy Baja Land\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3742799.93", "WARTOSC": "4403294.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kapita\u0142u ludzkiego do VI.2018r. w zakresie komp. kluczowych dot. znajomo\u015bci j. obcych (j.ang., niem., fr.) oraz ICT przez co najmniej 1000 os\u00f3b zam. woj. lub. (100% uczestnik\u00f3w) w wieku 25-64 lata zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych, chc\u0105cych podnosi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci, wiedz\u0119 i komp. w zakresie j.obcych i ICT poprzez udzia\u0142 w ed.pozaformalnej uwzgl\u0119dniaj\u0105ce popytowy system dystrybucji us\u0142ug rozw., w tym 90% \u015brodk\u00f3w zostanie przeznaczona na wsparcie os\u00f3b najbardziej potrzebuj\u0105cych tj. os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c. (180,108k)i z niskimi kwal.(720; 432k)-\u0142\u0105cznie 90% \u015brodk\u00f3w. Potwierdzeniem osi\u0105gni\u0119cia celu b\u0119d\u0105 uzyskane przez uczestnik\u00f3w certyfikaty potwierdzaj\u0105ce posiadanie komp. j\u0119z/TIK na okre\u015blonym poziomie (zg ESOKJ i DCF). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144: 1-szkolenia w zakresie komp. j\u0119z., 2-szkol. w zakresie komp.cyfrowych. G\u0142. rezultatem jest nabycie komp. j\u0119z. przez 804 osoby oraz komp. cyfrowych przez 570 os\u00f3b. Projekt zak\u0142ada popytowy charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug na terenie ca\u0142ego woj. lub. Projekt zak\u0142ada 3 punkty dystrybucji wsparcia (3 obszary, zgod. z RK).", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 TRUSZKIEWICZ", "TYTUL": "Akademia szkole\u0144 - szkolenia z zakresu kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych dla mieszka\u0144c\u00f3w lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3519397.95", "WARTOSC": "4175840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Zielonej G\u00f3rze jako Instytucji Po\u015brednicz\u0105cej dla osi Priorytetowej I poprzez: zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, koszty instytucji) oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, rozliczania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Pomoc Techniczna dla PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Zielonej G\u00f3rze na lata 2019-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3257631.67", "WARTOSC": "3832507.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie kwalifikacji w zakresie j. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) na poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnym ze skal\u0105 ESOKJ przez 740 os. doros\u0142e (z 924 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w j. obcego) oraz kwalifikacji/kompetencji cyfrowych przez 240 os. (z 300 uczestnik\u00f3w kurs\u00f3w TIK) na poziomie podstawowym, \u015brednio zaawansowanym lub zaawansowanym, zamieszkuj\u0105cych/ ucz\u0105cych si\u0119/ pracuj\u0105cych na terenie woj. lubuskiego (w tym min. 500 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary wiejskie-OW), z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 doskonalenia kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci, do 31.12.2021. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105: os. o niskich kwalifikacjach- 630 os. 50+ -270 os zamieszkuj\u0105ce OW- 500 ON- 50 . W projekcie szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu zew. potwierdzaj\u0105cego zdobycie kwalifikacji j\u0119zykowych na poziomach bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z ESOKJ oraz kompetencji cyfrowych zgodnie z ram\u0105 DCF, realizowane zgodnie z zakresem okre\u015blonym w Za\u0142. 1 do Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze edukacji na 2014-2020 i zgodnie z Wytycznymi w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego PO na 2014-2020.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Lubuski popyt na j\u0119zyki obce i komputery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3180733.94", "WARTOSC": "3774008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Zielonej G\u00f3rze jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I poprzez: zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, koszty instytucji), oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Zielonej G\u00f3rze na lata 2017-2018.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2634620.56", "WARTOSC": "3099553.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \"Readaptacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne i ich otoczenia\" dotyczy wsparcia spo\u0142eczno-zawodowego 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu opuszczania zak\u0142adu penitencjarnego oraz 100 os\u00f3b z ich otoczenia.Wsparcie udzielane b\u0119dzie przez 18 miesi\u0119cy, osobom z woj.lubuskiego, zgodnie z indywidualnie przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb. Badania pokazuj\u0105 ,\u017ce wsp\u00f3\u0142czynnik przest\u0119pczo\u015bci w woj.lubuskim wynosi 92,3 i jest najwy\u017cszy w kraju(w Polsce 76,6), woj. lubuskie ma najwy\u017cszy w kraju odsetek skazanych recydywist\u00f3w- 7,9%( Polska 5,9%).Podobnie do wysokich nale\u017cy odsetek skazanych m\u0142odocianych, czyli os\u00f3b w wieku 17-21 lat, wynosi on 14% ( w Polsce 14%)/wg \"Prawomocne os\u0105dzenia os\u00f3b doros\u0142ych 2013-2017\",Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci, Warszawa 2019. Zgodnie z raportem NIK \"Pomoc spo\u0142eczna udzielana osobom opuszczaj\u0105cym zak\u0142ady karne\"(Warszawa 2019), prawie 40% os\u00f3b zwolnionych pope\u0142nia ponowne przest\u0119pstwo w ci\u0105gu pierwszego roku. Powy\u017csze dane pokazuj\u0105 potrzeb\u0119 wsparcia os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady penitencjarne i projekt to wsparcie zapewnia dostosowuj\u0105c do indywidualnych problem\u00f3w.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Readaptacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b opuszczaj\u0105cych zak\u0142ady karne i ich otoczenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-10", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2548529.19", "WARTOSC": "6151770.49", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Najnowsze badania naukowe na \u015bwiecie w bran\u017cy \u015bwietlnej wskazuj\u0105 na potrzeb\u0119 racjonalizacji o\u015bwietlenia przestrzeni (zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej) z zastosowaniem inteligentnych system\u00f3w sterowania o\u015bwietleniem dla poprawy komfortu i bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w. LUG Light Factory Sp. z o.o. - czo\u0142owy producent profesjonalnych opraw i system\u00f3w o\u015bwietleniowych o wysokich parametrach technicznych - poszukuje innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie racjonalizacji o\u015bwietlenia, \u0142\u0105cz\u0105c tradycyjne potrzeby klient\u00f3w z post\u0119pem technologicznym w bran\u017cy i zapewniaj\u0105c jednocze\u015bnie r\u00f3wnowag\u0119 mi\u0119dzy jako\u015bci\u0105 \u015bwiat\u0142a a efektywno\u015bci\u0105 energetyczn\u0105. Celem projektu jest opracowanie innowacyjnych zestaw\u00f3w specjalistycznych opraw o\u015bwietleniowych do wsp\u00f3\u0142pracy z inteligentnym systemem zarz\u0105dzania. W ramach projektu zostan\u0105 zaprojektowane nowe oprawy (46 prototyp\u00f3w) wykorzystywane w o\u015bwietleniu biurowym, halowym, drogowym, medycznym czy w kopalniach, wraz z prototypem inteligentnego, nowatorskiego zasilacza zintegrowanego z kontrolerem, umo\u017cliwiaj\u0105cym wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z systemem zarz\u0105dzania, celem wprowadzenia nowych funkcjonalno\u015bci opraw o\u015bwietleniowych. Prace badawcze (badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe) realizowane b\u0119d\u0105 w 4 etapach, pocz\u0105wszy od budowy zespo\u0142u badawczego, opracowania algorytm\u00f3w nowych funkcjonalno\u015bci opraw o\u015bwietleniowych i systemu komunikacji pomi\u0119dzy oprawami oraz projekt\u00f3w tych\u017ce element\u00f3w, na eksploatacyjnych pr\u00f3bach wdro\u017ceniowych prototypu w rzeczywistym \u015brodowisku operacyjnym i ochronie patentowej ko\u0144cz\u0105c. Okres trwania projektu to 01.2017 do 03.2019.[...]", "BENEFICJENT": "LUG LIGHT FACTORY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjny zestaw specjalistycznych opraw o\u015bwietleniowych do wsp\u00f3\u0142pracy z inteligentnym systemem zarz\u0105dzania - od bada\u0144 do prototyp\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "48837004.24", "WARTOSC": "55138345.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 3384 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci podstawowych i trening\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 grupowych \u2013 z doradc\u0105 zawod. i psychologiem. II etap zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2363025.00", "WARTOSC": "3663450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie w skali technicznej i osi\u0105gni\u0119cie gotowo\u015bci wdro\u017ceniowej badanej technologii termicznego przetwarzania przemys\u0142owych osad\u00f3w \u015bciekowych pochodz\u0105cych z przyzak\u0142adowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w z dodatkiem biopopio\u0142\u00f3w. Produktem ko\u0144cowym jest naw\u00f3z organiczny. Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wytworzenie linii badawczej do produkcji nawozu oraz finalnie uzyskanie technologii gotowej do wdro\u017cenia o wydajno\u015bci produkcji nawozu 0,42 Mg/h. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce i zosta\u0142 podzielony na 4 zadania realizowane po sobie. Zadanie pierwsze koncentruje si\u0119 na wst\u0119pnym badaniu fizykochemicznym odpad\u00f3w i ich mieszanek, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do formulacji nawozu oraz uzyskania r\u00f3\u017cnych receptur i sk\u0142adu nawozowego w zale\u017cno\u015bci od przeznaczenia nawozu (pola uprawne, tereny zielone, rekultywacja grunt\u00f3w). Zadanie 2 koncentruje si\u0119 wok\u00f3\u0142 bada\u0144 realizowanych w wykorzystaniem obecnie dost\u0119pnej linii demonstracyjnej wnioskodawcy i ma pos\u0142u\u017cy\u0107 dobraniu optymalnych wytycznych konstrukcyjnych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 opracowanie projektu technicznego linii badawczej i ostatecznie w ramach zadania 3 jej skonstruowanie. Z kolei zadanie 4 obejmuje prace rozwojowe, kt\u00f3rych celem jest przede wszystkim osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych parametr\u00f3w technologicznych linii zbudowanej w ramach wcze\u015bniejszego zadania. Projekt przewiduje tak\u017ce realizacj\u0119 prac przedwdro\u017ceniowych zwi\u0105zanych z certyfikowaniem produktu, ochron\u0105 praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej i badania pozwalaj\u0105ce uzna\u0107 \u015bciek poprocesowy za produkt uboczny. Grup\u0105 docelow\u0105 odbiorc\u00f3w technologii b\u0119d\u0105: - podmioty z bran\u017cy papierniczej i mleczarskiej, kt\u00f3re wytwar", "BENEFICJENT": "EKOTECHNOLOGIE SP\u00d3\u0141KA CYWILNA BO\u017bENA CHMIELINA JAROS\u0141AW KONDRAT", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania nawozu z przemys\u0142owych osad\u00f3w \u015bciekowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2357050.00", "WARTOSC": "2773000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \"Lubuskie Talenty - Program Stypendialny\u201d, realizow. przez Departament Infrastruktury Spo\u0142ecznej UMWL, w okr. 01.09.2019 r. \u2013 31.08.2020 r. G\u0142. celem proj. jest podwy\u017cszenie potencja\u0142u edukac. 260 uczni\u00f3w (K-140, M-120) lubuskich SP i LO szczeg\u00f3lnie uzdolnionych w zakr. przedmiot\u00f3w mat.-przyr., informat. lub j\u0119z. obcych poprzez wsparcie stypendialne udzielane w roku szk. 2019/2020. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 do 31.08.2020 r. 260 uczni\u00f3w (100 ucz. SP, klas VII- VIII i 160 LO, klas I-III) zrealizuje IPRE. Uczniowie w czasie pobierania stypend. podlegaj\u0105 opiece dydaktycz. pe\u0142nionej przez nauczyciela, pedagoga lub doradc\u0119 zaw. zatrud. w szkole, do kt\u00f3rej ucz\u0119szczaj\u0105. W trakcie proj. ucz. przyznawane b\u0119d\u0105 stypendia w wys. 6 000 z\u0142 (SP) oraz 8 000 z\u0142 (LO) na okr. roku szkol. tj. 10 miesi\u0119cy. Dzia\u0142ania proj. to m.in.: - wsp\u00f3\u0142pr. ze szko\u0142ami - przyznaw.wsparcia stypend. - org. kampanii o charakt. edukac. - monitoring i ewaluacja udziel. wsparcia. Proj. jest zgodny z zas. r\u00f3wno\u015bci szans K i M oraz oraz z pozosta\u0142ymi w\u0142a\u015bciwymi zas. unijnymi (w tym zas. r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskr., w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON i zas. zr\u00f3wnowa\u017conego rozw.) oraz z prawodawstwem unijnym.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/DEPARTAMENT INFRASTRUKTURY SPO\u0141ECZNEJ URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Lubuskie Talenty - Program Stypendialny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2208704.38", "WARTOSC": "2598475.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eEFEKT SYNERGII - koordynacja lubuskiej ekonomii spo\u0142ecznej\u201d, realizow. przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze, w okr.01.01.2019r. - 28.02.2022r. G\u0142. celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w rozwoju PES oraz wzmacnianie potencja\u0142u inst. otoczenia sektora w wojew. lubuskim poprzez organizow. proces\u00f3w programow., wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej oraz koordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 realizow. przez kluczowych interesariuszy. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 do 28.02.2022r. w sumie 70% samorz\u0105d\u00f3w lokalnych - 66 gmin/powiat\u00f3w,zaanga\u017cuje si\u0119 w proces rozwoju ES poprzez uwzgl\u0119dnienie jej w dokumentach progr. (w 2018r. odsetek gmin i powiat\u00f3w, kt\u00f3re uwzgl\u0119dni\u0142y ES w dok. programowych, wyni\u00f3s\u0142 40% tj. 38 gmin/powiat\u00f3w,w obecnej edycji projektu wska\u017anik ten osi\u0105gnie 30% tj. 28 samorz\u0105d\u00f3w). Dzia\u0142ania projektowe to m.in. - koordynacja dzia\u0142a\u0144 w obszarze ES - programowanie ES - org. sieci wsp\u00f3\u0142pracy OWES-\u00f3w - kampanie spo\u0142eczne - Akademia Lider\u00f3w Lokalnych - wiz. stud. do PES Projekt jest szczeg\u00f3lnie skierowany do przedst.: - OWES-\u00f3w - podmiot\u00f3w ES - JST i ich jednostek organiz. - jedn. administracji rz\u0105dowej - nauki, biznesu", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "EFEKT SYNERGII \u2013 koordynacja lubuskiej ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2210371.87", "WARTOSC": "2600437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wnioskodawca w projekcie obejmie wsparciem 250 os\u00f3b doros\u0142ych z obszaru woj. lubuskiego przede wszystkim: -min. 60% UP (150 os) stanowi\u0105 osoby o niskich kw.i/lub os 50+ -min. 50% UP (125 os) stanowi\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce tereny wiejskie WL (tzw. biednych pracuj\u0105cych) -min. 10% UP (25 os) stanowi\u0105 OZN z WL -min. 20% UP (50 os) stanowi\u0105 osoby z wykszta\u0142ceniem na poziomie ISCED2 chc\u0105cych podnosi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci, wiedz\u0119 i kompetencje zawodowe poprzez udzia\u0142 w edukacji formalnej i nieformalnej (kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych i kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych) uwzgl\u0119dniaj\u0105ce popytowy system dystrybucji us\u0142ug rozwojowych = to uczestnik decyduje o zakresie, terminie oraz wykonawcy us\u0142ugi kszta\u0142cenia. * z wy\u0142\u0105czeniem kurs\u00f3w prowadz\u0105cych do uzyskania kwalifikacji og\u00f3lnych w tym kurs\u00f3w prawa jazdy kat. B, niekwalifikowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c kursy z kwalifikacji j\u0119zykowych i kwalifikacji z zakresu technologii informacyjno-komunikacyjnych, realizowane w ramach Dzia\u0142ania 8.3.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje na start w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2189600.00", "WARTOSC": "2576000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwie?kszenie umieje?tnos\u00b4ci 280 oso\u00b4b doros\u0142ych z wojewo\u00b4dztwa lubuskiego poprzez nabycie kwalifikacji zawodowych m.in. w ramach KKZ i KUZ przez uczestniko\u00b4w projektu, potwierdzonych zewne?trzna? certyfikacja?. Dzie?ki osia?gnie?ciu za\u0142oz\u02d9onych wskaz\u00b4niko\u00b4w poprawi sie? sytuacja tych oso\u00b4b na rynku pracy w zakresie zwie?kszenia szans na zatrudnienie/utrzymanie miejsca pracy, doste?p do miejsc pracy o lepszych warunkach. Cel wpisuje sie? w cele okres\u00b4lone w SZOOP woj. lubuskiego dla dzia\u0142ania 8.5, poniewaz\u02d9 grupa docelowa to osoby w wieku 25 \u2013 64 lat (i oraz osoby nie ucza?ce sie? w wieku 18 \u2013 24l.) zg\u0142aszaja?ce z w\u0142asnej inicjatywy che?c\u00b4 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach szkolnych lub pozaszkolnych, a dzie?ki jego realizacji mieszkan\u00b4cy wojewo\u00b4dztwa (w tym osoby z grup defaworyzowanych)otrzymaja? moz\u02d9liwos\u00b4c\u00b4 uzupe\u0142nienia, zmiany lub podwyz\u02d9szania kwalifikacji. Projekt realizowany w oparciu o system popytowy \u2013 kaz\u02d9dy UP samodzielnie i niezalez\u02d9nie decyduje o wyborze tematu szkolenia. Us\u0142ugi rozwojowe be?da? potwierdza\u0142y nabyte kwalifikacje w sposo\u00b4b zgodny z Krajowymi Ramami Kwalifikacji.", "BENEFICJENT": "EWELINA PODZIOMEK ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Popyt na certyfikat - edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2189600.00", "WARTOSC": "2576000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci 280 os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa lubuskiego poprzez nabycie kwalifikacji zawodowych m.in. w ramach kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych i kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych przez uczestnik\u00f3w projektu, potwierdzonych zewn\u0119trzn\u0105 certyfikacj\u0105. Dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu za\u0142o\u017conych wska\u017anik\u00f3w poprawi si\u0119 sytuacja tych os\u00f3b na rynku pracy w zakresie zwi\u0119kszenia szans na zatrudnienie/utrzymanie miejsca pracy, dost\u0119p do miejsc pracy o lepszych warunkach. Cel wpisuje si\u0119 w cele okre\u015blone w SZOOP woj. lubuskiego dla dzia\u0142ania 8.5, poniewa\u017c grupa docelowa to osoby w wieku 25 \u2013 64 lat (oraz osoby nie ucz\u0105ce si\u0119 w wieku 18 \u2013 24l.) zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach szkolnych lub pozaszkolnych, a dzi\u0119ki jego realizacji mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa (w tym osoby z grup defaworyzowanych)otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzupe\u0142nienia, zmiany lub podwy\u017cszania kwalifikacji. Projekt realizowany w oparciu o system popytowy \u2013 ka\u017cdy UP samodzielnie i niezale\u017cnie decyduje o wyborze tematu szkolenia. Us\u0142ugi rozwojowe b\u0119d\u0105 potwierdza\u0142y nabyte kwalifikacje w spos\u00f3b zgodny z Krajowymi Ramami Kwalifikacji.", "BENEFICJENT": "EWELINA PODZIOMEK ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Popyt na certyfikat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2134175.75", "WARTOSC": "2510795.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141. projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji 270(140K,130M) os doros\u0142ych z WL w ramach kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych i kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zawodowych prowadz\u0105cy do uzyskania kwalifikacji zaw. zweryfikowanych w procesie obiektywnej walidacji i potwierdzonych rozpoznawalnym w danym sektorze/bran\u017cy certyfikatem (KRYT.DOST.NR.6) uwzgl\u0119dniaj\u0105c popytowy system dystrybucji us\u0142ug rozwojowych od 1.06.2018 do 31.05.2020. Zakres wsparcia obejmuje kszta\u0142cenie ustawiczne w formach pozaszkolnych. Min 60% uczestnik\u00f3w stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach lub/i osoby w wieku 50+ (KRYT.DOST.NR2); co najmniej 50% os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA kat.3) oraz 10% os. niepe\u0142nosprawne ON (KRTY.PREM.NR.1,2). Cel g\u0142. jest sp\u00f3jny z celem szczeg\u00f3\u0142. zawartym w SZOOP RPO-L2020 dla dzia\u0142ania 8.5. Projekt przyczyni si\u0119 do poprawienia sytuacji os\u00f3b na rynku pracy w zakresie zwi\u0119kszenia szans zatrudnienia, dost\u0119p do miejsc pracy o lepszych warunkach, utrzymania miejsca pracy oraz podniesienia umiej\u0119tno\u015bci, wiedzy i kompetencji.", "BENEFICJENT": "PROFI BIZNES GROUP SYLWIA KARINA MAJEWSKA", "TYTUL": "Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych w woj. lubuskim w systemie popytowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "24652760.58", "WARTOSC": "29251021.10", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Cel. proj. jest wypracow. i wdro\u017c. modelu koop. pomi\u0119dzy instyt. pom. i integracji spo\u0142. a podmiot. innych polityk sektor. dla gmin miejsko-wiejskich w ramach Makroreg. II obejm. woj zachodniop., pomorskie, kuj-pomorskie, wielkopolskie, warm.-mazurskie i lubuskie do 30.06.2021 r.Rezultaty:-Licz jed. samorz. terytorial., w kt\u00f3rych pilot. wdro\u017cono wyprac. model koop. inst. pom. i integracji spo\u0142. oraz pod. innych polityk sektor.-50-Licz podmiot. kt\u00f3re podj\u0119\u0142y wsp\u00f3\u0142pr. na rzecz opracow. modelu koop.-288Produkty:-Licz wyprac. modeli koop. pomi\u0119dzy instyt pom. i integr spo\u0142. a podm. innych polityk sektor.-1-Licz pracow. socjal. obj\u0119tych wsparciem w ram. proj.-100-Licz przygot. sprawozd. z przepr. pilota\u017cu na terenie Makroreg. II-1-Licz przeprowadz spotkan szkol-eduk na ter Makroreg II-6-Licz podm.obj\u0119tych wspar. w zakr. zwalcz. lub przeciwdzia\u0142. skutkom pand. COVID-19-407-Warto\u015b\u0107 wydat. kwalifik. przezn. na dzia\u0142ania zwi\u0105z. z pand. COVID-19-18068780,40Gr.docel./ostatecz.odbior. wsp. w ram. proj. s\u0105:- pod. polityk sektor. istotnych z punktu widzenia w\u0142\u0105cz. spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa przy znacz\u0105c. udziale inst. pom. i integr spo\u0142, zw\u0142aszcza instyt. rynku pracy, syst. o\u015bwiaty, jednostki syst. ochrony zdrowia, s\u0105downictwo, policja. B\u0119d\u0105 to podm. istotne z punktu widz. strateg. podej\u015bcia do przeciwdzia\u0142. ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142. z terenu 20 pow. i 30 gm. miejsko-wiejskich dzia\u0142aj. na obszarze Makror. II.- prac. soc. z terenu gmin uczest. w dzia\u0142. proj.- dps, pow, ops, hospicja, mieszk. chro. z terenu woj partner.W ram. proj uwzgl\u0119d. KM, kt\u00f3re zosta\u0142y okre\u015blone jako poszczeg\u00f3l. zad:1. Oprac. modelu koop. instyt pom. i integr. z instytucjami sekt. wybranych polityk sekt.2. Przeprowadz. testu modelu koop.3. Podsumow. efekt. pilota\u017cu modeli kooperac4. Dzia\u0142. eduk. w stosowaniu rezult. proj. na terenie kraju.Term. realizacji zad. odp. term. realizacji poszczeg.KM5. Wsparcie wybranych podm. z obszaru pomocy spo\u0142., pieczy zast., ochrony zdrowia, w celu zwalcz. skutk\u00f3w pandemii COVID-19", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO KUJAWSKO-POMORSKIE / REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W TORUNIU", "TYTUL": "Kooperacja - efektywna i skuteczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2075295.60", "WARTOSC": "2441524.24", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eEfekt Synergii - koordynacja lubuskiej ekonomii spo\u0142ecznej\u201d, realizowany przez Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Zielonej G\u00f3rze, w okresie od 01.11.2015r do 31.12.2018r. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa warunk\u00f3w rozwoju podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz wzmacnianie potencja\u0142u instytucji otoczenia sektora w wojew\u00f3dztwie lubuskim poprzez organizowanie proces\u00f3w programowania, wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej oraz koordynacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 realizowanych przez kluczowych interesariuszy. W wyniku podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 do ko\u0144ca 2018 roku 40% samorz\u0105d\u00f3w lokalnych - 38 gmin/powiat\u00f3w, zaanga\u017cuje si\u0119 w proces rozwoju ekonomii spo\u0142ecznej poprzez uwzgl\u0119dnienie jej w dokumentach programowych. Dzia\u0142ania projektowe to m.in. - koordynacja dzia\u0142a\u0144 w obszarze ES - organizacja sieci wsp\u00f3\u0142pracy o\u015brodk\u00f3w wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej - kampanie spo\u0142eczne - Akademia Lider\u00f3w Lokalnych - regionalny portal o ES. Projekt jest szczeg\u00f3lnie skierowany do przedstawicieli: - o\u015brodk\u00f3w wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej - podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej - jednostek samorz\u0105du terytorialnego i ich jednostek organizacyjnych - przedstawicieli nauki i biznesu.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "EFEKT SYNERGII - koordynacja lubuskiej ekonomii spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6996268.06", "WARTOSC": "8268720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: PODNIESIENIE W OKRESIE DO 31 GRUDNIA 2019 R. POZIOMU KOMPETENCJI CYFROWYCH NIEZB\u0118DNYCH DO SKUTECZNEGO KORZYSTANIA Z MEDI\u00d3W CYFROWYCH W CELACH ZAWODOWYCH, EDUKACYJNYCH I REKREACYJNYCH W\u015aR\u00d3D MINIMUM 90% SPO\u015aR\u00d3D 13 300 OS\u00d3B POWY\u017bEJ 25 R.\u017b. Z OBSZARU WOJEW\u00d3DZTW DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO I LUBUSKIEGO OBJ\u0118TYCH W PROJEKCIE SZKOLENIAMI KOMPETENCJI CYFROWYCH.ZADANIA:1/ Dzia\u0142ania przygotowawcze.2/ Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne.3/ Wyb\u00f3r grantobiorc\u00f3w.4/ Zapewnienie platformy e-learningowej wspieraj\u0105cej realizacj\u0119 szkole\u0144.5/ Dzia\u0142ania szkoleniowe dla trener\u00f3w i instruktor\u00f3w.6/ Wdra\u017canie grant\u00f3w.7/ Zarz\u0105dzanie P. GR.DOCELOWA: P. skierowany jest do os\u00f3b z obszaru 6, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 25 r.\u017c. i chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu kompetencji cyfrowych. EFEKTY: Zwi\u0119kszenia stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych na obszarze 6.PRODUKTY: - 7 szt. scenariuszy szkole\u0144 - materia\u0142y dydaktyczne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE TOWARZYSTWO ROZWOJU GMINY P\u0141U\u017bNICA", "TYTUL": "\u201eE-AKTYWNI MIESZKA\u0143CY WOJEW\u00d3DZTWA DOLNO\u015aL\u0104SKIEGO I LUBUSKIEGO\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "35150986.86", "WARTOSC": "39209132.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 2000 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzezumo\u017cliwienie uzyskania kwalifikacji, w tym kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Wpierwszym etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. Drugi etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby, uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Od szkolenia do zatrudnienia - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-29", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1738216.68", "WARTOSC": "2044960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "W woj. lubuskim na 31 XII 2013 r. liczba ludno\u015bci w wieku powy\u017cej 65 lat wynosi\u0142a 13,5% og\u00f3lnej l. mieszka\u0144c\u00f3w, w 2050 roku wyniesie 32,9%, odsetek os\u00f3b w wieku powy\u017cej 80 lat wzro\u015bnie 3-krotnie. Osoby starsze cz\u0119sto s\u0105 niesamodzielne i wymagaj\u0105 wsparcia, niesamodzielno\u015b\u0107 jest r\u00f3wnie\u017c powodowana przez niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. W 2011 r. liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych wynosi\u0142a 170,5 tys.- 16,7% ludno\u015bci wojew\u00f3dztwa. Wymusza to wzrost zapotrzebowania na us\u0142ugi spo\u0142eczne. \u201eDiagnoza us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiatach wojew\u00f3dztwa lubuskiego\" pokazuje, \u017ce obecna oferta us\u0142ug spo\u0142ecznych jest niepe\u0142na, a dost\u0119pno\u015b\u0107 do wielu z nich bardzo ograniczona.W\u0142asna diagnoza wskazuje na brak wsparcia faktycznych opiekun\u00f3w i ograniczone poradnictwo specjalistyczne. W okresie realizacji projektu powstanie Dom Pobytu Dziennego i Kr\u00f3tkoterminowego dost\u0119pny dla os\u00f3b niesamodzielnych z ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa, \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi asystenckie oraz opieku\u0144cze w \u015brodowisku, wsparcie otrzyma otoczenie, rozwinie si\u0119 poradnictwo specjalistyczne.", "BENEFICJENT": "BLACK BUTTERFLIES", "TYTUL": "Znowu aktywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1696238.46", "WARTOSC": "1995574.66", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "W warunkach dynamicznie zmieniaj\u0105cych si\u0119 wymaga\u0144 na rynku pracy, du\u017cej konkurencji, szybkiego rozwoju technologii, sta\u0142e podnoszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci, zw\u0142aszcza j\u0119zykowych i komputerowych, sta\u0142o si\u0119 konieczno\u015bci\u0105. Szko\u0142a J\u0119zykowa Lingua Viva chc\u0105c w pe\u0142ni sprosta\u0107 potrzebom i oczekiwaniom mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego proponuje pakiet certyfikowanych szkole\u0144 z zakresu podnoszenia kompetencji cyfrowych i kurs\u00f3w j\u0119zykowych - angielskiego, niemieckiego i francuskiego na wszystkich poziomach zaawansowania, kt\u00f3rych uko\u0144czenie zostanie potwierdzone egzaminem zewn\u0119trznym. Zaowocuje to przewag\u0105 uczestnik\u00f3w szkole\u0144 na lokalnym rynku pracy. W projekcie realizowanym od 1 marca 2018 do ko\u0144ca sierpnia 2019 roku we\u017amie udzia\u0142 co najmniej 400 doros\u0142ych os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie w wieku powy\u017cej 50 lat i/lub o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re zg\u0142osz\u0105 nam ch\u0119\u0107 podniesienia b\u0105d\u017a uzupe\u0142nienia swoich kwalifikacji i kompetencji j\u0119zykowych. Aby wyj\u015b\u0107 naprzeciw mieszka\u0144com ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa punkty obs\u0142ugi projektu otwarte b\u0119d\u0105 w dogodnych terminach w Zielonej G\u00f3rze, S\u0142ubicach i Gorzowie Wlkp.", "BENEFICJENT": "LINGUA VIVA MA\u0141GORZATA ZIELI\u0143SKA", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie dla Lubuszan w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i szkole\u0144 komputerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1647036.92", "WARTOSC": "1937690.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu \u201eJ\u0119zyki i e-umiej\u0119tno\u015bci\u2013poznaj nowe mo\u017cliwo\u015bci\u201d jest wzrost kompetencji kluczowych w zakresie technologii cyfrowych i/lub j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d 360 os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem poprzez udzia\u0142 w ramach projektu w certyfikowanych szkoleniach j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem w okresie 01.01-31.12.2017r. Projekt skierowany do 360 os\u00f3b (234K, 126M) w wieku 25-64 lata, aktywnych zawodowo (252 os\u00f3b pracuj\u0105cych i 108 os\u00f3b bezrobotnych), w tym 252 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 108 os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC w wojew\u00f3dztwie lubuskim, w tym min. 180 os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie. W ramach projektu wszyscy uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i/lub TIK. Kursy j\u0119zykowe prowadz\u0105 do uzyskania kompetencji zgodnych z ESOKJ, a kursy TIK - do uzyskania okre\u015blonych kompetencji informatycznych spe\u0142niaj\u0105cych standardy DIGCOMP. W ramach projektu wszyscy uczestnicy (360 os\u00f3b: 234K, 126M) uzyskaj\u0105 odpowiedni dokument zewn\u0119trzny (zgodny z ESOKJ i/lub DIGCOMP)potwierdzaj\u0105cy uzyskane kompetencje j\u0119zykowe i/lub cyfrowe w ramach projektu.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "J\u0119zyki i e-umiej\u0119tno\u015bci\u2013poznaj nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1582793.55", "WARTOSC": "1862110.07", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu planowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 31.12.2018 jest wzrost kwalifikacji z wybranego j\u0119zyka obcego u 240 os\u00f3b oraz z zakresu TIK u 200 os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 25-64 lata zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Wsparcie udzielane b\u0119dzie w zakresie 3 j\u0119zyk\u00f3w: angielski, niemiecki, francuski oraz TIK. Wsparcie udzielane b\u0119dzie w oparciu o system popytowy, co oznacza, \u017ce centralnym podmiotem dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych be?dzie osoba doros\u0142a i jej potrzeby. Ka\u017cdy uczestnik b\u0119dzie mia\u0142 zapewnion\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 samodzielnego wyboru formy wsparcia, kt\u00f3re realizowa\u0107 be?dzie wnioskodawca poprzez wykupienie dla uczestnika odpowiedniego szkolenia na rynku lub samodzielna? organizacje? grup szkoleniowych gromadz\u0105cych wie?ksza? liczb\u0119 uczestnik\u00f3w zg\u0142aszaj\u0105cych potrzeb\u0119 szkolenia takim samym zakresie. Okres realizacji: 01.04.2017-31.12.2018. G\u0142\u00f3wny rezultat: 440 os\u00f3b uzyska kwalifikacje z wybranego j\u0119zyka obcego lub w zakresie TIK po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "EWELINA PODZIOMEK ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Certyfikowane kursy j\u0119zykowe i informatyczne dla os\u00f3b doros\u0142ych z woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1553806.98", "WARTOSC": "1843624.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wnioskodawca zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie celu:Do dnia 30.11.2020 r. w 176 szko\u0142ach/przedszkolach z terenu woj. lubuskiego wdro\u017cony zostanie kompleksowy system wspomagania plac\u00f3wki w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w niezb\u0119dnych do poruszania si\u0119 na rynku pracy, nauczania eksperymentalnego, w\u0142a\u015bciwych postaw uczni\u00f3w oraz metod zindywidualizowanego podej\u015bcia do ucznia.GRUPA DOCELOWA: 176 os\u00f3b (150 K, 26 M) dyrektor\u00f3w, wicedyrektor\u00f3w, kierownik\u00f3w zespo\u0142\u00f3w przedmiotowych oraz kierownik\u00f3w \u015bwietlic szkolnych z szk\u00f3\u0142/ przedszkoli/plac\u00f3wek z terenu woj. lubuskiego, w tym min. 88 os\u00f3b (min. 50%) pracuj\u0105cych na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich.Z jednej szko\u0142y mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 tylko jedna osobaWYBRANE WSKA\u0179NIKI:Liczba przedstawicielikadry kierowniczej systemu o\u015bwiaty obj\u0119tych wsparciem w zakresie okre\u015blonym w programie - 176(150 K, 26 M)Liczba przedstawicielikadry kierowniczej plac\u00f3wek z terenu gmin wiejskich i wiejsko-miejskich - 88(75 K, 13 M)Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspomagania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS - 176ZADANIA:1) Szkolenia2) Doradztwo i sieci wsp\u00f3\u0142pracy", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Profesjonalny system wspomagania szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1488597.28", "WARTOSC": "1751290.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Niski poziom kwalifikacji (g\u0142. niedostos. do wymog\u00f3w nowoczesnej gospodarki) rodzi skumulowane trudno\u015bci wej\u015bcia czy pozostawania na rynku pracy m.in. niech\u0119\u0107 pracodawc\u00f3w do oferowania szkole\u0144 i kurs\u00f3w zawod., pierwsze\u0144stwo do zwolnie\u0144, ma\u0142o atrakcyjne oferty pracy, g\u0142. z najni\u017cszym uposa\u017ceniem a w zwi\u0105zku z tym ma\u0142a mobilno\u015b\u0107 i aktywno\u015b\u0107 co prowadzi do utrwalania bierno\u015bci zawodowej. Gr. w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy wymagaj\u0105ca kompleks. wsparcia to m.in. ON, os. w wieku 50 lat+, o niskich kwalifik., kobiety. Nasz proj. jest odp. na te wyzwania. UP to 135 os. biernych zawod. w wieku 30+ (86K, 49M) z niskimi kwalifik. zawod. zamieszk. na obszarze woj. lubuskiego. W ramach proj. realiz. b\u0119dzie indywid. i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna, oparta na instrumentach rynku pracy: - diagnoza luki kompetencyjnej oraz potrzeb zawodowych w kontek\u015bcie zapotrzeb. rynku pracy wraz ze stworzeniem IPD, - poradnictwo zawod., - indywidualne szkolenia, - sta\u017ce zawod., - wsparcie instruktora pracy, - po\u015brednictwo pracy, W konsekwencji realiz. proj. min. 42% UP (w tym 37K) pozost. bez pracy podejmie zatrudnienie na regionalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "HEMIBAU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowy Start \u2013 powr\u00f3t na lubuski rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1479526.88", "WARTOSC": "1740619.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kwalifikacji j\u0119zykowych lub cyfrowych przez min.85% spo\u015br\u00f3d 781(558K/223M) UP zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. lubuskiego w rozumieniu KC, poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w j\u0119z.ang.lub niem.lub franc.zgodnie z ESOKJ lub ICT zgodnie z ram\u0105 DIGCOMP, zako\u0144czonych certyfikacyjnymi egzaminami zewn\u0119trznymi w okresie od 01.03.2018 do 31.05.2020 r. Zgodnie z kryterium dost\u0119pu nr 3, GD stanowi co najmniej 723 osoby w wieku 25-49 lat o niskich kwalif. lub w wieku 50-64(co najmniej 90% koszt\u00f3w przeznaczone na wsparcie os\u00f3b w wieku 50+/os\u00f3b o niskich kwal.\u2013uzasadnienie pod bud\u017cetem). Gr.doc.:781 os(558K/223M)wieku 25-64 lata, w tym co najmniej: -443 os. (293K/150M)w wieku 25-49 lat o niskich kwalif.(wykszt.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie-zgodnie z ISCED 2011 UNESCO); -280 os. (215K/65M)w wieku 50-64 lata niezale\u017cnie od wykszt.; -58 os\u00f3b (50K/8M) z wykszta\u0142ceniem od ISCED 4, w wieku 25-49 lat -83 os. (42K/41M) niepe\u0142nosprawne; -454 os.(313K/141M) z ter. wiejskich, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia,uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia umiej\u0119tn.oraz kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych popytowy system dystrybucji us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "\u201ePRETENDER\u201d ADRIAN WRONKA", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a kwalifikacje j\u0119zykowe lub cyfrowe - kursy j\u0119zykowe i ICT dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6445202.40", "WARTOSC": "8880358.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie nowej generacji piec\u00f3w do azotowania z technologi\u0105 ZeroFlow Feedback Control (ZFC). Dla realizacji postawionych cel\u00f3w zostan\u0105 przeprowadzone nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Budowa instalacji pilota\u017cowej do rozwoju i testowania technologii ZeroFlow Feedback Control w skali laboratoryjnej na terenie laboratorium Politechniki Pozna\u0144skiej. 2. Badania nad opracowywaniem modelu fenomenologicznego kinetyki azotowania stali w\u0119glowych i stopowych na potrzeby opracowywanej technologii (Politechnika Pozna\u0144ska). 3. Opracowanie symulatora azotowania stanowi\u0105cego element technologii ZeroFlow Feedback Control (Politechnika Pozna\u0144ska). 4. Budowa demonstracyjnego pieca do azotowania z technologi\u0105 ZeroFlow Feedback Control w skali przemys\u0142owej na terenie Dzia\u0142u B+R Seco/Warwick Europe. 5. Badania weryfikacyjne i dowodowe proces\u00f3w azotowania z wykorzystaniem opracowanej technologii w skali przemys\u0142owej (Seco/Warwick Europe). Wdro\u017cenie technologii ZeroFlow Feedback Control pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 w praktyce przemys\u0142owej dok\u0142adno\u015b\u0107 i powtarzalno\u015b\u0107 wytwarzania warstw azotowanych na odpowiedzialnych podzespo\u0142ach maszyn, pojazd\u00f3w samochodowych i lotniczych. Efekty projektu b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci odpowiedzialnych cz\u0119\u015bci, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezpiecze\u0144stwa i wyd\u0142u\u017cenia ich trwa\u0142o\u015bci. Projekt wpisuje si\u0119 zatem w za\u0142o\u017cenia koncepcji zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju tym bardziej, \u017ce opracowany spos\u00f3b produkcji b\u0119dzie mia\u0142 znacznie mniejszy wp\u0142yw na \u015brodowisko ni\u017c dotychczas stosowany w przemy\u015ble masowym. Technologia ZeroFlow Feedback Control wyeliminuje konieczno\u015b\u0107 przeprowadzania cz\u0119sto kosztownych proces\u00f3w pr\u00f3bnych celem wyznaczania przebiegu parametr\u00f3w (temperatura, potencja\u0142 atmosfery, czas), spe\u0142ni zatem wysokie wymagania wsp\u00f3\u0142czesnego przemys\u0142u. Opracowana w ramach projektu technologia b\u0119dzie unikalnym rozwi\u0105zaniem w skali \u015bwiatowej.", "BENEFICJENT": "SECO/WARWICK S.A.", "TYTUL": "Opracowanie nowej generacji piec\u00f3w do azotowania z technologi\u0105 ZeroFlow Feedback Control", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1436375.42", "WARTOSC": "1689853.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Cel proj.: Nabycie kwalifikacji j\u0119zykowych i/lub cyfrowych przez min.80% w\u015br\u00f3d 420(214K/206M) os\u00f3b w wieku 25-64 lata, w szczeg\u00f3lno\u015bci o niskich kwalifikacjach i wieku 50-64 lata, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.lubuskiego, poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka ang. i/lub niem. i/lub franc. zgodnie z ESOKJ i/lub ICT zgodnie z ram\u0105 DCF, zako\u0144czonych certyfikacyjnymi egzaminami zewn\u0119trznymi na wybranym poziomie bieg\u0142o\u015bci w okresie 01.05.2018 do 30.09.2019. Grupa docelowa:420os.(214K/206M)w wieku 25-64 lata,w tym: 252os.(126K/126M)w wieku 25-49 lat o niskich kwalif.(wykszta\u0142cenie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie zgodnie z ISCED 2011 UNESCO); 20os.(10K/10M) w wieku 25-49 lat niezale\u017c.od wykszt.; 148os.(78K/70M) w wieku 50-64 lata niezale\u017c.od wykszt.; min.42os.(22K/20M) niepe\u0142nosprawne; min.230os.(117K/113M)z ter. wiejskich, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego w rozum.KC,zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 nabycia,uzupe\u0142nienia lub podwy\u017cszenia umiej\u0119tn.oraz kompet. cyfrowych i j\u0119z.uwzgl\u0119dniaj\u0105cych popytowy system dystrybucji us\u0142ug rozwojowych. W proj. zostan\u0105 zrealiz. szkolenia j\u0119zykowe i ICT wraz z egz.wewn.i certyfikacyjnymi.", "BENEFICJENT": "ENGLISH LANGUAGE SCHOOL S.C. KRZYSZTOF PA\u0141GAN , MAGDALENA KRUGER-PA\u0141GAN", "TYTUL": "Szkolenia z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego, francuskiego oraz ICT dla os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1384958.40", "WARTOSC": "1643282.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie szans na rynku pracy 348 os\u00f3b (185k) w wieku 15-29 lat z woj. lubuskiego poprzez rozw\u00f3j ich umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych w czasie realizacji projektu.Projekt skierowany do m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-29lat z wojew\u00f3dztwa lubuskiego , kt\u00f3ra do tej pory nie wyra\u017ca\u0142a woli aktywno\u015bci spo\u0142ecznej.W ramachprojektu zostan\u0105 utworzone dwa Lubuskie O\u015brodki Wsparcia Wolontariatu. Poprzez dzia\u0142ania LOWW m\u0142odzie\u017c b\u0119dzie nabywa\u0142a kompetencje i umiej\u0119tno\u015bcispo\u0142eczne oraz b\u0119dzie zaanga\u017cowana do podejmowania dzia\u0142a\u0144 na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej.W ramach bon\u00f3w aktywizacyjnych rozwijane b\u0119da r\u00f3wnie\u017c kompetencje kluczowe potrzebne w pracy zawodowej. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci dziesi\u0119ciomiesi\u0119cznym wsparciem, poprzez kt\u00f3re u ponad 90% os\u00f3b wzro\u015bnie 8 z po\u015br\u00f3d 15 kompetencji spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EDUKACJI \"POMOST\"", "TYTUL": "LUBUSKIE M\u0141ODZIE\u017b\u0104 SILNE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1387200.00", "WARTOSC": "1632000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwie\u0328kszenie umieje\u0328tnos\u0301ci 170 oso\u0301b doros\u0142ych z wojewo\u0301dztwa lubuskiego poprzez nabycie kwalifikacji zawodowych m.in. w ramach KKZ i KUZ przez uczestniko\u0301w projektu, potwierdzonych zewne\u0328trzna\u0328 certyfikacja\u0328. Dzie\u0328ki osia\u0328gnie\u0328ciu za\u0142oz\u0307onych wskaz\u0301niko\u0301w poprawi sie\u0328 sytuacja tych oso\u0301b na rynku pracy w zakresie zwie\u0328kszenia szans na zatrudnienie/utrzymanie miejsca pracy, doste\u0328p do miejsc pracy o lepszych warunkach. Cel wpisuje sie\u0328 w cele okres\u0301lone w SZOOP woj. lubuskiego dla dzia\u0142ania 8.5, poniewaz\u0307 grupa docelowa to osoby w wieku 25 \u2013 64 lat (i oraz osoby nie ucza\u0328ce sie\u0328 w wieku 18 \u2013 24l.) zg\u0142aszaja\u0328ce z w\u0142asnej inicjatywy che\u0328c\u0301 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach szkolnych lub pozaszkolnych, a dzie\u0328ki jego realizacji mieszkan\u0301cy wojewo\u0301dztwa (w tym osoby z grup defaworyzowanych)otrzymaja\u0328 moz\u0307liwos\u0301c\u0301 uzupe\u0142nienia, zmiany lub podwyz\u0307szania kwalifikacji. Projekt realizowany w oparciu o system popytowy \u2013 kaz\u0307dy UP samodzielnie i niezalez\u0307nie decyduje o wyborze tematu szkolenia. Us\u0142ugi rozwojowe be\u0328da\u0328 potwierdza\u0142y nabyte kwalifikacje w sposo\u0301b zgodny z Krajowymi Ramami Kwalifikacji.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO PERSONALNE I SZKOLENIA ALEKSANDRA ZAKRZEWSKA", "TYTUL": "Popyt na certyfikat - edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1316875.84", "WARTOSC": "1562501.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Zielonej G\u00f3rze jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I poprzez:zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, koszty instytucji), oraz zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Zielonej G\u00f3rze na rok 2016.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1307240.44", "WARTOSC": "1537929.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kwalifikacji i kompetencji w obszarze ICT i/lub j\u0119zykowym przez 380 os\u00f3b doros\u0142ych powy\u017cej 25 r.\u017c. z woj. lubuskiego (228K i 152M) w terminie do 30.09.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku 25-64 r.\u017c., kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci oraz kompetencji cyfrowych i/lub j\u0119zykowych,zamieszka\u0142e na terenie woj. Lubuskiego: osoby 50+ i/lub o niskich kwalifikacjach. Powy\u017cszy cel b\u0119dzie realizowany w ramach zada\u0144: ? Realizacja szkole\u0144 w obszarze tworzenia rozwi\u0105za\u0144 i wspierania u\u017cytkownik\u00f3w narz\u0119dzi ICT; ? Realizacja szkole\u0144 w obszarze wykorzystywania narz\u0119dzi ICT w roli u\u017cytkownika; ? Realizacja szkole\u0144 w obszarze j\u0119zykowym (rozliczana stawkami jednostkowymi). Uzyskanie kwalifikacji zostanie potwierdzone egzaminem zewn\u0119trzny i wydaniem certyfikatu przez uprawnion\u0105 do tego instytucj\u0119. Miejsce i terminy zaj\u0119\u0107 b\u0119d\u0105 dostosowane do potrzeb UP, ma\u0142e grupy \u015br. 10 os. zapewni\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 prowadzenia zaj\u0119\u0107. Rezultaty: 100% uczestnik\u00f3w uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "ORGANIZACJA PRACODAWC\u00d3W ZIEMI LUBUSKIEJ", "TYTUL": "Lubuska Akademia Szkole\u0144: poznaj ICT i j\u0119zyki obce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1239280.08", "WARTOSC": "1470432.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci 50 instytucji monitorowanych w wojew\u00f3dztwie lubuskim - do wdra\u017cania postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez analiz\u0119 dzia\u0142a\u0144 instytucji, sformu\u0142owanie rekomendacji dotycz\u0105cych dzia\u0142a\u0144 instytucji oraz weryfikacj\u0119 ich wykorzystania do III.2019 Rezultat: Liczba instytucji, kt\u00f3re wykorzysta\u0142y wypracowane rekomendacje do zmiany w zakresie realizowanych zada\u0144: 25 Dzia\u0142ania: Zadanie 1. Dob\u00f3r instytucji monitorowanej do badania Zadanie 2. Zbieranie danych o instytucji monitorowanej Zadanie 3. Opracowanie planu monitoringu Zadanie 4. Przeprowadzenie monitoringu Zadanie 5. Weryfikacja wykorzystania rekomendacji Monitoringiem obj\u0119tych zostanie 50 instytucji z wojew\u00f3dztwa wed\u0142ug Metodologii", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE M\u0141ODYCH LUBUSZAN", "TYTUL": "Monitoring dzia\u0142a\u0144 jednostek administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej w wojew\u00f3dztwie lubuskim w kontek\u015bcie realizacji praw os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "10931476.40", "WARTOSC": "13219193.90", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Wzrost jako\u015bci zarz\u0105dzania, w tym zarz\u0105dzania kapita\u0142em ludzkim w 315 MM\u015aP (spo\u015br\u00f3d 350 obj\u0119tych wsparcie) z terenu Makroregionu nr 5 (woj. lubuskie, dolno\u015bl\u0105skie, wielkopolskie, zachodniopomorskie) przez zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie zarz\u0105dzania u 943(spo\u015br\u00f3d 1043 obj\u0119tych wsparciem) w\u0142a\u015bcicieli , os\u00f3b z kadry kierowniczej lub pracownik\u00f3w przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego MM\u015aP wynikaj\u0105ce z ich udzia\u0142u w us\u0142ugach rozwojowych (UR) zgodnie z analiz\u0105 potrzeb rozwojowych MM\u015aP (Analiza) w terminie od 01.07.2020 do 30.06.2022 r.Ww. us\u0142ugi rozwojowe w szczeg\u00f3lno\u015bci dzia\u0142ania szkoleniowe, doradcze, studia podyplomowew zakresie nabycia kompetencji wprost b\u0119d\u0105 wynika\u0142y z przeprowadzonejAnalizy MM\u015aP, b\u0119d\u0105 zrealizowane poprzezBUR oraz b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 zagadnienia i tre\u015b\u0107 zgodnie z za\u0142. Nr 12 do regulaminu konkursu - Opis uniwersalnych kompetencji menad\u017cerskich.Firmy 350: - nie wi\u0119cej ni\u017c 87 mikroprzedsi\u0119biorstw w tym jednoosobowe (dzia\u0142alno\u015bci gospodarcze niezatrudniaj\u0105ce pracownik\u00f3w nie b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y wi\u0119cej ni\u017c 10% og\u00f3\u0142u firm w projekcie)- 175 ma\u0142ych przedsi\u0119biorstw, - 88 przedsi\u0119biorstw \u015brednich z ternu obejmuj\u0105cego woj. dolno\u015bl\u0105skie, lubuskie, wielkopolskie, zachodniopomorskie PRACOWNICY - 1043:P\u0141E\u0106- najmniej:40%-418 K,WIEK- w wieku aktywno\u015bci zawodowej,STAT-os pracuj\u0105ca w MMSP w z terenu Makroregionu 5 -100%CHARAKTER ZATRUDNIENIA:Pracownicy w rozumieniu art. 3 ust. 3 ustawy z dnia 9 listopada 2000 r. o utworzeniu PARP, wykonuj\u0105c\u0105 prac\u0119 na rzecz przedsi\u0119biorcy z terenu Makroregionu 5 - Kadra menad\u017cerska MM\u015aP tj.:w\u0142a\u015bcicielepracownicy zatrudnieni na stanowiskach kierowniczychpracownicy przewidziani do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego- o\u015bwiadczenie pracodawcyOsoby wydelegowane przez przedsi\u0119biorc\u0119 nie by\u0142y obj\u0119te wsparcie w ramach Akademii Menad\u017cera MM\u015aP.Zadania:Zadanie 1Rekrutacja i MonitoringZadanie 2Doradztwo-Wsparcie przedsi\u0119biorstw w diagnozowaniu potrzeb rozwojowychZadanie3Us\u0142ugi rozwojowe dla 350 przedsi\u0119biorstw z sektora MM\u015aP i 1043 ich pracownik\u00f3w", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "Akademia Kompetencji Menad\u017cera odpowiedzi\u0105 na zmiany gospodarcze w woj. zachodniopomorskim, lubuskim, dolno\u015bl\u0105skim i wielkopolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188862.02", "WARTOSC": "1398661.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Grupa docelowa(GD) to os\u00f3b (60 kobiet(K) i 40 m\u0119\u017cczyzn(M)) pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby bierne zawodowo. Wsparcie skierowane jest do os\u00f3b w wieku 30 lat i wi\u0119cej. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: -osoby starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej(min.10%GD), -kobiety(60%GD), -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(min.5%GD), -osoby o niskich kwalifikacjach(do ISCED 3)-100%GD, -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne(osoby niezarejestrowane w PUP)-min.10%GD. Osoby bierne zawodowo stanowi\u0105 100 %GD. Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru wojew\u00f3dztwa lubuskiego(os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Rezultaty: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu (C) - 70 os\u00f3b(42 K i 28 M)- 70%GD Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 42 osoby(26 K i 16 M) - 42%GD Zadania: 1. IDENTYFIKACJA POTRZEB/DIAGNOZOWANIE 2. SZKOLENIA 3. STA\u017bE 3. PO\u015aREDNICTWO PRACY.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 = klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1161997.62", "WARTOSC": "1378734.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Odsetek os\u00f3b nale\u017c. do NEET przesta\u0142 by\u0107 marginalny i z tego wzgl\u0119du w ostatnich latach kategoria ta pozostaje ci\u0105gle w sferze wzmo\u017c. Zainteres. UE.Pokolenie NEET generuje straty gospod. wynikaj\u0105ce z wy\u0142\u0105czenia m\u0142odzie\u017cy z rynku pracy. M\u0142oda os. nieaktywna zawod. nie zarabia, nie p\u0142aci podatk\u00f3w, czyli nie przynosi dochod\u00f3w pa\u0144stwu, generuj\u0105c wysokie nak\u0142ady na \u015bwiadczenia spo\u0142eczne itp. W Polsce (2016) koszt ten wyni\u00f3s\u0142 oko\u0142o 2% PKB. Od 2015r. nast\u0119puje nieznaczny lecz system. spadek odsetka m\u0142odzie\u017cy NEET i nie jest on proporcjonalny do wzrostu poda\u017cy pracy na rynku, co \u015bwiadczy o z\u0142o\u017cono\u015bci uwarunkowa\u0144 zagro\u017cenia wyklucz. z rynku pracy m\u0142odych ludzi i konieczno\u015bci kontynuowania wsparcia dla tej grupy spo\u0142. Kolejnym problemem m\u0142odych jest brak stabilno\u015bci zatrudnienia i pozbawienie wielu uprawnie\u0144 pracowniczych. Dot. To os\u00f3b zatrudnionych na umowy kr\u00f3tkoterminowe i tzw. umowy \u015bmieciowe oraz m\u0142odych imigrant\u00f3w. Sprawia to \u017ce formuje si\u0119 grupa zatrudnion. w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy wymagaj\u0105ca r\u00f3wnie kompleksowego wsparcia.Nasz projekt odpowiedzi\u0105 na te wyzwania.W ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu os.m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatr., dalszego kszta\u0142c., przyuczenia do zawodu, sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej (KRYT DOST 7)W ramach proj. realizowana b\u0119dzie indywid. i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna, oparta na co najmniej 3 elementach (KRYT DOST 6):-IPD i Portfolio-po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodoweTrzecia i kolejne formy wsparcia zostan\u0105 dostos. do potrzeb UP, zg. z oprac. dla niego IPD zaplanow. szkolenia oraz sta\u017ceW ramach wsparcia realiz. b\u0119d\u0105 dzia\u0142. na rzecz wyr\u00f3wn. szans p\u0142ci w proj. oraz realiz. wsparcia zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskrym., w tym dost\u0119p.dla ONpoprzez: r\u00f3wny, powszechny i otwarty dost\u0119p do udzia\u0142u w formach wsparcia dla wszystkich UP bez wzgl\u0119du na m.in. p\u0142e\u0107, pochodzenie, status spo\u0142eczny, \u015bwiatopogl\u0105d, niepe\u0142nospr., wyznanie;", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POWER", "TYTUL": "M\u0142odzi z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1162290.19", "WARTOSC": "1200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt obejmuje dwa zadania. Organizacja szerokiej kampanii promocyjnej o zasi\u0119gu krajowym i mi\u0119dzynarodowym polega\u0107 b\u0119dzie na promocji gospodarczej wojew\u00f3dztwa lubuskiego poprzez wsparcie przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora M\u015aP reprezentuj\u0105cych bran\u017c\u0119 turystyczn\u0105, prezentacj\u0119 ich produktu turystycznego oraz dotarcie do szerokiej grupy odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych, tj. potencjalnych turyst\u00f3w krajowych i zagranicznych korzystaj\u0105cych z ich oferty turystycznej w naszym regionie. Zadanie ma na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci bran\u017cy turystycznej ofert lubuskich firm oraz wskazanie potencja\u0142u gospodarczego regionu zwi\u0105zanego z turystyk\u0105 oraz wytwarzanych w nim produkt\u00f3w i us\u0142ug. Dzia\u0142ania promocyjne zostan\u0105 skupione na kreowaniu rozpoznawalno\u015bci wojew\u00f3dztwa lubuskiego w grupie mieszka\u0144c\u00f3w s\u0105siednich region\u00f3w zar\u00f3wno w kraju jak i za granic\u0105 \u2013 po stronie niemieckiej. Kreowany b\u0119dzie wizerunek regionu otwartego i zach\u0119caj\u0105cego do inwestycji. W ramach kampanii zostan\u0105 wykorzystane takie narz\u0119dzia promocji jak: kampania promocyjna prezentuj\u0105ca atrakcje turystyczne wojew\u00f3dztwa lubuskiego w rozg\u0142o\u015bniach radiowych i w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przy u\u017cyciu serwisu internetowego: Facebook, Twitter oraz YouTube oraz kampania promocyjna typu display w polskich serwisach internetowych. Drugie zadanie zak\u0142ada promocj\u0119 gospodarcz\u0105 lubuskich M\u015aP na targach krajowych i zagranicznych w 2020 r. i ma na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci lubuskich firm bran\u017cy turystycznej na arenie krajowej i mi\u0119dzynarodowej poprzez promocj\u0119 oferty turystycznej wojew\u00f3dztwa lubuskiego buduj\u0105c jednocze\u015bnie wizerunek regionu, jako miejsca atrakcyjnego dla nowych inwestycji oraz regionu przyjaznego przedsi\u0119biorcom. Targi skierowane b\u0119d\u0105 do mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z bran\u017cy turystycznej, prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE", "TYTUL": "Promocja gospodarcza wojew\u00f3dztwa lubuskiego poprzez organizacj\u0119 kampanii promocyjnej sektora turystycznego o zasi\u0119gu krajowym i mi\u0119dzynarodowym oraz targ\u00f3w turystycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1149767.62", "WARTOSC": "1358581.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \"Liga eSzko\u0142a NUTS 3 - Zielonog\u00f3rski\" odpowiada na wymagania konkursu. Wszystkie zaplanowane dzia\u0142ania w projekcie podporz\u0105dkowane s\u0105 g\u0142\u00f3wnym celom kr\u00f3tkookresowym: 1. Zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury, 2. Rozwijanie kompetencji cyfrowych dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10 - 18 lat poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 szkoleniowych w gminnych samorz\u0105dowych instytucjach kultury. Dla Wnioskodawcy wa\u017cny jest tak\u017ce cel d\u0142ugookresowy, jakim jest trwa\u0142a zmiana w funkcjonowaniu GOK-\u00f3w poprzez wprowadzenie w nich nowej oferty edukacyjnej i kulturalnej. Stworzenie trwa\u0142ej struktury dost\u0119pu do wiedzy w zakresie prowadzenia i animowania aktywno\u015bci cyfrowej oraz podwy\u017cszania kompetencji cyfrowych na poziomie gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ESZKO\u0141A", "TYTUL": "Liga eSzko\u0142a NUTS 3 - Zielonog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1130000.11", "WARTOSC": "1340769.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Zielonej G\u00f3rze jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej I poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, koszty instytucji), oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Zielonej G\u00f3rze na rok 2015.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1132180.12", "WARTOSC": "1332133.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt zak\u0142ada dofinansowanie udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowych misjach i targach gospodarczych przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w regionalne inteligentne specjalizacje w odniesieniu do dzia\u0142ania 1.4.1. Promocja regionu i umi\u0119dzynarodowienie sektora M\u015aP \u2013 projekty realizowane poza formu\u0142\u0105 ZIT. Przedsi\u0119biorstwa uczestnicz\u0105ce w realizowanym projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 w wydarzeniach gospodarczych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z zagranicznymi partnerami biznesowymi, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci podmiot\u00f3w. Efektem zrealizowanego projektu b\u0119dzie nie tylko poprawa sytuacji wybranych przedsi\u0119biorstw, lecz r\u00f3wnie\u017c poprawa sytuacji spo\u0142eczno - ekonomicznej ca\u0142ego regionu. Celem g\u0142\u00f3wnym realizowanego projektu jest promocja wojew\u00f3dztwa lubuskiego poprzez zwi\u0119kszenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej co najmniej 30 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego w obszarze wybranych Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji do 31 grudnia 2017 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe dotycz\u0105: - wsparcia przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP w wojew\u00f3dztwie lubuskim pod wzgl\u0119dem rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci na rynki zagraniczne, poprzez uczestnictwo w targach poza granicami Polski i mi\u0119dzynarodowych misjach gospodarczych poza Europ\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cliwe nawi\u0105zanie mi\u0119dzynarodowej wsp\u00f3\u0142pracy, - wsparcia przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa lubuskiego prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 poprzez wzmocnienie pozycji konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym.[...]", "BENEFICJENT": "DC CENTRUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie ekspansji eksportowej firm z wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1122337.67", "WARTOSC": "1326170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 DLA PRACOWNIK\u00d3W SAMORZ\u0104DOWYCH GMINNYCH INSTYTUCJI KULTURY, z zakresu zagadnie\u0144 z obszaru kompetencji cyfrowych z elementami programowania, Kompetencje cyfrowe okre\u015blone w standardzie zestawienia kompetencji. W pierwszym etapie projektu zostanie przeszkolonych 112 pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury, drugi etap zak\u0142ada szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 10-18 lat o r\u00f3\u017cnym stopniu zaawansowania. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnych grupowych zaj\u0119\u0107. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zostanie zakupiony sprz\u0119t, wraz z oprogramowaniem i przekazany dla 30 instytucji kultury bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie danego NUTS3.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ASUNCION MORERA", "TYTUL": "CYFRYZACJA GOK\u00f3w \u2013 podniesienie kompetencji cyfrowych pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych o\u015brodk\u00f3w kultury z obszaru NUTS3 - gorzowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "22690101.00", "WARTOSC": "22690101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1592 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia zaj\u0119\u0107 z psychologiem oraz kurs\u00f3w og\u00f3lnorozwojowych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Obud\u017a sw\u00f3j potencja\u0142 - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9813385.00", "WARTOSC": "11945945.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA: wsparciem zostanie obj\u0119tych min. 1030 (412 K, 618 M) os. zatrudnionych na stanowiskach menad\u017cerskich lub przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego w przedsi\u0119biorstwach M\u015aP lub w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, zachodnio-pomorskiego lub wielkopolskiego, tj. na obszarze Makroregionu 5.Minimum 773 os. (75% pracownik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem szkol. lub doradczym) b\u0119d\u0105 pracownikami lub w\u0142a\u015bcicielami mikro lub ma\u0142ych przedsi\u0119biorstwCEL G\u0141\u00d3WNY: podniesienie do ko\u0144ca 06/2021, zgodnie z potrzebami M\u015aP, kompetencji w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi przez min. 927 (371 K, 556 M) spo\u015br\u00f3d 1030 obj\u0119tych wsparciem w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP/pracownik\u00f3w kadry menad\u017cerskiej/os. przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego, z ok. 344 M\u015aP, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wna siedziba znajduje si\u0119 na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, zachodnio-pomorskiego lub wielkopolskiego (Makroregionu 5)ZADANIA:1) REKRUTACJA I MONITORING (01.01.2019-30.06.2021)2) DZIA\u0141ANIA MERYTORYCZNE W BUR (01.02.2019-30.06.2021)G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Liczba pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie zarz\u0105dzaniaprzedsi\u0119biorstwem, w tym zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi- 927, w tym: 371 K, 556 M", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP.Z O.O.", "TYTUL": "Akademia Menad\u017cera M\u015aP - wsparcie dla mikro ma\u0142ych i \u015brednich firm z woj. dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, wielkopolskiego i zachodniopomorskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6145882.17", "WARTOSC": "7292219.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do opieki psychiatrycznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy dzi\u0119ki rozwojowi kadr z woj. \u0142\u00f3dzkiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opolskiego, lubuskiego realizuj\u0105cych \u015bwiadczenia w zakresie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez realizacj\u0119 szkolenia specjalizacyjnego z psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 36 os., dw\u00f3ch edycji szkolenia specjalizacyjnego z psychologii klinicznej blok podstawowy i szczeg\u00f3\u0142owy blok specjalistyczny dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 36 os., trzech edycji szkolenia terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 45 os. oraz realizacj\u0119 3 szkole\u0144 zzakresu zaburze\u0144 psychicznych dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 60 lekarzy. Cel zostanie zrealizowany w okresie od 01.11.2019 r. do 30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:31 os. uzyska kwalifikacje z zakresu psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy31 os. uzyska kwalifikacje z zakresu psychologii klinicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy38 os. uzyska kwalifikacje z zakresu terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy60 lekarzy nab\u0119dzie kompetencje z zakresu zaburze\u0144 psychicznych dzieci i m\u0142odzie\u017cyBariery r\u00f3wno\u015bciowe. z pkt 3.2Podzia\u0142 GDze wzgl. na p\u0142e\u0107 w naborze na poszczeg\u00f3lne specjalizacje zosta\u0142 zdiagnozowany na podst. danych w\u0142asnych Wnioskodawcy dot. os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na sta\u017ce i specjalizacje ju\u017c prowadzone. Wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 kobiet wGD jest spowodowana wysok\u0105 feminizacj\u0105 w zawodach obj\u0119tych wsparciem. Jednocze\u015bnie gorsza sytuacja kobiet na rynku pracy spowodowana konieczno\u015bci\u0105 \u0142\u0105czenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych sprawia, i\u017c wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie dla tej grupy szczeg\u00f3lnie potrzebne. Badania wskazuj\u0105 na istnienie barier w rozwoju zawod. K trudno\u015bci \u0142\u0105czenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych, stereotypy p\u0142ciowe w miejscu pracy, odmienne standardy oceny K i M (bad. Mened\u017cerka sukcesu- szanse i ograniczenia kariery zawod. kobiet w Polsce 2011). Wi\u0119ksza reprezentacja K w projekcie zwi\u0119kszy szanse na prze\u0142amanie stereotypowego ich postrzegania na rynku, wzmocni ich potencja\u0142 zawodowy i konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY PSYCHIATRYCZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "KADRY DiM: Kompleksowe szkolenie personelu medycznego w zakresie psychiatrii dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1057233.27", "WARTOSC": "1254429.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem G\u0142\u00f3wnym proj. jest Poprawa jako\u015bci wydawanych orzecze\u0144 oraz zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci ich egzekwowania, poprzez utworzenie na terenie woj.lubuskiego (WL) Centrum Mediacji i Arbitra\u017cu (CAM) w okresie 01.04.2018-30.11.2019.G\u0142\u00f3wne rezultaty kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu 1 Zapewnienie utworzenia i funkcjonowania CAM w mie\u015bcie wojew\u00f3dzkim w okresie realizacji projektu czyli w ci\u0105gu 20 miesi\u0119cy2 Przeprowadzenie szkole\u0144 i paneli dyskusyjnych w okresie realizacji projektu3 Podj\u0119cie minimum 13 post\u0119powa\u0144 mediacyjnych w okresie realizacji projektu4 Podj\u0119cie minimum 26 mediacji w okresie 2 lat po zatwierdzeniu ko\u0144cowego wniosku o p\u0142atno\u015b\u0107 (po zako\u0144czeniu realizacji projektu)5 Zapewnienie funkcjonowania CAM przez co najmniej 2 lata od momentu zatwierdzenia ko\u0144cowego wniosku o p\u0142atno\u015b\u01076 Wydanie certyfikat\u00f3w uko\u0144czenia szkole\u0144 dla uczestnik\u00f3w projektu7 Opracowanie i rozes\u0142anie podr\u0119cznika podsumowuj\u0105cego przeprowadzone panele dyskusyjne8 CAM powstanie w oparciu o opracowane przez CAM-K standardy funkcjonowania sieci CAM.Grupa docelowa projektu W ramach realizacji projektu odbiorcami wsparcia b\u0119d\u0105 pracownicy wymiaru sprawiedliwo\u015bci i prokuratury z terenu woj.lubuskiego, kt\u00f3rzy obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem szkoleniowym z zakresu prawa cywilnego i gospodarczego. W ramach projektu pracownicy wymiaru sprawiedliwo\u015bci podnios\u0105 kompetencje w w.w. zakresie tj. w ramach odbytego szkolenia zdob\u0119dzie now\u0105 wiedz\u0119 i/lub umiej\u0119tno\u015bci. W ramach projektu grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r\u00f3wnie\u017c mediatorzy kt\u00f3rzy w ramach wsparcia podnios\u0105 swoje kompetencje.Wsparciem obj\u0119ci zosta\u0107 mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c inni interesariusze mediacji w sprawach gospod. tj. pracownicy regionalnych izb obrachunkowych, przedsi\u0119biorcy oraz inne podmioty gospod. oraz absolwenci studi\u00f3w na kierunkach: ekonomia, zarz\u0105dzanie, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i pokrewne, a tak\u017ce absolwenci studi\u00f3w pod. Z zakresu metod ADR.G\u0142\u00f3wne zadaniaw ramach projektu :1. Utworzenie CAM2. Funkcjonowanie CAM przez okres16 miesi\u0119cy", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Lubuskie Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "18520029.70", "WARTOSC": "18520029.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 sytuacji 1593 os\u00f3b w wieku 15-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia, a tak\u017ce poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi\u00a0m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105.\u00a0W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji a tak\u017ce zaj\u0119cia z zakresu wyr\u00f3wnywania zaleg\u0142o\u015bci edu. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych oraz kurs j\u0119zykowy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom w uzupe\u0142nieniu niezb\u0119dnej wiedzy. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy oraz zdobyciu kwalifikacji w okre\u015blonym zawodzie (udzia\u0142 w KKZ). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 18-24 lata ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie, podwy\u017cszenie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych oraz na realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych w zak\u0142adach pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Akcja aktywizacja - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "919091.14", "WARTOSC": "1269740.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Niniejszy projekt realizowany w ramach dzia\u0142ania 1.4.1. Promocja regionu i umi\u0119dzynarodowienie sektora M\u015aP \u2013 projekty realizowane poza formu\u0142\u0105 ZIT, zak\u0142ada dofinansowanie udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowych misjach i targach gospodarczych przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, kt\u00f3rych dzia\u0142alno\u015b\u0107 wpisuje si\u0119 w Regionalne Inteligentne Specjalizacje wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Przedsi\u0119biorstwa uczestnicz\u0105ce w realizowanym projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 w wydarzeniach gospodarczych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z zagranicznymi partnerami biznesowymi. Uczestnictwo w zagranicznych targach i misjach gospodarczych wp\u0142ynie na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci podmiot\u00f3w oraz sytuacj\u0119 spo\u0142eczno-ekonomiczn\u0105 ca\u0142ego regionu. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest promocja wojew\u00f3dztwa lubuskiego poprzez zwi\u0119kszenie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej 20 przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP, prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego w obszarze wybranych Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji do 31 grudnia 2018 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu dotycz\u0105: - wsparcia przedsi\u0119biorstw z sektora M\u015aP w wojew\u00f3dztwie lubuskim poprzez dofinansowanie uczestnictwa w targach poza granicami Polski i mi\u0119dzynarodowych misjach gospodarczych poza Europ\u0105, dzi\u0119ki kt\u00f3rym b\u0119dzie mo\u017cliwe nawi\u0105zanie mi\u0119dzynarodowej wsp\u00f3\u0142pracy oraz rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci na rynki zagraniczne, - wsparcia przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa lubuskiego prowadz\u0105cych obecnie dzia\u0142alno\u015b\u0107 eksportow\u0105 poprzez wzmocnienie pozycji konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym.[...]", "BENEFICJENT": "DC CENTRUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Targi i misje gospodarcze kluczem do rozwoju eksportu M\u015aP w wojew\u00f3dztwie lubuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "905792.22", "WARTOSC": "1093267.44", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt przewiduje trzy etapy realizacji: etap przygotowawczy oraz dwa etapy realizacji projektu. W ramach etapu przygotowawczego zostanie zlecona Analiza potencja\u0142u inwestycyjnego wojew\u00f3dztwa lubuskiego, kt\u00f3ra stanowi\u0107 b\u0119dzie baz\u0119 wiedzy do dalszej, w\u0142a\u015bciwej realizacji projektu. Niniejsza analiza zawiera\u0107 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c raporty otwarcia dla wszystkich JST bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.W pierwszym etapie realizacji projektu zostan\u0105 zrekrutowane 43 jednostki samorz\u0105du terytorialnego do udzia\u0142u w projekcie, z kt\u00f3rymi zostan\u0105 podpisane umowy wsparcia. W tej cz\u0119\u015bci projektu zostanie przeprowadzona seria szkole\u0144 dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej i kadry ni\u017cszego szczebla. Na ostatnim szkoleniu dla kadry kierowniczej zostanie otwarta lista ch\u0119tnych JST do wdro\u017cenia.Po zako\u0144czeniu tego etapu opiekunowie merytoryczni podsumuj\u0105 ka\u017cd\u0105 JST oraz przygotuj\u0105 plan wdro\u017cenia JST dla minimum 22 JST (w tym 1 miasta \u015bredniego) bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniu. Zostanie przeprowadzona rekrutacja, podczas kt\u00f3rej decydowa\u0107 b\u0119dzie kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144 i rekomendacje opiekun\u00f3w merytorycznych. Drugi etap rozpocznie si\u0119 od podpisania um\u00f3w wdro\u017ceniowych z JST, po kt\u00f3rych opiekunowie udadz\u0105 si\u0119 na indywidualne wizyty w siedzibach gmin, powiat\u00f3w, miast. Przygotowany zostanie tzw. Pakiet dla JST, na kt\u00f3ry sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie:analiza inwestycyjna JST i lokalnego rynku pracydoradztwo indywidualne ekspertazdj\u0119cia teren\u00f3w inwestycyjnych z dron\u00f3we-book promocyjno-inwestycyjny dla JST w 3 j\u0119zykach prezentacja potencja\u0142u inwestycyjno-gospodarczego JST w 3 j\u0119zykach Ka\u017cda ze zg\u0142oszonych JST b\u0119dzie wdra\u017ca\u0107 standardy obs\u0142ugi inwestora pod okiem dedykowanego opiekuna merytorycznego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Standardy obs\u0142ugi inwestora w wojew\u00f3dztwie lubuskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "886804.36", "WARTOSC": "965071.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY aktywizacja zawod. i spo\u0142. oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 80 OBZ (48 K,32M) w tym min. 20% ONBZ w wieku 15-29lat, bez pracy, zamieszk. na ob. woj. lubuskiego [WL], kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszt. oraz szkol. (nale\u017c\u0105cych do grupy NEET) poprzez obj\u0119cie kompleksowym i indyw wsparciem\u00a0w\u00a0postaci:\u00a0IPD,\u00a0doradztwa\u00a0zaw.\u00a0indyw.,\u00a0po\u015br.\u00a0pracy,\u00a0szkole\u0144\u00a0zawod.,\u00a0sta\u017cy\u00a0zawodowych\u00a0do\u00a0dnia\u00a031.07.2017r. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Liczba os. biernych zawod. nieuczestn. w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142c. ustaw., przygot. zawod. lub sta\u017cu po opuszczeniu programu- 47 (29K, 18M) - Liczba os. biernych zawod.nieuczestn. w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cycmi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu- 77 (47K, 30M) - Liczba os\u00f3b bernych zawod. nieuczestn. w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych- 77 (47K, 30M) - Liczba os. niepe\u0142nospr., kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie-17% os. niepe\u0142nospr. obj\u0119tych wsparciem w programie GRUPA DOCELOWA os. bierne zawod. (80 os.-48K i 32M), w wieku 15-29lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg. z def. os. z kat. NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020 z wy\u0142\u0105czeniem os. okre\u015blonych jako gr. docelowa dla trybu konkursowego w Dzia\u0142aniu 1.3/Poddzia\u0142aniu\u00a01.3.1\u00a0PO\u00a0WER. Zindywidual. \u015bcie\u017cka pomocy w proj. obejmuj\u0105ce: a) elem. obligatoryjne dla ka\u017cdego UP: IPD, doradztwo zawod.indywid., po\u015bredn. pracy \u2013 dost\u0119pne przez ca\u0142y czas udzia\u0142u w proj. oraz sta\u017ce dla os. posiad. sta\u017c pracy nie d\u0142u\u017cszy ni\u017c 1 rok (w celu zdobycia do\u015bw. zawod.) b) elem. fakultatywne\u2013 wybierane w zale\u017cn. od potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci os., kt\u00f3rym udzielane jest wsparcie: szkolenia zawod.; sta\u017ce (dla os. posiad. sta\u017c pracy d\u0142u\u017cszy ni\u017c 1 rok).", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywizacja z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "881137.20", "WARTOSC": "1036632.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu \"LAJK - Lubuska Akademia J\u0119zykowo-Komputerowa\" jest wzrost kompetencji kluczowych u 240 os\u00f3b (144 K, 96 M) zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. lubuskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych tj. w certyfikowanych szkoleniach j\u0119zykowych i komputerowych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych popytowy system dystrybucji w okresie od 1.08.2018 r. do 31.12.2020 r. Projekt skierowany jest do os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 25-64 r. \u017c. zamieszkuj\u0105cych wed\u0142ug KC w woj. lubuskim, w tym: - 270 os\u00f3b (162 K, 108 M) powy\u017cej 50 r. \u017c. (90 % GD), - 270 os\u00f3b (162 K, 108 M) o niskich kwalifikacjach (90 % GD), - 150 os\u00f3b (90 K, 60 M) z obszar\u00f3w wiejskich. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez zorganizowanie: - szkole\u0144 z zakresu kompetencji j\u0119zykowych dla 120 os\u00f3b (72 K, 48 M) zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem (zgodnie z ESOKJ), - szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dla 180 os\u00f3b (108 K, 72 M) zako\u0144czonych zewn\u0119trznym egzaminem (zgodnie ze standardem oceny kompetencji cyfrowych DIGCOMP) Minimum 80 % uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu otrzyma certyfikaty zewn\u0119trzne wydane przez uprawnione do tego instytucje (zgodnie z ESOKJ oraz z DIGCOMP).", "BENEFICJENT": "ASTITUM KONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "LAJK - Lubuska Akademia J\u0119zykowo - Komputerowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "878904.25", "WARTOSC": "1034005.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kapita\u0142u ludzkiego w zakresie kompetencji kluczowych w obszarze j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT w\u015br\u00f3d 310 os\u00f3b (186K,124M) w wieku 25-64 lat zamieszkuj\u0105ce w wojew\u00f3dztwie lubuskim, zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych kursach j\u0119zykowych (angielski, niemiecki, francuski) (70 os; 42K,28M) i komputerowych (240os, 144K,96M) uwzgl\u0119dniaj\u0105cych popytowy system dystrybucji, w terminie do 31.03.2020r. Rezultatem b\u0119dzie nabycie przez min. 80% gr. docelowej kompetencji z zakresu j.obcych i ICT tj.min.248os(149K,99M). Gr.docel: 310os.(186K,124M) doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie w wieku 25-64 zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych. Os.w wieku powy\u017cej 50r.\u017c =min.78(47K,31M), os.o niskich kwalifik.=min.202(121K,81M). Obszarem realizacji projektu jest woj. lubuskie.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA BIZNESOWEGO JAROS\u0141AW NAPIERA\u0141A", "TYTUL": "Powiedz YES, kliknij ENTER!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880575.69", "WARTOSC": "1035971.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Wzrost kompetencji kluczowych w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d 299 os. (180K/119M) w wieku 25-64 lata, w tym min. 90% tj. 270 os. (162K/108M) o niskich kwalifikacjach, min. 25%, tj. 75 os. (45K/30M) w wieku 50-64 lat, min. 24 os. niepe\u0142nosprawnych [14K/10M] i min. 51%, tj. 154 os. (93K/61M) z obszar\u00f3w wiejskich, z woj. lubuskiego, chc\u0105cych podnosi\u0107 swoje umiej\u0119tno\u015bci, wiedz\u0119 i kompetencje w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT, poprzez udzia\u0142 w edukacji pozaformalnej, tj. w certyfikowanych szkoleniach j\u0119zykowych (dla 204 os.; 123K/81M) i komputerowych (dla 95 os.; 57K/38M) uwzgl\u0119dniaj\u0105cych popytowy system dystrybucji w okresie 1.04.2018-30.06.2019. W ramach projektu Projektodawca oferuje: 1. kursy j\u0119zykowe w zakresie: -angielskiego, -niemieckiego, -francuskiego, na poziomach dostosowanych do potrzeb uczestnik\u00f3w, zgodnych z ESOKJ. 2. kursy w zakresie obs\u0142ugi komputera o szerokim spektrum tematyki, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z ram\u0105 DCF. 3. podr\u0119czniki i egzaminy zewn\u0119trzne (m.in. ECDL, TELC) do wybranego kursu. W wyniku proj. min. 80% uczestnik\u00f3w poszczeg\u00f3lnych szkole\u0144 nab\u0119dzie kwalifikacje cyfrowe / j\u0119zykowe.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych - edycja 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "874061.66", "WARTOSC": "1037092.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141. PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie, w okresie 1.10.2018-30.11.2019, szans na zatrudnienie 43 kobiet/K i 27 m\u0119\u017cczyzn/M w wieku 18-29 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami nale\u017c\u0105cych do grup os\u00f3b:biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEETzatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnychzam. (w roz. KC) woj. lubuskie/WL, w przypadku kt\u00f3rych problemy spo\u0142eczne i bariery edukacyjno-zaw. s\u0105 najwi\u0119ksze, a wyposa\u017cenie ich w zestaw kwal./kompetencjioczekiwanych przez pracodawc\u00f3w jest szans\u0105 na trwa\u0142\u0105 integracj\u0119 z rynkiem pracy.G\u0141. REZULTATY TO:min. 28 os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programuodsetek efektywno\u015bci:zatrudnieniowej min.:39% os. w najtrudniejszej sytuacji54%pozosta\u0142e osobyzawodowej min. 27%GDstanowi 70 os. fizycznych (43K i 27M) w wieku 18-29 lat, zam. (w roz. KC) WL, w tym min. 20% tj. 14 os. miasta \u015brednie, w tym:63 to bierni zawodowo spo\u015br\u00f3d, kt\u00f3rych:46 to os. o niskich kwalifikacjach7 to os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami10 to os.bierne zaw.nienale\u017c\u0105ce do ww. grupbez pracy, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET (def. POWER 2014-2020).7 to os. zatrudnione na um. kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105ce w ramach um. cywilno-prawnychzg. z def.zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. Z wy\u0142. gr. okre\u015blonej w SZOOP dla trybu konkurs. w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP z zakr. w\u0142\u0105cz.spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.ZAD.:IDENTYFIKACJA POTRZEB I WSPARCIE W PLANOWANIU ROZWOJU KARIERY ZAWODOWEJ: budowa IPD oraz wsparcie doradczeROZW\u00d3J UMIEJ\u0118TNO\u015aCI POSZUKIWANIA ZATRUDNIENIAI ZARZ\u0104DZANA KARIER\u0104: po\u015brednictwo pracyROZW\u00d3J KAPITA\u0141U EDUKACYJNEGO: szkolenia/kursy nadaj\u0105ce kompetencje i kwalifikacjeROZW\u00d3J UMIEJ\u0118TNO\u015aCI PRAKTYCZNYCH: sta\u017ce u pracodawc\u00f3w", "BENEFICJENT": "SENSE CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "POLUB ROZW\u00d3J ZAWODOWY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "871894.30", "WARTOSC": "1025758.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: do ko\u0144ca 09/2019r. 192 os. (106 K, 86 M) spo\u015br\u00f3d 240 os\u00f3b (132K, 108 M) w wieku 25-64 lata (o niskich kwalifikacjach lub po 50 r. \u017cycia), pracuj\u0105cych/ ucz\u0105cych si\u0119/ zamieszka\u0142ych zgodnie z KC w woj. lubuskim, nab\u0119dzie/ podniesie kompetencje potwierdzone zewn. certyfikatem w zakresie j\u0119z. obcego (angielskiego, niemieckiego lub francuskiego) i/lub technologii informacyjno-komunikacyjnych (ICT). GRUPA DOCELOWA: 240 os. fizycznych w wieku 25-64 lata, z woj. lubuskiego (tj. ucz\u0105cych si\u0119/ pracuj\u0105cych/ zamieszkuj\u0105cych w WL w rozumieniu KC), zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych, tj. nabywania, uzupe\u0142niania i potwierdzania kompetencji z j\u0119zyka ang./niem./franc. i/lub ICT, w tym: * os. po 50 roku \u017cycia (72 os.) lub o niskich kwalifikacjach \u2013 max do ISCED3 (168 os.) - 100% \u015brodk\u00f3w przeznaczone na wsparcie os. o niskich kwalifikacjach i/lub 50+; * min. 120 mieszka\u0144c\u00f3w obsz. wiejskich (min. 50%) * 132 kobiet * 12 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. ZADANIA: 1) Kursy i zewn\u0119trzne egzaminy j\u0119zykowe (angielski/niemiecki/francuski) 2) Kursy i zewn. egzaminy komputerowe.", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA AKADEMIA BIZNESU SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Lubuskie bez barier - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "859262.72", "WARTOSC": "1019533.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie potencja\u0142u zaw. 60 UP (w tym 35K i 25M- os\u00f3b w wieku 18-29 lat z grupy NEET-nie pracuj\u0105 /wy\u0142\u0105cznie bierni zawodowo/ i nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, w tym osoby o niskich kwalifikacjach i osoby zam. miasta \u015brednie), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. w woj. lubuskim, w okresie 1.2.2019-31.12.2020, przez zindywidualizowan\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 zgodnie ze sporz\u0105dzonym IPD, przez szkolenia i/lub sta\u017ce, wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy, poradnictwem psychologicznym.Uczestnikami Projektu b\u0119dzie m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. przyj\u0119t\u0105 w PO WER, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1: 60 os\u00f3b (35K, 25M) w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo), nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105 si\u0119, zam. w rozumieniu KC w woj. lubuskim, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niskich kwalif. (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). Minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy miast \u015brednich. Wnioskodawca zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia dla by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Dzia\u0142ania:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe;Poradnictwo psychologiczne;Szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji lub uzyskaniem kwalifikacjiSta\u017ce zawodoweWska\u017aniki:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 20Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu- 48Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b:w najtrudniejszej sytuacji- 39%,kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji- 54%Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w programie- 60.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Akademia Pozytywnej Zmiany Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "856285.98", "WARTOSC": "1016001.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU:wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia u 64 os.m\u0142odych(min.36 kobiet),w tym 4 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 dzi\u0119ki realizacji kompleksowego wsparcia,dopasowanego do indywidualnych potrzeb w okresie 11.2018-03.2020r.prowadz\u0105cego do uzyskania kwalifikacji przez min.39 os\u00f3b.GRUPA DOCELOWA:64 os.m\u0142ode(min.36 kobiet),w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 18-29 lat,z nast\u0119puj\u0105cych grup:osoby bierne zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.M\u0142odzie\u017c NEET,zg.z def.os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020,kt\u00f3re stanowi\u0105 min.70% UP tj.min.45 os\u00f3bosoby z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych:osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny,tzw.ubodzy pracuj\u0105cy,osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych,zg.z def.zawartymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020-tj.19 os\u00f3bz wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych dogr.docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1.Gr.docel stanowi\u0107 b\u0119dzie ponadto:min.5%os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;min.20%os.z niskimi kwalifikacjamimin.20%os.zamieszkuj\u0105ce(w rozum.KC)miasta \u015brednieProjekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie doos.fizycznych,kt\u00f3re pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na terenie woj.lubuskiego w rozum.KCZADANIA:Poradnictwo zawodowe po\u0142\u0105czone z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142aniaPo\u015brednictwo pracyWarsztaty z zakresu kompetencji mi\u0119kkichWarsztaty aktywnego poszukiwania pracySzkolenia zawodoweSta\u017ce zawodoweREZULTATY:L.os.poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-39 os\u00f3bWska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na min.poziomie dla:os.w najtrudniejszej sytuacji(w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.z niskimi kwalifikacjami(do poziomu ISCED 3))-39%pozosta\u0142ych os.nienale\u017c\u0105cych do ww.grup-54%Wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej na min.poziomie 27%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Postaw na prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "856073.57", "WARTOSC": "1007145.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Grupa docelowa:96 os.(w tym min.57 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami),a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 96os.(w tym min.57 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2019-30.06.2020 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.14 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Sukces zawodowy drog\u0105 do w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "858991.62", "WARTOSC": "1010578.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU Podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 96 os\u00f3b z grupy docelowej, w terminie 05.2019-04.2020r. GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 96 os\u00f3b [58K/38M] zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (min.25%) oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (min.17%), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich. Projekt obejmie wsparciem m.in. osoby z obszar\u00f3w rewitalizacji w ramach Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy Szczaniec 2016-2024. ZADANIA 1. Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w; 2. Trening umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych, niezb\u0119dnych na rynku pracy; 3. Po\u015brednictwo pracy wraz z treningiem pracy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; 4. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji i kompetencji zawodowych; 5. Sta\u017ce zawodowe. REZULTATY Co najmniej: a) 58 os\u00f3b nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje; b) 24 osoby b\u0119d\u0105 poszukiwa\u0142y pracy; c) 20 os\u00f3b podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "OD A DO Z - Od Aktywno\u015bci do Zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "853832.39", "WARTOSC": "1004508.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Grupa docelowa (UP):72os.(44K,28M) pozostaj\u0105ce bez pracy niezarejestrowane w PUP jako bezrob., w 100% os.bierne zawod.w wieku 30 lat i wi\u0119cej, w 100% o niskich kwalifikacjach, w 5% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy.Projekt jest skierowany do os\u00f3b z obszaru woj.lubuskiego (os.fizycznych zamieszkuj\u0105cych obszar woj.lubuskiego w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). CEL G\u0141\u00d3WNY: wy\u017cszy poziom zdolno\u015bci do zatrudnienia u min. 90% z 72 os.(44 K i 28 M) biernych zawod.(zgodnie z def.UP)pow.30r\u017c z woj.lubuskiego, od 01.09.2019 do 28.02.2021r. ZADANIA: -Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia -Po\u015brednictwo pracy -Wysokiej jako\u015bci szkolenia -Sta\u017ce zawodowe G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI: - Odsetek os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re uzyska\u0142y zatrudnienie w okresie do 3 miesi\u0119cy po zako\u0144cz.udzia\u0142u w proj. - min.42%. - Liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - min.36os. - Liczba os. pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 31os.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Z pasj\u0105 do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "853168.37", "WARTOSC": "1003727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Gr. docel. stanowi 300os.(180K,120M) doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie w wieku 25-64 zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych. Os. w wieku powy\u017cej 50r.\u017c =min.90(54K,36M), os.o niskich kwalifik.=min.180(108K,72M). W sumie=270os.(90% og\u00f3\u0142u). Obszarem realiz. proj. jest woj. lubuskie (w przypadku os\u00f3b fizycznych, te kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego w rozum.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Proj.skierowany jest g\u0142\u00f3wnie do os. zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie (co najmniej 50% uczestnik\u00f3w proj.pochodzi z teren\u00f3w wiejskich) tj. min. 151os. (91K,60M). Celem g\u0142\u00f3wnym proj: wzrost kompetencji kluczowych w zakresie ICT i j.obcych w\u015br\u00f3d 300os (180K,120M) w wieku 25-64 lat zamieszk. w woj.lubuskim, zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych w zakresie j.obcych i ICT, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych popytowy system dystrybucji, w terminie do 31.12.2020r. Rezultatem b\u0119dzie nabycie przez min.80% gr.docelowej kompetencji z zakresu j.obcych i ICT tj. min. 240os (144K,96M).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Lubuska Akademia Kompetencji Kluczowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "847662.50", "WARTOSC": "997250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem Projektu(P) jest zwi\u0119k. umiej\u0119tno\u015bci zaw. 124 os.( 75K) doros\u0142ych z obsza. woj. lubus.(w przypadku os. fiz. ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. one na obsz. woj.lubus. w rozumieniu przepis\u00f3w KC, w przypadku innych podmiot\u00f3w posiadaj\u0105 one jed. organ. na obsz. woj. lub.)w wieku 25-64 l( oraz os. nieucz\u0105ce si\u0119 w wieku 18-24 l.) zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142.ustawicznego w formach szkolnych lub pozaszkolnych poprzez nabycie kwalif. zawd. w ramach kurs\u00f3w zaw. i kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci zaw. prowadz\u0105cych do uzyskania kwalif, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 uzupe\u0142nienie, zmian\u0119 lub podwy\u017cszenie kwalif. zawod. jak te\u017c us\u0142. doradcze i informacyjne w zakresie form. oraz pozasz. kszta\u0142cenia os. doros\u0142ych pozwalaj\u0105ce na w\u0142asny dob\u00f3r kurs\u00f3w zaw. do umiej\u0119tno\u015bci i preferencji UP. P obejmuje przeprowadzenie formalnej oceny i certyfikacji umiej\u0119tno\u015bci i komp. osi\u0105gni\u0119tych przez UP. P uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie popytowy system dystrybucji us\u0142. rozwoj.. Realizowane us. b\u0119d\u0105 potwierdza\u0107 nabyte kwalif.w spos\u00f3b zgodny z KRK lub w inny uznany powszechnie sp. potwierdzenia kwalif. P jest zgodny ze wszystkimi politykami i zasadami wsp\u00f3lnotowymi oraz z koncepcj\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "LIDER-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych w woj.lubuskim w systemie popytowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "834550.88", "WARTOSC": "990212.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os m\u0142odych w tym niepe\u0142nosprawnych biernych zawodowo nale\u017c\u0105cych do gr NEET i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, z obszaru woj lubuskiego, poprzez wzrost i trwa\u0142\u0105 integracja edukacyjna i zawodow\u0105 33K i 27M w wieku 18-29 lat z rynkiem pracy. Cel ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os m\u0142odych i zdobycia przez min 39% ucz. z gr. ON i 54% ucz. z pozosta\u0142ej gr. trwa\u0142ego zatrudnienia, poprzez wykorzystanie mechanizmu kompleksowego wsparcia opartego o rezultat EQUAL w okresie od 01.01.2019-31.03.2021. Uczestnikami projektu s\u0105 wy\u0142\u0105cznie 33K i 27M biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych woj. lubuskie (os fizycznych posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze woj lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem os nale\u017c\u0105cych do gr docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. W tej gr-33K i 27M to bierni zawodowo (100%)-6K i 6M to mieszka\u0144cy miast \u015brednich (20%)-7K i 6M to os niepe\u0142nosprawne (min.20%)-33K i 27M posiadaj\u0105 maksymalne wykszta\u0142cenie \u015brednie lub pomaturalne (100%)Planowane dzia\u0142ania to wsparcie doradcze, motywacyjno-zawodowe, po\u015brednictwo pracy, aktywizacja zawodowa oraz sta\u017c. Dodatkowo przewidziano stypendium szkoleniowe dla wszystkich uczestnik\u00f3w oraz zwrot koszt\u00f3w dojazdu na szkolenia i sta\u017ce. Projekt realizowany jest zgodnie ze standardami kwalifikacji i kompetencji zawodowych (www.kawlifikacje.praca.gov.pl). Wsparcie dla os m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, w ci\u0105gu 4 mc. od dnia przyst\u0105pienia do projektu ucz. otrzymaj\u0105 dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu, sta\u017cu, inn\u0105 form\u0119 pomocy prowadz\u0105c\u0105 do aktywizacji zawodowej", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 i Praca - lubuski program wsparcia m\u0142odych i biernych zawodowo do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826277.17", "WARTOSC": "980395.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej biernych zawodowo os\u00f3b m\u0142odych i niepe\u0142nosprawnych (niezarejestrowanych w PUP) poprzez wzrost i trwa\u0142\u0105 integracja edukacyjna i zawodowa 55K i 35M, w tym 21K i 14M niepe\u0142nosprawnych w wieku 18-29 lat, nale\u017c\u0105cych do grupy NEET i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z obszaru wojew\u00f3dztwa lubuskiego przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do zdobycia przez min 39% z gr ON trwa\u0142ego zatrudnienia poprzez wykorzystanie mechanizmu kompleksowego wsparcia opartego o rezultaty EQUAL w okresie od 01.01.2019-30.06.2020 55K i 35M biernych zawodowo i niezarejestrowanych w urz\u0119dzie pracy zamieszkuj\u0105cych woj. lubuskie (os\u00f3b fizycznych posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze wojew\u00f3dztwa lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w kodeksu Cywilnego), w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. W tej grupie:-55K i 35M to os bierne zawodowo (100%)-21K i 14M to os niepe\u0142nosprawne (38,88%%)-min. 11K i 7M to mieszka\u0144cy miast \u015brednich (Mi\u0119dzyrzecz, Nowa S\u00f3l, S\u0142ubice, \u017baga\u0144, \u017bary, \u015awiebodzinProjektodawca nie okre\u015bla cech gr. pod k\u0105tem stopnia niepe\u0142nosprawno\u015bci, gdy\u017c w du\u017cej wi\u0119kszo\u015bci zamyka si\u0119 on w ramach II i III stopnia. Grupa jest jednak otwarta i z do\u015bwiadczenia w pracy z ON przyjmuje si\u0119 zg\u0142oszenia od ka\u017cdej ON bez preferencji (w tym ON z ograniczeniami ruchowymi, wzroku, zaburzeniami psychicznymi-ka\u017cdy wymaga i zas\u0142uguje na wsparcie).Beneficjent zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym ucz projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Dzia\u0142ania:1. Rekrutacja uczestnik\u00f3w2. Wsparcie szkoleniowo-doradcze3. Wsparcie zawodowe i po\u015brednictwo pracy4. Aktywizacja zawodowa sta\u017cW ramach dzia\u0142a\u0144 ka\u017cdy uczestnik otrzyma stypendium szkoleniowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu.", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lubuska Agencja Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "812442.75", "WARTOSC": "955815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, spo\u0142ecznej i edukacyjnej 50 (30K/20M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.09.2016 do 31.01.2019 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. Minimum 50% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby o IIIprofilu pomocy PUP i osoby niepe\u0142nosprawne. Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty indywidualnym poradnictwem psychologicznym, doradztwem zawodowym, kursami kompetencji spo\u0142ecznych, kursami zawodowymi, sta\u017cami i po\u015brednictwem pracy - wspracie zostanie dobrane w ramach indywidualnych \u015bcie\u017cek reintegracji spo\u0142rczno-zatrudnieniowej. Zak\u0142adamy, \u017ce w ramach projektu zostanie osi\u0105gniety wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej na poziomie minimum 56% (min. 29 os\u00f3b), w tym wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie 22%.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Rozwi\u0144 skrzyd\u0142a!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-01-04", "DOFINANSOWANIE": "2147172.00", "WARTOSC": "2526085.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych ochronie, siedlisk przyrodniczych oraz rzadkich i chronionych gatunk\u00f3w na obszarach Natura 2000, w rezerwatach przyrody oraz poza nimi, g\u0142\u00f3wnie przed nadmiern\u0105 antropopresj\u0105 spowodowan\u0105 ruchem turystycznym. Cel projektu b\u0119dzie osi\u0105gany poprzez stworzenie i modernizacj\u0119 infrastruktury oraz szlak\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na ukierunkowanie ruchu turystycznego w celu zminimalizowania wp\u0142ywu na siedliska przyrodnicze, ostoje rzadkich i chronionych gatunk\u00f3w na obszarach Natura 2000. Projekt swoim zasi\u0119giem obejmuje 6 nadle\u015bnictw po\u0142o\u017conych w zasi\u0119gu RDLP w Szczecinie. Szczeg\u00f3\u0142owy zasi\u0119g dzia\u0142a\u0144 przedstawiono na mapie. Cel dodatkowy to podniesienie \u015bwiadomo\u015bci (czyjej?) na temat obszar\u00f3w Natura 2000. W ramach zadania zaplanowano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania z zakresu ochrony czynnej, ukierunkowane na kozioroga d\u0119bosza, pachnice d\u0119bow\u0105 oraz kumaka, kt\u00f3re stanowi\u0105 uzupe\u0142nienie prac z zakresu zagospodarowania turystycznego. Nadle\u015bnictwa dysponuj\u0105 aktualnymi informacjami o stanie \u015brodowiska przyrodniczego na zarz\u0105dzanych terenach (\u017ar\u00f3d\u0142ami informacji s\u0105 g\u0142\u00f3wnie: plany urz\u0105dzenia lasu, PZO, plany ochrony, inwentaryzacje przyrodnicze, ekspertyzy, publikacje naukowe, dane w\u0142asne nadle\u015bnictw pochodz\u0105ce z przegl\u0105d\u00f3w obiekt\u00f3w przyrodniczych i sprawozda\u0144 z zakresu edukacji le\u015bnej). Infrastruktura turystyczna b\u0119dzie wykonana g\u0142\u00f3wnie z materia\u0142\u00f3w pochodzenia naturalnego, takich jak drewno i kamie\u0144. Obecny stan infrastruktury turystycznej nie zapewnia mo\u017cliwo\u015bci kierowania ruchem turystycznym, co stwarza zagro\u017cenie dla przedmiot\u00f3w ochrony. Koszty zada\u0144 przyrodniczych specyficznych dla projektu, zosta\u0142y uwzgl\u0119dnione w robotach budowlanych.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH W SZCZECINIE", "TYTUL": "\u201eZr\u00f3wnowa\u017cona turystyka na Obszarach Natura 2000 w Nadle\u015bnictwach: D\u0119bno, Mi\u0119dzyzdroje, My\u015blib\u00f3rz, O\u015bno Lubuskie i Trzebie\u017c\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "801217.65", "WARTOSC": "942609.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: Podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 34 os.po 30 r.\u017c.(21K i 13 M) pozostaj\u0105cych bez pracy-biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.lubuskiego oraz nabycie kwalifikacji przez min.24 os.(14K, 10M)z ww.gr.docel., dzi\u0119ki udzia\u0142owi w formach wsparcia dopasowanych indywidualnie do potrzeb ka\u017cdego uczestnika w okr.1.09.2019-30.04.2021. Gr.docel.proj.stanowi 80 os.(48 K i 32 M)-s\u0105 to os.z obsz.woj.lubuskiego pozostaj\u0105ce bez pracy niezarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne. 100% GD stanowi\u0105 os.bierne zawod.w wieku 30 lat i wi\u0119cej,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -os.starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej-min.10% gr.docel. -kobiety-min.60% gr.docel. -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.5% gr.docelowej. -osoby o niskich kwalifikacjach-100% grupy docelowej Zadania: 1.Diagnoza IPD 2.Szkolenia zawodowe 3.Po\u015brednictwo pracy 4.Sta\u017ce zawodowe Rezultaty proj.to m.in.: -L-ba os.kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie w wyniku realizacji proj.-min.34 os. -L-ba os.kt\u00f3re podnios\u0142y/naby\u0142y kwalifikacje-min.24 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Krok do zatrudnienia!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "789918.74", "WARTOSC": "859635.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Wielkopolski Instytut Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Edukacji \u0141ukasz Dymek, natomiast Partnerem Wojew\u00f3dzki Zak\u0142ad Doskonalenia Zawodowego w Gorzowie Wielkopolskim \u00a0 Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: do 31.05.2017r., 60 mieszka\u0144c\u00f3w (36K) woj. lubuskiego, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 30% ucz. z do\u015bw. zawodowym do 1 roku, zwi\u0119kszy umiej\u0119tno\u015b\u0107 poszukiwania pracy, okre\u015blania w\u0142asnych predyspozycji, zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe oraz do\u015bwiadczenie zawodowe, a tym samym zwi\u0119kszy swoj\u0105 zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia, poprzez uczestnictwo w indywidualnym doradztwie zawodowym, szkoleniach, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy. \u00a0 Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika obejmuj\u0105cej:indywidualne doradztwo zawodowe i opracowanie IPD,szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 przeprowadzenie zewn\u0119trznego egzaminu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji zawodowych,3miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe,indywidualne spotkania z po\u015brednikiem pracy. \u00a0 Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zatrudnienia przez 43% uczestnik\u00f3w, ponadto:35\u00a0os\u00f3b biernych zawodowo otrzyma\u00a0ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu47\u00a0os\u00f3b biernych zawodowo b\u0119dzie uczestniczy\u0107\u00a0w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyska kwalifikacje lub b\u0119dzie pracowa\u0107\u00a0(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu. \u00a0 Warto\u015b\u0107 projektu: 863 882,50z\u0142 , w tym wk\u0142ad w\u0142asny 43 194,13z\u0142. \u00a0", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "758224.35", "WARTOSC": "899649.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 92(57K,35M)os.m\u0142odych,w tym os.niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,pozostaj\u0105cych bez pracy,os.biernych zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zamieszka\u0142ych w woj.lubuskie,dzi\u0119ki uczestnictwie w zorganizowanych i wdro\u017conych us\u0142ugach rynku pracy realizowanych w ramach programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego:identyfikacj\u0119 potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw.-IPD,poradnictwo zaw.,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.,zatrudnienie wspomagane-trening pracy,w terminie 01.01.2019-31.12.2020.GD:Uczestnikami proj.s\u0105 92(57K,35M)os.m\u0142ode,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat,z nast\u0119puj\u0105cej grupy: -os.bierne zawodowo,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zgodnie z definicj\u0105 os.z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w Programie Operacyjnym Wiedza Edukacja Rozw\u00f3j 2014-2020,kt\u00f3re stanowi\u0105 100% uczestnik\u00f3w proj.(z wy\u0142\u0105czeniem os.nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1).Proj.jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszaru woj.lubuskiego(os.fizycznych zamieszkuj\u0105 na terenie woj.lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).G\u0142.rezultaty:L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-23K,14MEfektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla os.w najtrudniejszej sytuacji(w tym imigranci,reemigranci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne,os.z niskimi kwalifikacjami(do poziomu ISCED 3))-39% Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla pozosta\u0142ych os.nienale\u017c\u0105cych do ww.grup-54% Zadania:1.Identyfikacja potrzeb os.m\u0142odych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego-IPD2.Poradnictwo zaw.3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia zaw.4.Po\u015brednictwo pracy5.Sta\u017c zaw.6.Zatrudnienie wspomagane-trening pracy", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c gotowa do zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "761528.94", "WARTOSC": "895916.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0105 64os.(min.39 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn)w wieku 30 lat i wi\u0119cej pozostaj\u0105ce bez pracy niezarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne,wy\u0142\u0105cznie os.bierne zaw.o niskich kwalifikacjach. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142.os.znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,tj.: -Os.starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej-min.10os. -Kobiety-min.39os. -Os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.4os. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do gr.docelowych z obszaru woj.lubuskiego(os.fiz.zamieszkuj\u0105cych obszar woj.lubuskiego w roz.przepis\u00f3w KC). CEL PROJEKTU:aktywizacja zawodowa oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia na lubuskim rynku pracy przez 64os.(min.39 kobiet i 25 m\u0119\u017cczyzn)o cechach to\u017csamych z wy\u017cej okr.gr.docelow\u0105 poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w kompleksowym i indyw.wsparciem.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 08.2020r. ZADANIA: 1.Identyfikacja potrzeb os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia 2.Zaj\u0119cia aktywizacyjne,w tym nauka aktywnego poszukiwania pracy 3.Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Kompleksowe i indyw.po\u015brednictwo pracy 5.Sta\u017c zaw. REZULTATY: -Uzyskanie kwalifikacji przez min.32os. -Uzyskanie zatrudnienia przez min.27os", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "Lubuskie dzia\u0142a aktywnie !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "760484.97", "WARTOSC": "894688.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 31.12.2018 r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna 112 os\u00f3b biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach w wieku 30 lat i wi\u0119cej znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105cych (zgodnie z zapisami KC) obszar woj. lubuskiego, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych oraz umo\u017cliwienie zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach programu aktywizacji w oparciu o Zintegrowany Model Poradnictwa Kariery Ca\u0142o\u017cyciowej wypracowany w ramach projektu ponadnarodowego PO KL \u201cPodr\u00f3\u017c po kompetencjach\u201d. Zadania przewidziane w projekcie: 1. Poradnictwo zawodowe -IPD 2. Wsparcie indywidualne-coaching 3. Poradnictwo zawodowe - warsztaty kariery 4. Kursy zawodowe 5. Sta\u017ce. Okres realizacji: 01.01.2017 - 31.12.2018. Kluczowe rezultaty: 1. Liczba oso\u00b4b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadza?cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu - 56 os\u00f3b, 2. Liczba oso\u00b4b, kto\u00b4re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 79 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "ADVANCE EWELINA PODZIOMEK", "TYTUL": "Lepszy start - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b biernych zawodowo z woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "695278.82", "WARTOSC": "824963.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 60 os. (37K i 23M) m\u0142odych w wieku 18-29 lat, w tym NEET bez zatrudnienia oraz os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, osoby zatr. na umowach kr\u00f3tkoterm., cywilno-prawnych, zamieszka\u0142ych w woj. lubuskiego, poprzez wzrost kompetencji i kwalifikacji, realizacj\u0119 sta\u017cu oraz przedstawienie oferty pracy w okresie od 01.10.2018 do 30.09.2020r.Rodzaje wsparcia:-indywidualne doradztwo zawodowe - IPD dla ka\u017cdego uczestnika,-Indywidualne wsparcie psychologiczne lub coaching kariery w wymiarze 6h/os. - indywidualne po\u015brednictwo pracy 8h/os.-kursy kwalifikacyjne z egzaminem i szkolenia kompetencyjne - zgodne z IPD,-stypendium szkoleniowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu-realizacja \u015br. 4 m-ch sta\u017cy.CIB zapewnia mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym uczestnikom projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu temat. 9 w RPO.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z Wytycznymi w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. Wsparcie dla m.in. os\u00f3b biernych w wieku 18-29lat b\u0119dzie udzielane w proj. zgodnie ze standardami okre\u015bl. w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w PL, tzn w ci\u0105gu 4 m-c od dnia przyst\u0105pienia do proj. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu lub inna forma pomocy prowadz\u0105ca do aktywizacji zawodowej.Szkolenia b\u0119d\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em uczestnika projektu oraz zdiagnozowanymi potrzebami w\u0142a\u015bciwego lokalnego lub regionalnego rynku pracy. Efektem szkol. jest uzyskanie kwalifikacji/ kompetencji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monit. post\u0119pu rzeczowego realizacji PO 2014-2020.Efektem szkolenia jest uzyskanie kwalifikacji lub nabycie kompetencji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji program\u00f3w operacyjnych na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "NEED zamiast NEET - Lubuskie - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "681759.48", "WARTOSC": "741930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Lubuska m\u0142odzie\u017c z POWERem do zmian!\" jest wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 edukacyjno-zawodowa w\u015br\u00f3d 50os\u00f3b (30K/20M) z woj.lubuskiego,biernych zawodowo, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29l.bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zgodnie z def.osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla Poddzia\u0142ania 1.3.1 POWER w okresie od 01.01.2017 r. do 31.03.2018 r. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: Projekt jest skierowany do 50os(30K/20M) biernych zawodowo, w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku w wieku 15-29l.bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,zgodnie z def.osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla Poddzia\u0142ania 1.3.1 POWER. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych woj. lubuskie(os.fiz.posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania na obszarze woj.lubuskiego w rozumieniu KC). Struktura GD przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: 100%-os.bierne zawodowo,nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu 60%-kobiety 18%-os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. \u00a0 ZADANIA REALIZOWANE W RAMACH PROJEKTU: 1. Indywidualny Plan Dzia\u0142ania 2. Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy 3. Szkolenia zawodowe 4. Sta\u017c zawodowy 5. Wsparcie w postaci bonu na zasiedlenie. \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY REALIZACJI: Minimalny poziom kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku: -uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup na poziomie co najmniej\u00a043% -os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami na poziomie co najmniej 17% -os\u00f3b o niskich kwalifikacjach na poziomie co najmniej 48%.", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA I EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Lubuska m\u0142odzie\u017c z POWERem do zmian!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689152.81", "WARTOSC": "749975.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Uczestnikami Projektu (UP) b\u0119dzie 50 os. (w tym 30K, 20M) w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.\u00a0m\u0142odzie\u017c NEET - zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), zam. w woj. lubuskim, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do\u00a0grupy docelowej okre\u015blonej dla poddzia\u0142ania 1.3.1 (tryb konkursowy). Min. 18% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne, kt\u00f3re wraz z osobami o niskich kwalifikacjach i osobami bez do\u015bwiadczenia zawodowego b\u0119d\u0105 mie\u0107 pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie.\u00a0Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie potencja\u0142u zawodowego zgodnie ze sporz\u0105dzonym IPD 50 UP w terminie 1.1.2017-31.12.2017.\u00a0Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb szkoleniowych, w tym Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i\u00a0sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania\u00a0zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu \u2013 29 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub\u00a0pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 39 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz\u00a0zatrudnienia ludzi m\u0142odych- 48 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie - 48% Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie - 17% Liczba os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie - 43%", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Zacznij z nami, nie b\u0105d\u017a NEET.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689152.81", "WARTOSC": "749975.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Uczestnikami Projektu (UP) b\u0119dzie 50 os. (w tym 30K, 20M) w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET - zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), zam. w woj. lubuskim, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla poddzia\u0142ania 1.3.1 (tryb konkursowy). Min. 18% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne, kt\u00f3re wraz z osobami o niskich kwalifikacjach i osobami bez do\u015bwiadczenia zawodowego b\u0119d\u0105 mie\u0107 pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie potencja\u0142u zawodowego zgodnie ze sporz\u0105dzonym IPD 50 UP w terminie 1.1.2017-31.12.2017.: Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb szkoleniowych, w tym Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu \u2013 29 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 39 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych- 48 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie - 48% Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie - 17% Liczba os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie - 43%", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Nie b\u0105d\u017a NEET, wejd\u017a na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689152.81", "WARTOSC": "749975.85", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Uczestnikami Projektu (UP) b\u0119dzie 50 os. (w tym 30K, 20M) w wieku 18-29 lat, biernych zawodowo, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET - zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020), zam. w woj. lubuskim, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla poddzia\u0142ania 1.3.1 (tryb konkursowy). Min. 18% UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne, kt\u00f3re wraz z osobami o niskich kwalifikacjach i osobami bez do\u015bwiadczenia zawodowego b\u0119d\u0105 mie\u0107 pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u w projekcie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie potencja\u0142u zawodowego zgodnie ze sporz\u0105dzonym IPD 50 UP w terminie 1.1.2017-31.10.2017. Dzia\u0142ania projektu obejmuj\u0105 identyfikacj\u0119 potrzeb szkoleniowych, w tym Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce zawodowe. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu \u2013 29 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu - 39 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych- 48 Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,\u00a0kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie\u00a0- 48% Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u00a0kt\u00f3re znalaz\u0142y zatrudnienie - 17% Liczba os\u00f3b niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do\u00a0grupy os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, oraz\u00a0os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re\u00a0znalaz\u0142y zatrudnienie\u00a0- 43%", "BENEFICJENT": "CARGA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia Pozytywnej Zmiany - program aktywizacji zawodowej NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "682248.79", "WARTOSC": "742462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Odsetek os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do NEET (Wg Eurostatu w 2013r. w Polsce w\u015br\u00f3d os\u00f3b pomi\u0119dzy 18 a 24 r.\u017c. by\u0142o 16,4% NEET-s\u00f3w a pomi\u0119dzy 25-29 lat by\u0142o22,7%.) przesta\u0142 by\u0107 marginalny - NEET to coraz ba rdziej znacz\u0105cy problem gospod. i spo\u0142eczny. Dlatego nasz projekt kierujemy do 50 (32K i 18 M) biernychzawodowo, w tym ON (9 os. - 5K i 4M), w wieku 15-29 lat z woj.lubuskiego, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET. Wsparcie b\u0119dzie udzielane zg. ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu 4 miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pieniado projektu, UP zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu W ramach proj. realizowana b\u0119dzie indywid. i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna, oparta na co najmniej 3 elementach: -IPD i Portfolio -po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe Trzecia i kolejne formy wsparcia zostan\u0105 dostos. do potrzeb UP, zg. z oprac. dla niego IPD \u2013 zaplanow. szkolenia orazsta\u017ce. W projekcie wykorzystamy element rezultatuprojektu innowacyjnego Powiatowa \u015bcie\u017cka reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej ONrealizow. przez \u0141u\u017cyck\u0105 Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanistyczn\u0105 im . Jana Benedykta Solfy z siedzib\u0105 w \u017barach. Nr proj. POKL.07.02.01-08-006/11-00. B\u0119dzie to narz\u0119dzie diagnostyczne \u2013 Portfolio, kt\u00f3re uzupe\u0142ni IPD oraz zawiera\u0107 b\u0119dzie dodatkowo dokumenty aplikacyjne UP przy sk\u0142adaniu ofert pracy. Dodatkowo potrzebuj\u0105cy UP otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci zwrotu koszt\u00f3w dojazdu oraz pokrycia koszu opieki nad os. zale\u017cn\u0105 a ON w ramach mechanizmu racjon. usprawnie\u0144", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POWER", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017c z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "686524.17", "WARTOSC": "807675.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "TYP:1-3 Projekt skierowany jest do 60 os. (36K i 24M )bez pracy niezarejestrowane w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszkuj\u0105ce woj. lubuskie (os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) wy\u0142\u0105cznie osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: osoby starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. Rodzaje wsparcia: -indywidualne doradztwo zawodowe - IPD dla ka\u017cdego uczestnika, -Indywidualne wsparcie psychologiczne lub coaching kariery -indywidualne po\u015brednictwo pracy -kursy kwalifikacyjne z egzaminem i szkolenia kompetencyjne - zgodne z IPD, -stypendium szkoleniowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu -realizacja sta\u017cy. Szkolenia b\u0119d\u0105 zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em uczestnika projektu oraz zdiagnozowanymi potrzebami w\u0142a\u015bciwego lokalnego lub regionalnego rynku pracy. Efektem szkol. jest uzyskanie kwalifikacji/ kompetencji w rozumieniu Wytycznych w zakresie monit. post\u0119pu rzeczowego realizacji PO 2014-2020.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "Pracownik 30+ warty zachodu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "679888.16", "WARTOSC": "799875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia do 31.12.2019r. jest aktywizacja zawodowa min.80 z 100 pozostaj\u0105cych bez pracy mieszka\u0144c\u00f3w Woj. Lubuskiego (dalej WL), b\u0119d\u0105cych uczestnikami projektu (UP), przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji spo\u0142ecznych i zawodowych umo\u017cliwienie zdobycia do\u015bw. zawodowego, wynikaj\u0105ce z opracowanych dla i przy udziale UP indywidualnych plan\u00f3w dzia\u0142ania (IPD), przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na podj\u0119cie (samo)zatrudnienia przez wymagany wska\u017anikiem efektywno\u015bci zawodowej odsetek UP, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli udzia\u0142 w proj. ZAKRES: *identyfikacja potrzeb UP, w tym poradnictwo zawodowe (6h/UP), opr. lub aktualizacj\u0119 IPD (5h/IPD), mentoring (10h/UP) *po\u015brednictwo pracy dla 100 UP *sta\u017ce zawodowe (3-m-cy) dla min. 50 UP *szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia, zmiany kompetencji lub kwalifikacji dla min.70 UP *dofinansowanie przejazd\u00f3w z m.zamieszkania do m.szkolenia/sta\u017cu *wsparcie towarzysz\u0105ce: stypendia szkoleniowe i sta\u017cowe Okres realizacji: 01/01/2018-31/12/2019", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "DO\u015aWIADCZENIE ZAWSZE W CENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "667911.19", "WARTOSC": "726859.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wsparcie w proj. kierowane jest do 50 uczestnik\u00f3w w wieku 15-29l., zaliczanych do grupy NEET, tj. do os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu formalnym w trybie stacjonarnym i nie szkol\u0105 si\u0119, zamieszkuj\u0105cych pow. nowosolski w woj. lubuskim. Wsparcie obejmie wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo, w tym co najmniej 9 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ka\u017cdy z 50 uczestnik\u00f3w bierze udzia\u0142 w 3 spotkaniach z doradc\u0105 zawod., kt\u00f3rych celem jest dokonanie diagnozy potrzeb i wskazanie \u015bcie\u017cki indywidualnego wsparcia (IPD). Proj. oferuje udzia\u0142 w obowi\u0105zkowej formie wsparcia, jak\u0105 jest po\u015brednictwo pr. oraz daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z nast\u0119puj\u0105cych form fakultatywnych: szkolenie zawod. lub bon szkoleniowy, sta\u017c zawodowy, wsparcie mobilno\u015bci geograficznej (w postaci 2 zr\u00f3\u017cnicowanych formy pomocy) oraz wsparcie asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma minimum 3 formy wsparcia, adekwatnie do indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb i deficyt\u00f3w. Wsparcie w ramach proj. b\u0119dzie udzielane ka\u017cdemu uczestnikowi/uczestniczce proj. w ci\u0105gu 4 m-cy od przyst\u0105pienia do proj. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. w\u015br\u00f3d 50 uczestnik\u00f3w proj. (dalej skr\u00f3t UP) w wieku 15-29lat zaliczanych do grupy NEET, zamieszkuj\u0105cych pow. nowosolski w woj. lubuskim. Cel ten osi\u0105gniemy w okresie 15m-cy realizacji proj. (do 31.03.2018r.). G\u0142\u00f3wne rezultaty proj. wynikaj\u0105ce z 7 form wsparcia, kt\u00f3re oferuje proj.: 50 uczestnik\u00f3w obj\u0119tych zostaje po\u015brednictwem pr. 25 uczestnikom umo\u017cliwiamy podniesie kwalifikacji zawodowych poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod. zwi\u0105zanych z potrzebami lokalnego rynku pr. (dla 19 os\u00f3b szkolenia, dla 6 bony szkoleniowe). 42 uczestnikom umo\u017cliwiamy nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach zawod. 13 uczestnikom umo\u017cliwiamy wsparcie mobilno\u015bci geograficznej (refundacja przejazd\u00f3w do pracy dla 10 os\u00f3b lub bon na zasiedlenie dla 3 os\u00f3b). 3 uczestnikom ze znaczn\u0105 lub umiarkowan\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zapewn", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "Wsparcie na starcie! Indywidualna i kompleksowa pomoc w wej\u015bciu na rynek pracy os\u00f3b m\u0142odych zamieszkuj\u0105cych powiat nowosolski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "665537.03", "WARTOSC": "782984.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesiona zdolno\u015b\u0107 do utrzymania zatrudnienia/ponownego zatrudn. w\u015br\u00f3d 72UP (43K) (zgodnie z zapisami GD) poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem dostosowanym do indywidualnych potrzeb UP w okresie od 01.11.2017r do 30.06.2018r. GRUPA DOCELOWA: Projekt jest skierowany do 72os., w tym ON: - pracownik\u00f3w przedsi\u0119b.zagro\u017conych utrat\u0105 zatrudn./b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedzenia z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy \u2013 min.80 % UP \u2013 58os. oraz - os.zwolnionych, kt\u00f3re utraci\u0142y prac\u0119 z przyczyn niedot.pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu -14os. w tym: -min.60% GD to kobiety \u2013 43os. -min.10% GD to os.50+ - 8os. -min.30% GD to os. o niskich kwalifikacjach - 22os. Gr.docel. stanowi\u0105 pracownicy przedsi\u0119b.posiadaj\u0105cych siedzib\u0119/jednostk\u0119 organiz.na terenie WL, zatrudnieni na terenie WL/os. pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze WL ZADANIA: 1.Doradztwo zawodowe z IPD 2.Poradnictwo psychologiczne 3.Szkolenia zawodowe 4.Sta\u017c zawodowy 5.Po\u015brednictwo pracy EFEKTY/REZULTATY: - min. 36UP podejmie prac\u0119/ b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie - min. 44UP uzyska kwalifikacje/nab\u0119dzie kompetencje", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Nie poddawaj si\u0119! - aktywizacja zawodowa os\u00f3b zwolnionych lub przewidzianych do zwolnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "657791.69", "WARTOSC": "715846.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Wielkopolski Instytut Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Edukacji \u0141ukasz Dymek. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Do 30.06.2018r., 50 mieszka\u0144c\u00f3w (w tym 30K) woj. lubuskiego, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym min. 10 os\u00f3b (6K/4M) z niepe\u0142nospawno\u015bciami zwi\u0119kszy umiej\u0119tno\u015b\u0107 poszukiwania pracy, okre\u015blania w\u0142asnych predyspozycji, zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe oraz do\u015bwiadczenie zawodowe i tym samym zwi\u0119kszy swoj\u0105 zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia, poprzez uczestnictwo w indywidualnym doradztwie zawodowym, szkoleniach, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 indywidualnej i kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia dla ka\u017cdego uczestnika obejmuj\u0105cej:indywidualne doradztwo zawodowe i opracowanie IPD,szkolenia zawodowe ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 przeprowadzenie zewn\u0119trznego egzaminu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji zawodowych,3miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe,indywidualne spotkania z po\u015brednikiem pracy. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zatrudnienia przez 43% uczestnik\u00f3w, ponadto:29 os\u00f3b biernych zawodowo otrzyma ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu programu,39 os\u00f3b biernych zawodowo b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kszta\u0142ceniu/ szkoleniu lub uzyska kwalifikacje lub b\u0119dzie pracowa\u0107 (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny\u00a0rachunek) po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 715 846,87 z\u0142 , w tym wk\u0142ad w\u0142asny 35 792,35 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - jeszcze wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "647290.30", "WARTOSC": "761518.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \"Nie daj si\u0119 zwolni\u0107!\" obejmie wsparciem 84os.:-pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw zagro\u017conych utrat\u0105 zatrudnienia lub b\u0119d\u0105cy w okresie wypowiedzenia(68os.);-osoby zwolnione w kr\u00f3tkim terminie z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy(16os.).Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na terenie woj.lubuskiego,zatrudnienie na terenie woj.lubuskiego lub osoby pozostaj\u0105ce bez pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego(wg.Kodeksu Cywilnego). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do ponownego podj\u0119cia/utrzymania zatrudnienia poprzez obj\u0119cie Uczestnik\u00f3w kompleksowym wsparciem,co skutkowa\u0107 b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ciem wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu Programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie-42 i Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu Programu-51. Uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem: -Doradztwo zawodowe z IPD, -Poradnictwo psychologiczne, -Po\u015brednictwo pracy, -Szkolenie zawodowe zako\u0144czone certyfikatem, -Sta\u017c zawodowy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 11.2017-06.2018", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie daj si\u0119 zwolni\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "641643.75", "WARTOSC": "754875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu (P) jest przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 72 mieszkanek woj.lubuskiego (WL) (100%K) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i/lub ub\u00f3stwem ze wzgl\u0119du na pozostawanie bez pracy poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci uczestniczek projektu (UP) do zatrudnienia w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem rynku pracy oraz w\u0142\u0105czenie spo\u0142eczne w okresie 3.2019-8.2020. Formy wsparcia zastosowane w P dostosowane do indywidualnych potrzeb UP: - indywid.wsparcie psychologiczne oraz diagnozowanie mo\u017cliw. w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej, podpisanie kontraktu socjalnego (opracowanie Indywid.\u015acie\u017cki Reintegracji-I\u015aR)-\u015br3 godz/UP - trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.(aktywnego poszukiwania pracy,autoprezentacja,motywacja,komunikacja interpers.,radzenie sobie ze stresem)-30 godz/gr - poradnictwo zaw.w zakresie planowania rozwoju zawodowego-\u015br4/UP - szkolenia zawodowe-zgodne z I\u015aR-\u015br 60 godz/UP - \u015br 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zaw. Zaplanowane formy wsparcia wyposa\u017c\u0105 UP w kompetencje i kwalifikacje,kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 im skuteczn\u0105 reintegracj\u0119 spo\u0142,zaw.oraz stabilne zatrudnienie. P spe\u0142nia kryt.premiuj\u0105ce nr 3,7.", "BENEFICJENT": "POLSKIE CENTRUM EDUKACJI TOMASZ MARCINIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "637972.55", "WARTOSC": "750555.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "72os.(44 kobiety/28 m\u0119\u017cczyzn)z woj.lubuskiego(min.10% tj.8os.powy\u017cej 50r.\u017c oraz min.30%tj.22 os.o niskich kwalifikacjach-posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie,min.60% kobiet): GR.A:min.80% tj.58 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw zagro\u017conych utrat\u0105 zatrudnienia lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedzenia z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy GR.B:max.20% tj.14 os.zwolnionych w kr\u00f3tkim terminie z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy(za os.takie uznaje si\u0119 os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia,kt\u00f3re utraci\u0142y prac\u0119 z przyczyn niedotycz\u0105cych pracownika w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed dniem przyst\u0105pienia do projektu. CEL:PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO UTRZYMANIA ZATRUDNIENIA ORAZ PONOWNEGO ZATRUDNIENIA POPRZEZ KOMPLEKSOWE WSPARCIE W ZAKRESIE AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ od 11.17 do 06.18. ZADANIA: -indywidualne doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD -poradnictwo psychologiczne -szkolenia zawodowe zako\u0144czone egzaminem -sta\u017c(gr B) -po\u015brednictwo pracy(gr B) REZULTATY:min.36os. podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0142o zatrudnienie;min.44 os. podniesie kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje; opracowanie IPD", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Daj si\u0119 zatrudni\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "628561.08", "WARTOSC": "739483.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej u os\u00f3b, kt\u00f3re z powodu schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych ze sposobem wykonywania pracy, skutk\u00f3w wypadk\u00f3w przy pracy lub chor\u00f3b zawodowych odczuwaj\u0105 ograniczenia w wykonywaniu pracy zawodowej lub s\u0105 zagro\u017cone utrat\u0105 zdolno\u015bci do pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie aktywno\u015bci zawodowej. Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142ania , na kt\u00f3re b\u0119d\u0105 si\u0119 sk\u0142ada\u0107: zabiegi rehabilitacyjne, poradnictwo medyczne, edukacja zdrowotna i wsparcie psychologiczne. Ma to na celu przywr\u00f3cenie i utrzymanie zdolno\u015bci do pracy nie tylko poprzez popraw\u0119 funkcji organizmu, ale tak\u017ce przez kszta\u0142towanie postaw prozdrowotnych, edukacj\u0119 w zakresie zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych ze \u015brodowiskiem pracy, wzmocnienie motywacji. Pozwoli to osi\u0105gn\u0105\u0107 jak najwy\u017cszy wska\u017anik realizacji celu jakim jest liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0142y zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY", "TYTUL": "Rehabilitacja medyczna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy w zakresie schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych z wykonywan\u0105 prac\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "614032.59", "WARTOSC": "734849.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u lubuskich MM\u015aP w zakresie przygotowania i realizacji projekt\u00f3w rozwojowych poprzez profesjonalizacj\u0119 ARR S.A.jako Instytucji Otoczenia Biznesu i wdro\u017cenie 4 nowych, proinnowacyjnych us\u0142ug na rzecz MM\u015aP: 1. Proinnowacyjna us\u0142uga finansowa Lubuskiego Funduszu Po\u017cyczkowego (LFP) 2. Us\u0142uga strategicznego controllingu finansowego 3. Us\u0142uga controllingu dzia\u0142alno\u015bci badawczo - rozwojowej (B+R) 4. Us\u0142uga Green controllingu Powy\u017csze us\u0142ugi \u2013 zgodnie z definicj\u0105 okre\u015blon\u0105 w SZOP - b\u0119d\u0105 us\u0142ugami s\u0142u\u017c\u0105cymi rozwojowi przedsi\u0119biorstwa poprzez popraw\u0119 istniej\u0105cego lub wdro\u017cenie nowego procesu technologicznego, produktu lub us\u0142ugi. B\u0119d\u0105 ukierunkowane na wspieranie przedsi\u0119biorstwa przy wdra\u017caniu nowych inwestycji (proces\u00f3w/technologii/ us\u0142ug/produkt\u00f3w) i nowych modeli biznesowych. Us\u0142ugi proinnowacyjne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone wed\u0142ug standard\u00f3w \u015bwiadczenia us\u0142ug wypracowanych na poziomie krajowym, tj. w oparciu o standardy ISO 9001:2009. Us\u0142ugi proinnowacyjne b\u0119d\u0105 mia\u0142y kompleksowy charakter, co wynika z po\u0142\u0105czenia nast\u0119puj\u0105cych form ich realizacji: coaching biznesowy, us\u0142ugi doradcze oraz us\u0142ugi finansowe. B\u0119d\u0105 adresowane do lubuskiego sektora MM\u015aP. Zakres i charakter us\u0142ug zosta\u0142 podyktowany potrzebami lubuskich przedsi\u0119biorstw, w oparciu o przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb. Celem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c dostosowanie infrastruktury i kompetencji personelu ARR S.A. do potrzeb wdro\u017cenia nowych, proinnowacyjnych us\u0142ug na rzecz lubuskich MM\u015aP.[...]", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Profesjonalizacja us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Agencj\u0119 Rozwoju Regionalnego S.A.dla lubuskich MM\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "612843.83", "WARTOSC": "720992.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL:wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do ponownego zatrudnienia oraz atrakcyjno\u015b\u0107 zawodowa poprzez kompleksowy program outplacementowy,w\u015br\u00f3d maks.72UP(min.44K)-zg.z definicj\u0105 grupy docelowej.Cel osi\u0105gni\u0119ty 11.2017-07.2018. GRUPA DOCELOWA:72UP [min.44kobiet]: -pracownicy przedsi\u0119biorstw zagro\u017ceni utrat\u0105 zatrudnienia lub b\u0119d\u0105cy w okresie wypowiedzenia z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy \u2013 min.80%UP oraz - os.zwolnione w kr\u00f3tkim terminie z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego,zatrudnieni na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego lub os.pozostaj\u0105ce bez pracy,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa lubuskiego. ZADANIA:doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z przygotowaniem IPD,poradnictwo psychologiczne,szkolenia zawodowe,sta\u017c,po\u015brednictwo pracy. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: -Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu [min.60% UP] -Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie [min.50% UP].", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa perspektywa dla Twojej sytuacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "606731.72", "WARTOSC": "719900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt pt.\u201dLubuscy Romowie na rynku pracy\u201d realizowany w terminie 09.2016-05.2018 ma na celu aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i podniesienie kompetencji zawodowych 60 cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach projektu cz\u0142onkowie zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 Asystenta ds. pracy, doradcy zawodowego, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach mi\u0119kkich, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach.\u00a0 Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg\u00f3\u0142owej \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej, zawieraj\u0105ce: 1) indywidualne plany dzia\u0142ania,\u00a0poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wiek, p\u0142e\u0107, indywidualne potrzeby, predyspozycje, sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105,uwarunkowania kulturowe\u00a0oraz mo\u017cliwo\u015bci lokalnego rynku pracy 2) wsparcie aktywizuj\u0105ce sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych\u00a0(min.sposoby poszukiwania pracy, przygotowanie dokument\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych podj\u0119ciu pracy, coaching motywacyjny), 3)\u00a04- miesi\u0119czny sta\u017c (kryt.dost.5). By zapewni\u0107 kompleksowe i efektywne wsparcie projekt realizowany b\u0119dzie przy wsparciu Grupy Konsultacyjnej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci romskiej.", "BENEFICJENT": "BONDYRA KRZYSZTOF DORADZTWO SPO\u0141ECZNE I GOSPODARCZE", "TYTUL": "Lubuscy Romowie na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "560785.60", "WARTOSC": "610279.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie do 31.05.2018 r. kompetencji i kwalifikacji zawodowych, motywacji i og\u00f3lnej zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia, zgodnych z indywidualnie zdiagnozowanymi predyspozycjami 50 os\u00f3b (30K i 20M) biernych zaw., w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5K i 4M) oraz os\u00f3b o niskich kwalifik.(11K, 9M), w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg. z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do grupy doc. okre\u015blonej dla poddzia\u0142ania 1.3.1 (tryb konkursowy) zamieszkuj\u0105cych woj. lubuskie (w rozumieniu KC), poprzez udzia\u0142 w kompleksowym programie aktywizacji zawodowej. Wsparcie w projekcie wykorzystuje rezultaty spo\u015br\u00f3d zwalidowanych rezultat\u00f3w PIW EQUAL, w tym: Wypracowany w ramach projektu \u201eWsta\u0144, unie\u015b g\u0142ow\u0119\u201d (numer projektu A0518) \u201eModel aktywizacji zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym\u201d, w ramach kt\u00f3rego beneficjenci podnosz\u0105 swoje kompetencje i kwalifikacje zawodowe, zgodnie z indywidualnymi predyspozycjami, a ponadto zdobywaj\u0105 odpowiednie umiej\u0119tno\u015bci i otrzymuj\u0105 narz\u0119dzia u\u0142atwiaj\u0105ce aktywne funkcjonowanie na rynku pracy. Inicjatywa ta ma na celu przerwanie bierno\u015bci zaw., czemu ma s\u0142u\u017cy\u0107 odpowiednie motywowanie UP oraz pomoc w znalezieniu zatrudnienia. W zwi\u0105zku z w/w Modelem, w ramach projektu za\u0142o\u017cono bogaty wachlarz form wsparcia tak, by mo\u017cliwe by\u0142o dostosowanie dzia\u0142a\u0144 do potrzeb uczestnik\u00f3w/czek projektu oraz ich efektywna aktywizacja. Przeprowadzenie analizy potrzeb grupy doc. na etapie przygotowania projektu pozwoli\u0142o zaw\u0119zi\u0107 dzia\u0142ania do jej potrzeb: 1) Profesjonalna identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zaw. z grupy NEET. 2) Po\u015brednictwo pracy. 3) Warsztaty z powrotu na rynek pracy. 4) Warsztaty podnoszace motywacj\u0119 i eliminuj\u0105ce l\u0119k - \"grupa rozwojowa Ku\u017ania optymizmu\". 5) Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia i potwierdzenia kwalifikacji, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu. 6) Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "PRZEMYS\u0141AW KORACH KMC", "TYTUL": "Rozwijaj swoj\u0105 karier\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "560785.60", "WARTOSC": "610279.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie do 31.05.2018 r. kompetencji i kwalifikacji zawodowych, motywacji i og\u00f3lnej zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia, zgodnych z indywidualnie zdiagnozowanymi predyspozycjami 50 os\u00f3b (30K i 20M) biernych zaw., w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (5K i 4M) oraz os\u00f3b o niskich kwalifik.(11K, 9M), w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zg. z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do grupy doc. okre\u015blonej dla poddzia\u0142ania 1.3.1 (tryb konkursowy) zamieszkuj\u0105cych woj. lubuskie (w rozumieniu KC), poprzez udzia\u0142 w kompleksowym programie aktywizacji zawodowej. Wsparcie w projekcie wykorzystuje rezultaty spo\u015br\u00f3d zwalidowanych rezultat\u00f3w PIW EQUAL, w tym: Wypracowany w ramach projektu \u201eWsta\u0144, unie\u015b g\u0142ow\u0119\u201d (numer projektu A0518) \u201eModel aktywizacji zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym\u201d, w ramach kt\u00f3rego beneficjenci podnosz\u0105 swoje kompetencje i kwalifikacje zawodowe, zgodnie z indywidualnymi predyspozycjami, a ponadto zdobywaj\u0105 odpowiednie umiej\u0119tno\u015bci i otrzymuj\u0105 narz\u0119dzia u\u0142atwiaj\u0105ce aktywne funkcjonowanie na rynku pracy. Inicjatywa ta ma na celu przerwanie bierno\u015bci zaw., czemu ma s\u0142u\u017cy\u0107 odpowiednie motywowanie UP oraz pomoc w znalezieniu zatrudnienia. W zwi\u0105zku z w/w Modelem, w ramach projektu za\u0142o\u017cono bogaty wachlarz form wsparcia tak, by mo\u017cliwe by\u0142o dostosowanie dzia\u0142a\u0144 do potrzeb uczestnik\u00f3w/czek projektu oraz ich efektywna aktywizacja. Przeprowadzenie analizy potrzeb grupy doc. na etapie przygotowania projektu pozwoli\u0142o zaw\u0119zi\u0107 dzia\u0142ania do jej potrzeb: 1) Profesjonalna identyfikacja potrzeb os\u00f3b biernych zaw. z grupy NEET. 2) Po\u015brednictwo pracy. 3) Warsztaty z powrotu na rynek pracy. 4) Warsztaty podnoszace motywacj\u0119 i eliminuj\u0105ce l\u0119k-\"grupa rozwojowa Ku\u017ania optymizmu\". 5) Szkolenia prowadz\u0105ce do nabycia i potwierdzenia kwalifikacji, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 uzyskaniem certyfikatu. 6) Sta\u017c zawodowy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT PROJEKT\u00d3W INNOWACYJNYCH", "TYTUL": "Lubuski Instytut Rozwoju Kariery - kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b z grupy NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "562965.62", "WARTOSC": "662312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 60 os\u00f3b z nast\u0119puj\u0105cych grup: 1)zwolnionych z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do projektu - 7 UP 2)min. 50%UP przewidzianych do zwolnienia i/lub zagro\u017conych zwolnieniem z pracy z przyczyn zak\u0142adu pracy - 53 UP w tych grupach b\u0119d\u0105 stanowi\u0107: -kobiety min. 60%UP -niepe\u0142nosprawni min. 10%UP -zamieszka\u0142e na terenach wiejskich woj.lubusk 100%UP -o niskich kwalifikacjach 100%UP (wykszta\u0142cenie na poziomie maksymalnym ISCED3) w tym min.50%nisko wykwalifikowanych o maksymalnym poziomie wykszta\u0142cenia ISCED2 z obszaru wojew\u00f3dztwa lubuskiego tj. pracownicy przedsi\u0119biorstw posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 lub jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na terenie woj.lubuskiego lub osoby pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.lubuskiego.Co najmniej 50%UP zostanie obj\u0119tych szkoleniami oraz sta\u017cami przygotowuj\u0105cymi do podj\u0119cia pracy w sektorach regionalnych inteligentnych specjalizacji tj. technologie i us\u0142ugi \u015brodowiskowe. Formy wsparcia: doradztwo zawodowe IPD(obowi\u0105zkowe),poradnictwo psychologiczne,szkolenia,sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy.Realizacja 01.01.2017 do 30.06.2018.", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowy Start Twoj\u0105 Szans\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "542015.25", "WARTOSC": "637665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL:Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 40 mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego[WL] (52%K) do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym, pozostaj\u0105cych bez pracy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia w zawodach zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy[RP] w okresie 9/20-12/21. GRUPA DOCELOWA[GD]-40 os.(21K/19M) w tym min.15% GD to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami[OzN], zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142.,kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 kryteria: - Wiek 18-64 lata - Zamieszkanie, zgodnie z KC wy\u0142\u0105cznie na terenach wiejskich WL - Status os. biernej zawod. lub bezrobotnej zarejestrowanej/niezarejestrowanej w PUP ZAKRES WSPARCIA: - Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji [I\u015aR] - Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bi spo\u0142ecznych [TKIUS] - Warsztaty poszukiwania pracy [WPP] - Szkolenia zawodowe - Sta\u017ce zawodowe - Po\u015brednictwo pracy - Poradnictwo prawne - Wsparcie trenera pracy REZULTATY: - Min. 34% GD poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142. - Min. 30% GD uzyska kwalifikacje zawodowe - Min. 14% GD podejmie zatrud. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. (do 4 tyg. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.)- KRYTERIUM DOST\u0118PU 1", "BENEFICJENT": "AKADEMIA S\u0141O\u0143CA KRZYSZTOF FR\u0104SZCZAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j. Zatrudnienie. Przysz\u0142o\u015b\u0107. - edycja III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "548685.65", "WARTOSC": "645512.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "W ramach projektu Projektodawca oferuje: 1. kursy j\u0119zykowe w zakresie: -angielskiego, -niemieckiego, -francuskiego, na poziomach od A1 do C2, zgodnymi z ESOKJ. 2. kursy w zakresie obs\u0142ugi komputera o szerokim spektrum tematyki, kt\u00f3re s\u0105 zgodne z ram\u0105 DCF. 3. podr\u0119czniki i egzaminy zewn\u0119trzne (m.in. ECDL, TELC) do wybranego kursu. W ramach proj. wsparcie otrzymaj\u0105 osoby, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy. Projektodawca oferuje kursy wy\u0142\u0105cznie osobom, kt\u00f3re: -ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na obszarze woj. lubuskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci w powiatach: nowosolskim, \u017caga\u0144skim, strzelecko-drezdeneckim. -s\u0105 w wieku 25-64 lata, -s\u0105 aktywne lub nieaktywne zawodowo (gotowe do podj\u0119cia pracy) i nie prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015bci gosp., -maj\u0105 wykszta\u0142cenie co najwy\u017cej ponadgimnazjalne, -chc\u0105 podnie\u015b\u0107 umiej\u0119tno\u015bci z zakresu j\u0119z.obcego lub ICT z w\u0142asnej inicjatywy -posiadaj\u0105 wysok\u0105 kultur\u0119 osobist\u0105. Pierwsze\u0144stwo b\u0119d\u0105 mie\u0107 panie, os. niepe\u0142nosprawne, os. w wieku 50+, z obszar\u00f3w wiejskich, maj\u0105cy doch\u00f3d ni\u017cszy od \u015bred. krajowej. Szkolenie jest nieodp\u0142atne dla uczestnik\u00f3w. Okres trwania projektu: 01.2017-03.2018", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji j\u0119zykowych i komputerowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "532835.65", "WARTOSC": "579862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost aktywno\u015bci zawod.\u00a040os.(25K,15M) biernych zawod.,w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-8os.(5K,3M), w wieku 15-29 lat,nale\u017c\u0105cych do gr.NEET z wy\u0142\u0105czeniem os.okre\u015blonych jako GD dla trybu konkurs.w Dzia\u0142.1.3/Poddzia\u0142.1.3.1 POWER, poprzez realiz.szkole\u0144 i sta\u017cy,kt\u00f3rych zakres zostanie zdiagnozowany w IPD oraz b\u0119dzie zgodny z zapotrzebowanie lubuskiego rynku pracy,a tak\u017ce poradnictwa zawod. i po\u015brednictwa pracy do 31.12.2017r. Odpowiadaj\u0105c na potrzeby w/w gr.(potwierdzone w badaniu ankietowym przeprowadz. przez WZDZ-01-02.16r., wywiadach z potencjalnymi BO i analizie danych statystycznych) zaplanowano w proj. ofert\u0119 kompleks.wsparcia, kt\u00f3ra ukierunkowana b\u0119dzie na podj\u0119cie zatrudn.przez BO, tj.: 1. IPD,podczas kt\u00f3rego zostanie przeanalizowany stopie\u0144 oddalenia BO od rynku pracy,wsparcie, kt\u00f3re powinien otrzyma\u0107 na dalszym etapie proj. 2. Warsztaty nt.aktywn.poszukiw. pracy-pisanie dok.aplikac., autoprezentacja podczas rozmowy z pracodawc\u0105 itp.-w podziale na 4 gr.(wg poziomu znajomo\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy) 3. Bony szkoleniowe-przyznane pod warunkiem,\u017ce BO uprawdopodobni zatrudn.Us\u0142ugi szkol.b\u0119d\u0105 realiz.przez instytucje posiadaj\u0105ce wpis do RIS prowadz.przez WUP 4. 3-m-czny sta\u017c-WZDZ przedstawi te\u017c ofert\u0119 sta\u017cu Pracodawcom,kt\u00f3rzy wyra\u017c\u0105 zgod\u0119 na dalsze zatrudn.BO . Umo\u017cliwi to lepsze poznanie BO, nabycie do\u015bwiadczenia zawod. 5. Po\u015bredn.pracy-prowadz.za po\u015brednictwem agencji zatrudn.przy WZDZ. Cel:pozyska\u0107 m-ca sta\u017cowe dla BO i dalsz\u0105 prac\u0119. Planuje si\u0119 te\u017c gie\u0142d\u0119 pracy,na kt\u00f3r\u0105 zostan\u0105 zaproszeni BO i pracodawcy z WL zainteresow. pozyskaniem nowych pracownik\u00f3w do swojej firmy 6. Wsparcie towarzysz\u0105ce:zwrot za dojazdy i opiek\u0119 nad dzieckiem/os.zale\u017cn\u0105, stypendium szkol.i sta\u017cowe Wyniki podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144: min. 43% og\u00f3\u0142u BO otrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu proj.,w tym 17% ON i 48% os.o niskich kwalifik. Og\u00f3\u0142 zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 podniesie kwalifik.i kompetencje BO i pozwoli na po", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W GORZOWIE WLKP", "TYTUL": "Z POWER'em na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "536603.14", "WARTOSC": "583962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Cel projektu \u2013 zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 40 biernych zawodowo os. niepe\u0142nosprawnych ([ON], w tym min. 60% kobiet [K]) w wieku 15-29 lat z kategorii NEET z terenu woj. lubuskiego w zawodach deficytowych na regionalnym rynku pracy w okresie 05.2016 \u2013 05.2017, poprzez ich kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo \u2013 edukacyjn\u0105, dostosowan\u0105 do indywidualnych potrzeb poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w/czek. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 40 os. (24K/16M), spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria: 1. wiek 15 \u2013 29 lat w chwili rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie, 2. przynale\u017cno\u015b\u0107 do grupy NEET w rozumieniu PO WER (za wyj\u0105tkiem os. z GD dla Poddzia\u0142ania 1.3.1 PO WER), 3. zamieszkanie na terenie woj. lubuskiego w rozumieniu kodeksu cywilnego, 4. niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 potwierdzona orzeczeniem, 5. bierno\u015b\u0107 zaw. \u2013 brak pracy oraz brak statusu os. bezrobotnej. Nie mniej ni\u017c 60% wskazanej wy\u017cej GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 kobiety. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce kluczowe rezultaty: 1. nie mniej ni\u017c 17,5% uczestnik\u00f3w/czek zdob\u0119dzie prac\u0119 w wyniku udzia\u0142u w projekcie, 2. nie mniej ni\u017c 36 uczestnik\u00f3w/czek zdob\u0119dzie kwalifikacje zaw. poprzez udzia\u0142 w szkoleniach/kursach zaw. (uzyskany certyfikat po zdanym egzaminie), 3. nie mniej ni\u017c 36 uczestnik\u00f3w/czek zdob\u0119dzie 5miesi\u0119czne do\u015bwiadczenie zaw. w zawodach deficytowych na regionalnym rynku pracy. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Aktywna rekrutacja uczestnik\u00f3w i uczestniczek projektu 2. Realizacja dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego (IPD, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy) \u2013 obligatoryjne formy wsparcia 3. Realizacja wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego nabywaniu i podnoszeniu kwalifikacji zaw. przez uczestnik\u00f3w/czki projektu (certyfikowane szkolenia zaw.) 4. Realizacja wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego zdobywaniu do\u015bwiadczenia zaw. przez uczestnik\u00f3w/czki projektu (sta\u017ce zaw.) Projekt realizowany w okresie 05.2016 \u2013 05.2017 przez Kontraktor Sp. z o.", "BENEFICJENT": "KONTRAKTOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kompleksowy program aktywizacji zawodowej dla biernych zawodowo niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego z grupy NEET w wieku 15-29 l.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "495533.00", "WARTOSC": "582980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Projekt \"Z bonem po innowacje!\" jest skierowany do M\u015aP, prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 2 lata, w okresie 01.2017-12.2018. Przedmiotem projektu s\u0105 granty - w formule bonu na innowacje - udzielane M\u015aP na realizacj\u0119 prac B+R oraz us\u0142ug innowacyjnych w obszarze Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji. Typy projekt\u00f3w mo\u017cliwych do dofinansowania: - przeprowadzenie prac B+R, wdro\u017cenie nabytych prac B+R, - opracowanie/ wdro\u017cenie nowego produktu/us\u0142ugi/technologii odnosz\u0105ce si\u0119 bezpo\u015brednio do dziedziny/ przedmiotu dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej lub us\u0142ugowej przedsi\u0119biorstwa, - doradztwo w zakresie usprawnienia zarz\u0105dzania - uzyskanie ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej lub nabycie tych praw, - doradztwo w zakresie procedury ochrony praw w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, - doradztwo w zakresie internacjonalizacji w tym przygotowanie strategii rozwoju dzia\u0142a\u0144 eksportowych, - doradztwo w zakresie prowadzenia przedsi\u0119biorstwa na terytorium UE. W ramach projektu zostanie udzielonych co najmniej 6 grant\u00f3w na kwot\u0119 wynosz\u0105c\u0105 \u015brednio 76.330,00 z\u0142 netto (brutto: w przypadku braku mo\u017cliwo\u015bci odzyskania VAT przez Grantobiorc\u0119), co b\u0119dzie stanowi\u0142o 85% warto\u015bci prac/us\u0142ug zrealizowanych na rzecz Grantobiorc\u00f3w. Grantobiorca b\u0119dzie wi\u0119c zobowi\u0105zany do wniesienia wk\u0142adu w\u0142asnego na poziomie 15% warto\u015bci prac/us\u0142ug obj\u0119tych bonem. Grantobiorcy b\u0119d\u0105 mieli tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ugi brokera innowacji. Rol\u0105 brokera b\u0119dzie m.in. - doradztwo i wsparcie w procesie transferu wiedzy i technologii do przedsi\u0119biorstw; - pomoc przy wyborze wykonawcy us\u0142ugi dla przedsi\u0119biorstwa korzystaj\u0105cego z bonu i wsparcie w kontaktach z wykonawc\u0105.[...]", "BENEFICJENT": "ZACHODNIA IZBA PRZEMYS\u0141OWO - HANDLOWA W GORZOWIE WLKP.", "TYTUL": "Z bonem po innowacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "486254.65", "WARTOSC": "572064.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Wsparciem w projekcie zostanie obj\u0119tych 72os.(min.44 kobiet) pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne, tj. 100% os. biernych zawodowo po 50 r. \u017cycia, z niskimi kwalifikacjami, z obszaru woj.lubuskiego (tj. os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych dany obszar w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Celem projektu jest wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa, w\u015br\u00f3d 72os.o cechach grupy docelowej. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od I do X 2018r. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego i indywidualnego wsparcia w zakresie aktywizacji zawodowej, tj.: 1. Opracowanie lub aktualizacja Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Szkolenia umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie, podniesienie lub dostosowanie kompetencji i/lub kwalifikacji zawodowych 4. Sta\u017ce zawodowe 5. Warsztaty z zakresu umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy. Realizacja zada\u0144 przyczyni si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego: Zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci na rynku pracy, m.in. poprzez: \u2022Uzyskanie przez min.12 os. certyfikat\u00f3w/innych dokument\u00f3w potwierdzaj\u0105cych uzyskane kwalifikacje zawodowe, \u2022Znalezienie zatrudnienia przez min.30 os. po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Z prac\u0105 jest lepiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "486408.79", "WARTOSC": "572245.65", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL:wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia oraz aktywno\u015b\u0107 zawodowa na lubuskim rynku pracy,nabyta poprzez udzia\u0142 w kompleksowej i zindywidualizowanej \u015bcie\u017cce wsparcia,w\u015br\u00f3d 72os.(min.44kobiet),tj.os.w wieku 30lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w PUP jako bezrobotne,b\u0119d\u0105cych biernymi zawodowo,o niskich kwalifikacjach i po 50roku \u017cycia.Osi\u0105gni\u0119ty 01.2018-02.2019r. GRUPA DOCELOWA:72UP[min.44kobiet]:os.w wieku 30lat i wi\u0119cej,pozostaj\u0105ce bez pracy niezarejestrowane w PUP jako bezrobotne;100%UP to bierni zawodowo,o niskich kwalifikacjach i 50+.Proj.skierowany do os.fizycznych zamieszkuj\u0105cych woj.lubuskie w roz.KC. ZADANIA:Identyfikacja potrzeb,w tym m.in.poprzez IPD;poradnictwo zawodowe;po\u015brednictwo pracy;szkolenia;sta\u017ce. REZULTATY: Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu(min.41%UP) Liczba os.,kt.uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu(min.25%UP) Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa dla os.:50+-min.33%;kobiet-min.39%;z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.33%; o niskich kwalifikacjach-min.38%", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa biernych zawodowo na lubuskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-26", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4280443.82", "WARTOSC": "5078837.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "cel g\u0142\u00f3wny:Podniesienie wiedzy z zakresu zam\u00f3wie\u0144 publicznych(ZP) w\u015br\u00f3d 464MM\u015aP (i ich pracownik\u00f3w) z obszaru woj. lubuskiego, zachodnio-pomorskiego, wielkopolskiego oraz dolno\u015bl\u0105skiego zainteresowanych ubieganiem si\u0119 oZP na ter. Polski poprzez realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego i doradczego w okr. 01/03/2018-26/02/2021r.grupa docelowa:464 przedsi\u0119biorstwa i ich pracownicy z sektora MMSP maj\u0105cy siedzib\u0119 (zg. z dok. rejestr.) na ter. woj. lubuskiego,zach.-pomorskiego,wielkopolskiego oraz dolno\u015bl\u0105skiego zainteresow. ubieg. si\u0119 o ZPna ter.Polski, z zastrze\u017c., i\u017c co najmniej 15% uczest. proj.pochodzi\u0107 b\u0119dzie z ka\u017cd.woj.wchodz. w sk\u0142ad makroregionu,24UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 45 r.\u017c.dzia\u0142ania:1)rekrutacja2)przygot. i przeprow.dzia\u0142a\u0144 szkol. og\u00f3lnychz zakr. ubieg. si\u0119 oZP w Polsce skierow. do przedsi\u0119b. sektora MMSP(i ich pracow.)3)przygot. i przeprow.dzia\u0142a\u0144 szkol. praktycznych z zakr. ubieg. si\u0119 oZP w Polsce skierow. do przedsi\u0119b.sekt.MMSP(i ich pracow.)4)przygot. i przeprow.dzia\u0142a\u0144 szkol.,po\u0142\u0105cz. z for. warsztatow\u0105 z zakr.przygot.przedsi\u0119b. sekt. MMSP do wykorzyst. instr. e-zam\u00f3wie\u0144 w Polsce (dzia\u0142. mo\u017cl. do realiz.z chwil\u0105 wej\u015bcia w \u017cycie przepis\u00f3w umo\u017cl. stosow. e-zam\u00f3wie\u0144 w Polsce)5)zorganiz. i prowadz. dzia\u0142a\u0144 dorad.z zakr. ubieg. si\u0119 oZP w Polsce skierow.do przedsi\u0119b. sekt. MMSP(i ich pracow.)6)monitor. udzia\u0142u przedsi\u0119b. obj.proj. w rynkuZP w Polsce- KD12rezultaty1)nabycie wiedzy i umiej.prakt. z ob. ZP, pozwal. na ef.ubieg. si\u0119 o wyk.ZP2)podnies.aktyw.i konkur.sekt. MMSP na rynku ZPw Polsce3)rozw\u00f3j gospod. makroregionuwska\u017aniki rezultatu i produktu:Liczba MM\u015aP,kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakr. ZP:420LiczbaMM\u015aP,kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciemw zakr. ZP:464L.uczest. w podziale na p\u0142e\u0107, obj. wsp. szkol.w ram. proj:400(200K/200M)L.uczest., kt\u00f3re w momencie rozp. udzia\u0142u w proj.uko\u0144. 45 rok \u017cycia:24(12K/12M)L.osobodni szkol. zrealiz. w ram. proj:1320L.godzin dorad.zrealiz. w ram. proj:10640wart. proj:5125895,00z\u0142biuro proj:Pozna\u0144/WW", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA GRUPA PRAWNICZA KOZ\u0141OWSKI, MA\u0179WA, SENDROWSKI I WSP\u00d3LNICY SP.K.", "TYTUL": "Zam\u00f3wienia Publiczne w Twojej firmie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "473821.02", "WARTOSC": "557436.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest podniesienie kompetencji lub kwalifikacji zawodowych przez 40 os.(22K,18M - w tym 5 ON oraz 5 os. powy\u017cej 50 r.\u017c)biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej z terenu woj. lubuskiego pozostaj\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Cel projektu osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144, doradztwa zawodowego, sta\u017cy oraz po\u015brednictwa pracy. Grupa docelowa to osoby bierne zawodowo o niskich kwalifikacjach.Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.:os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kobiety,ON,os.o niskich kwal.,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne.Projekt jest skierowany do grup docelowych z obszaru wojew\u00f3dztwa lubuskiego (os\u00f3b fizycznych zamieszkuj\u0105cych obszar wojew\u00f3dztwa lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W GORZOWIE WLKP", "TYTUL": "Postaw na siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "472690.95", "WARTOSC": "556107.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest doprowadzenie 70 os\u00f3b (42K/28M) pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne (w wieku 30 lat i wi\u0119cej)-tych, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza (tj. kobiet, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, powy\u017cej 50 r.\u017c. i niepe\u0142nosprawnych) do uzyskania zatrudnienia w okresie od 01.11.2017 do 30.11.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 70 os\u00f3b (42K/28M) pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej oraz o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. lubuskiego. Planowane zadania: Identyfikacja potrzeb wraz z opracowaniem IPD Po\u015brednictwo pracy Szkolenia Sta\u017ce. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w poprzez: -obj\u0119cie wsparciem os\u00f3b w wieku 30+, b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: 70 os. biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach, min. 7 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 4 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; -uzyskanie kwalifikacji przez min. 50% uczestnik\u00f3w szkole\u0144; -podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 41% UP (29os.).", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O.SP.K.", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "474688.23", "WARTOSC": "558456.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 50 mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego (54%K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na korzystanie z pomocy spo\u0142ecznej [PS] lub kwalifikowanie si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS, do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.-zawod. poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrud. w zawodach zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy [RP] w okresie 10/18-10/19 GRUPA DOCELOWA [GD] - 50 os. (27K/23M), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia 1. form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nw. kryteria: - Wiek 18-65 l. - Zamieszkanie, zgodnie z KC, na terenie woj. lubuskiego - Status os. zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. lub ub\u00f3stwem - korzystanie z PS lub kwalifikowanie si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS - Brak zatrudnienia (os. bezr. lub bierna zaw.) ZAKRES: a) Opracowanie I\u015aR b) Porad. psychologiczne c) Trening kompet. i umiej\u0119tn. spo\u0142. d) Po\u015bred. pracy e) Szkolenia zawod. f) Sta\u017ce zaw. g) Subsydiowane zatrud. [ZS] h) Zatrud. wspomagane G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Min. 28% GD uzyska kwalifikacje - Min. 34% GD poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142. - Min. 13% GD podejmie zatrud. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. - Min. 25% GD utrzyma zatrud. w okresie 3 m-cy po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. (12% w przypadku os. niepe\u0142nospr. [ON])", "BENEFICJENT": "AL EDUKACJA LENA ANDRZEJEWSKA CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE", "TYTUL": "Integracja spo\u0142eczno-zawodowa szans\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107 dla 50 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4161983.23", "WARTOSC": "4938281.01", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CEL P.: Wzrost adaptacyjno\u015bci 260 firm przedsi\u0119biorstw rodzinnych(FR)z sektora MMSP z terenu wojew\u00f3dztw dolno\u015bl\u0105skiego,lubuskiego,zachodnio pomorskiego i wielkopolskiego (Makroregion 5 zgodnie z dok.konk) poprzez obj\u0119cie ww. firm (i ich pracownik\u00f3w tj. nie mniej ni\u017c520 os\u00f3b,208 kobiet i 312 m\u0119\u017cczyzn; w tym 260w\u0142a\u015bcicieli-nestor\u00f3w oraz 260sukcesor\u00f3w)wsparciem doradczym w zakresie realizacji procesu sukcesji i finalne wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie sukcesji przyj\u0119cie strategii sukcesyjnej przez nie mniej ni\u017c 90% firm (234firm) z w/w obj\u0119tych wsparciem w terminie do 31.05.2022.GR. DOC:260 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w (i ich pracownik\u00f3w) -FR zgodnie z def.zawart\u0105 w dok. konk.posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 (zgod. z dok.rejestrowym ) na terenie woj: dolno\u015bl\u0105skie, lubuskie, wielkopolskie, zachodn-pomorskie z w\u0142asnej woli zainteresowanych udzia\u0142em w P.-doradztwem w zakresie sukcesji i wdro\u017ceniem strategii sukcesji w FR. Osoby(os) obejmowane wsparciem: Liczba os: nie mniej ni\u017c 520w tym208 Kobiet (40%):w tym-nestorzy (w\u0142a\u015bciciele firm maj\u0105cy istotny wp\u0142yw na zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem oraz przedsi\u0119biorstwo) co najmniej 260 os. -sukcesorzy (nast\u0119pcy prawni z za\u0142o\u017cenia obejmuj\u0105cy rol\u0119 wi\u0119kszo\u015bciowego w\u0142a\u015bciciela i zarz\u0105dzaj\u0105cego przedsi\u0119biorstwem -cz\u0142onkowie rodzin-b\u0119d\u0105cy pracownikami firmy w rozumieniu art.3ust3 ustawy z9 XI 2000r o utworzeniu PARP (tj. Dz.U z 2018, poz 110)co najmn.260DZIA\u0141ANIA: ETAP1 Wst\u0119pne sesje doradcze260 firm x8 h=2080 h doradztwa wst\u0119pnegoETAP2 Zorganizowanie i przeprowadzenie doradztwa w zakresie : finansowym, prawnym, organizacyjno zarz\u0105dczym oraz sesje doradcze z psychologiem biznesu 260FR x \u015brednio 64h=16640h .ETAP3 Wdro\u017cenie zmian w FR przyj\u0119cie opracowanej strategii sukcesyjnejETAP4 Monitoring udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych wsparciemWSKA\u0179NIKI:Liczba firm rodzinnych, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105zania w zakresie sukcesji w firmach rodzinnych: 234Liczba firm rodzinnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w zakresie sukcesji w firmach rodzinnych:260", "BENEFICJENT": "DGA S.A", "TYTUL": "Sukcesja w firmach rodzinnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4247677.53", "WARTOSC": "5039959.10", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kompetencji merytorycznych 3171 os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach systemu o\u015bwiaty (w tym 2763K) z terenu wojew\u00f3dztw: lubuskiego,dolno\u015bl\u0105skiego,opolskiego,\u015bl\u0105skiego (makroregion III) w zakresie doradztwa edukacyjno - zawodowego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego do 30.06.2020r.Grup\u0105 docelow\u0105(GD) projektu (P) jest kadra realizuj\u0105ca zadania z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego realizuj\u0105ca doradztwo zawodowe w szko\u0142ach: podstawowych, liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, technikach, bran\u017cowych szko\u0142ach I stopnia z makroregionu III:1.woj.lubuskie co najmniej 378os w tym: 321K;69 os wykonuje prac\u0119 w szko\u0142ach na terenie obj\u0119tym pakietem dla \u015brednich miast realizowanym w ramach SOR2.woj.dolno\u015bl\u0105skie co najmniej 919os w tym: 800K 167os z SOR3.woj.opolskie co najmniej 406os w tym: 350K;74os z SOR4.woj.\u015bl\u0105skie co najmniej 1468os w tym: 1292K;267os z SORDzia\u0142ania:szkolenia z zakresu doradztwa edukacyjno-zawodowego 212 gr x 20h/grWska\u017aniki:Liczba os\u00f3b przygotowanych do realizacji ramowych program\u00f3w doradztwa edukacyjno-zawodowego opracowanych w ramach programu w wojew\u00f3dztwie: -lubuskim -378os\u00f3b-dolno\u015bl\u0105skim -919os\u00f3b-opolskim -406os\u00f3b-\u015bl\u0105skim -1468os\u00f3b", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Szkolenia dla doradc\u00f3w edukacyjno-zawodowych na obszarze makroregionu III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "454186.87", "WARTOSC": "534337.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest wzrost potencja\u0142u adapcyjnego do zmian zachodz\u0105cych na rynku pr. w\u015br\u00f3d 72 UP (z czego min. 43 K), w tym min. 83% UP, tj. 60 pracownik\u00f3w (z czego min. 36 K) przedsi\u0119biorstw zagro\u017conych utrat\u0105 zatrudnienia lub b\u0119d\u0105cych w okresie wypowiedzenia oraz nie wi\u0119cej ni\u017c 17% UP, tj. 12 os. (z czego min. 8 K) zwolnionych w kr\u00f3tkim terminie z przyczyn dot. zak\u0142. pr. UP b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy przedsi\u0119b. posiad. siedzib\u0119 lub j. organ. na terenie WL, zatrudnieni na terenie WL lub os. pozost. bez pracy, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w rozum. KC na obszarze WL. Cel g\u0142. zost. osi\u0105gn. w okresie realizacji proj., od 11.2017 - 09.2018 r. Zadania: 1) Doradztwo zawod. z IPD 2) Po\u015bred. Pracy 3) Poradnictwo psychol. 4) Szkol. zawod. 5) Szkol. komput. 6) Sta\u017ce zawod. Efekty wsparcia: -opracow./ aktualizacja IPD dla 72 UP, -podniesienie umiej. poruszania si\u0119 na rynku pr. w\u015br\u00f3d 12 UP, -zwi\u0119kszenie motywacji i wiary we w\u0142asne mo\u017cliwo\u015bci w\u015br\u00f3d 72 UP, -nabycie kwalif. i/ lub kompet. zawod. w\u015br\u00f3d 72 UP, -uzyskanie kompet. klucz. poprzez szkol. komput. w\u015br\u00f3d 72 UP, -nabycie do\u015bw. poprzez sta\u017ce zawod. w\u015br\u00f3d 12 UP. Co najmniej 50% Uczestnik\u00f3w (36 os.) podejmie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "CZAS NA ZMIANY - kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b zwolnionych lub przewidzianych do zwolnienia zamieszkuj\u0105cych na obszarze wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "454414.99", "WARTOSC": "534605.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Proj. stanowi kompleksowy program akty.spo\u0142 i zawod 50 kobiet z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z woj.lubuskiego, realizowany w okresie 01.03.2017-30.08.2018,uwzgl\u0119dniaj\u0105cy zniwelowanie barier psychospo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,podniesienie kwalifikacji zawod. i umiej. wykon.obowi\u0105zk\u00f3w pracowniczych, poprzez dzia\u0142ania o charakterze spo\u0142-zawod. obejmuj\u0105ce: 1.REKRUT. I OPRACOWANIE INDY. PLANU DZIA\u0141A\u0143 (\u015aCIE\u017bKA REINTEGRACJI) dla 100% UP tj. 50 ON. 2.PRZYGOTOWANIE DO AKTYW. POPRZEZ PODNIES. KOMPETENCJI PSYCHOSPO\u0141ECZNYCH dla 40 ON i ZNIESIENIE BARIER zagra\u017caj\u0105cych utrwaleniu WYKLUCZENIA SPO\u0141.-ZAW. dla min.35 ON. 3.KSZTA\u0141TOWANIE I PODNOSZENIE KWALIFIKACJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI ZAWOD. poprzez realizacj\u0119 indy.dobranych 30 szk. z czego min 9 os. uzyska kwalifikacje zawod.(min.30%). 4.Zdobycie przez min. 32 os. do\u015bwiad. zawod. poprzez realizacj\u0119 35 sta\u017cy, co zostanie potwierdzone poprzez opinie wystawione po zako\u0144czeniu sta\u017cu z ocen\u0105 min.dobr\u0105. 5.PRACE TP w ca\u0142ym okresie realizacji proj. dla 100% UP W ZAKRESIE AKTYWNO\u015aCI spo\u0142.-zatrud. 6. WSPARCIE PO\u015aREDNIE KIEROWANE DO PRACODAWC\u00d3W CELEM m.in. PRZE\u0141AMANIA BARIER/STEREOTYP\u00d3W WOBEC ON.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWNEJ REHABILITACJI \u201eFAR\u201d", "TYTUL": "Indywidualna aktywizacja spo\u0142eczno-zatrudnieniowa dla kobiet z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4370886.39", "WARTOSC": "5186149.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eDla rodziny\u201d - doskonalenie zawodowe kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, realizowany b\u0119dzie w okresie: 01.07.2017 r. - 31.12.2019 r. W projekcie przewidziano szkolenia dla kadr systemu wspierania rodziny i pieczy dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz realizacji ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej, w tym pracownik\u00f3w wszystkich szczebli samorz\u0105du terytorialnego: gminnego, powiatowego, wojew\u00f3dzkiego i rz\u0105dowego (wojewoda) oraz przedstawicieli wymiaru sprawiedliwo\u015bci, systemu zdrowia, innych s\u0142u\u017cb pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami biologicznymi oraz osobami sprawuj\u0105cymi piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 i rodzinami adopcyjnymi. Liczba uczestnik\u00f3w: 3080, w tym z wojew\u00f3dztw: - zachodniopomorskie: 610 - lubuskie: 570 - wielkopolskie: 690 - pomorskie: 600 - warmi\u0144sko-mazurskie: 610. Tematyka szkole\u0144 obejmowa\u0107 b\u0119dzie zagadnienia z nast\u0119puj\u0105cych obszar\u00f3w: 1. Szkolenia dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej. 2. Szkolenia na temat budowania lokalnego systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz pozyskiwania \u015brodk\u00f3w na ten cel. 3. Szkolenia z zakresu stosowania prawa. 4. Szkolenia kompetencji os\u00f3b bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami 5. Szkolenia dla organ\u00f3w kontrolnych wojewody. 6. Szkolenia dla s\u0142u\u017cb wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych i tworz\u0105cych system wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz adopcji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE SOS DLA RODZINY", "TYTUL": "\u201eDla rodziny\u201d - doskonalenie zawodowe kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4327518.83", "WARTOSC": "5134692.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \"Partnerstwo dla rodziny\"- clem projektu jest podniesienie kompetencji i profesjonalizacja dzia\u0142a\u0144 2568 pracownik\u00f3w/os. instytucji zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych zustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 tej ustawy w okresie od 01.10.2019-30.09.2021 na terenie wojew\u00f3dztw: lubuskiego, pomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, wielkopolskiego i zachodniopomorskiego Dzia\u0142ania skierowane b\u0119d\u0105 do pracownik\u00f3w/os\u00f3b instytucji wchodz\u0105cych w zakres systemu wspierania rodziny nawszystkich szczeblach administracji samorz\u0105dowej (gminy, powiaty, wojew\u00f3dztwa) i rz\u0105dowej w poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztwach. Realizacjaprojektu przyczyni si\u0119 do podwy\u017cszenia efektywno\u015bci pracy z rodzinami w poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztwach przez nabycie lub podniesienie kompetencji pracownik\u00f3w/os\u00f3b instytucji realizuj\u0105cych zadania wynikaj\u0105ce z ust.o wspieraniu rodziny i syst.pieczy zast\u0119pczej oraz poprzez wsp\u00f3\u0142dzia\u0142.tych instytucji.Cel projektu jest sp\u00f3jny z wojew\u00f3dzkimi programami wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej.95% uczestnik\u00f3w szkole\u0144 podwy\u017cszy poziom kompetencji w zakresie wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej.Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej i merytorycznej z nast\u0119puj\u0105cych blok\u00f3w tematycznych:I) Szkolenia dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej.II. Szkolenia na temat budowania lokalnego systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz pozyskiwania \u015brodk\u00f3w na ten cel.III.Szkolenia z zakresu stosowania prawa.IV.Szkolenia kompetencji os\u00f3b bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami.V.Szkolenia dla organ\u00f3w kontrolnych wojewody.VI.Szkolenia dla s\u0142u\u017cb wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych i tworz\u0105cych system wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz adopcji.Podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci przyczyni si\u0119 do realizacji ustawy, w tym do realizacji nowych rozwi\u0105za\u0144, zmierzaj\u0105cych do intensyfikacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz dziecka i rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c do doskonalenia systemu pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO WIELKOPOLSKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W POZNANIU (ROPS)", "TYTUL": "Partnerstwo dla rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "446212.17", "WARTOSC": "524955.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest doprowadzenie 70 os\u00f3b (42K/28M) pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w powiatowym urz\u0119dzie pracy jako bezrobotne (w wieku 30 lat i wi\u0119cej)-tych, kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest najtrudniejsza (tj. kobiet, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, powy\u017cej 50 r.\u017c. i niepe\u0142nosprawnych) do uzyskania i utrzymania zatrudnienia w okresie od 01.12.2016 do 28.02.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi 70 os\u00f3b (42K/28M) pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej oraz o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. lubuskiego. Planowane zadania: Identyfikacja potrzeb wraz z opracowaniem IPD Po\u015brednictwo pracy Szkolenia Sta\u017ce. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w poprzez: -obj\u0119cie wsparciem os\u00f3b w wieku 30+, b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy: 70 os. biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach, min. 7 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 7 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; -uzyskanie kwalifikacji przez min. 60% uczestnik\u00f3w szkole\u0144; -podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 41% UP (29os.).", "BENEFICJENT": "PLUSK POLSKA SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "To jest Twoja szansa!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "436113.49", "WARTOSC": "513074.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wnym jest podwy\u017cszona aktywno\u015b\u0107 zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d min. 90% z 72UP (44K) stanowi\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 projektu z woj. lubuskiego, poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem dostosowanym do indywidualnych potrzeb i predyspozycji UP w okresie od 01.01.2018r do 31.03.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72os. (44K) pow.30 r.\u017c., w tym ON, pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestr. w PUP jako bezrobotne, w tym 100% to os. bierne zawodowo, z obszaru woj. lubuskiego (os. fiz. zamieszk. obszar woj. lubuskiego w roz. KC). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te wy\u0142\u0105cznie os. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na rynku pracy,tj.: -os. starsze po 50r.\u017c.-100%UP -kobiety-60%UP -os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.5%UP -os. o niskich kwalifikacjach-100%UP Zadania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (4h), Poradnictwo zawodowe (6h), Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy (8h), Szkolenia zawodowe (80h), Sta\u017c zawodowy (3 m-ce), Po\u015brednictwo pracy (4h) Rezultaty planowane do osi\u0105gni\u0119cia: 1.Opracowanie IPD przez 100% UP. 2.Podniesienie kwalif. w\u015br\u00f3d min.26 UP 3.Podj\u0119cie zatrudnienia przez min.29 UP.", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa kluczem do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "407753.50", "WARTOSC": "479710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia 60 os\u00f3b (min 36K) w wieku 30 lat i wi\u0119cej, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na obszarze woj.lubuskiego, pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w PUP jako bezrobotne,100% os\u00f3b biernych zawodowo,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu motywacji,sprecyzowaniu cel\u00f3w zawodowych, nabyciu kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego oraz umiej\u0119tno\u015bci skutecznego poszukiwania zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy docelowej, w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2018. Grupa docelowa to 60 (min 36 kobiet) os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w PUP jako bezrobotne,100% to osoby bierne zawodowo, w wieku 30 lat i wi\u0119cej. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, z obszaru woj.lubuskiego. Zadania -IPD -grupowe poradnictwo zawodowego -szkolenie zawodowe -sta\u017c -po\u015brednictwo pracy. Rezultaty: L.os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu-min 25os. L.os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min 18os.", "BENEFICJENT": "O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "407619.28", "WARTOSC": "479552.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA Wsparcie w projekcie jest kierowane do 60 os.(w tym min.45 kobiet)pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne,wy\u0142\u0105cznie os.bierne zawodowo po 50 r.\u017c.o niskich kwalifikacjach,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,z obszaru woj.lubuskiego(os.fizycznych zamieszkuj\u0105cych obszar woj.lubuskiego w roz.przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Ponadto: -3 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami(min.5%uczestnik\u00f3w) CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest podniesienie potencja\u0142u zawodowego oraz promocja aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej w\u015br\u00f3d ww.grupy docelowej,w okresie I-X 2018r.poprzez realizacje kompleksowego i indywidualnego wsparcia dla uczestnik\u00f3w. ZADANIA W PROJEKCIE: -IDENTYFIKACJA POTRZEB OS\u00d3B POZOSTAJ\u0104CYCH BEZ ZATRUDNIENIA -WYSOKIEJ JAKO\u015aCI SZKOLENIA ZAWODOWE -KOMPLEKSOWE I INDYWIDUALNE PO\u015aREDNICTWO PRACY -STA\u017bE ZAWODOWE G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: -liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.10os. -liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu-min.25os.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "Dojrza\u0142a aktywno\u015b\u0107-projekt dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "406581.35", "WARTOSC": "478331.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL:podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w Powiatowych Urz\u0119dach Pracy jako bezrobotne,wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo po 50 roku \u017cycia oraz o niskich kwalifikacjach,zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu przepis\u00f3w KC) na obszarze woj.lubuskiego poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 60 os\u00f3b,dzi\u0119ki zapewnieniu im kompleksowego wsparcia,dostosowanego do potrzeb, w okresie 01.01.2018r.-30.11.2018r. prowadz\u0105cego do podj\u0119cia zatrudniania przez min.25os. PROBLEM:BRAK/NISKA AKTYWNO\u015aCI ZAWODOWEJ GRUPA DOCELOWA:60os\u00f3b(w tym 45 kobiet)pozostaj\u0105cych bez pracy niezarejestrowanych w Powiatowych Urz\u0119dach Pracy jako bezrobotne, wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo po 50 roku \u017cycia oraz o niskich kwalifikacjach,zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu przepis\u00f3w KC)na obszarze woj.lubuskiego w tym: -45 kobiet -3 osoby niepe\u0142nosprawne ZADANIA: 1.Poradnictwo zawodowe po\u0142\u0105czone z opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania 2.Po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Sta\u017c zawodowy REZULTATY: Zdobycie lub podniesienie kwalifikacji zawodowych przez min.10os. Podj\u0119cie zatrudnienia po opuszczeniu programu przez min.25os.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do sukcesu zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "395683.50", "WARTOSC": "430605.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 30 os\u00f3b (18 K i 12 M) nale\u017c\u0105cych do grupy NEET w wieku 18-29 lat, bez zatrudnienia zamieszka\u0142ych na terenie woj. lubuskiego, poprzez wzrost kompetencji i kwalifikacji, realizacj\u0119 sta\u017cu oraz przedstawienie oferty pracy w okresie od 01.01.2017 do 31.03.2018r. Uczestnicy podnios\u0105 swoj\u0105 motywacj\u0119 oraz kwalifikacje w zawodach poszukiwanych na lokalnym i regionalnym rynku pracy. Ponadto zdob\u0119d\u0105 nowe kompetencje i kwalifikacje oraz do\u015bwiadczenie zawodowe, co wraz z po\u015brednictwem pracy zwi\u0119kszy ich dost\u0119p do zatrudnienia. Kompleksowo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 pozwoli na zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej. Dzia\u0142ania skierowane do Uczestnika : - indywidualne doradztwo zawodowe, - IPD dla ka\u017cdego uczestnika, - indywidualne wsparcie coaching kariery lub psychologa w wymiarze 6h, - indywidualne po\u015brednictwo pracy w wymiarze 8h, - kursy kwalifikacyjne i szkolenia kompetencyjne wraz z egzaminami- zgodne z IPD, - stypendium szkoleniowe i zwrot koszt\u00f3w dojazdu, - realizacja 3 m-ch sta\u017cy. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, tzn. w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia przyst\u0105pienia do projektu osobom m\u0142odym zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.\u00a0Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty zostanie kompleksowym wsparciem poprzez realizacj\u0119 co najmniej 3 element\u00f3w pomocy spo\u015br\u00f3d typ\u00f3w operacji 1-3. Przy czym 2 elementy pomocy z 1 typu operacji s\u0105 obligatoryjne, natomiast 3 element pomocy jest fakultatywny, wybierany spo\u015br\u00f3d typ\u00f3w operacji nr 2-3. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania wszystkich jego uczestnik\u00f3w/uczestniczek.", "BENEFICJENT": "CENTRUM INNOWACYJNEGO BIZNESU TOMASZ OSAK", "TYTUL": "NEED zamiast NEET- Lubuskie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "392188.46", "WARTOSC": "461398.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL: Doprowadzenie 33 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego (62%K) biernych zawodowo w wieku 50+ o niskich kwalifikacjach, do uzyskania i utrzymania zatrudnienia poprzez podniesienie ich kwalifikacji/kompetencji i do\u015bwiadczenia zawodowego w zawodach zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy [RP] w okresie 01.01.2020-31.01.2021 r. GRUPA DOCELOWA [GD] - 33 osoby (21K), kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia pierwsz\u0105 form\u0105 wsparcia spe\u0142ni\u0105 nw. kryteria: - Wiek 50 lat i wi\u0119cej; - Status osoby biernej zawodowo; - Zamieszkiwanie na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego zgodnie z kc; - Niskie kwalifikacje (max. poziom ISCED 3, tj. do poziomu wykszta\u0142cenia ponadgimnazjalnego/ponadpodstawowego w\u0142\u0105cznie). ZADANIA: 1. Opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania (IPD), 2. Indywidualne poradnictwo zawodowe, 3. Po\u015brednictwo pracy, 4. Szkolenia zawodowe, 5. Zatrudnienie subsydiowane [ZS], 6. Zatrudnienie wspomagane. REZULTATY: - Min. 30% uczestnik\u00f3w projektu [UP] uzyska kwalifikacje lub kompetencje zawodowe, - Min. 42% UP zdob\u0119dzie i utrzyma zatrudnienie w okresie 3 m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie.", "BENEFICJENT": "KONTRAKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "I ja mog\u0119 by\u0107 aktywny po pi\u0119\u0107dziesi\u0105tce - aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego biernych zawodowo o niskich kwalifikacjach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3976031.20", "WARTOSC": "4717645.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt adresowany jest do 2952 (2932K,20M) piel\u0119gniarek/rzy i po\u0142o\u017cnych z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105cych wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w projekcie, posiadaj\u0105cych prawo do wykonywania zawodu i spe\u0142niaj\u0105cych kryteria udzia\u0142u w kursie kwalifikacyjnym/specjalistycznym z woj. pomorskiego, wielkopolskiego, kujawsko-pomorskiego, zachodniopomorskiego i lubuskiego. B\u0119d\u0105 oni mogli podnie\u015b\u0107 poziom kompetencji zawodowych poprzez udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci kursach specjalistycznych i kwalifikacyjnych (ka\u017cdy uczestnik w 1 kursie, za wyj\u0105tkiem kursu Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych oraz Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych). Zadanie 1 kurs specjalistyczne:Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego,Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w,Rehabilitacja os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi,Wykonanie badania spirometrycznego, Zadanie 2 kursy kwalifikacyjne:Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne,Piel\u0119gniarstwo onkologiczne Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 20 m-cy. na terenie 5 wojew\u00f3dztw, w ka\u017cdym odb\u0119dzie si\u0119 min. jedna edycja szkoleniowa. 40% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy kurs specjalistyczny Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych, a co najmniej 85% otrzyma nowe kwalifikacje. 40% uczestnik\u00f3w stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce\u00a0z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105.", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWA IZBA PIEL\u0118GNIAREK I PO\u0141O\u017bNYCH W S\u0141UPSKU", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje w piel\u0119gniarstwie i po\u0142o\u017cnictwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "369598.45", "WARTOSC": "438536.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie potencja\u0142u zaw. 26 UP (w tym 16K i 10M- os\u00f3b w wieku 18-29 lat z grupy NEET-nie pracuj\u0105 /wy\u0142\u0105cznie bierni zawodowo/ i nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, w tym osoby o niskich kwalifikacjach i osoby zam. miasta \u015brednie), w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zam. w woj. lubuskim, w okresie 1.9.2018-31.7.2019, przez zindywidualizowan\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 zgodnie ze sporz\u0105dzonym IPD, przez szkolenia i/lub sta\u017ce, wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy, poradnictwem psychologicznym.Uczestnikami Projektu b\u0119dzie m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. przyj\u0119t\u0105 w PO WER, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1: 26 os\u00f3b (16K, 10M) w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo), nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105 si\u0119, zam. w rozumieniu KC w woj. lubuskim, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niskich kwalif. (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). Minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy miast \u015brednich. Wnioskodawca zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia dla by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142. realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Dzia\u0142ania:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe;Poradnictwo psychologiczne;Szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji lub uzyskaniem kwalifikacjiSta\u017ce zawodoweWska\u017aniki:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 10Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu-18Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b:w najtrudniejszej sytuacji- 39%,kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji- 54%Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w programie- 26.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA ADWOKACKA JAROS\u0141AW CZECH", "TYTUL": "Do pracy - POWER - gotowi - START!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "368443.82", "WARTOSC": "437166.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie potencja\u0142u zawodowego 26 UP (w tym 14K i 12M) (os\u00f3b w wieku 18-29 lat z grupy NEET-nie pracuj\u0105 /wy\u0142\u0105cznie bierni zawodowo/ i nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, w tym OzN), zam. w woj. lubuskim, w okresie 1.9.2018-31.5.2019, przez zindywidualizowan\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 zgodnie ze sporz\u0105dzonym IPD, przez szkolenia i/lub sta\u017ce, wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy, poradnictwem psychologicznym.Uczestnikami Projektu (UP) b\u0119dzie m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1: 26 os\u00f3b (14K, 12M) w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo), nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105 si\u0119, zam. w rozumieniu KC w woj. lubuskim. Minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy miast \u015brednich. Wnioskodawca zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia dla by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Dzia\u0142ania:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe;Poradnictwo psychologiczne;Szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji lub uzyskaniem kwalifikacjiSta\u017ce zawodoweWska\u017aniki:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 10Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b:w najtrudniejszej sytuacji- 39%,kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji- 54%Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w programie - 26.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "W M\u0142odych POWER zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "368443.82", "WARTOSC": "437166.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie potencja\u0142u zawodowego 26 UP (w tym 14K i 12M) (os\u00f3b w wieku 18-29 lat z grupy NEET-nie pracuj\u0105 /wy\u0142\u0105cznie bierni zawodowo/ i nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105, w tym OzN), zam. w woj. lubuskim, w okresie 1.9.2018-31.5.2019, przez zindywidualizowan\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 zgodnie ze sporz\u0105dzonym IPD, przez szkolenia i/lub sta\u017ce, wsparte poradnictwem zawodowym i/lub po\u015brednictwem pracy, poradnictwem psychologicznym.Uczestnikami Projektu (UP) b\u0119dzie m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z definicj\u0105 przyj\u0119t\u0105 w PO WER, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1: 26 os\u00f3b (14K, 12M) w wieku 18-29 lat, kt\u00f3re nie pracuj\u0105 (wy\u0142\u0105cznie osoby bierne zawodowo), nie ucz\u0105 si\u0119 i nie szkol\u0105 si\u0119, zam. w rozumieniu KC w woj. lubuskim. Minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie); minimum 20% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy miast \u015brednich. Wnioskodawca zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia dla by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach celu tematycznego 9 w RPO.Dzia\u0142ania:Identyfikacja potrzeb, diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, opracowanie IPD;Po\u015brednictwo pracy i/lub poradnictwo zawodowe;Poradnictwo psychologiczne;Szkolenia ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 nabyciem kompetencji lub uzyskaniem kwalifikacjiSta\u017ce zawodoweWska\u017aniki:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 10Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b:w najtrudniejszej sytuacji- 39%,kt\u00f3re nie s\u0105 w najtrudniejszej sytuacji- 54%Liczba os\u00f3b biernych zawodowo nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu obj\u0119tych wsparciem w programie - 26.", "BENEFICJENT": "CARGA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Postaw na POWER, postaw na prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "7539470.58", "WARTOSC": "9169000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 666 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim osoby zaniedbuj\u0105ce obowi\u0105zek szkolny lub obowi\u0105zek nauki, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142ecznych, czy edukacyjnych s\u0105 najbardziej zagro\u017cone wy\u0142\u0105czeniem z systemu edukacji i znalezieniem si\u0119 w grupie NEET. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawodowego i opracowania Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych, kurs j\u0119zykowy i warsztaty komputerowe, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikowi w uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz zniwelowaniu r\u00f3\u017cnic w poziomie wiedzy pomi\u0119dzy nim, a uczniami w tym samym wieku. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy, w tym elementy wsparcia mi\u0119kkiego (nauk\u0119 aktywnego poszukiwania pracy). Zdobycie kwalifikacji w danym zawodzie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Pomys\u0142 na siebie - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3300395.69", "WARTOSC": "3915989.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost aktywno\u015bci przedsi\u0119biorstw na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych poprzez podniesieniewiedzy i kompetencji w\u015br\u00f3d min. 354 z 393 mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w (i ich pracownik\u00f3w), w szczeg\u00f3lno\u015bci w\u015br\u00f3d tych przedsi\u0119biorc\u00f3w (i ich pracownik\u00f3w), kt\u00f3rzy nie posiadaj\u0105 do\u015bwiadcze\u0144 na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych, z obszaru woj. lubuskiego, zachodnio-pomorskiego, wielkopolskiego oraz dolno\u015bl\u0105skiego, zainteresowanych ubieganiem si\u0119 oZP na terenie Polski, w wyniku realizacji wsparcia szkoleniowego i/lub doradczego w okresie 01/03/2020-28/02/2023r.grupa docelowa:393 przedsi\u0119biorstwa i ich pracownicy z sektora MMSP maj\u0105cy siedzib\u0119 (zg. z dok. rejestrowym) na ter. WL/WZP/WW/WDzainteresowanych ubieganiem si\u0119 o ZP na ter. Polski, z zastrze\u017ceniem, i\u017c co najmniej 15%UP pochodzi\u0107 b\u0119dzie z ka\u017cdego woj. wchodz\u0105cego w sk\u0142adM.V.Min. 80% UP stanowi\u0105 przedsi\u0119biorcy (i ich pracownicy) z sektora MM\u015aP nieposiadaj\u0105cy do\u015bwiadcze\u0144 na rynku ZP.dzia\u0142ania-KD1:1.Przygotowanie i przeprow. szkole\u0144 z zakresu ubiegania si\u0119 oZP w Polsce, uwzgl\u0119d. specyfik\u0119 zam\u00f3wie\u0144 z zakresu us\u0142ug, dostaw i rob\u00f3t budowlanych, w tym tematyki partnerstwa publiczno-prywatnego oraz doradztwa zw. bezpo\u015brednio z tematyk\u0105 szkole\u01442.Przygotowanie i przeprow. szkole\u0144,po\u0142\u0105czonych z form\u0105 warsztatow\u0105 z zakresuprzygotowania do wykorzystywania instrument\u00f3w e-zam\u00f3wie\u0144oraz doradztwa zw. bezpo\u015brednio z tematyk\u0105 szkole\u01443.Przygotowanie i przeprow. szkole\u0144 z zakresu prawnych aspekt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w zw. z funkcjonowaniem na rynku ZP oraz doradztwa zw. bezpo\u015brednio z tematyk\u0105 szkole\u01444.Zorganizowanie i prowadzenie doradztwa (bez komponentu szkoleniowego) z zakresu ubiegania si\u0119 oZP w Polsce.Rozpocz\u0119cie pierwszego szkolenia b\u0119dzie mia\u0142o miejsce nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c w ci\u0105gu 5 miesi\u0119cy od daty podpisania um. o dof. projektu-KP3rezultaty:L. MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakr. ZP:354L. MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 dot. realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formulePPP:180warto\u015b\u0107:3 915 989,20 z\u0142", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA GRUPA PRAWNICZA KOZ\u0141OWSKI, MA\u0179WA, SENDROWSKI I WSP\u00d3LNICY SP.K.", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na zam\u00f3wienia publiczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "368228.74", "WARTOSC": "470877.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Przedmiotem Projektu, realizowanego przez Gorzowski O\u015brodek Technologiczny Park Naukowo-Przemys\u0142owy Sp. z o. o. (GOT) jest profesjonalizacja IOB poprzez wprowadzenie nowego, proinnowacyjnego modelu us\u0142ug wdra\u017canego w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z M\u015aP wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Na podstawie bada\u0144 ankietowych przeprowadzonych przez GOT, zdiagnozowano potrzeby rozwojowe przedsi\u0119biorstw oraz konieczno\u015b\u0107 wprowadzenia nowych, proinnowacyjnych us\u0142ug dla biznesu. Us\u0142ugi w spos\u00f3b kompleksowy, zmierza\u0107 b\u0119d\u0105 do optymalizacji proces\u00f3w i rozwoju innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw wojew\u00f3dztwa lubuskiego w obszarze inteligentnych specjalizacji Regionu. Proces realizacji us\u0142ug zostanie zaprojektowany w oparciu o standardy certyfikacji ISO 9001:2015 oraz wymagania niezb\u0119dne do uzyskania akredytacji O\u015brodka Innowacji. Zakres rzeczowy, przewidziany do realizacji w okresie 28 miesi\u0119cy, obejmuje: Zad. I Diagnoza potrzeb lubuskich M\u015aP: 1.12.2016 - 31.01.2017 Zad. II Opracowanie proinnowacyjnego modelu: 01.07.2017 \u2013 31.12.2017 Zad. III Uruchomienie i standaryzacja proinnowacyjnego modelu: 01.12.2017 \u2013 28.02.2019 Zad. IV Akredytacja IOB: Certyfikacja standard\u00f3w ISO 9001:2015 proinnowacyjnego modelu: 01.12.2017 \u2013 31.12.2018 Zad. V Wdro\u017cenie i ci\u0105g\u0142e doskonalenie proinnowacyjnego modelu: 01.12.2018 \u2013 31.12.2018 Zad. VI Szkolenie dla personelu w celu \u015bwiadczenia proinnowacyjnego modelu: 35 miesi\u0105ce Zad. VII Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne: 35 miesi\u0105ce Zad. VIII Koszty administracji i zarz\u0105dzania: 35 miesi\u0105ce.[...]", "BENEFICJENT": "GORZOWSKI O\u015aRODEK TECHNOLOGICZNY PARK NAUKOWO-PRZEMYS\u0141OWY SP. Z O. O.", "TYTUL": "\"Profesjonalizacja Gorzowskiego O\u015brodka Technologicznego Parku Naukowo-Przemys\u0142owego w celu wdro\u017cenia proinnowacyjnego modelu realizacji us\u0142ug wsparcia dla M\u015aP\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "6678976.35", "WARTOSC": "7924746.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Podniesienie kwalifikacji zawodowych poprzez obj\u0119cie kursami kwalifikacyjnymi lub specjalistycznymi i zdaniem egzaminu ko\u0144cowego 4030 os\u00f3b w tym nie mniej ni\u017c 113 m\u0119\u017cczyzn- kadr medycznych (piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych-PP) z terenu 8 wojew\u00f3dztw (Dolno\u015bl\u0105skie, Kujawsko-pomorskie, Lubuskie, \u0141\u00f3dzkie, Opolskie, \u015al\u0105skie, Wielkopolskie, Zachodniopomorskie) zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy potrzeb\u0119 podniesienia kwalifikacji, w tym co najmniej 40% PP(1612 os\u00f3b) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105ca podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 (POZ) w zakresie dziedzin zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno demograficznymi kraju oraz co najmniej 40% PP w zakresie: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PP w terminie do 31.12.2020 roku. G\u0141OWNE REZULTATY: Nabycie kwalifikacji w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami edpidemiologiczno-demograficznymi -4030 os\u00f3b Nabycie kwalifikacji w zakresie kursu spec: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PP-1612 os\u00f3b Nabycie kwalifikacji przez piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce(niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrudnienia) z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 -1612 os\u00f3b 40% Grupy docelowej Nabycie kwalifikacji przez piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnych z terenu 8 wojew\u00f3dztw- 4030 GRUPA DOCELOWA PROJEKTU: 4030 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych posiadaj\u0105cych prawo wykonywania zawodu (min.113 M\u0119\u017cczyzn), w tym co najmniej 40%uczestnik\u00f3w-wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105ca podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 (niezale\u017cnie od rodzaju i formy zatrudnienia) z wojew\u00f3dztw: Dolno\u015bl\u0105skie, Kujawsko-pomorskie, Lubuskie, \u0141\u00f3dzkie, Opolskie , \u015al\u0105skie, Wielkopolskie, Zachodniopomorskie, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w Proj. ZADANIA KT\u00d3RE ZOSTAN\u0104 ZREALIZOWANE W PROJEKCIE : KURSY KWALIFIKACYNE (26 kurs\u00f3w) i SPECJALISTYCZNE (150 kurs\u00f3w) - OG\u00d3\u0141EM 176 kursy - 4030 os\u00f3b- Piel\u0119gniarek i Po\u0142o\u017cnych z terenu 8 wojew\u00f3dztw, w tym w 8 wojew\u00f3dztwach zrealizowanie co najmniej jednej edycji szkoleniowej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO", "TYTUL": "DOSKONALENIE KADR MEDYCZNYCH. Kursy kwalifikacyjne i specjalistyczne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2100197.97", "WARTOSC": "2491929.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CELEM\u00a0G\u0141\u00d3WNYM\u00a0projektu\u00a0jest wdro\u017cenie\u00a0w\u00a0okresie\u00a01.09.2017-31.12.2020\u00a0r.,\u00a0programu\u00a0profilaktycznego\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0wczesnego\u00a0wykrywania\u00a0nowotwor\u00f3w g\u0142owy\u00a0i\u00a0szyi\u00a0(NGiS),\u00a0na\u00a0kt\u00f3re\u00a0sk\u0142ada\u0107\u00a0si\u0119\u00a0b\u0119dzie:obj\u0119cie\u00a0grupy\u00a07500\u00a0mieszka\u0144c\u00f3w\u00a0(3000\u00a0kobiet-K;\u00a04500\u00a0m\u0119\u017cczyzn-M)\u00a0wojew\u00f3dztw\u00a0lubuskiego,\u00a0wielkopolskiego\u00a0i\u00a0zachodniopomorskiego\u00a0z\u00a0grupy docelowej\u00a0pacjent\u00f3w\u00a0\u015bwiadczeniami\u00a0zdrowotnymi\u00a0w\u00a0ramach\u00a0profilaktyki\u00a0wt\u00f3rnej\u00a0oraz\u00a0148\u00a0pracownik\u00f3w\u00a0ochrony\u00a0zdrowia,\u00a0w\u00a0tym\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci pracownik\u00f3w\u00a0podstawowej\u00a0opieki\u00a0zdrowotnej\u00a0(POZ),\u00a0dzia\u0142aniami\u00a0edukacyjnymi\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0wiedzy\u00a0o\u00a0NGiSrealizacja\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0edukacyjnych\u00a0na\u00a0obszarze\u00a0realizacji\u00a0maj\u0105cych\u00a0podnie\u015b\u0107\u00a0\u015bwiadomo\u015b\u0107\u00a0grupy\u00a0docelowej\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0czynnik\u00f3w\u00a0ryzyka\u00a0wczesnych\u00a0objaw\u00f3w(NGiS)realizacja\u00a0programu\u00a0wsparcia\u00a0emocjonalnego\u00a0dla\u00a0chorych\u00a0leczonych. GRUPA DOCELOWA (GD) projektu to:120 os\u00f3b (66K, 54M) zatrudnionych (bez wzgl\u0119du na form\u0119 zatrudnienia) w plac\u00f3wek POZ (60 plac\u00f3wek POZ x 2 os.; min. 85% to lekarze POZ)7500 os\u00f3b (3000K, 4500M) w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105cych w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrycia choroby. S\u0105 to osoby z grupy wiekowej 40-65 lat, znajduj\u0105ce si\u0119 w grupie ryzyka tj.s\u0105 wieloletnimi palaczami, nadu\u017cywaj\u0105 alkoholu, maj\u0105 podwy\u017cszone ryzyko zaka\u017cenia HPV, u kt\u00f3rych przez ponad 3 tygodnie wyst\u0119puje jeden z 6 objaw\u00f3w niezwi\u0105zanych z infekcj\u0105 g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych.\u00a0Do GD mog\u0105 by\u0107 w\u0142\u0105czone osoby w wieku 40-65 lat, kt\u00f3re nie s\u0105 wieloletnimi palaczami, nie nadu\u017cywaj\u0105 alkoholu, jak r\u00f3wnie\u017c nie maj\u0105 podwy\u017cszonego ryzyka zaka\u017cenia HPV, a u kt\u00f3rych przez ponad 3 tygodnie wyst\u0105pi\u0142 jeden z\u00a0objaw\u00f3w. REZULTATYLiczba\u00a0wdro\u017conych\u00a0program\u00f3wprofilaktycznych\u00a0w\u00a0zakresie\u00a0chor\u00f3bnegatywnie\u00a0wp\u0142ywaj\u0105cych\u00a0na\u00a0zasobypracy: 1L. os\u00f3b,\u00a0kt\u00f3re\u00a0skorzysta\u0142y\u00a0z\u00a0us\u0142ugi medycznej\u00a0w\u00a0programie profilaktycznym\u00a0dofinansowanej\u00a0w ramach\u00a0EFS: 7.500L. os\u00f3b\u00a0wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych\u00a0lub pracuj\u0105cych\u00a0na\u00a0rzecz\u00a0plac\u00f3wek POZ,\u00a0kt\u00f3rzy dzi\u0119ki\u00a0EFS\u00a0podnie\u015bli\u00a0swoje\u00a0kompetencje z\u00a0zak", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE", "TYTUL": "Realizacja Programu Profilaktyki Nowotwor\u00f3w G\u0142owy i Szyi w wojew\u00f3dztwach lubuskim, wielkopolskim i zachodniopomorskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "344997.47", "WARTOSC": "405879.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest: Wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 30os.(min.60%kobiet)biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy-w wieku 50 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,zamieszkuj\u0105cych obszar woj.lubuskiego,w okresie 01.07.2019-31.05.2020r.,poprzez kompleksowe wsparcie w projekcie. Rezultatami s\u0105: Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa-min.42%UP, Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142.na w\u0142asny rachunek,po opuszczeniu programu-min.13os., Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.24os. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 30os.(min.60%kobiet)biernych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy-100%UP stanowi\u0105 osoby starsze w wieku 50 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych obszar woj.lubuskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Wsparcie obejmuje Identyfikacj\u0119 potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia poprzez zastosowanie IPD; kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby; wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe i sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "KAROLINA CHADZYPANAGIOTIS-JURKIEWICZ J&C GROUP", "TYTUL": "Kierunek \u2013 aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "343837.75", "WARTOSC": "404515.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 36 mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego (54%K), pozostaj\u0105cych bez pracy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrud. w zawodach zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy [RP] w okresie 9/18-7/19 GRUPA DOCELOWA [GD] - 36 os. (20K/16M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia 1. form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie nw. kryteria: - Wiek 18-65 lat - Zamieszkanie, zgodnie z KC, na terenie woj. lubuskiego - Status osoby niepe\u0142nosprawnej [ON] - Pozostawanie bez zatrudnienia (status os. biernej zawod./bezrobotnej wymagaj\u0105cej w 1. kolejno\u015bci us\u0142ug akt. integracji o char. spo\u0142.) ZAKRES: a) Opracowanie I\u015aR b) Trening kompet. i umiej\u0119tn. spo\u0142. c) Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy d) Po\u015brednictwo pracy e) Szkolenia zawodowe f) Zatrudnienie Subsydiowane [ZS] g) Zatrudnienie Wspomagane G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: - Min. 28% GD uzyska kwalifikacje - Min. 34% GD poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142. - Min. 13% GD podejmie zatrud. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. - Min. 12% ON z GD utrzyma zatrud. w okresie 3 m-cy po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA S\u0141O\u0143CA KRZYSZTOF FR\u0104SZCZAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j - Zatrudnienie - Przysz\u0142o\u015b\u0107. Kompleksowy program integracji spo\u0142eczno-zawodowej na rzecz niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "339913.08", "WARTOSC": "399897.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 38 mieszk. woj. lubusk. (52%K), bez zatrud., zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wyklucz. spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nospr. lub korzystanie z pomocy spo\u0142. [PS]/kwalifik. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem PS ze wzgl\u0119du na bezrob., do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142.-zaw. poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrud. w zawodach zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy [RP] w okresie 1/5/19-31/5/20 GR. DOCELOWA [GD] os., kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia 1. f. wsparcia spe\u0142ni\u0105 nw. kryteria: 1. 19 os. (11K) - Wiek 18-49 l. - Status os. biernej zaw. (10 os.) lub bezrob.* (9 os.) - Zamieszk. na terenie woj. lubusk. zgodnie z kc - Status os. zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. lub ub\u00f3stwem - os. niepe\u0142nospr. [ON] 2. 19 os. (9K) - Wiek 50+ - Status os. bezrob.* - Zamieszk. jw. - Status os. zagro\u017c. wyklucz. spo\u0142. lub ub\u00f3stwem - korzystanie z PS/kwalifik. si\u0119 do otrzym. PS ze wzgl\u0119du na bezrob. * wymagaj\u0105cej w 1. kolejno\u015bci us\u0142ug akt. integr. o char. spo\u0142. ZAD.: I\u015aR, Porad. psychospo\u0142., Po\u015bred. pracy, Szkolenia zaw., Zatrud. Subsyd. [ZS] i Wspomagane REZULTATY: - Min. 29%GD uzyska kwalif. - Min. 34%GD poprawi swoj\u0105 syt. spo\u0142. - Min. 12%ON z GD i 25% pozosta\u0142ych os. utrzyma zatrud. w okresie 3 m-cy po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.", "BENEFICJENT": "KONTRAKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bez barier ku integracji - Kompleksowy program integracji spo\u0142eczno-zawodowej na rzecz 38 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2002979.67", "WARTOSC": "2376577.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wdro\u017cenie w okresie 1.01.2019-31.12.2021 r. og\u00f3lnopolskiego programu profilaktycznego nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry (NS) ABCDE samokontroli na obszarze woj. lubuskiego, wielkopolskiego i zachodniopomorskiego (tworz\u0105cych MAKROREGION ZACHODNI; kryterium dost\u0119pu 6/KD6, WCO posiada siedzib\u0119 na obszarze makroregionu), na kt\u00f3re sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie:obj\u0119cie grupy4895 mieszka\u0144c\u00f3w (2448K; 2447M) ww. region\u00f3w nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej pacjent\u00f3w (GDP) dzia\u0142aniami z zakresu edukacji prozdrowotnej oraz badaniami przesiewowymiobj\u0119cie 150 os\u00f3b z grupy docelowej pracownik\u00f3w plac\u00f3wekzdrowotnych (GDMED), dzia\u0142aniami edukacyjnymi z zakresu wiedzy o NS.GRUPA DOCELOWA (GD) projektu to:GDP: 4895 os. (2448K, 2447M), mieszka\u0144cy makroregionu zachodniego, b\u0119d\u0105cy os.:w wieku 50-64 lataw wieku 15-49 lat w przypadku jasnych zalece\u0144 lekarza zwi\u0105zanych z wyst\u0119powaniem czynnik\u00f3w ryzyka lub wyst\u0119powania niepokoj\u0105cych znamionpo 65 r.\u017c. pod warunkiem, \u017ce s\u0105 nadal aktywne zawodowo.GDMED: 150 os. (127K, 23M) personel medyczny (w tym lekarze POZ - 80 os. 64K, 16M; lekarze specjali\u015bci: onkolodzy, 3K, 7M; specjali\u015bci w dziedzinie promocji zdrowia i edukacji zdrowotnej/edukatorzy zdrowotni (60K, osoby nieb\u0119d\u0105ce lekarzami - piel\u0119gniarki, absolwenci adekwatnych studi\u00f3w medycznych)).Dzia\u0142ania edukacyjne b\u0119d\u0105 kierowane do pacjent\u00f3w b\u0119d\u0105cych os. aktywnymi zawodowo, tj. os. w wieku 15-64 lata lub starszymi pod warunkiem, \u017ce s\u0105 nadal aktywne zawodowo.G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU:Liczba wdro\u017conych program\u00f3wprofilaktycznych w zakresie chor\u00f3bnegatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasobypracy: 1L. os., kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ugi medycznej w programie profilaktycznym dofinansowanej w ramach EFS: 4895L. os. wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZ, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki EFS podnie\u015bli swoje kompetencje z zakresu wdra\u017cania program\u00f3wprofilaktycznych opracowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS: 119ZADANIA:Badania w ramach PROGRAMU(zad. 1-3)Program dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych/informacyjnych(zad. 4)Edukacja GD MED (zad. 5)", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKIE CENTRUM ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE", "TYTUL": "Realizacja Programu profilaktyki nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry i edukacji spo\u0142ecze\u0144stwa w makroregionie zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1542097.45", "WARTOSC": "1829731.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymcelem projektu jest zmniejszenie op\u00f3\u017anie\u0144 diagnostycznych i poprawa wczesnej wykrywalno\u015bci Reumatoidalnego Zapalenia Staw\u00f3w w latach 2017-2020 w\u015br\u00f3d 2320 pacjent\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych kryteria programowe i zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skie, opolskie i lubuskie,w celu zapewnienia utrzymania lub powrotu do aktywno\u015bci zawodowej chorych na RZS. W ramach projektu przewiduje si\u0119 utworzenie O\u015brodka Wczesnej Diagnostyki RZS (nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracypomi\u0119dzy lekarzamiPOZa zespo\u0142em reumatolog\u00f3w), opracowanie procedur wczesnego wykrywania RZS i opieki koordynowanej nad pacjentem, edukacji w zakresie diagnostyki RZS, zar\u00f3wno wsr\u00f3dkadry medcznej, jak i chorych.\u0141\u0105cznie przeszkolonych zostanieco najmniej 160 os\u00f3b z 80 podmiot\u00f3w POZ bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c wdra\u017canie usprawnie\u0144 trybu organizacji procesu opieki nad pacjentami, skar\u017c\u0105cymi si\u0119 od co najmniej 3 tygodni na b\u00f3le i obrz\u0119k stawu/staw\u00f3w, u kt\u00f3rych w ramach bada\u0144 profilaktycznych wykryto dane schorzenie. Projekt zawiera takie elementy jak: komponent badawczy, edukacyjny oraz wspieraj\u0105cy wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy wysokospecjalistycznym o\u015brodkiem a lekarzami POZ oraz szpitalami og\u00f3lnymi, w celu przeciwdzia\u0142ania zjawisku fragmentacji opieki nad pacjentem.Oczekiwanymi efektamiprojektu s\u0105:- zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci wczesnego RZS na wczesnych etapach choroby w warunkach ambulatoryjnych i skr\u00f3cenie op\u00f3\u017anie\u0144 diagnostycznych; - poprawawiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa z zakresu wczesnych objaw\u00f3w RZS w ramach kontaktu z lekarzami POZ; - zwi\u0119kszenie wiedzy lekarzy POZ w zakresie rozpoznania RZS i wprowadzenie narz\u0105dzi przesiewowych;- walidacja test\u00f3w przesiewowych; - opracowanie standard\u00f3w wczesnego wykrywania RZS w ramach modelu opieki koordynowanej lekarz POZ\u2013 reumatolog; - powstanie projektu wczesnego wykrywania i prawid\u0142owej opieki nad chorym z noworozpoznanym RZS; - zmniejszenie liczby hospitalizacji zwi\u0105zanych z diagnostyk\u0105 RZS; - opracowanie danych epidemiologicznych zapadalno\u015bci rocznej na RZS w Polsce.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTECKI SZPITAL KLINICZNY IM. JANA MIKULICZA-RADECKIEGO WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Zapobieganie niepe\u0142nosprawno\u015bci poprzez wczesne wykrywanie reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w w Uniwersyteckim Szpitalu Klinicznym we Wroc\u0142awiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "321937.07", "WARTOSC": "378749.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL:Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 36 mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego [WL] (54%K), pozostaj\u0105cych bez pracy, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprawiaj\u0105c ich zdolno\u015bci do zatrud. w zawodach zgodnych z potrzebami lokalnego rynku pracy [RP] w okresie 4.2019-06.2020 GRUPA DOCELOWA [GD]-36 os.(20K/16M), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. kt\u00f3re w dniu obj\u0119cia 1. form\u0105 wsparcia (I\u015aR) spe\u0142ni\u0105 \u0142\u0105cznie kryteria: - Wiek 18-65 lat - Zamieszkanie, zgodnie z KC, na terenie WL - Status os. niepe\u0142nosprawnej [ON] - Status os. biernej zawod./bezrobotnej wymagaj\u0105cej w 1. kolejno\u015bci us\u0142ug akt. integracji o char. spo\u0142. ZAKRES: - Opracowanie I\u015aR - Trening kompet. i umiej\u0119tn. spo\u0142. - Warsztaty akt. poszukiwania pracy - Po\u015brednictwo pracy - Szkolenia zawodowe - Zatrudnienie Subsydiowane [ZS] - Zatrudnienie Wspomagane REZULTATY: - Min. 34% GD poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142. - Min. 12% ON z GD otrzyma zatrud. (do 3 m-cy po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.) - Min. 29% GD uzyska kwalifikacje - Min. 13% GD podejmie zatrud. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj. (do 4 tyg. po zako\u0144cz. udzia\u0142u w proj.)", "BENEFICJENT": "AKADEMIA S\u0141O\u0143CA KRZYSZTOF FR\u0104SZCZAK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j - Zatrudnienie - Przysz\u0142o\u015b\u0107. Kompleksowy program integracji spo\u0142eczno-zawodowej na rzecz mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - edycja II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "842778.93", "WARTOSC": "999975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem\u00a0projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych oferowanych przez podmioty lecznicze poprzez wdro\u017cenie alternatywnej formy opieki nad min. 60 osobami niesamodzielnymi (w tym osobami starszymi) z wojew\u00f3dztw zachodniopomorskiego i lubuskiego w okresie od lipca 2016r. do czerwca 2018r. W ramach projektu Beneficjent w trakcie 6 pierwszych miesi\u0119cy zaadaptuje wydzielon\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 dwukondygnacyjnego budynku na potrzeby dziennego domu opieki medycznej oraz dostosuje go do potrzeb os\u00f3b niesprawnych ruchowo poprzez instalacj\u0119 windy. Po 6 miesi\u0105cach zostanie uruchomiony DDOM, kt\u00f3ry b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 w ramach projektu 2 lata oraz min. 3\u00a0lata po zako\u0144czeniu projektu. DDOM b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 we wszystkie dni robocze, w godzinach optymalnie dostosowanych do potrzeb pracuj\u0105cych opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamodzielnych od 7:00 do 16:00. Jednorazowo na terenie DDOM b\u0119dzie przebywa\u0107 15 pacjent\u00f3w, w ramach projektu wsparcie uzyska 60 os\u00f3b (40K, 20 M), z czego min. 45 os\u00f3b b\u0119dzie mia\u0142o uko\u0144czony\u00a065 r\u017c.Pacjentami DDOM s\u0105 osoby bezpo\u015brednio po przebytej hospitalizacji, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, nadzoru nad terapi\u0105 farmakologiczn\u0105, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz wsparcia i edukacji zdrowotnej, a tak\u017ce doradztwa w zakresie organizacji opieki i leczenia osoby niesamodzielnej. Pacjentami s\u0105 r\u00f3wnie\u017c osoby, kt\u00f3rym w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy udzielone zosta\u0142y \u015bwiadczenia zdrowotne z zakresu leczenia szpitalnego. W ramach pobytu w DDOM pacjenci otrzymuj\u0105 ww. wsparcie, jak i terapi\u0119 zaj\u0119ciow\u0105 oraz poznaj\u0105 zasady prawid\u0142owego od\u017cywiania. Pacjent przebywa w DDOM od min. 30 dni do maks. 120. Nadz\u00f3r nad funkcjonowaniem DDOM sprawuje zesp\u00f3\u0142 interdyscyplinarny. Niezwykle istotnym elementem projektu s\u0105 dzia\u0142ania edukacyjne dla rodziny i/lub opiekun\u00f3w pacjenta, przygotowuj\u0105ce ich do kontynuacji opieki nad pacjentem.", "BENEFICJENT": "SZPITAL BARLINEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny dom opieki medycznej w Barlinku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1791592.36", "WARTOSC": "2125762.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu stanowi wdro\u017cenie programu profilaktycznego Og\u00f3lnopolski Program Wczesnego Wykrywania Raka P\u0142uca (WWRP) za Pomoc\u0105 NiskodawkowejTomografii Komputerowej (NDTK) - po\u0142\u0105czenie prewencji wt\u00f3rnej z pierwotn\u0105 w celu poprawy \u015bwiadomo\u015bci dotycz\u0105cej raka p\u0142uca w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa ipersonelu ochrony zdrowia. G\u0142\u00f3wnym zadaniem programu profilaktycznego jest poprawa wykrywalno\u015bci raka p\u0142uca na wczesnym etapie jego rozwoju poprzez wykonywanie niskodawkowej tomografii komputerowej (NDTK) w \u015bci\u015ble zdefiniowanej grupie wysokiego ryzyka zachorowania. Terenem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie makroregion Zachodni obejmuj\u0105cy wojew\u00f3dztwa: lubuskie, wielkopolskie i zachodniopomorskie- wokresie od 01.03.2020 do 30.06.2023.Program jest zgodny z celami PO WER w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi V Wdro\u017cenie i rozw\u00f3jprogram\u00f3w profilaktycznych w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy dedykowanych osobom w wieku aktywno\u015bci zawodowej oraz celutematycznego 8 Promowanie trwa\u0142ego i wysokiej jako\u015bci zatrudnienia oraz mobilno\u015bci pracownik\u00f3w.Opr\u00f3cz wymienionego wy\u017cej podstawowego celu medycznego jakim b\u0119dzie badanie niskodawkowej tomografii komputerowej dodatkowo realizacja programu b\u0119dzie zawiera\u0107 bardzo wa\u017cny element edukacyjny, kt\u00f3rego adresatem b\u0119dzie personel medyczny: lekarze (lekarze POZ, pulmonolodzy, torakochirurdzy, radiolodzy), personel piel\u0119gniarski i medyczny personel pomocniczy.W sk\u0142ad \u015bwiadczenia medycznego opr\u00f3cz samego badania NDTK wchodz\u0105: wizyta kwalifikacyjna do badania NDTK klatki piersiowej, po\u0142\u0105czona z elementem terapii antynikotynowej oraz wizyta po badaniu NDTK (z om\u00f3wieniem wynik\u00f3w NDTK i ustaleniem dalszych zalece\u0144). Dzia\u0142ania opisane powy\u017cej b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zakresem programu profilaktycznego.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MEDYCZNY IM. KAROLA MARCINKOWSKIEGO W POZNANIU", "TYTUL": "Program wczesnego wykrywania raka p\u0142uc i poprawy \u015bwiadomo\u015bci na temat nowotwor\u00f3w p\u0142uc w makroregionie zachodnim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "277000.00", "WARTOSC": "365100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Potrzeba realizacji proj. wynika ze zbyt niskiego poziomu komercjalizacji i innowacyjno\u015bci w lubuskich M\u015aP na tle innych w Polsce. Proj. zak\u0142ada budowanie systemu wspierania innowacyjnej struktury maj\u0105cej na celu prze\u0142amanie istniej\u0105cych barier. Obejmuje \u015bwiadczenie us\u0142ug proinnowacyjnych dla M\u015aP w zakresie zarz\u0105dzania innowacyjnymi projektami, transferu technologii oraz komercjalizacji produkt\u00f3w i us\u0142ug, doradztwa technicznego i patentowego, szkole\u0144 i specjalistycznych baz danych. Planuje si\u0119 rozszerzy\u0107 ofert\u0119 PNT m.in. o wykonywanie audyt\u00f3w, doradztwo z zarz\u0105dzania firm\u0105, pomoc w komercjalizacji technologii, a tak\u017ce udost\u0119pnienie przedsi\u0119biorcom proinnowacyjnej us\u0142ugi na lubuskim rynku - wycena w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Dzia\u0142ania: 1. Stworzenie i wdro\u017cenie system\u00f3w komercjalizacji technologii dla M\u015aP. 2. Przygotowanie i wdro\u017cenie procedur zarz\u0105dzania w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 dla M\u015aP. 3. Stworzenie i obs\u0142uga bazy danych. 4. Utworzenie Punktu Doradczego. 5. Zakup us\u0142ug szkoleniowych. 6. \u015awiadczenie us\u0142ug szkoleniowych. 7. Opracowania dla M\u015aP 8. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 promocyjno \u2013 informacyjna. Realizacja projektu ma na celu wzrost zainteresowania wdro\u017ceniem nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 przez firmy, wzrost liczby zg\u0142osze\u0144 patentowych, komercjalizowanych technologii i rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 Parku, podniesienie kompetencji M\u015aP dotycz\u0105cych komercjalizacji wiedzy oraz ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej.[...]", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY UNIWERSYTETU ZIELONOG\u00d3RSKIEGO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Proinnowacyjne Centrum Wsparcia dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "274917.62", "WARTOSC": "323432.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 30 mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego (57% kobiet [K]), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zaw. poprzez popraw\u0119 ich zdolno\u015bci do zatrudnienia w zawodach zgodnych z potrzebami lubuskiego rynku pracy w okresie 10/17 \u2013 01/19. ZAKRES PROJEKTU: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji dostosowanych do predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu [UP] i zgodnych z potrzebami regionalnego rynku pracy: 1. Opracowanie Indywidualnych \u015acie\u017cek Reintegracji [I\u015aR], warunkuj\u0105cych pozosta\u0142e formy wsparcia 2. Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. 3. Warsztaty z zakresu aktywnego poszukiwania pracy 4. Szkolenia zawodowe 5. Po\u015brednictwo pracy wraz z subsydiowanym zatrudnieniem 6. Wsparcie trenerki pracy REZULTATY: 1. min. 34% UP dokona post\u0119pu w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej 2. min. 30% UP (w tym UP w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji zdrowotnej) podejmie prac\u0119 na min. 3 m-ce 3. min. 33% UP (tj. 66% UP obj\u0119tych szkoleniami zaw.) uzyska kwalifikacje zaw.", "BENEFICJENT": "KONTRAKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowy program integracji spo\u0142eczno-zawodowej na rzecz niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2207504.19", "WARTOSC": "2619250.35", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "W ramach proj. b\u0119da real. nastepuj\u0105ce etapy: -identyfikacja i\u00a0rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia -przygotowanie i przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 szkol. i dorad. z zakresu ubiegania si\u0119 o ZP\u00a0w PL\u00a0skierowanych do przedsi\u0119b. sektora MMSP(i ich pracownik\u00f3w) -zorg. i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 dorad. z zakresu ubiegania si\u0119 o ZP\u00a0w PL\u00a0skierowanych do przedsi\u0119b. sekt. MMSP(i ich pracownik\u00f3w) Projekt skierowany jest do 230\u00a0przedsi\u0119b. i ich pracownik\u00f3w z ter. 4 woj.:dolno\u015bl\u0105skiego,lubuskiego,wielkopolskiego,zachodmiopomorskiego,gdzie najpierw nast\u0105pi identyfikacja i rekrutacja odbiorc\u00f3w wsparcia,nast\u0119pnie zostana obj\u0119ci szkol. gr. oraz doradztwem indyw. z zakresu prawa ZP.Dodatkowo powstanie punkt konsultacyjno-doradczy,gdzie przedsi\u0119b. b\u0119d\u0105 mogli zg\u0142asza\u0107 zapotrzebowanie w kwestii pomocy przy sk\u0142adaniu dokum. przy konkretym ZP.Dzia\u0142ania pozwol\u0105 na bad. \u00a0oraz badanie udzia\u0142u przedsi\u0119b. w rynku ZP w Polsce. Odb\u0119dzie si\u0119 29\u00a0grup szkol.,ka\u017cda po 15-16 os\u00f3b.Jedno szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o 4 dni-2 razy po 2 dni,gdzie tematyka zostanie podzielona na teorie i praktyk\u0119, prowadzon\u0105 przez tego samego trenera.Ka\u017cde przedsi\u0119b. po szkol. gr. bedzie mog\u0142o skorzysta\u0107 z \u00a010h doradztwa ind.W ramach punktu konsultacyjno-doradczego przewidziany jest pakiet 12h na przedsi\u0119b.Z punktu skorzysta 100%\u00a0przedsieb. bior\u0105cych udzia\u0142 w szkol. gr.Ka\u017cdy UP,kt\u00f3ry uczestniczy\u0142 w conajmiej 90% ca\u0142ego bloku szkol. oraz zaliczy\u0142 test ko\u0144cowy-otrzyma za\u015bwiad. o uko\u0144czeniu szkol. Przy wsparciu b\u0119d\u0105 prowadzone bad. UP na 3 poz. met. Kirkpartricka. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie wiedzy z zakresu ZP przez pracownik\u00f3w 230\u00a0przedsi\u0119b. MMSP z ter. woj. dolno\u015bl\u0105skiego,lubuskiego,wielkop. i zachodniopom. w okresie od 05.2016 do 12.2017 roku poprzez wzi\u0119cie udzia\u0142u w szkol. wraz doradztwem indywid.\u00a0i w punkcie doradczo-konsultacyjnym.Grupa docelowa b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 10% z os.kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 45r.\u017c. Udzia\u0142 w proj.\u00a0jest odp\u0142atny w wysoko\u015bci 10,5%-12,5% warto\u015bci us\u0142ugi.W ramach", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKA GRUPA PRAWNICZA KOZ\u0141OWSKI, MA\u0179WA, SENDROWSKI I WSP\u00d3LNICY SP.K.", "TYTUL": "Zam\u00f3wienia publiczne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w - konkretnie, przyst\u0119pnie i fachowo!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1823212.92", "WARTOSC": "2163280.64", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie programu w zakresie profilaktyki pierwotnej oraz wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi na terenie wojew\u00f3dztw wielkopolskiego, lubuskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, w okresie 07.2017-12.2020. Wnioskodawca oraz jego partnerzy to wysokospecjalistyczne jednostki o wysokim potencjale naukowym, zapewniaj\u0105ce rzetelne i najwy\u017cszej jako\u015bci opracowanie i wdro\u017cenie za\u0142o\u017ce\u0144 projektu, prowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz monitorowanie jego efekt\u00f3w klinicznych. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 wielotorowe. Znaczeniem priorytetowym s\u0105 dzia\u0142ania w zakresie edukacji zdrowotnej. Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci zdrowotnej spo\u0142ecze\u0144stwa, zw\u0142aszcza w zakresie znajomo\u015bci wczesnych objaw\u00f3w nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi oraz czynnik\u00f3w ryzyka ich rozwoju, zwi\u0119ksza szans\u0119 na ich wykrycie we wczesnym stadium, a tym samym na ca\u0142kowite wyleczenie oraz na kszta\u0142towanie zachowa\u0144 prozdrowotnych chroni\u0105cych przed ich wyst\u0105pieniem. Projekt zak\u0142ada wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy wysokospecjalistycznym o\u015brodkiem a mniejszymi szpitalami, lekarzami POZ oraz lekarzami AOS, dzi\u0119ki czemu przeciwdzia\u0142a zjawisku fragmentacji opieki nad pacjentem. Poprawa wiedzy o nowotworach g\u0142owy i szyi w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w ochrony zdrowia, przede wszystkim zwi\u0105zanych z POZ oraz u\u0142atwienie kontaktu ze specjalist\u0105 laryngologiem (mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiej konsultacji bez skierowania) stworz\u0105 baz\u0119 dla sprawnie dzia\u0142aj\u0105cego systemu bada\u0144 profilaktycznych (od edukacji, przez wykrycie nowotworu we wczesnym stadium, diagnostyk\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105, wsparcie emocjonalne, po skierowanie chorego do kompetentnego o\u015brodka celem leczenia). Docelowo projekt pozwoli na zmniejszenie liczby nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi, zwi\u0119kszenie odsetka nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi wykrywanych we wczesnych stadiach, poprawi wska\u017aniki prze\u017cy\u0107 5-letnich w tej grupie chorych, nie bez znaczenia pozostaje r\u00f3wnie\u017c jego efekt spo\u0142eczny i ekonomiczny.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MEDYCZNY IM. KAROLA MARCINKOWSKIEGO W POZNANIU", "TYTUL": "DAJ SOBIE SZANS\u0118 - program profilaktyczny nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3827579.29", "WARTOSC": "5000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 3.1 POPC. Celem projektu jest nabycie kompetencji cyfrowych i podniesienie ich poziomu przez 29 464 os\u00f3b, w tym 5124 w wieku 65+, 24340 w wieku 44-64 lata i zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania narz\u0119dzi IT w ich \u017cyciu codziennym, co przyczyni si\u0119 do zmniejszenia skali wykluczenia cyfrowego na terenie 7 wojew\u00f3dztw RP. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 si\u0119 koncentrowa\u0107 g\u0142\u00f3wnie na: rekrutacji 250 Latarnik\u00f3w Polski Cyfrowej (edukatorzy prowadz\u0105cy szkolenia), podpisaniu 200 um\u00f3w z Latarnikami, rekrutacji i przeszkoleniu 29 464 uczestnik\u00f3w projektu, przeprowadzeniu kampanii informacyjno-promocyjnej projektu (portal, materia\u0142y), organizacji szkole\u0144 dla Latarnik\u00f3w, a tak\u017ce organizacji 7 spotka\u0144 regionalnych i 2 zjazd\u00f3w maj\u0105cych na celu prezentacje projektu, integracje i wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144. D\u0142ugofalowym efektem projektu, gwarantuj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 jego rezultat\u00f3w, skalowanie metody latarniczej w zakresie prowadzenia zaj\u0119\u0107 oraz funkcjonowanie platformy internetowej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MIASTA W INTERNECIE", "TYTUL": "Latarnicy2020.pl", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1103070.12", "WARTOSC": "1308816.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi na terenie wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego i opolskiego oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy 120 pracownik\u00f3w ochrony zdrowia poprzez organizacj\u0119 kurs\u00f3w i warsztat\u00f3w szkoleniowych w okresie od pa\u017cdziernika 2017 do grudnia 2019 r. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Obj\u0119cie badaniami w zakresie nowotw\u00f3r\u00f3w g\u0142owy i szyi minimum 4800 os\u00f3b zagro\u017conych zachorowaniem z teren\u00f3w wojew\u00f3dztwa dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego i opolskiego - zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci 2. Podniesienie kompetencji w zakresie nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi min 102 os\u00f3b z kadry medycznej z teren\u00f3w obj\u0119tych interwencj\u0105 3. Wzmocnienie wsp\u00f3lpracy pomi\u0119dzy interesariuszami profilaktyki, podmiotami leczniczymi na poziomie POZ i AOS oraz organizacjami pacjenckimi i szpitalem W celu zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci i wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa oraz pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania. \u015awiadczenia zdrowotne\u00a0dla\u00a0os\u00f3b w wieku 40-65 lat oraz b\u0119d\u0105cych w grupie ryzyka (kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani). 4800 os\u00f3b b\u0119dzie obj\u0119tych konsultacjami w ramach etapu diagnostyki podstawowej. W przypadku wykrycia zmiany pacjent zostanie skierowany do dalszej diagnostyki. W celu podniesienie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat czynnik\u00f3w ryzyka i wczesnych objaw\u00f3w nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi\u00a0 b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania\u00a0edukacyjne tj. szkolenia lekarzy i druk materia\u0142\u00f3w edukacyjnych. W ramach programu wsparcia zdrowia poznawczego\u00a0osoby leczone oraz ich rodziny b\u0119d\u0105 mog\u0142y uczestniczy\u0107 w cyklu spotka\u0144 z psychologiem.\u00a0Jako narz\u0119dzie wspomagaj\u0105ce diagnostyk\u0119 psychologiczn\u0105 pacjenci onkologiczni\u00a0b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w testach psychologicznych -\u00a0Programie wsparcia zdrowia poznawczego W celu nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy umo\u017cliwiaj\u0105cej wymian\u0119 wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 oraz zapoznanie os\u00f3b odpowiedzialnych za organizacj\u0119 ochrony zdrowia zostanie nawi\u0105zana platforma wsp\u00f3\u0142pracy pn. \"Lekarze lekarzom\". Dzia\u0142ania przygotowuj", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM ONKOLOGII WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Program profilaktyki pierwotnej i wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi na terenie wojew\u00f3dztw: dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, opolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "216578.53", "WARTOSC": "256975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu pt. \"Podniesienie kompetencji 200 os\u00f3b odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w woj.lubuskim\", realizowanego w okresie01.09.2020 do31.10.2021 (kd. 1) na rzecz podniesienia kompetencji przedstawicieli w\u0142adz podmiot\u00f3w publicznych i niepublicznych z terenu woj. lubuskiego. Projekt obejmie wsparciem grup\u0119 200 os.(150 K), dla kt\u00f3rych podstaw\u0105 kszta\u0142cenia b\u0119dzie \"kompendium wiedzy\" w formie publikacji opracowanej w ramach projektu, wykorzystywanej w trakcie szkole\u0144, utrwalaj\u0105c tym samym zdobyt\u0105 wiedz\u0119. Zakres merytoryczny szkole\u0144 wykracza poza standard minimum opisany w regulaminie a UP po zako\u0144czonym szkoleniu mog\u0105 liczy\u0107 na pomoc indywidualnego kotrenera. Szkolenia b\u0119d\u0105planowane zgodnie ze zdiagnozowan\u0105 potrzeb\u0105 po analizie dokonanej przez specjalist\u0119 do spraw szkole\u0144.Projekt odpowiada na potrzeby zdiagnozowane przez wnioskodawc\u00f3w na terenie woj.lubuskiego w zakresie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.Aby m\u00f3c obj\u0105\u0107 jak najwi\u0119ksz\u0105 ilo\u015b\u0107 os\u00f3b z terenu z ca\u0142ego woj., zosta\u0142o zawi\u0105zane konsorcjum dysponuj\u0105ce odpowiednim do\u015bwiadczeniem i potencja\u0142em szkoleniowym, kt\u00f3re w okresie 14 miesi\u0119cy obejmie wsparciem 200 os\u00f3b (150 kobiet) , zar\u00f3wno z jednostek samorz\u0105du terytorialnego jak i z innych podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 lub chc\u0105cych si\u0119 zaj\u0105\u0107 wsparciem poprzez opiek\u0119 nad dzieci do lat 3.Utworzonych b\u0119dzie 14 grup szkoleniowych( ok. 14 os\u00f3b w grupie) , ka\u017cda grupa w ci\u0105gu 2 dniu odb\u0119dzie 16 godzinny blok szkoleniowy, w czasie kt\u00f3rego zapewniony b\u0119dzie catering i materia\u0142y szkoleniowe. Po szkoleniu , ka\u017cdy uczestnik projektu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 otrzyma\u0107 indywidualn\u0105 konsultacje telefoniczn\u0105 , on- line, poprzez komunikator spo\u0142eczno\u015bciowy.200 os\u00f3b otrzyma certyfikaty uko\u0144czenia szkolenia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ EDUKACJI \"POMOST\"", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji 200 os\u00f3b odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w woj.lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3653726.78", "WARTOSC": "4335224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby pracownik\u00f3w zawodu piel\u0119g.\u00a0z 7 woj. po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju (kryt. dost\u0119pu 4) w zakresie kszta\u0142cenia podyplom. Ma charakter szkoleniowy\u00a0bo obejmuje organizacj\u0119 kurs\u00f3w okre\u015blonych w kryt. dost\u0119pu 2, w tym: - 90 edycji kurs\u00f3w specjal. w 6 dziedzinach przeznaczonych dla piel\u0119gniarek/arzy, w tym w 4 dziedzinach przeznaczonych tak\u017ce dla po\u0142o\u017cnych (Ordynowanie lek\u00f3w, Wywiad i badania fizyk., Wykonywanie i interpretacja zapisu EKG, Opieka piel\u0119g. na chorymi doros\u0142ymi w leczeniu system. nowotwor\u00f3w) \u00a0 - 21 edycji \u00a0kurs\u00f3w kwalifik. w 3 dziedzinach: piel\u0119gniarstwo onkologiczne, psych. i geriatryczne dla piel\u0119gniarek/arzy. Kursy te s\u0142u\u017c\u0105 podniesieniu kwalifik. z zakresu dziedzin b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywacji zawod. tj. chor\u00f3b kr\u0105\u017cenia, nowotw., psych. i uk\u0142adu oddech. G\u0142\u00f3wne wsparcie skierowane b\u0119dzie na nabycie nowych kwalifik. w zakresie Ordynowania lek\u00f3w i wypisywanie recept \u2013 \u0142\u0105cznie w 7\u00a0woj. zorganizujemy 44 gr. tego kursu dla 880 os. co stanowi 22% z\u00a0og\u00f3lnej liczby\u00a04 ty\u015b. os.\u00a0zaplanowanych do przeszkolena z kursu OLWR w ramach niniejszego konkursu. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu wsparcie reformy MZ w ramach tzw. pakietu kolejkowego. W d\u0142ugofalowym kontek\u015bcie przyczyni\u0105 si\u0119 zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci pacjent\u00f3w do \u015bwiadcze\u0144 zdrowot. i docelowo wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie kolejek do lekarzy. OKPPiP jest podmiotem uprawnionym do kszta\u0142cenia podyplom. PiP - uzyska\u0142 wymagane wpisy w NIPiP (kryt. dost\u0119pu 1). Ma do\u015bwiadczenie w realizacji proj. w\u0142asnych (przeszkolonych \u0142\u0105cznie ponad 1700 PiP w ramach POKL) i jako organizator\u00a0kurs\u00f3w w ramach proj. systemowych MZ m.in. Profesjonalne piel\u0119g. systemu ratownictwa med.\u00a0 Zwi\u0119kszenie pozycji zawodu piel\u0119g. jako po\u015bredni efekt nabycia uprawnie\u0144 do\u00a0ordynowanie lek\u00f3w i wypisywania recept\u00a0wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania OKPPiP z zkaresu spo\u0142ecznej odpowiedzialno\u015bci biznesu. Jednym z priorytet\u00f3w naszej firmowej strategii CSR jest w\u0142a\u015bnie wzmacnianie presti\u017cu zawod", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA PODYPLOMOWEGO PIEL\u0118GNIAREK I PO\u0141O\u017bNYCH", "TYTUL": "Recepta na piel\u0119gniarskie kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "216725.97", "WARTOSC": "254971.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 30 biernych zawodowo ON o niskich kwalifikacjach w wieku pow. 50 lat zamieszkuj\u0105cych woj. lubuskie (w tym ponad 55%K) w zawodach deficytowych na regionalnym rynku pracy w okresie 01.01-31.10.2017r. ZAKRES PROJEKTU: realizacja kompleksowego wsparcia, dopasowanego do indywidualnych predyspozycji uczestnik\u00f3w projektu (dalej: UP) i zgodnego z zapotrzebowaniem lubuskiego rynku pracy: - IPD dla 30os, na podst. kt\u00f3rego zostan\u0105 dobrane pozosta\u0142e formy wsparcia - sta\u017ce zawodowe dla 30os - zatrudnienie wspomagane dla 10os - nauka aktywnego poszukiwania pracy dla 10os - po\u015brednictwo pracy dla 30os EFEKT PROJEKTU: umo\u017cliwienie UP zdobycia zatrudnienia w zawodach deficytowych, w kt\u00f3rych istnieje najwi\u0119ksze zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w i du\u017ca liczba ofert pracy WSKA\u0179NIKI: - Liczba os\u00f3b ON obj\u0119tych wsparciem \u2013 30os/25K/5M - Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem \u2013 30os/25K/5M - Liczba os\u00f3b w wieku 50lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem \u2013 30os/25K/5M - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem \u2013 30os/25K/5M - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu \u2013 12os", "BENEFICJENT": "KONTRAKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawny pracownik 50+ - kompleksowy program aktywizacji zawodowej niepe\u0142nosprawnych biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego w wieku powy\u017cej 50 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6421715.49", "WARTOSC": "7554959.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt kompleksowo integruje dzia\u0142ania ochrony gatunkowej in situ i ex situ rzadkich i zagro\u017conych ro\u015blin w Polsce. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce znaczna cz\u0119\u015b\u0107 tych gatunk\u00f3w wyst\u0119puje na nielicznych, niekiedy pojedynczych stanowiskach w postaci populacji o niskich liczebno\u015bciach, ryzyko czynnik\u00f3w stochastycznych oraz niekorzystne zmiany w strukturze genetycznej takich populacji s\u0105 istotnym zagro\u017ceniem dla ich trwania. Cel strategiczny: Celem projektu jest zintegrowana ochrona czynna in situ i ex situ wybranych rzadkich i zagro\u017conych gatunk\u00f3w flory Polski oraz ich siedlisk. Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C1): Zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej 31 gatunk\u00f3w (P) poprzez d\u0142ugoterminowe zabezpieczenie ich nasion w kriogenicznych warunkach ex situ i utworzenie ich banku nasion Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C2): Utworzenie podstaw monitoringu, oceny i rozpoznania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej populacji gatunk\u00f3w obj\u0119tych projektem poprzez utworzenie banku DNA ich genotyp\u00f3w (Za\u0142\u0105cznik A). Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C3): Zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci i liczby populacji 8 gatunk\u00f3w na \u0142\u0105cznie 13 stanowiskach: dzwonecznika wonnego, seler\u00f3w b\u0142otnych, ostnicy Jana, ciemi\u0119\u017cycy czarnej, go\u017adzika sinego, dzwonka syberyjskiego, turzycy wczesnej i zawilca wielkokwiatowego poprzez restytucj\u0119 (Za\u0142\u0105cznik B) Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C4): poprawa stanu 2 typ\u00f3w siedlisk przyrodniczych (P): 91I0* ciep\u0142olubne d\u0105browy na \u0142\u0105cznej powierzchni 6ha na obszarze Natura2000 Puszcza Kampinoska) z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Adenophora liliifolia oraz 9170 gr\u0105du \u015brodkowoeuropejskiego i subkontynentalnego na pow. 0,3 ha na obszarze NATURA2000 \u0141abunie i pow. 100m2 i NATURA2000 Uroczyska Las\u00f3w Strzeleckich PLH060099 z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Veratrum nigrum.", "BENEFICJENT": "POLSKA AKADEMIA NAUK OGR\u00d3D BOTANICZNY - CENTRUM ZACHOWANIA R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ W POWSINIE", "TYTUL": "FlorIntegral - zintegrowana ochrona in situ i ex situ rzadkich, zagro\u017conych i priorytetowych gatunk\u00f3w flory na terenie Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1735965.09", "WARTOSC": "2059759.25", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt: \"Wskocz do sieci\" to projekt partnerski, realizowany w okresie 1.08.2020 - 31.07.2022.Cel:Rozw\u00f3j potencja\u0142u spo\u0142eczno-ekonomicznegopodmiot\u00f3w z grupy docelowejpoprzez poszerzenie oferty wsparcia doradczego i szkoleniowego w zakresie tworzenia i rozwijania regionalnej i ponadregionalnej sieci przedsi\u0119biorstw w tym partnerstw, klastr\u00f3w, konsorcj\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych dzia\u0142aj\u0105cych na rynku komercyjnym.Grupa docelowa:80 Podmiot\u00f3w Ekonomii Spo\u0142ecznej (PES) (w tym40 Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych(PS), oraz 20 przedsi\u0119biorc\u00f3w z woj.: dolno\u015bl\u0105skiego, wielkopolskiego, lubuskiego oraz opolskiego.Projekt sk\u0142ada si\u0119 2modu\u0142\u00f3w: I modu\u0142 po\u015bwi\u0119cony zostanie w\u0142\u0105czaniu PS w dzia\u0142alno\u015b\u0107 ju\u017c istniej\u0105cych klastr\u00f3w; II dot. tworzenia ponadregionalnej sieci bran\u017cowej PES.Dzia\u0142ania1. Diagnoza potrzeb grupy docelowejstanowi\u0105ca podstaw\u0119 doudzielenia wsparcia adekwatnego do potrzeb.2.Wsparcie doradczo-szkoleniowe zgodne ze zdiagnozowanymi potrzebami.3. Spotkania networkingowe-po\u015bwi\u0119cone inicjowaniupartnerstw/sieci/klastr\u00f3w/konsorcj\u00f3w oraz do\u0142\u0105czaniu do istniej\u0105cych klastr\u00f3w biznesowych.4. Tworzenie ponadregionalnej sieci bran\u017cowej.5. Kompleksowe wsparcie dla nowo utworzonej sieci bran\u017cowej oraz klastr\u00f3w w tym przede wszystkim wsparcie w umo\u017cliwieniu trwa\u0142o\u015bci porozumie\u0144 dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu widoczno\u015bci i budowaniu marki.6. Wymiana dobrych praktyk dot. do\u0142\u0105czania do klastr\u00f3w oraz tworzenia sieci bran\u017cowychNajwa\u017cniejsze rezultaty projektu to:- wzrost potencja\u0142u networkingowegogrupy docelowej- przygot. rozwi\u0105zania modelowego: \"Model wsparcia dla PES z zakresu inicjowania, tworzenia i rozwijania regionalnych i ponadregionalnych sieci podmiot\u00f3w w tym partnerstw klastr\u00f3w konsorcj\u00f3w sp\u00f3\u0142dzielczych\".- utworzenie co najmniej 1 ponadregionalnej sieci bran\u017cowejobejmuj\u0105cej co najmniej 12 PES, w tym co najmniej 1 konsorcjum sp\u00f3\u0142dzielczeoraz 1 przedsi\u0119biorc\u0119 nieb\u0119d\u0105cego PES.-w\u0142\u0105czenie co najmniej 5 PSw dzia\u0142alno\u015b\u0107 ju\u017c istniej\u0105cych ponadregionalnych klastr\u00f3w zrzeszaj\u0105cych przedsi\u0119biorc\u00f3w", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ REGIONU WA\u0141BRZYSKIEGO", "TYTUL": "Wskocz do sieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "213633.47", "WARTOSC": "251333.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci 24 mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego (58% K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 do udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym poprzez popraw\u0119 zdolno\u015bci Uczestnik\u00f3w Projektu [UP] do zatrudnienia w zawodach, na kt\u00f3re istnieje zapotrzebowanie na regionalnym rynku pracy w okresie 9.2017-5.2018 ZAKRES PROJEKTU: Realizacja us\u0142ug aktywnej integracji, dopasowanych do predyspozycji UP i odpowiadaj\u0105cych na potrzeby lubuskiego rynku pracy. - Indywidualna \u015acie\u017cka Reintegracji [I\u015aR], warunkuj\u0105c\u0105 przeprowadzenie pozosta\u0142ych form wsparcia; - Trening kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142.; - Warsztaty z zakresu aktywnego poszukiwania pracy; - Szkolenia s\u0142u\u017c\u0105ce nabyciu kompetencji lub kwalifikacji zaw.; - Sta\u017ce zawodowe; - Zatrudnienie wspomagane - us\u0142ugi trenerki pracy w ramach mech. racjonalnych usprawnie\u0144; WSKA\u0179NIKI: - Min. 56% UP poprawi sytuacj\u0119 spo\u0142.-zaw., z czego min. 22% UP zdob\u0119dzie prac\u0119 na min 3 m-ce (w przyp. os\u00f3b w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji zdrowotnej ww. wska\u017aniki wynosz\u0105 odp. 46%/12%); - Min. 2/3 uczestnik\u00f3w szkole\u0144 uzyska kwalifikacje zaw.", "BENEFICJENT": "KONTRAKTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni niepe\u0142nosprawni - kompleksowy program aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 24 niepe\u0142nosprawnych biernych zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1222981.70", "WARTOSC": "1438802.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Drawie\u0144skiego Parku Narodowego na obszarze 11 211,05 ha, powierzchnia w\u00f3d p\u0142yn\u0105cych i stoj\u0105cych wynosi 925,36 ha. Cele projektu: 1.Utrzymanie/poprawa stanu 4 siedlisk wodnych (3140, 3150, 3160, 3260) i siedlisk gatunk\u00f3w chronionych w tym zarz\u0105dzanie populacjami zwierz\u0105t zwi\u0105zanych ze \u015brodowiskiem wodnym (1106, 1163, 1096, 1149, 1134, 1164, 1109, A067, A070, pstr\u0105g pot.,certa). 2.Likwidowanie zagro\u017ce\u0144 ze strony gat.obcego pochodzenia. 3.Okre\u015blenie stanu zachowania 4 siedlisk wodnych, 2 gatunk\u00f3w zwierz\u0105t (4056, A229) poprzez realizowanie monitoringu przyrodniczego. 4.Ocena wp\u0142ywu podejmowanych dzia\u0142a\u0144 na przedmioty ochrony. Cele osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 poprzez: Ad.1.Zarybienia siedliska 3260 pstr\u0105giem potokowym, lipieniem, brzan\u0105, wykonanie elektropo\u0142ow\u00f3w i od\u0142ow\u00f3w kontr. na jeziorach i rzekach DPN z usuwaniem gatunk\u00f3w obcego pochodzenia, zbadanie efektywno\u015bci nat.tar\u0142a ryb \u0142ososiowatych. Naprawa i utrzymanie 200 budek dla kaczek le\u015bnych wraz z czyszczeniem i ocen\u0105 zasiedlenia. Ad.2. Usuwanie ze \u015brodowiska gatunk\u00f3w obcego pochodzenia: norek am., to\u0142pygi bia\u0142ej lub pstrej, karasia srebrzystego, karpia, pstr\u0105ga t\u0119czowego. Ad.3.Monitoring wybranych cech ro\u015blinno\u015bci rzecznej i jeziornej (4 siedliska), monitoring zatoczka \u0142amliwego (4056), zimorodka (A229), entomofauny wodnej rzek i jezior, sk\u0142adu chemicznego, jako\u015bci i stan\u00f3w w\u00f3d powierzchniowych w DPN. Ad.4.Przeanalizowanie wp\u0142ywu sztucznych gniazd na stan zachowania i zdrowotno\u015b\u0107 populacji kaczek le\u015bnych (A067, A070) i gat. towarzysz\u0105cych. Przeanalizowanie: kierunk\u00f3w nap\u0142ywu norek am. na teren DPN, oceny skuteczno\u015bci ich od\u0142owu, rozmieszczenia i stanu populacji innych ssak\u00f3w obcego poch. Ocena wp\u0142ywu zarybie\u0144 na pul\u0119 genow\u0105 rodzimych populacji ryb-monitoring genetyczny 4 gat. ryb rzecznych. opis", "BENEFICJENT": "DRAWIE\u0143SKI PARK NARODOWY", "TYTUL": "OCHRONA EKOSYSTEM\u00d3W WODNYCH DRAWIE\u0143SKIEGO PARKU NARODOWEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "200470.51", "WARTOSC": "237862.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zakresu i trafno\u015bci oferty aktywizacyjnej wobec os\u00f3b m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie lubuskim na podstawie powo\u0142anego partnerstwa oraz wypracowanego zestawu rekomendacji wykorzystanych przez instytucje rynku pracy przy udzielaniu wsparcia (do XII 2016). Grupa docelowa projektu: Instytucje rynku pracy z wojew\u00f3dztwa lubuskiego, jako podmioty, do kt\u00f3rych kierowane s\u0105 rekomendacje wypracowane przez partnerstwo. Dodatkowo jako podmioty partnerstwa: WUP, ROPS, PCPR, OPS, organizacje pracodawc\u00f3w, uczelnie, szko\u0142y ponadgimnazjalne, JST: gminy,powiaty, wojew\u00f3dztwo, szko\u0142y zawodowe, prezydenci miast, Powiatowe Rady Rynku Pracy, Wojew\u00f3dzka Rada Rynku Pracy, agencje zatrudnienia, instytucje szkoleniowe, NGO, pracodawcy i ich organizacje. Okres realizacji: 01.07.2016 \u2013 31.12.2016. W projekcie powo\u0142ane zostanie: Lubuskie Partnerstwo Wspierania Os\u00f3b M\u0142odych na Rynku Pracy, kt\u00f3re wypracuje \u201eZESTAW REKOMENDACJI w zakresie efektywnego wspierania os\u00f3b m\u0142odych NEET znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie lubuskim\u201d w oparciu o reprezentatywne partnerstwo regionalne.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE M\u0141ODYCH LUBUSZAN", "TYTUL": "Rekomendacje i partnerstwo dla zwi\u0119kszenia zakresu i trafno\u015bci aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych w wojew\u00f3dztwie lubuskim znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "753191.87", "WARTOSC": "893678.07", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest: wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia i zaktywizowanie120 m\u0142. os (66K,54M) biernych zawod. i nale\u017c\u0105cych do kategorii NEET, w wieku 15-29l. b\u0119d\u0105cych os., kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szk. specj. lub opu\u015bci\u0142y: piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, m\u0142odzie\u017c. o\u015brodki wychow. i o\u015brodki socjoterapii, specj. o\u015brodki szkolno-wychow. i specj. o\u015brodki wychow., zak\u0142ad popr. lub schronisko dla nieletnich lub zak\u0142ady pracy chronionej, zak\u0142ad karny lub areszt \u015bledczy, matki przebywaj\u0105ce w domach samotnej matki (w tym min. 60 ON)- zamieszk. na obsz. woj. dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego lub lubuskiego, w okresie 1.07.2018- 31.12.2020r. za pomoc\u0105 komplek. i zindywid. wsparcia aktywizacyjnego.Grup\u0119docelow\u0105 projektu stanowi:120 os. (66K,54M) w wieku 15-29 lat,bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET),zamieszkuj\u0105ce na obszarze woj. dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego i lubuskiego,z nast\u0119p. grup docel.:os., kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szk. specj. (do 2 l. po zako\u0144. nauki w szkole specj.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 (do 2 l. po opuszcz. instytucji pieczy)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y m\u0142odzie\u017c. o\u015brodki wychow. i m\u0142odzie\u017c. o\u015brodki socjoterapii (do 2 lat po opuszcz.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y specj. o\u015brodki szkolno-wychow. i specj. o\u015brodki wychow.(jw.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142 poprawczy lub schronisko dla nieletnich (jw.)os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142a pracy chron. (do 2 lat po zako\u0144cz. zatrudn. w zak\u0142adzie)os. kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142. karny lub areszt \u015bl. (do 2 lat po opuszczen)matki przebywaj\u0105ce w domach samot. matkiPonadto min. 50% uczestn. to os. niepe\u0142nosprawne.Proj. obejmuje dzia\u0142ania:indywid i grup poradn zawod. wraz z utworzeniem IPD,indywid po\u015bred pracy,szkolenia zawod. dopasowane do predyspozycji UP oraz potrzeb lok r. pracy,sta\u017ce zawod zgodne ze szkoleniem.G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu:min. 29% UP zdob\u0119dzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu proj. (efektywno\u015b\u0107 zatrudn.)min. 30% UP nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe a 80os. kompetencje zawodowe w ramach projektu zgodne z potrzebami rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA BEZPIECZNA PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Impuls do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1518683.46", "WARTOSC": "1801950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105du gminnego i pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z gmin makroregionu p\u00f3\u0142nocno zachodniego, na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tysi\u0119cy i wi\u0119cej ludno\u015bci. Cel ten wynika ze zdiagnozowanych w PO WER problem\u00f3w i jest sp\u00f3jny z\u00a0 celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 2.1. PO WER. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 przedstawiciele w\u0142adz samorz\u0105du gminnego i pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z gmin makroregionu p\u00f3\u0142nocno zachodniego (wojew\u00f3dztwo pomorskie, lubuskie, wielkopolskie, zachodniopomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie), na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tysi\u0119cy i wi\u0119cej ludno\u015bci i w kt\u00f3rych nie funkcjonuj\u0105 instytucjonalne formy opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 i nie zg\u0142aszaj\u0105 takiego zapotrzebowania. W ramach projektu przeszkolonych zostanie 900 os\u00f3b z grupy docelowej (w tym 522 kobiet i 378 m\u0119\u017cczyzn), z czego minimum 810 os\u00f3b podniesie kompetencje w zakresie rozwoju form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - przygotowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, w tym drukowane i w postaci film\u00f3w instrukta\u017cowych, - trenerzy opracuj\u0105 koncepcj\u0119 zaj\u0119\u0107 i narz\u0119dzia sprawdzaj\u0105ce bie\u017c\u0105cy przyrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, - przygotowana zostanie platforma e-learnigowa, - odb\u0119d\u0105 si\u0119 szkolenia wst\u0119pne w 100 gminach, - przeprowadzone zostan\u0105 26 godzinne szkolenia dla 65 grup po oko\u0142o 14 os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144cz\u0105 si\u0119 godzinnym egzaminem, - uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z dy\u017cur\u00f3w trenerskich (konsultacji z ekspertami). \u00a0", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "SZANSA NA ROZW\u00d3J - Podniesienie kompetencji os\u00f3b odpowiedzialnych za opiek\u0119 instytucjonaln\u0105 nad dzie\u0107mi do lat 3 w makroregionie p\u00f3\u0142nocno-zachodnim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "157092.75", "WARTOSC": "184815.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE", "OPIS": "Program skierowany jest do os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej zamieszkuj\u0105cych teren wojew\u00f3dztwa lubuskiego o wysokim ryzyku rozwoju cukrzycy typu 2 oraz kobiet w I trymestrze ci\u0105\u017cy.Ma na celu wdro\u017cenie i rozpowszechnienie zasad wczesnego wykrywania oraz zapobiegania cukrzycy i jej powik\u0142aniom, maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapadalno\u015bci i chorobowo\u015bci z powodu cukrzycy w wojew\u00f3dztwie lubuskim, prowadz\u0105ce do poprawy stanu zdrowia i jako\u015bci \u017cycia oraz aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w regionu. Personel nasz b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do zmiany my\u015blenia pacjenta tak by to oni sami wzi\u0119li odpowiedzialno\u015b\u0107 za swoje zdrowie i dbali o nie. Wa\u017cna w cukrzycy jest dieta i samokontrola, a to wymaga zmiany podej\u015bcia i przekona\u0144, kt\u00f3re mo\u017cliwe s\u0105 jedynie w trakcie intensywnych, d\u0142ugotrwa\u0142ych dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, w kt\u00f3rych piel\u0119gniarki stanowi\u0105 ogniowo dzia\u0142a\u0144. Program realizowany b\u0119dzie poprzez : dzia\u0142ania informacyjno - edukacyjne, konsultacj\u0119 lekarza POZ oraz edukacj\u0119 piel\u0119gniarki poprzez przeprowadzenie szkole\u0144 indywidualnych i grupowych.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"MEDKOL\"", "TYTUL": "Wczesne wykrywanie i zapobieganie cukrzycy w populacji os\u00f3b powy\u017cej 15 roku \u017cycia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1425967.03", "WARTOSC": "1691940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest:Nabycie lub zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez min. 720 os\u00f3b(432kobiet) b\u0119d\u0105cych przedstawicielami podmiot\u00f3w prowadz\u0105cych lub tworz\u0105cych instytucje opieki nad dzieckiem do lat 3, pochodz\u0105cych z gmin na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tys i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w i nie funkcjonuj\u0105 instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z woj. wielkopolskiego, zachodniopomorskiego, pomorskiego, lubuskiego i warmi\u0144sko-mazurskiegooraz zdiagnozowane potrzeby szkoleniowe u 800os(480 kobiet) z ww grupy,, dzi\u0119ki obj\u0119ciu szkoleniami 800 uczestnik\u00f3w(w tym 480K), osi\u0105gni\u0119te w terminie do 31sierpnia 2021r.G\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 (720 os\u00f3b, w tym 432 kobiety)Zadania:Indywidualne i grupowe szkolenia w zakresie stosowania ustawy o opiece nad dzieckiem do lat 3, rozszerzone o dodatkowe komponentyGrupa docelowa: 800 os\u00f3b(w tym 480K kobiet), kt\u00f3re nale\u017c\u0105 do jednej z poni\u017cszych grup:osoby fizyczne, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzy\u0107 i prowadzi\u0107 \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cyosoby fizyczne, w tym prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie opiekuna dziennegoWarto\u015b\u0107:1 691 940,00 z\u0142Dofinansowanie:1 641 181,80 z\u0142Projekt realizowany przez DGA S.A.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przygotuj sw\u00f3j plan! - szkolenia z zakresu form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1087414.27", "WARTOSC": "1290240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: podniesienie do ko\u0144ca 11/2018 kompetencji zawodowych w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych\u00a0na\u00a0rzecz os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia przez min. 500 spo\u015br\u00f3d 600 pracownik\u00f3w Instytucji Rynku Pracy [IRP] maj\u0105cych bezpo\u015bredni kontakt z klientem (w tym: 480 K, 120 M, 500 pracownik\u00f3w PSZ oraz 100 pracownik\u00f3w IRP innych ni\u017c PSZ) zatrudnionych na terenie makroregionu II tj. woj. lubskiego, dolno\u015bl\u0105skiego, \u0142\u00f3dzkiego i opolskiego. \u00a0 GRUPA DOCELOWA: 600 (480 K, 120 M) pracownik\u00f3w IRP maj\u0105cych bezpo\u015bredni kontakt z klientem, w tym:kluczowi pracownicy IRP tj. co najmniej 500 pracownik\u00f3w PSZ, z co najmniej 60 PUP zatrudnionych na stanowiskach: po\u015brednika pracy, doradcy zawodowego, specjalisty ds. rozwoju zawodowego i specjalisty ds. program\u00f3w, kt\u00f3rym powierzono funkcj\u0119 dorady klienta orazmerytoryczni pracownicy IRP tj. co najmniej 100 pracownik\u00f3w IRP innych ni\u017c PSZ z co najmniej 25 IRP, tj.: pracownik\u00f3w Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy, agencji zatrudnienia, instytucji szkoleniowych, instytucji dialogu spo\u0142ecznego i instytucji partnerstwa lokalnego, zatrudnionych na terenie makroregionu II obejmuj\u0105cego woj. lubskie, dolno\u015bl\u0105skie, \u0142\u00f3dzkie i opolskie. \u00a0 ZADANIA:Przeprowadzenie badania potrzeb szkoleniowych oraz opracowanie Zestawu Program\u00f3w Szkole\u0144 do RealizacjiRealizacja szkole\u0144 dla kadr Instytucji Rynku Pracy \u00a0 G\u0141\u00d3WNE REZULTATY:Odsetek pracownik\u00f3w PSZ obj\u0119tych wsparciem, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 80%Liczba pracownik\u00f3w instytucji rynku pracy obj\u0119tych wsparciem, innych ni\u017c PSZ, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - 100 \u00a0 OKRES REALIZACJ: 01.10.2017 \u2013 30.11.2018 \u00a0 BUD\u017bET PROJEKTU: 1 290 240,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "MDDP AKADEMIA BIZNESU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akademia Profesjonalnych Kadr Instytucji Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1366093.30", "WARTOSC": "1620898.56", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pom. i integracji spo\u0142.z obszaru woj. opolskiego, dolno\u015bl\u0105skiego,\u015bl\u0105skiego i lubuskiego poprzez specjalizacj\u0119 kluczowych pracownik\u00f3w tych instytucji w formie szkole\u0144 z zakresu specjalizacji II st. w zaw. prac. socjalny w okresie realizacji projektu, tj.od 2.11.2017r. do 31.10.2019r. Uczestnikami/czkami projektu b\u0119dzie 186 os\u00f3b (K-180 i M-6) kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pom. i integracji spo\u0142.,zatrudnionych w woj. opolskim (20 os\u00f3b), dolno\u015bl\u0105skim (60 os\u00f3b),\u015bl\u0105skim (66 os\u00f3b) i lubuskim (40 os\u00f3b) na stanowiskach opisanych w pkt.3.2. Wska\u017cniki rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w okre\u015blono w pkt.3.1 Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144 merytorycznych:1.szkolenie/specjalizacja II stopnia w zawodzie pracownik socjalny oraz 2.egzamin.Zadania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z harmonogramem. Realizacja zadania 1 odb\u0119dzie si\u0119 na podst.posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 zgody Ministra Pracy i PS DPS-VI-51112-7901-170-MJ/14(14)z dnia 9.10.2014 r. na prowadzenie specjalizacji II st. w zaw. prac. soc. w zakresie przygotowania specjalistycznego na kierunku praca socj. z osobami starszymi,w zw. z czym program merytoryczny,kadra dydaktyczna,w tym konsultanci,kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 realizowali zaj\u0119cia posiadaj\u0105 akceptacj\u0119 ministra w\u0142a\u015bciwego do spraw zabez. spo\u0142.Wnioskodawca spe\u0142nia warunki dotycz\u0105ce sposobu realizacji szkole\u0144 okre\u015blone w ustawie o pom. spo\u0142. i Rozporz\u0105dzeniu MPiPS z dnia 17 kwietnia 2012 r.w sprawie specjalizacji w zaw. prac. socjalny,dot. w szczeg\u00f3lno\u015bci:programu szkolenia,kadry dydaktycznej,konsultant\u00f3w,potencja\u0142u technicznego. W projekcie za\u0142o\u017cono przestrzeganie zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Inwestycja w popraw\u0119 wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4156294.00", "WARTOSC": "4931530.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu przyczyni si\u0119 zwi\u0119kszenie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci 2200(2180 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn)piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych(w rozumieniu Ustawy z dnia 15 lipca 2011 r. o zawodach piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cnej (u.z.p.)Dz.U z 2014. poz.1435 z p\u00f3\u017a\u0144 zm).do wykonywania okre\u015blonych czynno\u015bci zaw poprzez udzia\u0142 w kursach specjalistycznych tj:: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wywiad i badanie fizykalne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych,Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego,Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w,Rehabilitacji os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi,Wykonanie badania spirometrycznego,oraz kwalifikacyjnych tj:Piel\u0119gniarstwo onkologiczne,Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne,w dziedzinie piel\u0119gniarstwa geriatrycznego dla piel\u0119gniarek.Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do realizacji cel\u00f3w PO WER, w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego Osi V Rozw\u00f3j kompetencji zaw i kwalifikacji kadr medycznych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne kraju oraz celu tematycznego 10 Inwestowanie w kszta\u0142cenie, szkolenie oraz szkolenie zawodowe na rzecz zdobywania umiej\u0119tno\u015bci i uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie. WN gwarantuje obj\u0119cie wsparciem min. 40% piel\u0119gniarek zatrudnionych w POZ (kryt.prem).Do projektu zostanie zakwalifkowanych 2200 piel\u0119g/piel. oraz po\u0142o\u017cnych, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie wg kryteri\u00f3w: -W przypadku kursu kwalifikacyjnego: zgodnie z Art.71.2.ustawy z dnia 15.07.2011 -W przypadku kursu specjalistycznego: Zgodnie Art.72.2.ustawy j.w Realizacja proj,wp\u0142ynie na wzrost potencja\u0142u zawo piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zgodnie z trendami epidemiologiczno - demograficznami oraz popraw\u0119 jako\u015b\u0107i opieki piel\u0119gniarskiej/po\u0142o\u017cniczej.w okresie od 01.VI.2016-28.II.2018 na obszrze 11 woj tj.dolno\u015bl\u0105skiego,wielkopolskiego,zachodnio-pomorskiego,kujawsko- pom,lubelskiego,lubuskiego,opolskiego,mazowieckiego,\u0142odzkieg", "BENEFICJENT": "AGENCJA US\u0141UG O\u015aWIATOWYCH \"OMNIBUS\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Skutecznie wspieramy potencja\u0142 zawodowy kadr medycznych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "960609.95", "WARTOSC": "1139784.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji minimum660 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej w woj. dolno\u015bl\u0105skim, lubuskim i wielkopolskim, poprzez przeprowadzenie szkole\u0144 z nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnoprawnych w pomocy spo\u0142ecznej, wprowadzonych w ustawie z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej oraz ze zmian wprowadzonych w innych ustawach dotycz\u0105cych obszaru pomocy i integracji spo\u0142ecznej, maj\u0105cych istotny wp\u0142yw na wykonywanie przez nich zada\u0144 co wp\u0142ynie na jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 wykonywanej pracy.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: 660 os\u00f3b (594 K i66 M) - kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej z woj. DL, LUB, WLKP, bezpo\u015brednio \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi aktywizacyjne i inne us\u0142ugi spo\u0142eczne bezpo\u015brednio na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3l. zatrud. na stanowiskach t.j: pracownik socjalny i aspirant pracy socjalnej.Zad.1. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z analiz\u0105 potrzeb szkoleniowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, przygotowaniem materia\u0142\u00f3w dydaktycznych oraz okre\u015bleniem poziomu osi\u0105gni\u0119cia poziomu kompetencji UP -02.2020 - 06.2020Zad.2. Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem szkole\u0144 dla kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w szkole\u0144 02.2020-05.2022Zad.3. Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z analiz\u0105 dalszych potrzeb szkoleniowych kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, pozwalaj\u0105c\u0105 zaplanowa\u0107 dalsz\u0105 interwencj\u0119 w zakresie szkole\u0144 07.2020-05.2022Szkolenia b\u0119d\u0105 zrealizowane w oparciu o Minimalny zakres tematyczny za: za\u0142.10i11 do Reg.Zasadniczym celem szkole\u0144 b\u0119dzie przybli\u017cenie zagadnie\u0144 zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w obliczu nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno-prawnych, wprowadzonych w ustawie o pomocy spo\u0142ecznej oraz zmian wprowadzonych w innych ustawach, dotycz\u0105cych obszaru pomocy i integracji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE M\u0141ODYCH LUBUSZAN", "TYTUL": "KOMPETENTNI I EFEKTYWNI - szkolenia dla kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej z wojew\u00f3dztw dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego i wielkopolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1018192.75", "WARTOSC": "1208107.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji u minimum 164 przedstawicieli kadr OWES (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci u104 pracownik\u00f3w OWES z Makroregionu III (woj.dolno\u015bl\u0105skie, lubuskie, wielkopolskie, opolskie), m.in. w zakresie standard\u00f3w us\u0142ug OWES i w zakresie przygotowania konsultant\u00f3w OWES do wspierania PES w przedmiocie ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. Celem jest tak\u017ce stworzenie warunk\u00f3w do w\u0142\u0105czenie si\u0119 w system akredytacji.Zadanie w projekcie:Zad.1 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z diagnoz\u0105 potrzeb w zakresie podnoszenia kompetencji poszczeg\u00f3lnych grup pracownik\u00f3w OWES oraz okre\u015bleniem poziomu osi\u0105gni\u0119cia poziomu kompetencji UPZad.2 Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla doradc\u00f3w biznesowych OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.3 Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla konsultant\u00f3w regionalnych ds. zam\u00f3wie\u0144 publicznych w OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.4 Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla pracownik\u00f3w OWES w zakresie reintegracji oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.5 Zadanie 5: Dzia\u0142ania zwi\u0105zanie z przeprowadzeniem cykl\u00f3w szkoleniowo-doradczych dla animator\u00f3w OWES oraz weryfikacja nabytych kompetencji przez uczestnik\u00f3w wsparciaZad.6 Dzia\u0142ania zwi\u0105zane z organizacj\u0105 szkolenia s\u0142u\u017c\u0105cego wymianie do\u015bwiadcze\u0144 i wiedzy pomi\u0119dzy wszystkimi OWES", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODWE CENTRUM PARTNERSTWA - PARTNERS NETWORK", "TYTUL": "Profesjonalna kadra OWES szans\u0105 na trwa\u0142y rozw\u00f3j ekonomii spo\u0142ecznej w Makroregionie III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "916642.09", "WARTOSC": "1087615.20", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Stan zdrowia spo\u0142ecze\u0144stwa jest jednym z priorytetowych wska\u017anik\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rego nale\u017cy planowa\u0107 organizacj\u0119 opieki zdrowotnej, w tym ilo\u015b\u0107 i zakres \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, jak r\u00f3wnie\u017c liczb\u0119 i rozmieszczenie podmiot\u00f3w udzielaj\u0105cych \u015bwiadczenia medyczne. Opr\u00f3cz kierunkowych/specjalistycznych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z typowymi dla danej jednostki chorobowej \u015bwiadczeniami zdrowotnymi, niezb\u0119dne jest tak\u017ce r\u00f3wnoleg\u0142e realizowanie\u00a0program\u00f3w polityki zdrowotnej, maj\u0105cych na celu zminimalizowanie w przysz\u0142o\u015bci liczby zachorowa\u0144. Realizacja projektu ma na celu wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi w okresie realizacji programu co raz ze wzrostem wiedzy o nowotworach g\u0142owy i szyi w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w ochrony zdrowia obj\u0119tych programem (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem lekarzy odstawowej Opieki Zdrowotnej - POZ) prze\u0142o\u017cy si\u0119 bezpo\u015brednio na popraw\u0119 wykrywalno\u015bci nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi w okresie i na terenie realizacji programu,", "BENEFICJENT": "SZPITAL UNIWERSYTECKI IM. KAROLA MARCINKOWSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie og\u00f3lnopolskiego programu polityki zdrowotnej w zakresie profilaktyki pierwotnej i wczesnego wykrywania nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1158705.03", "WARTOSC": "1374828.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektuCelem g\u0142\u00f3wnym projektu s\u0105 szkolenia w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 skierowane do przedstawicieli podmiot\u00f3w niegminnych (600K/55M)planuj\u0105cych utworzenie i/lub prowadzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, pochodz\u0105cych z gmin, na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w(zgodnie z za\u0142 15 do reg.) z makroregionu p\u00f3\u0142nocno-zachodniego (woj:lubuskie,wielkopolskie,zachodniopomorskie,pomorskie,warmi\u0144sko-mazurskie) w okresie 01.02.2018-31.01.2020.G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektuProjekt przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w PO WER,w szczeg\u00f3lno\u015bci wpisze si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego nr 4 PO WER:Podniesienie kompetencji przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Zak\u0142ada si\u0119 i\u017c 90%uczestnik\u00f3w podniesie lub nab\u0119dzie kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szkoleniach.Grupa docelowa:Projekt skierowany jest do 655os\u00f3b (600K,55M) zgodnie z SZOOP: osoby fizyczne, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci praw-nej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzy\u0107 i prowadzi\u0107 \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna, osoby planuj\u0105ce prac\u0119 jako dzienny opiekun w ramach dzia\u0142alno\u015bci prowadzonej na w\u0142asny rachunek. Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin (s\u0105 zameldowani/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w (za\u0142.15 do reg.konk)z makroregionu p\u00f3\u0142nocno-zachodniego (wojew\u00f3dztwa: lubuskie, wielkopolskie,zachpom, pomorskie, warmi\u0144sko-mazurskie).G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu1. Szkolenie z zakresuopieki nad dzie\u0107mi do lat 3,2. Egzaminwewn\u0119trzny.Potrzeby/oczekiwania- narastaj\u0105ce zapotrzebowanie na plac\u00f3wki \u015bwiad.opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. Niewystarczaj\u0105ce liczby miejsc.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO WIEDZY POWSZECHNEJ ODDZIA\u0141 REGIONALNY W SZCZECINIE", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji w zakresie utworzenia i prowadzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1135828.07", "WARTOSC": "1347684.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym/og\u00f3lnym celem projektu jest: \u201enabycie nowych, potrzebnych na rynku pracy, medycznych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych przez min. 480 piel\u0119gniarki/po\u0142o\u017cne (w tym K: 470) zwi\u0119kszaj\u0105cych jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 wykonywanej przez nich pracy zawodowej, kt\u00f3r\u0105 wykonuj\u0105 w plac\u00f3wkach ochrony zdrowia w Polsce Zachodniej (woj. dolno\u015bl\u0105skie, opolskie, wielkopolskie, lubuskie, zachodniopomorskie); poprzez udzia\u0142 w kursach specjalistycznych/kwalifikacyjnych; do ko\u0144ca XII.2018r\u201d. Projekt skierowany jest do min. 480 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych realizuj\u0105cych swoj\u0105 prac\u0119 zawodow\u0105 na obszarze Polski Zachodniej (patrz w/w woj.). Jego g\u0142\u00f3wnym rezultatem b\u0119dzie nabycie rynkowych kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przez min. 432 os (K: 423)- wska\u017anik min. 90% skuteczno\u015bci- potwierdzonych uzyskaniem oficjalnego ZA\u015aWIADCZENIA o uko\u0144czeniu kursu specjalistycznego/kwalifikacyjnego obj\u0119tych projektem (patrz opis dzia\u0142a\u0144). W tym te\u017c celu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Bie\u017c\u0105ce prowadzenie post\u0119powa\u0144 kwalifikacyjnych- realizacja procesu rekrutacyjnego na wszystkie edycje kurs\u00f3w specjalistycznych/kwalifikacyjnych, 2. Realizacja kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych- cz\u0119\u015b\u0107 teoretyczna \u2013 prowadzenie zaj\u0119\u0107 teoretycznych tzn. wyk\u0142ad\u00f3w oraz \u0107wicze\u0144 3. Przygotowanie nowoczesnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych do samokszta\u0142cenia- w zadaniu opracowane b\u0119dzie 318 e-learningowych e-wyk\u0142ad\u00f3w, 20 film\u00f3w instrukta\u017cowych pokazuj\u0105cych poprawne wykonanie najcz\u0119stszych czynno\u015bci zawodowych kszta\u0142conych w ramach poszczeg\u00f3lnych kurs\u00f3w; kt\u00f3re zostan\u0105 zamieszczone na platformie e-learningowej, 4. Realizacja kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych \u2013 cz\u0119\u015b\u0107 praktyczna- organizacja sta\u017cy w szpitalach/przychodniach dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych zgodnie z programami CKPPiP. Projekt obejmuje tylko i wy\u0142\u0105cznie kursy specjlistyczne/kwalifikacyjne wyszczeg\u00f3lnione wdokumentacji konkursowej na str. nr 12 (KRYTERIUM DOST\u0118PU NR 2).", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MEDYCZNY IM. PIAST\u00d3W \u015aL\u0104SKICH WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Projekt kszta\u0142cenia podyplomowego piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych w Polsce Zachodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "730028.09", "WARTOSC": "866193.75", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt polega na dostarczeniu aktualnej wiedzy na temat regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego pracownikom Wojew\u00f3dzkich Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego, Powiatowych Inspektorat\u00f3w Nadzoru Budowlanego oraz pracownikom administracji\u00a0architektoniczno-budowlanej urz\u0119d\u00f3w wojew\u00f3dzkich i starostw powiatowych z terenu 4 wojew\u00f3dztw:\u00a0lubuskiego, zachodnopomorskiego, kujawskopomorskiego i pomorskiego.\u00a0W projekcie we\u017amie udzia\u0142 550 pracownik\u00f3w (385 kobiet i 165 m\u0119\u017cczyzn) z 164 instytucji. Uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w dwudniowych\u00a0szkoleniach i warsztatach, kt\u00f3rych przedmiotem b\u0119dzie om\u00f3wienie kwestii regulacji prawnych w zakresie prawa budowlanego, w tym interpretacji przepis\u00f3w.\u00a0Instytucje otrzymaj\u0105 tak\u017ce wsparcie doradcze. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie czerwiec 2017 r. - maj 2018 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Profesjonalni urz\u0119dnicy - prawo budowlane", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1604846.27", "WARTOSC": "1904184.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.04.17 do 31.03.19 r.\u00a0Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie osobom zatrudnionym w podmiotach ochrony zdrowia dost\u0119pu do bezp\u0142atnych szkole\u0144, zmierzaj\u0105cych do podniesienie kompetencji zawod. Projekt b\u0119dzie realizowany w woj dolno\u015bl\u0105skim, lubuskim, opolskim, wielkopolskim, \u0142\u00f3dzkim i \u015bl\u0105skim. Skierowany jest do min 800 os\u00f3b (w tym min. 480 K) - pracownik\u00f3w administracyjnych i zarz\u0105dzaj\u0105cych podmiotami leczniczymi, przedstawicieli p\u0142atnika i podmiot\u00f3w tworz\u0105cych. Planujemy przeprowadzenie 40 blok\u00f3w szkoleniowych ka\u017cdy po 112h, sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z 12 szkole\u0144 modu\u0142owych: 1. Podst organizacji i zarz\u0105dzania w podmiotach ochr zdr (16h) 2. Zarz\u0105dz finansami z elementami analizy finans podmiotu ochrony zdr (8h) 3. Bud\u017cetowanie, controlling-efektywne gospodarowanie podmiotem ochr zdr (8h) 4. Audyt wew jako podst analizy organizac-ekonomicznej i finansowej podmiotu ochr zdr (16h) 5. Zarz\u0105dz zasobami ludzkimi podmiotu ochr zdr, proces, kierunki zmian. Zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji oraz przyk\u0142ady dobrych praktyk (8h) 6. Komunikacja interpersonalna w podmiocie ochr zdr. (4h) 7. Porozumiewanie si\u0119 z pacjentem, jego rodzin\u0105 i wsp\u0142pracownikami-tworzenie wizerunku podmiotu ochr zdr poprzez profesjonalna obs\u0142ug\u0119 pacjent\u00f3w (4h) 8. Ochrona danych osob i bezpiecz informacji w podmiotach ochr zdr (8h) 9. Audyt wew systemu zarz\u0105dzania jako\u015bci\u0105 w podmiotach ochr zdr (4h) 10. Warsztaty komputerowe-analiza podmiotu ochr zdr z wykorzystaniem MS Excel (8h) 11. Dzia\u0142ania antykorupcyjne w podmiotach ochr zdr (4h) 12. Ocena technologii medycznych-HTA (16h) 13. Seminarium podsumowuj\u0105ce i egzamin ko\u0144cowy (8h) Modu\u0142y analityczne: 2, 3, 4, 8, 10. Trenerzy b\u0119da przekazywali wiedz\u0119 praktyczn\u0105, dz\u0119ki czemu UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania nabytej wiedzy w swojej pracy zawodowej. Program szkole\u0144 b\u0119dzie sformu\u0142owany w j\u0119zyku efekt\u00f3w kszta\u0142cenia, co umo\u017ciwi walidacj\u0119 nabytyc", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S. A.", "TYTUL": "Kompetentni pracownicy systemu ochrony zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1436298.88", "WARTOSC": "1697151.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie do 31 maja 2022 r. poziomu kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do skutecznego korzystania z medi\u00f3w cyfrowych w celach edukacyjnych, zawodowych i rekreacyjnych w\u015br\u00f3d minimum 90% spo\u015br\u00f3d 1890 os\u00f3b powy\u017cej 18 r.\u017c. z obszaru ca\u0142ego kraju obj\u0119tych w projekcie szkoleniami kompetencji cyfrowych.GRUPA DOCELOWA: Osoby 18+ z ca\u0142ej Polski, kt\u00f3re chc\u0105 zdoby\u0107 b\u0105d\u017a podnie\u015b\u0107 kompetencje cyfrowe. DZIA\u0141ANIA: przygotowanie materia\u0142\u00f3w dla uczestnik\u00f3w i trener\u00f3w, promocja, realizacja szkole\u0144, zarz\u0105dzanie. EFEKTY: Rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych uczestnik\u00f3w szkole\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cy stworzenie popytu na us\u0142ugi \u015bwiadczone przez internet.PRODUKTY: scenariusze szkole\u0144 i mat.dydaktyczne dla uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WSPIERANIA ZR\u00d3WNOWA\u017bONEGO ROZWOJU", "TYTUL": "GOOGLE DLA MENED\u017bER\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "800076.36", "WARTOSC": "949307.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie pracownik\u00f3w 174 PS dzia\u0142aj\u0105cych na terenie III makroregionu w wiedz\u0119 i praktyczne umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dne do ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne. Cel ten b\u0119dzie zrealizowany poprzez prowadzenie szkole\u0144 i doradztwa w omawianym zakresie z udzia\u0142em do\u015bwiadczonych trener\u00f3w i ekspert\u00f3w reprezentuj\u0105cych zamawiaj\u0105cego (g\u0142\u00f3wnie JST) - we wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142a\u015bciwymi terytorialnie OWES-ami. Program i harmonogram wsparcia b\u0119dzie uzgadniany z komitetem steruj\u0105cym (sk\u0142ad w pkt. 4.5) oraz organami pomocniczymi i opiniodawczo-doradczymi MRPiPS. Planuje si\u0119 obj\u0119cie wsparciem 174 PS z makroregionu (174 osoby). Rezultatem udzielonego wsparcia b\u0119dzie wzrost wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pracownik\u00f3w PS przek\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na zwi\u0119kszenie cz\u0119stotliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne - a w efekcie - pozyskiwanie zam\u00f3wie\u0144 a tym samym polepszenie kondycji ekonomicznej PS. W realizacji projektu zostan\u0105 wykorzystane do\u015bwiadczenia Lidera i Partner\u00f3w w zakresie wspierania PES, w tym sp\u00f3\u0142dzielni socjalnych, udokumentowane m.in. posiadan\u0105 akredytacj\u0105 OWES oraz ugruntowanie (zakorzenienie) terytorialne i kapita\u0142 spo\u0142eczny wnioskodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MERKURY\"", "TYTUL": "Skuteczni w zam\u00f3wieniach publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1433238.71", "WARTOSC": "1700568.00", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowego ORE Zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci dzia\u0142a\u0144 pracownik\u00f3w systemu wspomagania i trener\u00f3w w zakresie kszta\u0142cenia u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym 170 pracownik\u00f3w (136 K i 34M) systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w z terenu woj. kujawsko-pomorskiego, wielkopolskiego, lubuskiego, zachodniopomorskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego i mazowieckiego podniesienie swoje kompetencje w zakresie wspierania szk\u00f3\u0142 w rozwijaniu kompetencji klucz. uczni\u00f3w.Dzi\u0119ki zaplanowanym w projekcie dzia\u0142aniom 170 szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek otrzyma wsparcie doradcze udzielane przez uczestnik\u00f3w projektu. Zainicjowane dzia\u0142ania prorozwojowe pos\u0142u\u017c\u0105 uczeniu si\u0119 pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i trener\u00f3w od siebie nawzajem i na przyk\u0142adach dobrych praktyk.Formy wsparcia:-szkolenia i doradztwo dla pracownik\u00f3wsystemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w na podstawie programu szkoleniowo-doradczego opracowanego w projekcie pozakonkursowym ORE-obj\u0119cie przez ka\u017cdego uczestnika projektu procesem wspomagania 1 szko\u0142y , plac\u00f3wki lub przedszkola w zakresie rozwoju kompetencji kluczowych uczni\u00f3w-zorganizowanie z u\u017cyciem platformy www.doskonaleniewsieci.pl co najmniej7 sieci wsp\u00f3\u0142pracy i samokszta\u0142cenia dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y i ich animowanie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Szkolenia i doradztwo dla pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y z woj. kujawsko-pomorskiego, lubuskiego, mazowieckiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, wielkopolskiego, zachodniopomorskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "594545.88", "WARTOSC": "705441.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost o 60% wiedzy m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-19 lat poprzez uczestnictwo w Programie profilaktycznym w zakresie profilaktyki pierwotnej choroby pr\u00f3chnicowej z\u0119b\u00f3w oraz wczesnego wykrywania zmian pr\u00f3chnicowych w makroregionie zachodnim (woj. wielkopolskie, lubuskie, zachodniopomorskie) w latach 11.2020-6.2023.Wsp\u00f3\u0142praca z min. 40 podmiotami spo\u015br\u00f3d szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych, podmiot\u00f3w leczniczych oraz indywidualnych praktyk lekarskich posiadaj\u0105cymi umow\u0119 z OW NFZ na udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej.1. Organizacja zaj\u0119\u0107 edukacyjnych w min. plac\u00f3wkach dla 9684 os\u00f3b w wieku 15-19 lat i opracowanie materia\u0142\u00f3w edukacyjnych, przygotowanie scenariuszy i przeprowadzenie warsztat\u00f3w edukacyjnych dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych.2. Przeprowadzenie lekarskich bada\u0144stomatol. z instrukta\u017cem higieny jamy ustnej w celu okre\u015blenia planu leczenia u min. 2421 os\u00f3bGrupa docelowa:2421 (1405K) os\u00f3b poddanych badaniu jamy ustnej wraz z przedstawieniem planu leczenia dentystycznego,9684 (5617K) os\u00f3b poddanych edukacji w ramach programu dotycz\u0105cej pr\u00f3chnicy z\u0119b\u00f3w oraz profilaktykiUczniowie szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych, technik\u00f3w,szk\u00f3\u0142 specjalnych przysposabiaj\u0105cych do pracy, lice\u00f3w. z terenu woj. wielkopolskiego, zachodniopomorskiego, lubuskiego w w wieku 15-19 lat.Cele szczeg\u00f3\u0142owe:- zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do edukacji dla grupy docelowej programu poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach edukacyjnych 9684 os\u00f3b z tematyki czynnik\u00f3w ryzyka choroby pr\u00f3chnicowej, profilaktyki pr\u00f3chnicy z\u0119b\u00f3w w zakresie w\u0142a\u015bciwych nawyk\u00f3w higienicznych i dietetycznych oraz stylu \u017cycia,- podniesienie poziomu wiedzy w zakresie prawid\u0142owej higieny jamy ustnej, w\u0142a\u015bciwych nawyk\u00f3w \u017cywieniowych oraz stylu \u017cycia jako element\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na zdrowe z\u0119by - wzrost wiedzy o 60% w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy uczestnicz\u0105cej w warsztatach,- wczesna identyfikacja choroby pr\u00f3chnicowej z\u0119b\u00f3w u 20% os\u00f3b poddanych badaniu stomatologicznemu w okresie realizacji Programu", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET MEDYCZNY IM. KAROLA MARCINKOWSKIEGO W POZNANIU", "TYTUL": "Program edukacyjno-profilaktyczny w zakresie pr\u00f3chnicy z\u0119b\u00f3w dla m\u0142odzie\u017cy z uwzgl\u0119dnieniem grup obci\u0105\u017conych chorobami og\u00f3lnymi i niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z makroregionu zachodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2714896.54", "WARTOSC": "3207960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem kompetencji cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych i przyczynia si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawy umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Dzia\u0142ania projektowe skierowane s\u0105 do 5000 uczestnik\u00f3w z terenu ca\u0142ej Polski, w tym 610 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tryb prowadzenia szkole\u0144 dopasowany zosta\u0142 do skali projektu i odpowiada na potrzeby grupy docelowej. Zaj\u0119cia cz\u0119\u015bciowo prowadzone b\u0119d\u0105 stacjonarnie, a cz\u0119\u015bciowo z wykorzystaniem platformy edukacyjnej. Zakres szkole\u0144 obejmuje do wyboru 1 z 4 temat\u00f3w: Edycja tekstu, Arkusze kalkulacyjne, Prezentacje, Internet. Obj\u0119cie dzia\u0142aniami projektowymi zak\u0142adanej liczby os\u00f3b przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na Internet oraz TIK, nabywania umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug oraz stworzenia trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA E-PROSPERITY", "TYTUL": "Ctrl+C \u2013 Ctrl+V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "747395.04", "WARTOSC": "886800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:\u00a0Nabycie lub podniesienie kompetencji w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 przez 486 przedstawicielki/li podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu p\u00f3\u0142nocno-zachodniego do 31\u00a0lipca 2018 r. GRUPA DOCELOWA:\u00a0540 os\u00f3b posiadaj\u0105cych status: a)przedstawiciela organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego (m.in. w\u00f3jtowie, burmistrzowie lub ich zast\u0119pcy do spraw spo\u0142ecznych), b)pracownika jednostki samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnego za organizacj\u0119 i finansowanie instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (m.in.: pracownicy urz\u0119d\u00f3w, biur, jednostek pomocniczych, jednostek bud\u017cetowych i samorz\u0105dowych zak\u0142ad\u00f3w bud\u017cetowych b\u0105d\u017a ich jednostek organizacyjnych stworzonych przez gminy odpowiedzialni za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury opieki nad dzie\u0107mi do lat 3). WSKA\u0179NIKI REZULTATU I PRODUKTU (KLUCZOWE): 1. KLUCZOWY WSKA\u0179NIK REZULTATU: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 486\u00a0os\u00f3b (w tym 340\u00a0kobiet), 2. KLUCZOWY WSKA\u0179NIK PRODUKTU: Liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzieckiem do lat 3 obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 540\u00a0osoby (w tym 378\u00a0kobiet). DZIA\u0141ANIA: 1. REALIZACJA SZKOLE\u0143 dla 45 grup po 12 os. 2. REALIZACJA WYJAZD\u00d3W STUDYJNYCH dla 5 grup po 12os. i 3 grup po 10os. w celu poznania dobrych praktyk.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A GOSPODARKI W BYDGOSZCZY", "TYTUL": "Nowe kompetencje - nowe mo\u017cliwo\u015bci samorz\u0105du w zakresie form opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "546219.77", "WARTOSC": "643520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Skutki zmian klimatu, zw\u0142aszcza wzrost temperatury, cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 i nasilenie zjawisk ekstremalnych wyst\u0119puj\u0105ce w ostatnich kilku dekadach pog\u0142\u0119biaj\u0105 si\u0119 i z tego powodu stanowi\u0105 zagro\u017cenie dla spo\u0142ecznego i gospodarczego rozwoju wielu kraj\u00f3w na \u015bwiecie, w tym tak\u017ce Polski. Ma\u0142a retencja poprzez magazynowanie wody w spos\u00f3b naturalny w ma\u0142ych zbiornikach, stawach, gliniankach, mokrad\u0142ach i starorzeczach oraz odpowiedni system melioracji i zabiegi agrotechniczne i fitomelioracyjne umo\u017cliwiaj\u0105ce magazynowanie wody w okresach bardziej wilgotnych i uwolnienie w okresach suszy, mo\u017ce stanowi\u0107 dobre antidotum na \u0142agodzenie zmian klimatycznych. Jednak wymaga to odwr\u00f3cenia negatywnych tendencji degradacji cennych obszar\u00f3w naturalnie zatrzymuj\u0105cych wod\u0119 tj. osuszania teren\u00f3w podmok\u0142ych, staw\u00f3w, oczek, usuwania zadrzewie\u0144 na terenach rolnych i poprawy funkcjonowania systemu melioracji oraz retencjonowania wody na terenach zabudowanych. Niski stan \u015bwiadomo\u015bci w zakresie zmian klimatu, gospodarowania wod\u0105 i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci r\u00f3wnie\u017c nie sprzyja aktywnym postawom i podejmowaniu dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie. Niedostateczny jest r\u00f3wnie\u017c poziom wsp\u00f3\u0142pracy i integracji \u015brodowisk wywieraj\u0105cych wp\u0142yw na gospodarowanie wod\u0105 i bior\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 w aspekcie adaptacyjno\u015bci do zmian klimatycznych. Ten brak wsp\u00f3\u0142pracy, wymiany informacji i uczenia si\u0119 od siebie nawzajem cz\u0119sto przejawia si\u0119 poprzez: - budow\u0119 zbiornik\u00f3w ma\u0142ej retencji nie uwzgl\u0119dniaj\u0105cych aspekt\u00f3w ochrony krajobrazu i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci, - rewitalizacj\u0105 staw\u00f3w, oczek, ma\u0142ych lokalnych ciek\u00f3w bez uwzgl\u0119dnienia chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w, - likwidacj\u0119 stref buforowych wzd\u0142u\u017c ciek\u00f3w, zbiornik\u00f3w lub te\u017c nagminne usuwanie zadrzewie\u0144 w celu przywr\u00f3cenia dro\u017cno\u015bci ciek\u00f3w, - likwidacj\u0119 zadrzewie\u0144, zakrzewie\u0144, osuszanie \u015br\u00f3dpolnych stref retencji i bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci (mokrade\u0142, miejsc podmok\u0142ych, trzcinowisk), - zaorywanie grunt\u00f3w \u0142\u0105kowych w dolinach rzecznych, - zaniedbywanie utrzymywania row\u00f3w i systemu melioracji podstawowych, - degradacj\u0119 i", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOLOGICZNA \"ZIELONA AKCJA\"", "TYTUL": "Wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie \u015brodowisk na rzecz adaptacyjno\u015bci do zmian klimatycznych poprzez ma\u0142\u0105 retencj\u0119 i ochron\u0119 bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "176263.36", "WARTOSC": "186937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu nawi\u0105zanie sieci wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze dost\u0119pu do uczenia si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie o charakterze formalnym, nieformalnym i pozaformalnym wszystkich grup wiekowych poprzez wymian\u0119 informacji i do\u015bwiadcze\u0144 oraz transfer modelu funkcjonowania Volkshochschule z Frankfurtu nad Odr\u0105 (VHS), oraz zaadaptowanie go i wdro\u017cenie na rynku polskim w okresie 1.04.2017 do 31.07.2018. Cel zostane osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 3 zada\u0144:Nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy ponadnarodowej i zapoznanie si\u0119 z modelem VHS (Uniwersytetu Ludowego w Niemczech) poprzez wymian\u0119 informacji i do\u015bwiadcze\u0144Opracowanie modelu VHS i dostosowanie go do polskich reali\u00f3w przy wsparciu partnera ponadnarodowegoWdro\u017cenie modelu VHS w polskich realiach Najwazniejszymi rezultatami d\u0142ugofalowymi projektu b\u0119d\u0105: 1 instytucja, kt\u00f3ra wdro\u017cy\u0142a nowe rozwi\u0105zania dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem zagranicznym, 1 instytucja, kt\u00f3ra usprawni\u0142a i poprawi\u0142a jako\u015b\u0107 funkcjonowania. Najwazniejsze produkty w projekcie: 2 seminaria tematyczne, 3 warsztaty dotycz\u0105ce modelu VHS, 1 wizyta studyjna, 6 grup roboczych, 1model-podr\u0119cznik-instrukcja dotycz\u0105cych wdra\u017cania modelu VHS w Polsce, 60 os\u00f3b, kt\u00f3re zapozna\u0142y si\u0119 z modelem VHS i jego mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wdro\u017cenia na terenie Polski. projekt obejmuje wsparciem 68 os\u00f3b oraz 10 podmiot\u00f3w. Projekt rozliczany rycza\u0142tem. \u00a0", "BENEFICJENT": "F.H-U. JAR-MAR CENTRUM KSZTA\u0141CENIA \"WIEDZA DLA WSZYSTKICH\" R\u0118BIASZ JAROS\u0141AW", "TYTUL": "Uniwersytet dla ludu \u2013 niemiecka koncepcja kszta\u0142cenia ustawicznego w Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1685401.10", "WARTOSC": "1999764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada udzielenie 30 gminom grant\u00f3w na przeprowadzenie pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych wykraczaj\u0105cych poza wymogi prawne wynikaj\u0105ce z ust. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym. \u00a0 Konsultacje b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodar. przestrz. lub miejscowych plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego. \u00a0 Gminy uzyskaj\u0105 tak\u017ce wsparcie ekspert\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 partycypacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 oraz urbanist\u00f3w/planist\u00f3w w przygotowaniu Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji oraz realizacji tych plan\u00f3w. Wskazani przez gminy pracownicy urz\u0119d\u00f3w zajmuj\u0105cy si\u0119 planow. przestrz. i konsult. spo\u0142. wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach, na kt\u00f3rych poszerz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie planowowania przestrzennego, konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym oraz stosowania mediacji w rozwi\u0105zywaniu konflikt\u00f3w dotycz\u0105cych przestrzeni. \u00a0 Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie gminy i ich pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do stosowania znowelizowanych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego. Zrealizowanie przez gminy Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zwi\u0119kszenia wp\u0142ywu mieszka\u0144c\u00f3w na spos\u00f3b wykorzystywania przestrzeni publicznej. Powinno tak\u017ce poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 dok. planist. oraz budowa\u0107 kultur\u0119 rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w przestrzennych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "841756.61", "WARTOSC": "998762.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 456 ratownik\u00f3w medycznych mieszkaj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na podstawie umowy o prac\u0119 lub umowy zlecenie\u00a0w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ z woj.\u015bl\u0105skiego, opolskiego, mazowieckiego, wielkopolskiego, lubuskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105\u00a0podnie\u015b\u0107 kwalifikacje uczestnicz\u0105c poza godzinami pracy w pakiecie kurs\u00f3w certyfikowanych przez Ameryka\u0144skie Towarzystwo Kardiologiczne AHA tj.\u00a0Podstawowe czynno\u015b\u0107i resuscytacyjne u doros\u0142ych BLS, Zaawansowane czynno\u015b\u0107i resuscytacyjne u doros\u0142ych ACLS oraz Zaawansowane czynno\u015b\u0107i\u00a0resuscytacyjne u dzieci PALS w wymiarze 5 dni. Otwarty nab\u00f3r do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na edycje w ka\u017cdym roku kalendarzowym (10 edycji w\u00a0roku 2017, 18 w roku 2018 i 10 edycji w roku 2019) zgodnie z harmonogramem kurs\u00f3w i regulaminem rekrutacji dla 5 wojew\u00f3dztw wskazanym na stronach\u00a0internetowych partner\u00f3w. Kursy realizowane b\u0119d\u0105 przez akredytowanych partner\u00f3w AHA i certyfikowanych trener\u00f3w bazuj\u0105c w g\u0142\u00f3wnej mierze na\u00a0symulacjach medycznych.Szczeg\u00f3\u0142owe informacje o warunkach uczestnictwa dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronach internetowych www.rescuepro.pl oraz www.easyrescue.pl.", "BENEFICJENT": "RESCUEPRO S.C.", "TYTUL": "Wykwalifikowany ratownik medyczny - kursy certyfikowane BLS, ACLS i PALS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1730087.37", "WARTOSC": "2054295.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cSp\u00f3\u0142dzielnia otwartej edukacji w bibliotece\u201d ma na celu zach\u0119cenie pracownik\u00f3w bibliotek, kt\u00f3re w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach bywaj\u0105 jedynymi centrami kultury, do tworzenia w\u0142asnych otwartych zasob\u00f3w edukacyjnych, tak aby oferta plac\u00f3wek by\u0142a dostosowana do potrzeb odbiorc\u00f3w. Z drugiej strony chcemy zwi\u0119kszy\u0107 kompetencje cyfrowe lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (zw\u0142aszcza nauczycieli, edukator\u00f3w, pracownik\u00f3w dom\u00f3w kultury) w zakresie tworzenia w\u0142asnych zasob\u00f3w edukacyjnych. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107 zorganizujemy mentorski kurs internetowy (dla 350 os\u00f3b), z kt\u00f3rego wybierzemy najaktywniejszych uczestnik\u00f3w (60 os\u00f3b). Zaproponujemy im szkolenie trenerskie i pog\u0142\u0119bienie wiedzy z zakresu kompetencji cyfrowych, na koniec za\u015b skoordynujemy 45 szkole\u0144 lokalnych z tworzenia otwartych zasob\u00f3w przeprowadzonych przez przeszkolonych trener\u00f3w. W ci\u0105gu 3 lat odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 cykle szkoleniowe i 3 kursy online oraz opracowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, Przewodnik po metodzie i film animowany.", "BENEFICJENT": "CENTRUM CYFROWE", "TYTUL": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Otwartej Edukacji w bibliotece", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "647932.52", "WARTOSC": "768785.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej os m\u0142odych w tym ON biernych zawodowo, poszukuj\u0105cych pracy i niezarejestrowanych w PUP poprzez wzrost i trwa\u0142\u0105 integracja edukacyjna i zawodow\u0105 28K i 22M biernych zawodowo (w tym 14 K i 11M niepe\u0142n) w wieku 15-29 lat, nale\u017c\u0105cych do grupy NEET i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, z obszaru woj dolno\u015bl\u0105skiego, \u015bl\u0105skiego, opolskiego, wielkopolskiego, lubuskiego, pomorskiego. Cel ma przyczyni\u0107 si\u0119 do zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os m\u0142odych i zdobycia przez min 30% ucz. trwa\u0142ego zatrudnienia w okresie od 01.08.2018-29.10.2020Ucz projektu b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie 28K i 22M os\u00f3b biernych zawodowo (w tym 14K i 11M niepe\u0142n) zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie, \u015bl\u0105skie, opolskie, wielkopolskie, lubuskie, pomorskie, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. W tej grupie:-28K i 22M to osoby bierne zawodowo, w tym 14K i 11M ON, 8K i 6M to os., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y ZPCH, 6K i 4M to os.,kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, 2K i 2M to os. bierne zaw., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y MOW i MOS, 6K i 4M to os. bierne zaw.,kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szkole specjalnej, 3K i 3M to os. bierne zaw., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad karny lub areszt \u015bledczy, 3K i 3M to os. bierne zaw., kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y zak\u0142ad poprawczy lub schronisko,1K - os. przebywaj\u0105ca w domu samotnej matki.Dzia\u0142ania:1.Wsparcie szkoleniowo-doradcze2.Wsparcie zawodowe i po\u015brednictwo pracy3.Aktywizacja zawodowa-sta\u017cProjekt realizowany jest zgodnie ze standardami kwalifikacji i kompetencji zawodowych (www.kawlifikacje.praca.gov.pl). Wsparcie dla os m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia b\u0119dzie udzielane w projekcie zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce, w ci\u0105gu 4 mc. od dnia przyst\u0105pienia do projektu ucz. otrzymaj\u0105 dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia, dalszego kszta\u0142cenia, przyuczenia do zawodu, sta\u017cu, inn\u0105 form\u0119 pomocy prowadz\u0105c\u0105 do aktywizacji zawodowej.", "BENEFICJENT": "GRUPA PROFESJA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dolno\u015bl\u0105ska Agencja Pracy dla ON", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "672522.37", "WARTOSC": "797962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej z obszaru wojew\u00f3dztw opolskiego,dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, \u0142\u00f3dzkiego, \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez specjalizacj\u0119 kluczowych pracownik\u00f3w tych instytucji w formie szkole\u0144 z zakresu specjalizacji I stopnia w zawodzie pracownik socjalny w okresie realizacji projektu, tj. od 01.08.2018r. do 15.02.2021r.Wska\u017aniki rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w okre\u015blono w pkt.3.1Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie kierowane do kluczowych prac. instytucji pom. i integracji spo\u0142.,kt\u00f3rzy nie korzystali ze wsparcia w postaci specjalizacji w zaw.prac. socj. w ramach proj. finansowanych ze \u015brodk\u00f3w PO WER. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144 merytorycznych:1.szkolenie/specjalizacja I stopnia w zawodzie pracownik socjalny oraz 2.egzamin.Realizacja zadania 1 odb\u0119dzie si\u0119 na podst.posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 zgody Ministra Pracy i PS -DPS.VI.51112.54.MJ/2015(21) z dnia 25.11.2015 r.na prowadzenie specjalizacji I st. w zaw. prac. soc.Wnioskodawca spe\u0142nia warunki dotycz\u0105ce sposobu realizacji szkole\u0144 okre\u015blone w ustawie o pom. spo\u0142. i Rozp. MPiPS z dnia 17 kwietnia 2012r.w spr. specjalizacji w zaw. prac. socjalny,dot. w szczeg\u00f3lno\u015bci:programu szkolenia,kadry dydaktycznej, potencja\u0142u technicznego, warunk\u00f3w lokalowych,sanitarnych,dost\u0119pu do biblioteki, pomocy dydaktycznych,\u015brodk\u00f3w audiowizualnych do prowadzenia poszczeg\u00f3lnych form zaj\u0119\u0107,itp.Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z dokumentacj\u0105 do\u0142\u0105czan\u0105 do wniosku o wydanie ww.zgody na szkolenia, potwierdzaj\u0105c\u0105 spe\u0142nianie ww. warunk\u00f3w. Dzia\u0142ania projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z ww. ustaw\u0105 i Rozporz\u0105dz.Uzyskanie przez prac.socjalnego I st. specjalizacji mo\u017cliwe b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie po spe\u0142nieniu warunk\u00f3w okre\u015blonych w ww. Rozp.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci zdanie egzaminu przed RKE. Szkol.zako\u0144czy si\u0119 egzaminem na I st. specjalizacji w zaw. prac. socjalny oraz uzyskaniem dyplomu po\u015bwiad. uzyskanie ww.st. specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Specjalizacja kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji - I stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "252197.36", "WARTOSC": "299237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na udzieleniu wsparcia edukacyjnego (st. II st. na kierunku: praca socjalna, specjalno\u015b\u0107: praca socjalna z rodzin\u0105) oraz w zakresie organizowania procesu podnoszenia kwalifikacji kluczowych pracownik\u00f3w zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej. Zadaniem, kt\u00f3re b\u0119dzie realizowane w ramach projektu jest wspomaganie uczestnik\u00f3w w procesach edukacyjnych, przygotowuj\u0105cych do pracy na rzecz \u015brodowisk defaworyzowanych. Wykorzystane zostan\u0105 innowacyjne metody dydaktyczne, np. PBL (problem-based learning).Osi\u0105ganie rezultaty : - dyplom uko\u0144czenia st. II stopnia, daj\u0105cy uprawnienia do wykonywania zawodu pracownika socj., uzyskany na podst. przepis\u00f3w ust. z dn. 12.03.2014 r. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz.U.z2015 r.poz.163,z po\u017an. zm.) oraz na podst. art. 5 ust. z dnia 16.02.2007r. o zmianie ust. o pomocy spo\u0142ecznej (Dz.U.Nr48,poz.320); Nabycie kompetencji w zakresie pr. socjalnej z rodzin\u0105,wsparcia jednostek i grup zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem, zdobycie umiej\u0119tno\u015bci wspierania rodziny, diagnozowania sytuacji spo\u0142ecznych, wykorzystania potencja\u0142u rodziny, grupy s\u0105siedzkiej, \u015brodowiska lokalnego. Studenci zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i kompetencje w zakresie rozumienia, wyja\u015bniania zjawisk spo\u0142ecznych oraz prowadzenia bada\u0144 w \u015brodowisku w\u0142asnej aktywno\u015bci zawodowej. Stan\u0105 si\u0119 \u015bwiadomi swoich mo\u017cliwo\u015bci oraz ogranicze\u0144 poznawczych i praktycznych, b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 kszta\u0142t. umiej\u0119tno\u015bci diagnozowania, prognozowania oraz samodzielnego rozwi\u0105zywania problem\u00f3w teoretycznych i praktycznych. Skutecznie i w zgodzie ze standardami zawodowymi i etycznymi b\u0119d\u0105 potrafili wdra\u017ca\u0107 programy profilaktyczne, pomocowe i naprawcze. Nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 adekwatnej do sytuacji komunikacji z otoczeniem oraz podejmowanie wsp\u00f3\u0142pracy w grupie pracownik\u00f3w socjalnych i innych s\u0142u\u017cb publicznych zaanga\u017cowanych w r\u00f3\u017cnorodne dzia\u0142ania w ramach szeroko poj\u0119tej pomocy spo\u0142ecznej;stworzenie podstaw budowania sieci kontakt\u00f3w zawodowych.", "BENEFICJENT": "DOLNO\u015aL\u0104SKA SZKO\u0141A WY\u017bSZA", "TYTUL": "Profesjonalny Pracownik Socjalny - studia drugiego stopnia na kierunku praca socjalna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "162660.40", "WARTOSC": "193000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykorzystanie wsp\u00f3\u0142pracy partner\u00f3w ze szko\u0142ami \u015brednimi i regionalnymi zwi\u0105zkami sportowymi oraz przygotowanie cyklu szkole\u0144 dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich.Przygotowanych zostanie 10 szkole\u0144 - inspiruj\u0105cych warsztat\u00f3w, ka\u017cdorazowo dla 20 uczni\u00f3w, ka\u017cde w wymiarze 42 godzin dydaktycznych. Celem warsztat\u00f3w b\u0119dzie zapoznanie uczni\u00f3w ze \u015bwiatem sportu: wymaganiami, predyspozycjami, mo\u017cliwo\u015bciami i planowaniem kariery, spo\u0142eczn\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sportowc\u00f3w i zwi\u0105zk\u00f3w sportowych. Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z regionalnymi zwi\u0105zkami sportowymi 4 dyscyplin zespo\u0142owych. Uzupe\u0142nieniem kurs\u00f3w dla uczni\u00f3w b\u0119dzie cykl webinar\u00f3w dla rodzic\u00f3w, nt.rozwoju kompetencji wychowawczych oraz spo\u0142ecznych.Celem szkole\u0144 jest promocja wykszta\u0142cenia wy\u017cszego w kierunkach sportowych, przedstawienie wymaga\u0144, mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego w zawodzie trenera sportu okre\u015blonej dyscypliny.Wst\u0119pny kurs trenerski b\u0119dzie realizowany przez kadr\u0119 partner\u00f3w oraz kadr\u0119 instruktorsk\u0105 zwi\u0105zk\u00f3w sportowych.Kurs zawiera\u0107 b\u0119dzie 42 godziny dydaktyczne:a. cz\u0119\u015b\u0107 teoretyczna, 10 godz.b. cz\u0119\u015b\u0107 teoretyczno - praktyczna, 16 godz.c. kurs 1-pomocy, 4 godz.d. warsztaty z planowania kariery zawodowej AFTERMATCH, 4 godz.e. praktyk\u0119 zawodow\u0105, 6 godz.f. egzamin, 2 godz.\u0141\u0105cznie kurs obejmuje 42 godziny dydaktyczne i jest zr\u00f3\u017cnicowany pod k\u0105tem konkretnej dyscypliny. Program zaj\u0119\u0107 zostanie certyfikowany przez zwi\u0105zki sportowe, z kt\u00f3rymi partnerzy podpisz\u0105 porozumienia o wsp\u00f3\u0142pracy.Dzi\u0119ki projektowi uczelnia przeka\u017ce uczniom podstawowe elementy wy\u017cszego wykszta\u0142cenia w zawodzie trenera sportu. Kurs ma elementy doradztwa zawodowego, wsparcia kariery dwutorowej czynnych sportowc\u00f3w, mobilizuje uczestnik\u00f3w do zaanga\u017cowania si\u0119 intelektualnego w poznanie dyscypliny sportowej i da podstawy do samodzielnego planowania swojej kariery zawodowej.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA I COACHINGU", "TYTUL": "AFTERMATCH - Trener Beta 1.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}]