{"gmina": "Bogdaniec", "typ_gminy": "gmina wiejska Bogdaniec", "kod_gus": "020811301022", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 7102, "budzet": {"dochody": "38,69 mln z\u0142", "wydatki": "38,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 4.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24224120.150000006, "dane1": 24079748.76000002, "dane2": 24079748.76000002, "dane3": 144371.3899999857}, {"label": "2017", "dane0": 30914135.30999999, "dane1": 29989135.93000002, "dane2": 29989135.93000002, "dane3": 924999.3799999729}, {"label": "2018", "dane0": 31111683.3, "dane1": 32331175.630000003, "dane2": 31111683.3, "dane4": 1219492.330000002}, {"label": "2019", "dane0": 36996984.550000004, "dane1": 34147760.36999998, "dane2": 34147760.36999998, "dane3": 2849224.180000022}, {"label": "2020", "dane0": 38693056.910000004, "dane1": 38104799.57000001, "dane2": 38104799.57000001, "dane3": 588257.3399999961}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5232343.73, "dane1": 8606578.19}, {"label": "2017", "dane0": 5972656.4799999995, "dane1": 9086438.810000002}, {"label": "2018", "dane0": 6138660.81, "dane1": 11950745.410000006}, {"label": "2019", "dane0": 6590413.37, "dane1": 10568560.639999993}, {"label": "2020", "dane0": 6752677.58, "dane1": 11157091.50999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1443713899999857}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1443713899999857}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9249993799999728}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9249993799999728}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.219492330000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.219492330000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.849224180000022}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.849224180000022}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5882573399999961}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5882573399999961}], "dochod_ue": "471,21 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "29,12 mln z\u0142", "gmina_pc": "4100.6 z\u0142", "powiat": "23,91 mln z\u0142", "powiat_pc": "3366.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "432,84 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "906,94 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,40 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6752677.58, "wydatki": 11157091.50999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2014-02-20", "DOFINANSOWANIE": "7306347.32", "WARTOSC": "8976113.05", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu inwestycyjnego jest przeprowadzenie kompleksowych prac, rekonstruktorskich, budowlanych, konserwacyjnych Zagrody M\u0142y\u0144skiej w Bogda\u0144cu. Zakres inwestycji obejmuje roboty budowlano \u2013 monta\u017cowe, renowacyjne i konserwatorskie oraz instalacyjne w budynku m\u0142yna, wpisanego do rejestru zabytk\u00f3w pod nr KOK-I-626/63 z dnia 18.02.1963r. oraz 79/76 z dnia 02.11.1976 oraz budynku wozowni, budynku gospodarczego po\u0142o\u017conych na dzia\u0142ce nr 72/4 w Bogda\u0144cu. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c prace rekonstruktorskie ko\u0142a i kana\u0142u m\u0142y\u0144skiego, konserwacje zabytk\u00f3w ruchomych, aran\u017cacje wystaw sta\u0142ych i plenerowych, zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku m\u0142yna, zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu wystawienniczego, multimedia, wdro\u017cenie strony internetowej w ramach aplikacji e- kultury i prezentacji zasob\u00f3w one \u2013 line, digitalizacja najciekawszych zabytk\u00f3w, zakup tablet\u00f3w do samodzielnego zwiedzania. Celem projektu jest zachowanie dziedzictwa kulturowego b\u0119d\u0105cego \u015bwiadectwem to\u017csamo\u015bci kulturalnej regionu i efektywnego wykorzystania zasob\u00f3w kultury dla zwiedzaj\u0105cych tym samym przystosowanie do funkcji kulturalno-edukacyjnej i turystycznej. Celem na poziomie rezultatu jest uzyskanie nowego produktu regionalnego jakim b\u0119dzie Muzem Etnograficzne \u201eZagroda M\u0142y\u0144ska\u201d w Bogda\u0144cu w nowej ofercie kulturalnej, edukacyjnej i turystycznej, nadanie historycznemu obiektowi nowych funkcji w zakresie turystycznym i kulturalno-edukacyjnym. \u201eZagroda M\u0142y\u0144ska\u201d a w niej tzw. m\u0142yn g\u00f3rny, kt\u00f3ry powsta\u0142a w 1826 roku to bez ma\u0142a prawie 200 letni zabytek, stan techniczny obiektu nie pozwala w pe\u0142ni wykorzystywa\u0107 jego potencja\u0142u do prezentacji walor\u00f3w historycznych na skale regionaln\u0105 dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego i turyst\u00f3w. Zagroda podlega ochronie w ramach Parku Kulturowego \u201eDolina Trzech M\u0142yn\u00f3w\u201d. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy, mi\u0142o\u015bnicy kultury ludowej z obszaru ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa lubuskiego w tym tury\u015bci z ca\u0142ej polski. [...]", "BENEFICJENT": "MUZEUM LUBUSKIE IM. JANA DEKERTA W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "\"Kompleksowy remont, konserwacja i renowacja zabytk\u00f3w oraz modernizacja wystaw sta\u0142ych w Zagrodzie M\u0142y\u0144skiej w Bogda\u0144cu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1028.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4859328.75", "WARTOSC": "6452485.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczych, rozwojowych i przedwdro\u017ceniowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wprowadzenie na rynek wirtualnego asystenta (chat-bot, asystent) wykorzystuj\u0105cego sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 w celu wsparcia procesu dydaktycznego diagnostyki i terapii chor\u00f3b. Rozwi\u0105zanie s\u0142u\u017cy usprawnieniu procesu dydaktycznego nabywania kompetencji przez student\u00f3w medycyny i m\u0142odych lekarzy kontynuuj\u0105cych nauk\u0119. Ma za zadanie podnie\u015b\u0107 jako\u015b\u0107, atrakcyjno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 kosztow\u0105 procesu nauczania. W oparciu o przygotowan\u0105 przez ekspert\u00f3w baz\u0119 wiedzy opisuj\u0105c\u0105 wybrane przypadki medyczne, oraz funkcjonalno\u015b\u0107 interaktywnej komunikacji studenta z narz\u0119dziem, asystent umo\u017cliwia\u0107 b\u0119dzie nauk\u0119 stawiania diagnozy oraz planowania leczenia z zastosowaniem bada\u0144 diagnostycznych: laboratoryjnych, obrazowych, fizykalnych oraz konsultacji specjalistycznych. Wywiad lekarski b\u0119dzie w jak najwi\u0119kszym stopniu odzwierciedla\u0142 charakter spontanicznej konwersacji. Student b\u0119dzie kierowa\u0142 rozmow\u0105. B\u0119dzie zadawa\u0142 pacjentowi pytania i zleca\u0142 odpowiednie badania w celu postawienia diagnozy. Cechy i funkcjonalno\u015bci projektowanego chat-bota: 1) interaktywna komunikacja przy pomocy j\u0119zyka naturalnego (j\u0119zyk polski); 2) interaktywne tworzenie \u201epacjent\u00f3w\u201d w oparciu o regu\u0142y zapisane w bazie wiedzy oraz modele losuj\u0105ce wyniki bada\u0144 diagnostycznych; 3) kreator umo\u017cliwiaj\u0105cy tworzenie lub modyfikacj\u0119 przypadk\u00f3w klinicznych; 4) \u015bledzenie post\u0119p\u00f3w studenta i historii jego interakcji z programem obejmuj\u0105ca weryfikacj\u0119 czy student zada\u0142 wymagane pytania i zleci\u0142 wymagane badania, ocena czasu po\u015bwi\u0119conego na poszczeg\u00f3lne etapy badania; 5) ocena kompetencji mi\u0119kkich studenta poprzez analiz\u0119 formy zadawanych pyta\u0144; 6) ocena poprawno\u015bci wyboru \u015bcie\u017cki diagnostycznej dokonana na podstawie analizy interakcji studenta z symulowanym pacjentem.", "BENEFICJENT": "BD POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWirtualny pacjent\u201d - Inteligentny asystent dla student\u00f3w medycyny i m\u0142odych lekarzy wspieraj\u0105cy proces edukacji i podnoszenia kompetencji w zakresie diagnostyki i leczenia chor\u00f3b.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 684.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "2465323.00", "WARTOSC": "3308626.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa mobilno\u015bci miejskiej w Gminie Bogdaniec (woj.lubuskie, pow.gorzowski, obszar MOFGW) poprzez przebudow\u0119 infrastruktury transportu niskoemisyjnego i publicznego, w tym budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych(0,905km) spe\u0142niaj\u0105cych g\u0142\u00f3wnie funkcj\u0119 korytarzy transportowych, obiekt\u00f3w typu Park&Ride (5 szt), parking\u00f3w dla rower\u00f3w, p\u0119tli i peron\u00f3w autobusowych oraz punktu przesiadkowego. Realizacja projektu (opis zada\u0144-SW 2.3.3) przyczyni si\u0119 do ograniczenia niskiej emisji (szac.roczny spad.em.gaz.ciepl.:3,4 tony r\u00f3wn.CO2/rok), ha\u0142asu, poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i ni\u017cszego zat\u0142oczenia. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Bogdaniec oraz pozosta\u0142ych gmin MOF GW korzystaj\u0105cy z komunikacji rowerowej oraz z publicznego transportu zbiorowego, a tak\u017ce potencjalni u\u017cytkownicy parking\u00f3w typu Park&RIDE. Proj. wpisuje si\u0119 w cel rozwoj.2, dzia\u0142.2.1.2 Strategii ZIT MOF GW. Okres realizacji IVkw.2017-IIIkw.2019 Beneficjentami ostatecznymi projektu b\u0119d\u0105 wszyscy mieszka\u0144cy gminy Bogdaniec oraz MOF GW korzystaj\u0105cy z komunikacji rowerowej oraz z publicznego transportu zbiorowego na terenie gminy, a tak\u017ce mieszka\u0144cy gmin o\u015bciennych podr\u00f3\u017cuj\u0105cy po terenie gminy Bogdaniec. Grupy docelowe mo\u017cna podzieli\u0107 na 3:1)osoby obecnie korzystaj\u0105ce ze \u015bcie\u017cek rowerowych , je\u017cd\u017c\u0105ce na rowerach, 2) osoby kt\u00f3re docelowo b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z parking\u00f3w typu Park@RIDE, 3)osoby korzystaj\u0105ce z komunikacji podmiejskiej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do szerszego wykorzystania transportu niezmotoryzowanego indywidualnego i publicznego transportu zbiorowego, zmniejszenia wykorzystania samochod\u00f3w osobowych, lepszej integracji ga\u0142\u0119zi transportu, ni\u017cszej emisji zanieczyszcze\u0144 powietrza, ha\u0142asu oraz ni\u017cszego zat\u0142oczenia i poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego w gminie Bogdaniec oraz obszarze MOF GW. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA BOGDANIEC", "TYTUL": "Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych i infrastruktury dla komunikacji zbiorowej w Gminie Bogdaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 347.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-09-20", "DOFINANSOWANIE": "1912210.33", "WARTOSC": "2994378.86", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Bogdaniec na obszarze zdegradowanym wyznaczonym do rewitalizacji w Programem Rewitalizacji dla Gminy Bogdaniec na lata 2017-2023. Planowana inwestycja jest zgodna z PI Strategi ZIT MOF GW-2.3/Dzia\u0142 2.3.1. Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa i modernizacja budynku Gminnej Biblioteki Publicznej w Bogda\u0144cu wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i zagospodarowaniem terenu. Celem projektu jest:-przekszta\u0142cenie Gminnej Biblioteki Pub. na Dom Kultury - zrewitalizowanie obszaru zdegradowanego i nadanie mu nowych funkcji: kulturalnej,spo\u0142ecznej, rekreacyjnej, turystycznej i edukacyjnej, -zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turystycznego i kulturalnego teren\u00f3w zdegradowanych, -o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze Gminy Bogdaniec, -poprawa warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w MOF Gorzowa Wlkp. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Bogdaniec, powiatu gorzowskiego oraz mieszka\u0144cy MOF GW,tury\u015bci. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: prace przygotowawcze:,wykonano studium wykonalno\u015bci. projekt na roboty budowlano-monta\u017cowe(beneficjent nie wnioskuje o dofinasowanie tego zadnia), nadz\u00f3r inwestorski, promocja oraz prace budowlane i zagospodarowanie terenu. Wszystkie zaplanowane wydatki stanowi\u0105 koszty kwalifikowane.", "BENEFICJENT": "GMINA BOGDANIEC", "TYTUL": "Przebudowa, rozbudowa i modernizacja budynku Gminnej Biblioteki Publicznej w Bogda\u0144cu wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 269.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1673598.29", "WARTOSC": "2212686.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Bogdaniec(GB), w tym budynku Szko\u0142y Podstawowej w Jeninie (dalej: SP J) oraz budynku Szko\u0142y Podstawowej w Lubczynie (dalej: SP L). Realizacja inwestycji polega na dociepleniu przegr\u00f3d pionowych i poziomych (\u015bcian i dach\u00f3w), wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, usprawnienie systemu grzewczego w SP J oraz dociepleniu przegr\u00f3d pionowych i poziomych (\u015bciany i stropy), wymianie stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacji systemu CO i CWU wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, tj. kocio\u0142 w\u0119glowy na kocio\u0142 na biomas\u0119 (zastosowanie OZE \u2013 biomasa \u017ar\u00f3d\u0142em ciep\u0142a) w SP L. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie GB (MOF, Powiat Gorzowski, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie). B\u0119d\u0105ca przedmiotem realizacji projektu termomodernizacja wskazanych budynk\u00f3w, b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w miejscowo\u015bci Jenin i Lubczyno. Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy GB i MOF Gorz\u00f3w Wlkp. U\u017cytkownicy budynk\u00f3w SP w J i SP L W\u0142adze Gminy Bogdaniec Instytucje systemu ochrony \u015brodowiska G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy Bogdaniec i Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Gorz\u00f3w Wlkp., poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w budynkach SP J i SP L. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: 1.Poprawa stanu infrastruktury, w tym docieplenie budynk\u00f3w SP J i SP L. 2.Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 dla budynk\u00f3w SP J i SP L o 485,72 MWh/rok (66,30 %), 3.Redukcja emisji CO2 o 109,41 Mg CO2 / rok (64,14 %) dla budynk\u00f3w SP J i SP L, dzi\u0119ki poprawie uwarunkowa\u0144 energetycznych i osi\u0105gni\u0119cie co najmniej wska\u017anik\u00f3w referencyjnych w zakresie izolacyjno\u015bci cieplnej przegr\u00f3d. 4.Zwi\u0119kszenie wykorzystania Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w zakresie gospodarki energetycznej Gminy, poprzez monta\u017c pieca na biomas\u0119.[..", "BENEFICJENT": "GMINA BOGDANIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w Jeninie oraz budynku Szko\u0142y Podstawowej w Lubczynie w Gminie Bogdaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 235.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-25", "DOFINANSOWANIE": "1485073.25", "WARTOSC": "1975240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 prace B+R nad utworzeniem prototypu platformy inteligentnej diagnostyki, monitorowania i budowy modeli predykcyjnych. Platforma b\u0119dzie posiada\u0107 m.in. funkcjonalno\u015bci: - tworzenie &bdquo;nowej wiedzy&rdquo; z surowych danych &ndash; zmiennych &quot;kandydat\u00f3w&quot; do budowy modeli - diagnostyka i monitorowanie r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w modeli - poprawa skuteczno\u015bci modeli: modele samoucz\u0105ce i optymalizacja za pomoc\u0105 agregacji kilku modeli - budowa alternatywnych modeli przez automat z u\u017cyciem metod uczenia maszynowego - interpretacja wynik\u00f3w i ocena listy kluczowych zmiennych dla modeli uczenia maszynowego - zarz\u0105dzanie cyklem \u017cycia modeli Przewiduje si\u0119 wykonanie bada\u0144 nad budow\u0105 inteligentnych algorytm\u00f3w. Algorytmy zautomatyzuj\u0105 i wzbogac\u0105 proces przygotowania danych do modelowania z surowych danych \u017ar\u00f3d\u0142owych. Platforma b\u0119dzie analizowa\u0107 wyniki istniej\u0105cych modeli i pozwoli na autonomiczne tworzenie alternatywnych lepszych, samoucz\u0105cych si\u0119 modeli. Model utworzony przez robota b\u0119dzie testem si\u0142y modelu analizowanego w platformie. Model automatyczny b\u0119dzie tworzy\u0107 gotowe modele lub podpowiada\u0107 analitykom zmienne i kombinacje zmiennych, kt\u00f3rych uwzgl\u0119dnienie mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na istotn\u0105 popraw\u0119 jako\u015bci predykcji badanego zjawiska. Problemy badawcze/wyzwania technologiczne: Opracowanie i budowa algorytm\u00f3w: &minus; zawieraj\u0105cych wiedz\u0119 eksperck\u0105 i dziedzinow\u0105, uj\u0119t\u0105 w ontologicznej bazie wiedzy automatyzuj\u0105cej przygotowanie danych do modelowania &minus; modeli uczenia maszynowego &minus; standaryzuj\u0105cych ocen\u0119 jako\u015bci modelu na podstawie wielu kryteri\u00f3w &minus; modeli uczenia maszynowego. Grupy docelowe: Przemys\u0142: &minus; budowa inteligentnych syst", "BENEFICJENT": "BD POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Hybrydowy system inteligentnej diagnostyki modeli prognostycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 209.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1448452.92", "WARTOSC": "1951035.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii inteligentnej analizy obraz\u00f3w pozwalaj\u0105cej na detekcj\u0119 awarii i monitorowanie pracy o\u015bwietlenia ulicznego w miastach. Efektem projektu b\u0119dzie zintegrowany system monitorowania o\u015bwietlenia wykorzystuj\u0105cy zestaw kamer oraz zaawansowanego oprogramowania wyposa\u017conego w samoucz\u0105ce si\u0119 algorytmy (w tym, uczenia maszynowego i g\u0142\u0119bokiego uczenia) umo\u017cliwiaj\u0105ce bie\u017c\u0105ce monitorowanie stanu o\u015bwietlenia ulicznego. Bud\u017cet projektu: 1 951 035,75 PLN w tym koszty kwalifikowane: 1 861 943,29 PLN. Dofinansowanie: 1 448 452,92 PLN. Okres realizacji projektu: 06.2019 - 04.2021. Prace badawcze zosta\u0142y podzielone na 4 Etapy / Zadania: Zadanie 1 (Badania przemys\u0142owe): Wykonanie \u015brodowiska testowego (06.2019 - 08.2020) Zadanie 2 (Badania przemys\u0142owe): Analiza danych, budowa modeli i algorytm\u00f3w rozpoznawania obrazu (02.2020 - 02.2021) Zadanie 3 (Badania przemys\u0142owe): Opracowanie prototypu systemu i jego weryfikacja w \u015brodowisku testowym (09.2020 - 03.2021) Zadanie 4 (Prace rozwojowe): Demonstracja narz\u0119dzia na danych produkcyjnych w warunkach rzeczywistych (01.2021 - 04.2021) W wyniku realizacji projektu zostanie nawi\u0105zana wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy z jednostk\u0105 naukow\u0105. Prace B+R zostan\u0105 cz\u0119\u015bciowo zlecone Wydzia\u0142owi Technicznemu Akademii im. Jakuba z Parady\u017ca w Gorzowie Wielkopolskim. Rezultatem projektu b\u0119dzie prototyp rozwi\u0105zania przetestowany na danych produkcyjnych w warunkach rzeczywistych, kt\u00f3ry nast\u0119pnie zostanie wdro\u017cony do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy poprzez poszerzenie oferty produktowej o now\u0105 us\u0142ug\u0119 detekcj\u0119 awarii i monitorowanie pracy o\u015bwietlenia ulicznego w miastach. Skala innowacyjno\u015bci rezultatu projektu zosta\u0142a okre\u015blona na poziomie ponadregionalnym.", "BENEFICJENT": "BD POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "StreetLAIT\u2013 System zdalnej kontroli infrastruktury o\u015bwietleniowej z wykorzystaniem analizy obrazu i analityki predykcyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 203.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-12", "DATA_START": "2016-06-13", "DOFINANSOWANIE": "1386693.05", "WARTOSC": "3099792.53", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Projekt polega na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacji procesowej na skal\u0119 krajow\u0105, kt\u00f3ra obejmuje znacz\u0105ce zmiany w technikach produkcji oraz wyposa\u017ceniu technicznym przedsi\u0119biorstwa PEKABET Krzysztof Paluszak, prowadz\u0105ce do dywersyfikacji produkcji. Innowacja b\u0119dzie opiera\u0107 si\u0119 na unikalnym zestawieniu maszyn wykorzystywanych w procesie produkcji system\u00f3w kominowych oraz po\u0142\u0105czniu element\u00f3w technologii wytwarzania wsadu kominowego ze stali nierdzewnej (wraz z elementami przy\u0142\u0105czy) z technologi\u0105 produkcji obudowy keramzytowo-betonowej (innowacja krajowa). W efekcie PEKABET poszerzy swoj\u0105 ofert\u0119 o now\u0105 lini\u0119 produkt\u00f3w w postaci zintegrowanego systemu kominowego ze stali nierdzewnej w os\u0142onie keramzytowo-betonowej (z ociepleniem lub bez) odprowadzaj\u0105cego spaliny z urz\u0105dze\u0144 grzewczych opalanych gazem lub olejem opa\u0142owym, oraz pracuj\u0105cych w nadci\u015bnieniu (po certyfikacji). Wdro\u017cona zostanie r\u00f3wnie\u017c nowa us\u0142uga ci\u0119cia i gi\u0119cia metali wg indywidualnych zam\u00f3wie\u0144 klient\u00f3w (innowacja na poziomie regionu). Zakres rzeczowy: Projekt b\u0119dzie realizowany przez 12 m-cy, w 3 etapach, kt\u00f3re obejm\u0105: - Zakup instalacja i uruchomienie zgrzewarki rolkowej - Zakup instalacja i uruchomienie wycinarki laserowej - Zestawienie linii produkcyjnej[...]", "BENEFICJENT": "PEKABET KRZYSZTOF PALUSZAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcji zintegrowanych system\u00f3w kominowych w PEKABET Krzysztof Paluszak w Jeninie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 195.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "30309191.31", "WARTOSC": "82895420.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Sie\u0107 gazowa w/c relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wielkopolski oraz \u015bredniego ci\u015bnienia Witnica \u2013 Kostrzyn nad Odr\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 drugostronne zasilenie m. Gorz\u00f3w Wielkopolski (zw\u0142aszcza strefy ekonomicznej \u2013 przemys\u0142owej) oraz umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie poboru gazu w KSSSE w m. Kostrzyn nad Odr\u0105. Ponadto projekt wyp\u0142ynie na bezpiecze\u0144stwo dostaw gazu w obr\u0119bie gmin korzystaj\u0105cych z dystrybucyjnej sieci gazowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci gmin: K\u0142odawa, Lubiszyn, Bogdaniec, Witnica, Gorz\u00f3w Wlkp. I Kostrzyn n/Odr\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do sieci gazowej i technicznych zdolno\u015bci przesy\u0142owych gazoci\u0105gu relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wlkp. oraz Witnica \u2013 Kostrzyn n/O. ZAKRES RZECZOWY Na zadanie inwestycyjne sk\u0142ada si\u0119 budowa gazoci\u0105gu w/c DN 250 i DN 300 relacji Witnica \u2013 Gorz\u00f3w Wlkp. o d\u0142. ok. 43,1 km ze stacj\u0105 gazow\u0105 na terenie Gorzowa Wlkp. Q=10 000m3/h oraz budowa sieci \u015bredniego ci\u015bnienia dn 250 PE w Kostrzynie n/O o d\u0142. ok. 4,9 km.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Witnica - Gorz\u00f3w Wlkp. i sieci gazowej w Kostrzynie nad Odr\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "889945.75", "WARTOSC": "1156855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Projekt obejmuj\u0105cy przebudow\u0119 obecnego obiektu us\u0142ugowego na Sal\u0119 Wiejsk\u0105 realizowany b\u0119dzie w m.Stanowice (woj.lubuskie/gmina Bogdaniec/ obszar MOF GW. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci obiekt\u00f3w kulturowych na ternie gminy Bogdaniec oraz poszerzenie oferty kulturalnej dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy, a tak\u017ce ca\u0142ego MOF GW, w zwi\u0105zku z du\u017cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi kulturowe. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do zrealizowania cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych m.in. wzrostu liczby obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem - 1 szt., wzrost liczby instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem- 1 szt., wzrostu liczby obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt., poprawy \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w nie tylko gminy, ale ca\u0142ego MOF GW., wzrostu liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 350 os\u00f3b/rok, wzrostu oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego - wzrost o 4680 os\u00f3b. Po przebudowie obiektu stworzona zostanie oferta kulturalna oraz edukacyjna skierowana przede wszystkim do mieszka\u0144c\u00f3w Stanowic oraz mieszka\u0144c\u00f3w MOF GW. Jednocze\u015bnie z obiektu korzysta\u0107 b\u0119dzie mog\u0142o od 40 do 60 os\u00f3b. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 sali koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na organizacji wydarze\u0144 kulturalnych w tym seans\u00f3w filmowych w technologii 3D, festiwali ch\u00f3ralnych i edukacji kulturalnej. Proj. wpisuje si\u0119 w cel rozwoj.2, dzia\u0142.2.2.1 Strategii ZIT MOF GW. Okres realizacji od IV kw. 2017 don IV kw. 2019.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA BOGDANIEC", "TYTUL": "Przebudowa obiektu us\u0142ugowego na sal\u0119 wiejsk\u0105 w Stanowicach, Gmina Bogdaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "764701.39", "WARTOSC": "899648.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "\u201eFlo Art Dariusz Romanowicz\u201d- os. fiz., prowadz\u0105ca dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp., w ramach proj.utworzy we wsi Jenin, na pograniczu z wsi\u0105 \u0141upowo w gminie Bogdaniec, woj. lub. now\u0105 plac\u00f3wk\u0119 wychowania przedszkolnego. OWP sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 2 oddzia\u0142\u00f3w (20-os.), Wnioskodawca utworzy i utrzyma przez 2 lata - 40 nowych miejsc w OWP. Na potrzeby nowych oddz. zostan\u0105 utworzone 4 etaty pedagog. (2/oddzia\u0142), 0,25 etatu specjalisty, 1,25 etatu administr. oraz 4 etaty obs\u0142ugi w wymiarze 0,5 etatu/oddzia\u0142. Nowa infrastruktura zosta\u0142a zaprojektowana zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projekt., zostanie wyposa\u017cona zgodnie z nowymi trendami opieki i wych. przed., na terenie OWP powstanie plac zabaw. Liczba miejsc w OWP gminy Bogdaniec zwi\u0119kszy si\u0119 ze 120 do 160. W nowym OWP dzieci o zdiagnozowanych specjalnych potrzebach edukac. zostan\u0105 obj\u0119te pomoc\u0105 specjalisty. 4 nauczycieli 100% zdob\u0119dzie nowe kompetencje na szkoleniach metodycznych, tj.: nowe umiej. z zakresu korzystania z tablicy (monitora) interaktywnej oraz pod\u0142ogi interaktywnej a tak\u017ce w zakresie wsp\u00f3\u0142. nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych.", "BENEFICJENT": "FLO ART DARIUSZ ROMANOWICZ", "TYTUL": "\"Kraina dzieci\u0144stwa w \u0141upowie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2866096.01", "WARTOSC": "6409633.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 pi\u0119ciu magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1897 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wek edukacyjnych po\u0142o\u017conych w 17 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Bogdaniec, Lubiszyn oraz Witnica. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu gorzowskiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat gorzowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1082460.97", "WARTOSC": "1704590.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok", "OPIS": "\"Lubuski trawnik marze\u0144 dla ka\u017cdego\" jest projektem badawczo-rozwojowym, kt\u00f3ry poprzez \u015bcis\u0142\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 dw\u00f3ch lubuskich przedsi\u0119biorstw M\u015aP, wsp\u00f3lne wypracowanie sp\u00f3jnej koncepcji w kooperacji z pracownikami naukowymi, zosta\u0142 doprowadzony do poziomu gotowo\u015bci technologicznej TRL2. Partnerzy przygotowali projekt, kt\u00f3rego przedmiotem s\u0105 badania, opracowanie technologii oraz sk\u0142adu surowcowego substrat\u00f3w, z wykorzystaniem surowc\u00f3w oraz odpad\u00f3w biodegradowalnych, a tak\u017ce budowa prototyp\u00f3w urz\u0105dze\u0144 do aplikacji mieszaniny substrat\u00f3w jako pod\u0142o\u017ca do zak\u0142adania i regeneracji trawnik\u00f3w. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 czterech etap\u00f3w. W dw\u00f3ch pierwszych (badania przemys\u0142owe), b\u0119d\u0105 zrealizowane zadania, doprowadzaj\u0105ce technologi\u0119 do VI poziomu TRL: - opracowanie wst\u0119pnych mieszanek substrat\u00f3w i traw oraz badania wazonowe w warunkach laboratoryjnych, - zaprojektowanie i budowa wczesnych prototyp\u00f3w w skali mini oraz przetestowanie ich w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, sprawdzaj\u0105cych skuteczno\u015b\u0107 aplikacji mieszanek substrat\u00f3w jako pod\u0142o\u017ca, - badania wazonowe w skali zbli\u017conej do rzeczywistej, uzasadniaj\u0105ce kontynuacj\u0119 projektu w fazie prac rozwojowych. Dwa kolejne etapy uzasadni\u0105 zdolno\u015b\u0107 komercjalizacyjn\u0105 innowacji: - zaprojektowanie oraz budowa prototyp\u00f3w w skali maxi oraz przetestowanie skuteczno\u015bci aplikacji substrat\u00f3w oraz nasion w \u015brodowisku operacyjnym, - badania wazonowe zaaplikowanych mieszanek w r\u00f3\u017cnych wariantach uprawowych (powierzchnia badanych upraw ok. 3 ha), - przygotowanie dokumentacji wykazuj\u0105cej osi\u0105gni\u0119cie IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej, czyli gotowo\u015bci do wdro\u017cenia, poprzez dywersyfikacj\u0119 oferty produkt\u00f3w i us\u0142ug partner\u00f3w w projekcie.[...]", "BENEFICJENT": "\"ZIELONY HORYZONT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lubuski trawnik marze\u0144 dla ka\u017cdego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "352877.19", "WARTOSC": "418696.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w GOPS w Bogda\u0144cu. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w Bogda\u0144cu oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w Bogda\u0144cu, wdro\u017cenie w GOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie od 1.05.2019r. do 31.05.2020r. W strukturze GOPS w Bogda\u0144cu planuje si\u0119 wyodr\u0119bni\u0107 poni\u017csze Stanowiska pracy na kt\u00f3rych zadania realizowa\u0107 b\u0119d\u0105 pracownicy socjalni:1) Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 1 osoba2) Stanowisko ds. pracy socjalnej i us\u0142ug - 1 osoba3) Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 - 2 osobyDzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne.Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 4 pracownik\u00f3w w celu podniesienia ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA BOGDANIEC/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BOGDA\u0143CU", "TYTUL": "Profesjonalna kadra. Reorganizacja GOPS w Bogda\u0144cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6931702.98", "WARTOSC": "8154944.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eKszta\u0142towanie kompetencji kluczowych na potrzeby rynku pracy na obszarze MOF Gorzowa Wlkp.\u201d realizowany jest na terenie Miasta Gorzowa Wlkp. (MGW) oraz 4 gmin. Do udzia\u0142u w projekcie zaproszono wszystkie szko\u0142y dla m\u0142odzie\u017cy zlokal. na obszarze instrum. ZIT MOF GW (kryt. dost. nr 1). Zgodnie z art. 33 Ustawy wdro\u017c. MGW utworzy\u0142o wraz z 4 gminami partnerstwo oraz dokona\u0142o wyboru partner\u00f3w spoza sektora finan. publ. \u2013 PROFI BIZNES GROUP oraz niepubl. szko\u0142y prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3l. na terenie MOF GW (kryt. form. nr 7). Celem g\u0142. proj. jest \u201ePodniesienie poziomu kompet. klucz. oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119t. niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 7659 ucz. (3826Dz, 3833Ch) i 292 n-li (242K, 50M) z 75 szk\u00f3\u0142 prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3l. na obszarze MOF GW w okresie IX 2016 \u2013 X 2017\u201d. W ramach proj. doposa\u017c. zostanie 23 prac. przedmiot. szk\u00f3\u0142, w tym 6 w narz\u0119dzia TIK. Odpowiadaj\u0105c na potrzeby uczestnik\u00f3w, wynikaj\u0105ce z diagnoz WN zreal. formy wsparcia tj. kszta\u0142t. kompet. kluczow. na potrzeby rynku pracy, doradz. edukac. - zawod. dla uczni\u00f3w, nauczanie poprzez eksperyment, indywidualizacj\u0119 procesu naucz. oraz rozwijanie kompet. cyfrowych. Typ proj. I,II,III,IV", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eKszta\u0142towanie kompetencji kluczowych na potrzeby rynku pracy na obszarze MOF Gorzowa Wlkp.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "308635.42", "WARTOSC": "363100.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Gm Bogdaniec w ramach projektu utworzy 18 dodatkowych miejsc przedszkolnych w SP w Bogda\u0144cu dla dzieci w wieku 3-5 lat,oraz przeszkoli 2 nauczycieli,a tak\u017ce rozszerzy ofert\u0119 edukacyjn\u0105 o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 18 dzieci:zaj\u0119cia korekcyjno-komensacyjne, logopedi\u0119,dogoterapi\u0119 zaj\u0119cia abc przedszkolaka.Potrzeba utworzenia nowych miejsc w przedszkolach wynika z przeprowadzonej diagnozy w plac\u00f3wce przedszkolnej, z\u0142o\u017conej przez dyr plac\u00f3wki do w\u00f3jta gm, rekrutacji do przedszkoli na rok 2019/2020 oraz odpowiada perspektywie prognozy 3-letniej zapotrzebowania na tego typu us\u0142ugi. Nowo utworzone miejsca zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu przez okres min.2l zgodnie z kryterium dost\u0119pu.Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na bie\u017c\u0105cym (rocznym) funkcjonowaniu OWP. Oddzia\u0142, w kt\u00f3rych powstan\u0105 nowe miejsca zostanie doposa\u017cony w brakuj\u0105ce pomoce dydaktyczne, meble oraz sprz\u0119t a nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni z zakresu zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych obecn\u0105 ofert\u0119 edukacyjn\u0105 plac\u00f3wek.Realizacja projektu rozwi\u0105\u017ce kluczowy problem tj.brak miejsc w plac\u00f3wkach przedszkolnych dla dzieci w wieku 3-5l na terenie woj. lub. i terenu gm.Bogd", "BENEFICJENT": "GMINA BOGDANIEC", "TYTUL": "Przedszkole bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "4446988.78", "WARTOSC": "7414562.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zaprojektowaniu, budowie oraz wyposa\u017ceniu 7 PSZOK po jednym dla Gm.Bogdaniec, Deszczno, K\u0142odawa, Lubiszyn i Santok oraz 2 dla M.Gorz\u00f3w Wlkp. Dodatkowe koszty: nadz\u00f3r i promocja projektu. Elementem uzupe\u0142.b\u0119dzie budowa pojemnik\u00f3w podziemnych i p\u00f3\u0142podz.oraz obud\u00f3w pojemnik\u00f3w-zgodne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w zakresie zapobieg.powstawaniu odpad.oraz kszta\u0142towania systemu gospodarki odpad.podejmowanych dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w (WPGO)w inwestycje polegaj\u0105ce na budowie oraz modernizacji infrastruktury techn.w zakresie selekt.zbierania odpad\u00f3w opakowaniowych. PSZOK s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com przedm.gm.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO Lubuskie 2020. W PSZOK b\u0119dzie mo\u017cna odda\u0107 selekt.zbierane odpad.,przedmioty nadaj\u0105ce si\u0119 do ponownego u\u017cycia. Odpady wymagaj\u0105ce napraw poddawane b\u0119d\u0105 procesowi przygotowania do ponownego u\u017cycia. Zak\u0142ada si\u0119 przyjmowanie 58 kod\u00f3w odpad\u00f3w w tym 14 kod\u00f3w odpad.niebezp. Projekt jest wykonalny techn i technolog.Projekt uwzgl\u0119dniony jest w aktualnym planie inwestyc.-za\u0142.do Aktualizacji WPGO wraz z PI w zakresie odpad\u00f3w komunal. G\u0142.celem projektu jest zmniejsz.poziomu odpad.komunal.podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu oraz stworzenie kompleksowego systemu gospodarowania odpadami.Cele b\u0119d\u0105 monitorowane za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w - rezultatu:liczba os\u00f3b obj\u0119tych selekt.zbieraniem odpad.\u2013 164180 os\u00f3b; wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa):4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)m\u0119\u017cczy\u017ani:4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)kobiety:0 EPC, - produktu: liczba wspartych PSZOK:7szt.,liczba kampanii informac-eduk zwi\u0105z. gospodark\u0105 odpadami:7szt.,liczba wybudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:7szt.,liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:0szt.,dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad(CI 17):998,868 tony/rok,liczby obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami:7s", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CELOWY GMIN MG-6 Z SIEDZIB\u0104 W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Budowa Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie gmin \u2013 uczestnik\u00f3w Zwi\u0105zku Celowego Gmin MG-6 z elementami uzupe\u0142niaj\u0105cymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "4015448.71", "WARTOSC": "4056008.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedmiot.proj. jest wsp\u00f3lna promocja 5 gmin wchodz.w sk\u0142ad (MOF GW)celem pokazania obszaru MOF jako narz\u0119dzia integracji polityki przestrz.,spo\u0142ecz. i gospodar., wytworzenia spo\u0142ecz. postrzegania gmin jako jednego, sp\u00f3jnego i atrakcyjnego obszaru gospod.- spo\u0142ecz., inicjowanie i wspomaganie wsp\u00f3\u0142. pomi\u0119dzy przedsi\u0119b.Proj.b\u0119dzie realiz.przez partnerstwo JST upraw. do aplikacji w dzia\u0142. 1.4.2 RPO Lubuskie 2020 poprzez dzia\u0142. zwi\u0105zane z przeprowadz. wsp\u00f3lnej promocji gospodar. w okres.06.2017-12.2021r.Dzia\u0142ania w projekcie obejmuj\u0105: 1. promocja (endogeniczna): 1.1.Konferencja prasowa. 1.2. Spotkania z lokalnym \u015brodowiskiem gospod. 1.3. Prezentacja na sezonowych wydarz. lokalnych. 1.4. Forum Gospodarcze MOF GW. 1.5. Imprezy plenerowe prezentuj\u0105ce walory MOF GW. 2. Promocja zewn\u0119trzna: 2.1. Kampania medialna oraz wsp\u00f3\u0142praca z dziennikarzami. 2.2. Wizyty studyjne dziennikarzy. 2.3. Targi krajowe. 2.4. Targi zagraniczne. 2.5. Promocja og\u00f3lnopolska- kampania wizualna w \u015brodkach transportu zbiorowego. 3. Materia\u0142y promocyjno - inform. 4. Wyposa\u017cenie Sali Konferencyjnej dla obs\u0142ugi Biznesu i Inwestora. 5. Informacja i promocja projektu. 6. Zarz\u0105dzanie projektem. 7. Test pomocy publicznej. 8. T\u0142umaczenia. Zakres rzecz., finan. i czas. jest realny i mo\u017cliwy do przeprowadz. w ramach posiad. potencj.,zosta\u0142 oprac. na podstawie rzetelnej diagnozy potrzeb. Zakres wpisuje si\u0119 w typ I dzia\u0142. 1.4 RPO Lubuskie 2020, realiz. cele strategii ZIT GW,SRWL 2020,Planu Inwest.i Promocji Gospod. WL.[...]", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eWsp\u00f3lna promocja gospodarcza Gorzowa Wielkopolskiego, Bogda\u0144ca, Deszczna, K\u0142odawy i Santoka \u2013 etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-08", "DATA_START": "2017-03-09", "DOFINANSOWANIE": "3328003.62", "WARTOSC": "7057662.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_080051 (woj. lubuskie, pow. gorzowski, Miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 2021 gosp. dom., kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1273 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 1 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.399.845,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 58% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 81 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1535 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 1 plac\u00f3wk\u0119 edukacyjn\u0105 / plac\u00f3wk\u0119 s\u0142u\u017cby zdrowia, - wybuduje 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 09.03.2015 r. do 08.03.2019 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "NET-LINE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eSzerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej w gminie Bogdaniec, Deszczno, Gorz\u00f3w Wielkopolski, K\u0142odawa i Lubiszyn - obszar nr POPC01_080051\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3756907.86", "WARTOSC": "4419891.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Pro zost. utworzone Centrum Us\u0142ug \u015arodowisk (CU\u015a), \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne, opieku\u0144czo-asystenckie kt\u00f3re wp\u0142yw\u0105 na efektywno\u015b\u0107 rozwoju us\u0142ug w \u015brodow. lokalnym woj. lubu. P. zak\u0142ada wsp. 330 os w formie us\u0142ug opieku\u0144. (270(215K)) i asystenckich (50(45K)) \u015bwiadczo. w lokalnej spo\u0142ecz. z terenu pow. Gorz\u00f3w, os. z obszaru wyklucz. spo\u0142ecz. adresowane jest w pierwszej kolejno\u015bci do os. z niepe\u0142no. i os\u00f3b niesamodziel., kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryte. dochodo. W ramach P prowadzone b\u0119d\u0105: - 2 Dzienne Domy Pobytu -DDP- 50 (40K) przez 5 dni w tyg. 8 godz. - Us\u0142ugi asystenckie dla 50 os z niepe\u0142no. (45K) - Klubu Seniora dla 30 os (20K) przez 5 dni w tyg. 6 godz. - CU\u015a 200: uruchomienie innowacyjn. systemu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun. faktycznych w opiece nad os. niesamodzie. w ramach us\u0142ug opieku\u0144. poprzez edukacj\u0119 spo\u0142ecz. kadry i specjalist\u00f3w, wsparcie w poprawie kondycji fizycznej os niesamodzie. i niepe\u0142nospr. oraz mobilne pkt wspieraj\u0105ce na terenie pow. gorzows.; finanso. pozwalaj\u0105cych tym os. na w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci samodzie. funkcjono., w tym dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105. mobilno\u015b\u0107, autonono, bezpiecz. os. z niepe\u0142nospra. i os niesamodziel.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Standaryzacja us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich z utworzeniem Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych na terenie powiatu gorzowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "90824.62", "WARTOSC": "106852.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec", "OPIS": "Gmina Bogdaniec w ramach projektu utworzy 20 dodatkowych miejsc(12DZ i 8CH) w Szkole Podstawowej w Bogda\u0144cu dla DZ w wieku 3-5l, oraz przeszkoli 2 nauczycieli a tak\u017ce rozszerzy ofert\u0119 edukacyjn\u0105 o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 12 (6Dz i 6Ch)dzieci. Potrzeba utworzenia nowych miejsc w przedszkolach wynika z przeprowadzonej diagnozy w plac\u00f3wkach przedszkolnych, z\u0142o\u017conych przez dyrektor\u00f3w plac\u00f3wek do w\u00f3jta gminy, rekrutacji do przedszkoli na rok 2017/2018 oraz wynika ze Strategii ZIT Gorz\u00f3w Wlkp.(str. 36-37).Nowo utworzone miejsca zostan\u0105 utrzymane po zako\u0144czeniu projektu przez okres min. 2l zgodnie z kryt. dost\u0119pu nr 1.Projekt b\u0119dzie polega\u0107 na bie\u017c\u0105cym (rocznym) funkcjonowaniu OWP. Oddzia\u0142y, w kt\u00f3rych powstan\u0105 nowe miejsca zostan\u0105 doposa\u017cone w brakuj\u0105ce pomoce dydaktyczne, meble oraz sprz\u0119t a nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni z zakresu zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych obecn\u0105 ofert\u0119 edukacyjn\u0105 plac\u00f3wek.Realizacja projektu rozwi\u0105\u017ce kluczowy problem tj. brak miejsc w plac\u00f3wkach przedszkolnych dla dzieci w wieku 3 lat na terenie ZIT MOF.", "BENEFICJENT": "GMINA BOGDANIEC", "TYTUL": "Nowe miejsca w przedszkolach gminy Bogdaniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-19", "DATA_START": "2015-06-19", "DOFINANSOWANIE": "8815874.34", "WARTOSC": "10419774.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Nielisz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: opoczy\u0144ski, GM.: Opoczno | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: radomszcza\u0144ski, GM.: Gidle | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Bielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Drobin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Ma\u0142a Wie\u015b | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Nowy Dunin\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Radzanowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: p\u0142ocki, GM.: Wyszogr\u00f3d | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: sierpecki, GM.: Ro\u015bciszewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Lipsk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Czeremcha | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Hajn\u00f3wka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: hajnowski, GM.: Kleszczele | WOJ.: PODLASKIE, POW.: kolne\u0144ski, GM.: Stawiski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: \u0141om\u017ca | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sejne\u0144ski, GM.: Pu\u0144sk | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Perlejewo | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Siemiatycze | WOJ.: PODLASKIE, POW.: suwalski, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Debrzno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Pszcz\u00f3\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Kartuzy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Przodkowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: \u017bukowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: ko\u015bcierski, GM.: Karsin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: l\u0119borski, GM.: Wicko | WOJ.: POMORSKIE, POW.: nowodworski, GM.: Sztutowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Kosakowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: S\u0142upsk | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Bobowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Lubichowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Skarszewy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Sk\u00f3rcz | WOJ.: POMORSKIE, POW.: starogardzki, GM.: Starogard Gda\u0144ski | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Gniewino | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: dzia\u0142dowski, GM.: Dzia\u0142dowo | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: elbl\u0105ski, GM.: M\u0142ynary | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Olecko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: piski, GM.: Ruciane-Nida | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Budry | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: Pozezdrze | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: w\u0119gorzewski, GM.: W\u0119gorzewo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Bierzwnik | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: choszcze\u0144ski, GM.: Krz\u0119cin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Czaplinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Drawsko Pomorskie | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Kalisz Pomorski | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: drawski, GM.: Z\u0142ocieniec | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: ko\u0142obrzeski, GM.: Siemy\u015bl | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: B\u0119dzino | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Mielno | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: koszali\u0144ski, GM.: Sian\u00f3w | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Dobra | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: \u0141obez | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u0142obeski, GM.: Radowo Ma\u0142e | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: policki, GM.: Ko\u0142baskowo | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: pyrzycki, GM.: Przelewice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: szczecinecki, GM.: Szczecinek | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: \u015bwidwi\u0144ski, GM.: Po\u0142czyn-Zdr\u00f3j | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: wa\u0142ecki, GM.: Cz\u0142opa", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie w 68 gminach lokalnych partnerstw skupionych na wzmacnianiu kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w gmin w oparciu o lokalnych lider\u00f3w, instytucje i organizacje a tak\u017ce budowa i rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych 8338 mieszka\u0144c\u00f3w gmin poprzez procesy wsparcia lokalnych partnerstw. Projekt skierowany jest do r\u00f3\u017cnych grup odbiorc\u00f3w, w stosunku do kt\u00f3rych przygotowane zosta\u0142y dedykowane narz\u0119dzia wsparcia: osoby w r\u00f3\u017cnym wieku, statusie na rynku pracy, reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne grupy zawodowe. Dedykowano dla nich szeroki wachlarz narz\u0119dzi wsparcia i rozwoju kompetencji cyfrowych dostosowanych do ich potrzeb, oczekiwa\u0144 i ogranicze\u0144 w tym dot. e-us\u0142ug publ. (krajowych i lokalnych): 1.SZKOLENIA TRADYCYJNE, kt\u00f3rych celem jest nabycie i doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci informatycznych w zakresie obs\u0142ugi komputera oraz wykorzystania komputera w realizacji dowolnych zada\u0144 w \u017cyciu codziennym i zawodowym uzupe\u0142nionych indywidualnymi zaj\u0119ciami skierowanymi do grup o specyficznych potrzebach (os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz os\u00f3b po 65 r.\u017c. oraz do wszystkich uczestnik\u00f3w szkole\u0144 wymagaj\u0105cych dodatkowego kontaktu z trenerem. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym obejmuj\u0105c\u0105 9 rodzaj\u00f3w szkole\u0144.2. SZKOL. ELEKTRONICZNE, kt\u00f3rych celem jest uzupe\u0142nienie lub rozwini\u0119cie umiej\u0119tno\u015bci w poszczeg\u00f3lnych obszarach \u017cycia codziennego. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119 szkole\u0144 dedykowanych poszczeg\u00f3lnym grupom wiekowym, statusom, grupom zawodowym zgodnie z poziomem zaawansowania kompetencji obejmuj\u0105c\u0105 25 rodzaj\u00f3w szkole\u0144. 3.SZKOLENIA W TECHNOLOGII BLENDED LEARNING dedykowane r\u00f3\u017cnym grupom zawodowym, statusom, grupom wiekowym, ON. Celem szkole\u0144 jest nabycie i doskonalenie konkretnych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych. Uczestnicy do wyboru b\u0119d\u0105 mieli bibliotek\u0119: 8 szkole\u0144 stacjonarnych oraz 8 elektronicznych.\u0141\u0105cznie powstanie zatem 50 szkole\u0144 (9 tradycyjnych, 25 elektronicznych, 16 blended).", "BENEFICJENT": "KRAJOWA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "E-OBYWATEL NOWE UMIEJ\u0118TNO\u015aCI CYFROWE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1099900.00", "WARTOSC": "1591620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. obs\u0142uguj\u0105cym mieszka\u0144c\u00f3w Gorzowa Wielkopolskiego oraz gmin K\u0142odawa, Deszczno, Lubiszyn, Santok i Bogdaniec. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych oferowanych przez PWiK Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp. dla obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych. System umo\u017cliwi m.in. centralne zarz\u0105dzanie baz\u0105 danych GIS, analizy oraz zbieranie informacji o awarii, pracach planowych; sprawn\u0105 wymian\u0119 danych w ramach przedsi\u0119biorstwa oraz z instytucjami zewn\u0119trznymi; usprawnienie proces\u00f3w decyzyjnych. System udost\u0119pnieni na zewn\u0105trz m.in. e-prezentacj\u0119 element\u00f3w kluczowych armatury (hydranty ppo\u017c.) dla administracji publicznej, stra\u017cy po\u017carnej, policji etc., wizualizacja aktualnych i planowanych przerw w dostawie wody z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sprawdzenia stanu prac,mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142aszania przez mieszka\u0144c\u00f3w nieprawid\u0142owo\u015bci w dzia\u0142aniu sieci, stanu wodomierzy, kradzie\u017cy wody etc. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - studium wykonalno\u015bci w ramach przygotowania - zakup aplikacji GIS-1 szt - zakup aplikacji mobilnej-10szt - zakup Geoportalu-1 szt - zakup aplikacji e-BOK-1szt - migracja danych i obiektowanie sieci wod-kan. - integracja z innymi systemami - zakup sprz\u0119tu komputerowego-1 zestaw - dokumentacja wdrozeniowa- 1 zestaw - wdro\u017cenie-1 zestaw - szkolenie-1 sztuka Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez dzia\u0142ania: - promocja projektu - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski) - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia) W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych: 6 986 szt. [...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eBudowa Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-27", "DOFINANSOWANIE": "400503.04", "WARTOSC": "405776.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedm. proj. jest wsp\u00f3lna promocja 5 gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Gorzowa Wlkp. (MOF GW). Proj. b\u0119dzie realiz. przez partnerstwo JST upraw. do aplikacji w ramach dzia\u0142. 1.4.2 RPO Lubuskie 2020. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zainteres. MOFem jako terenem atrakcyjnym inwest. poprzez przeprowadz. kampanii informac.-promoc. w okr. VII 2016 \u2013 XI 2017. Przedmiotem proj. jest wyprac. narz\u0119dzi promocji terytor. MOF GW oraz wzmacniania wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektor. i wewn\u0105trzsektor. W ramach proj. przewidziano dzia\u0142ania: 1.system Identyfikacji Wizualnej MOF GW 2.film promoc. 3.t\u0142umacz. (foldery, filmy), 4.realiz. platformy wirtual. zwiedzania teren\u00f3w MOF GW, 5.piramida hologramowa, 6. materia\u0142y promoc. 7.test pomocy publicznej Zakres rzecz., finan. i czas. jest realny i mo\u017cliwy do przeprowadz. w ramach posiadanych potencj., zosta\u0142 oprac. na podstawie rzetelnej diagnozy potrzeb. Zakres wpisuje si\u0119 w typ I dzia\u0142. 1.4 RPO Lubuskie 2020, realiz. cele strategii ZIT GW, SRWL 2020, Planu Inwest. i Promocji Gospod. WL.[...]", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eWsp\u00f3lna promocja gospodarcza Gorzowa Wielkopolskiego, Bogda\u0144ca, Deszczna, K\u0142odawy i Santoka \u2013 etap I\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "140329.42", "WARTOSC": "203065.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt obejmuje opracowanie Modelu Przesiewowych Bada\u0144 Diagnostycznych w kierunku Rozwojowego Zaburzenia Koordynacji u dzieci, przy wykorzystaniu minigolfa. Pierwszy etap b\u0119dzie obejmowa\u0142 stworzenie Prototypu Systemu Pomiarowego. System Pomiarowy b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dw\u00f3ch modu\u0142\u00f3w pomiarowych, 3 pi\u0142ek o r\u00f3\u017cnej wadze i oprogramowania. Modu\u0142y pomiarowe b\u0119d\u0105 mierzy\u0142y parametry gry takie jak: si\u0142a nacisku, si\u0142a uderzenia, pr\u0119dko\u015b\u0107 pi\u0142ki, liczba, czas partii, liczba, czas uderze\u0144. Natomiast wykorzystanie pi\u0142ek, pozwoli ocenia\u0107 zdolno\u015b\u0107 kinestetycznego r\u00f3\u017cnicowania ruch\u00f3w tzn. czy odpowiednia si\u0142a jest przyk\u0142adana do ruchu z pi\u0142k\u0105 ci\u0119\u017ck\u0105 i lekk\u0105 by zachowa\u0107 skuteczno\u015b\u0107. Prototyp Systemu Pomiarowego b\u0119dzie Nowym Wyrobem. Nast\u0119pnie w szko\u0142ach z woj. wielkopolskiego, zostanie przeprowadzone badanie na grupie 200 dzieci. B\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142o z oceny psychologicznej, oceny fizjoterapeutycznej z wykorzystaniem typowych test\u00f3w motorycznych i oceny fizjoterapeutycznej z wykorzystaniem Prototypu Systemu Pomiarowego i Zestawu do Minigolfa. Uzyskane wyniki zostan\u0105 poddane analizie statystycznej. Nast\u0119pnie wnioski zostan\u0105 wprowadzone do oprogramowania. Celem badania b\u0119dzie okre\u015blenie, kt\u00f3re badane parametry i w jakim stopniu wykazuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy dzie\u0107mi zdrowymi, a tymi ze zdiagnozowanym Rozwojowym Zaburzeniem Koordynacji. W efekcie, w przypadku ka\u017cdego dziecka, kt\u00f3re b\u0119dzie gra\u0142o na Zestawie do Minigolfa wyposa\u017conym w Prototyp Systemu Pomiarowego otrzymamy jedn\u0105 z trzech informacji: czy dziecko jest, zdrowe, czy ma zaburzenie, lub czy wyst\u0119puje podejrzenie zaburzenia. Efektami projektu b\u0119d\u0105 nowy wyr\u00f3b: Prototyp Systemu Pomiarowego (oprogramowanie, dwa modu\u0142y pomiarowe, trzy pi\u0142ki o r\u00f3\u017cnej wadze) i nowa us\u0142uga: oferowanie przesiewowych test\u00f3w diagnostycznych. Nowy Wyr\u00f3b pozwoli nam zwi\u0119kszy\u0107 grup\u0119 Klient\u00f3w docelowych o przedszkola, szko\u0142y, poradnie psychologiczno - pedagogiczne. Natomiast nowa us\u0142uga sprawi, \u017ce Nasz aktualny produkt Gozzle uzyska now\u0105 unikaln\u0105 fun", "BENEFICJENT": "CALKA MINIGOLF GROUP PATRYK CA\u0141KA", "TYTUL": "Rozwojowe Zaburzenie Koordynacji (ang. Developmental Coordination Disorder- DCD) diagnostyka i planowanie terapii przy wykorzystaniu minigolfa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1114549.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 771392.7899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 769178.9199999998}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 419424.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 355703.53}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 278909.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 252831.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 189211.34000000003}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 132085.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 121595.56}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 117393.24}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 116363.81}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 104160.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 100391.81999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 87031.96}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 86662.5}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 80266.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 68877.53}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 58659.21}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 57990.84}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 52310.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49415.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 41024.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 35454.17}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 27664.92}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25473.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22335.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20569.73}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15944.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13595.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12881.86}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12429.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10947.43}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10408.02}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 8626.43}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8568.86}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7790.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5535.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3627.67}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 2741.3100000000004}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1584.42}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 793.76}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 411.9}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6505944.640000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2464131.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 825649.2500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 419953.48}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 398082.77999999997}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 396818.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 296768.89}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 266409.98000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 217488.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217246.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 100590.00000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 63802.060000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63252.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59116.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52946.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32951.25}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 31390.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30790.079999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28109.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26506.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11543.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1407.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 708.0799999999999}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 393.34000000000003}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 923942.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 237323.31}, {"name": "Biblioteki", "value": 166960.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 36000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25685.3}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17100.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13100.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 11043.31}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 545473.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3270099.11}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 496218.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75816.65}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10317.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 906940.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 544475.32}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7763590.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2559530.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 353843.61}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 282300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 229266.86}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 228500.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 156708.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 75770.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 70728.88}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 64147.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 46617.2}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27882.05}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21937.02}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13824.78}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3200.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1054.15}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 397.01}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 190441.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 96792.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 84710.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9607.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17578.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1750.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124323.45000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 117406.34999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23257.440000000002}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1854887.5200000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 850176.6999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 619021.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 597173.4900000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 581817.9}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 337917.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 278909.74}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 169513.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91190.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 87031.96}, {"name": "Rodzina", "value": 86089.45}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 76988.07}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35454.17}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8626.43}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8310283.160000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2831131.5100000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 885794.7900000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 202297.99}, {"name": "Rodzina", "value": 180393.89}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 31390.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28109.66}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26506.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12950.57}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3141.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 923942.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 237323.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178003.31}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25685.3}, {"name": "Rodzina", "value": 17100.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 545473.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3270099.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 496218.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75816.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10317.24}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 906940.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 544475.32}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10605421.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 536968.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 438109.62000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 249327.42}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70728.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31082.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 190441.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 181502.64}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9607.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17578.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1750.6}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 124323.45000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117406.34999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 23257.440000000002}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11157091.50999999, "v": "11,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.28, "v_pc": "1570,98 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8088709.61, "v": "8,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 1433301.67, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 442354.97000000003, "v": "442,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 397557.7200000001, "v": "397,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 388654.78, "v": "388,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 244195.12, "v": "244,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69585.61, "v": "69,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47935.05, "v": "47,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 711.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 31201.98, "v": "31,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 13595.0, "v": "13,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10889004.430000002, "v": "10,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.57, "v_pc": "1533,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7829584.000000001, "v": "7,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2626960.3800000004, "v": "2,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.12}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 336040.00000000006, "v": "336,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 41024.65, "v": "41,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 25473.0, "v": "25,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17100.0, "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 12429.06, "v": "12,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 393.34000000000003, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6528847.27, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.13, "v_pc": "919,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "140.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4837878.51, "v": "4,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1028102.5, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.74}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 545473.02, "v": "545,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 3865.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.35}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 117393.24, "v": "117,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.79}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3966638.17, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.4, "v_pc": "558,52 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "6.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3243627.69, "v": "3,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 266409.98000000004, "v": "266,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 167655.85000000003, "v": "167,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111046.37, "v": "111,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 109158.86000000002, "v": "109,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 49415.42, "v": "49,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19324.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.48}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2019936.97, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3, "v_pc": "284,42 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 623164.82, "v": "623,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.85}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 528904.0000000001, "v": "528,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.18}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 252831.71, "v": "252,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.51}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 229266.86, "v": "229,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 228500.0, "v": "228,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.31}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 64147.68, "v": "64,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 59116.45, "v": "59,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20569.73, "v": "20,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12381.570000000002, "v": "12,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1054.15, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 984521.8400000001, "v": "984,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58, "v_pc": "138,63 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 817561.8400000001, "v": "817,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.04}, {"name": "Biblioteki", "value": 166960.0, "v": "166,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.95}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 821319.88, "v": "821,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.15, "v_pc": "115,65 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 419424.45, "v": "419,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 333640.87, "v": "333,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.62}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 52310.56, "v": "52,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15944.0, "v": "15,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 584959.65, "v": "584,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53, "v_pc": "82,37 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "17.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 515892.42, "v": "515,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 58659.21, "v": "58,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10408.02, "v": "10,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 250202.41000000003, "v": "250,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65, "v_pc": "35,23 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "75.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 154150.85, "v": "154,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.61}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 83467.14, "v": "83,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 33.35}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1584.42, "v": "1,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 1051.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 235927.35999999996, "v": "235,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61, "v_pc": "33,22 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "63.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "200.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 228137.35999999996, "v": "228,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.69}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7790.0, "v": "7,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 190441.0, "v": "190,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "26,82 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "38.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 190441.0, "v": "190,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 162848.61, "v": "162,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,93 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 162848.61, "v": "162,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 119300.42, "v": "119,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,80 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 57990.84, "v": "57,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.6}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 55774.58, "v": "55,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5535.0, "v": "5,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.63}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 70728.88, "v": "70,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,96 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 70728.88, "v": "70,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51577.0, "v": "51,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "7,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "3.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 50170.0, "v": "50,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1407.0, "v": "1,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.72}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 36000.0, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,07 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "96.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 36000.0, "v": "36,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 35454.17, "v": "35,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,99 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 35454.17, "v": "35,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}