{"gmina": "K\u0142odawa", "typ_gminy": "gmina wiejska K\u0142odawa", "kod_gus": "020811301000", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "podregion_eurostat": "PL431", "ludnosc": "8'407", "budzet": {"dochody": "49,59 mln z\u0142", "wydatki": "50,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 34886384.05000002, "dane1": 33521227.54999999, "dane2": 33521227.54999999, "dane3": 1365156.5000000298}, {"label": "2017", "dane0": 38365735.28, "dane1": 35835141.00000003, "dane2": 35835141.00000003, "dane3": 2530594.2799999714}, {"label": "2018", "dane0": 43562268.00000001, "dane1": 46543825.11000001, "dane2": 43562268.00000001, "dane4": 2981557.1099999994}, {"label": "2019", "dane0": 49592192.70000001, "dane1": 50310695.21999999, "dane2": 49592192.70000001, "dane4": 718502.5199999809}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6483283.91, "dane1": 9431059.430000002}, {"label": "2017", "dane0": 6446799.65, "dane1": 9826269.950000001}, {"label": "2018", "dane0": 6685968.21, "dane1": 11292122.58}, {"label": "2019", "dane0": 7114688.92, "dane1": 11795260.659999993}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "17,01 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3651565000000299}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3651565000000299}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5305942799999714}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5305942799999714}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9815571099999993}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9815571099999993}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7185025199999809}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7185025199999809}], "dochod_ue": "2,03 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,29 mln z\u0142", "gmina_pc": "1580.3 z\u0142", "powiat": "28,30 mln z\u0142", "powiat_pc": "3366.6 z\u0142", "wojewodztwo": "5,34 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "122,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,41 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,83 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 7114688.92, "wydatki": 11795260.659999993}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2083657.55", "WARTOSC": "2451361.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu aktywno\u015bci zawodowej 50os\u00f3b (45K, 5M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie \u017b\u0142obka w K\u0142odawie (Gmina K\u0142odawa, woj. lubuskie) \u2013 50miejsc opieki nad dzie\u0107mi mi\u0119dzy 20tygodniem a 3rokiem \u017cycia -w terminie 1.10.2020-31.12.2020 i zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania w okresie 1.01.2021-31.12.2022.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka w K\u0142odawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "30309191.31", "WARTOSC": "82895420.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Sie\u0107 gazowa w/c relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wielkopolski oraz \u015bredniego ci\u015bnienia Witnica \u2013 Kostrzyn nad Odr\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 drugostronne zasilenie m. Gorz\u00f3w Wielkopolski (zw\u0142aszcza strefy ekonomicznej \u2013 przemys\u0142owej) oraz umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie poboru gazu w KSSSE w m. Kostrzyn nad Odr\u0105. Ponadto projekt wyp\u0142ynie na bezpiecze\u0144stwo dostaw gazu w obr\u0119bie gmin korzystaj\u0105cych z dystrybucyjnej sieci gazowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci gmin: K\u0142odawa, Lubiszyn, Bogdaniec, Witnica, Gorz\u00f3w Wlkp. I Kostrzyn n/Odr\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do sieci gazowej i technicznych zdolno\u015bci przesy\u0142owych gazoci\u0105gu relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wlkp. oraz Witnica \u2013 Kostrzyn n/O. ZAKRES RZECZOWY Na zadanie inwestycyjne sk\u0142ada si\u0119 budowa gazoci\u0105gu w/c DN 250 i DN 300 relacji Witnica \u2013 Gorz\u00f3w Wlkp. o d\u0142. ok. 43,1 km ze stacj\u0105 gazow\u0105 na terenie Gorzowa Wlkp. Q=10 000m3/h oraz budowa sieci \u015bredniego ci\u015bnienia dn 250 PE w Kostrzynie n/O o d\u0142. ok. 4,9 km.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Witnica - Gorz\u00f3w Wlkp. i sieci gazowej w Kostrzynie nad Odr\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1300000.00", "WARTOSC": "2459112.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w g. K\u0142odawa, wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej Nr 1406 F -na odc. K\u0142odawa-Wojcieszyce\u2013DK nr 22. Nie ma tam obecnie \u015bcie\u017cek rowerowych, czy wydzielonych pas\u00f3w ruchu rowerowego. Stan techniczny poboczy stwarza zagro\u017cenie dla uczestnik\u00f3w ruchu, zw\u0142aszcza pieszych i rowerzyst\u00f3w. Przedmiotem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w dla bezpiecznego i bezproblemowego korzystania z alternatywnych (nieemisyjnych) \u015brodk\u00f3w transportu na terenie MOF GW. Cele projektu: - Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w g.K\u0142odawa pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 korytarza transportowego na odcinku K\u0142odawa-Wojcieszyce\u2013DK nr 22. - Ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu na terenie G.K\u0142odawa poprzez tworzenie optymalnych warunk\u00f3w dla rozwoju transportu ekologicznego. - Poprawa warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w MOF Gorzowa Wlkp. - Wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarki MOF GW oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j regionu lubuskiego. Planuje si\u0119 bud \u015bcie\u017cki o nawierzchni asfaltowej i z kostki betonowej, kt\u00f3ra jako korytarz transportowy stanowi\u0107 b\u0119dzie m.in.udogodnienie dojazdu do zak\u0142ad\u00f3w pracy. Projekt wpisuje si\u0119 w 2 cel rozw. Strategii ZIT MOF GW, Dzia\u0142. 2.1.2 - wype\u0142ni wska\u017a. produktu \"d\u0142. wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w\" o 4,47km i rezultatu \"szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w (...)\" o 10,53 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy MOF GW. Projekt oddzia\u0142uje na ca\u0142y obszar MOF GW (m.in w zakresie ograniczenia niskiej emisji zanieczyszcz.- szcz. SW str.70). Wn. posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, SW , niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia, PGN a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu.Dokona\u0142 zg\u0142oszenia prac bud. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu i rezultatu: D\u0142. wspartej infrastruktury rowerowej-4,47 km, L. obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn. - 1 szt. Szac. roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn.-10.53 tony r\u00f3wnow. CO2", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "ROZW\u00d3J EKOLOGICZNEGO TRANSPORTU NA TERENIE GMINY K\u0141ODAWA POPRZEZ BUDOW\u0118 \u015aCIE\u017bEK ROWEROWYCH \u2013 ETAP II K\u0141ODAWA \u2013 WOJCIESZYCE - DK NR 22", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "1207800.00", "WARTOSC": "10350812.73", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Projekt realizowa\u0142 b\u0119dzie cel g\u0142\u00f3wny: poszerzenie pod wzgl\u0119dem ilo\u015bciowym i jako\u015bciowym oferty kulturalnej w gminie K\u0142odawa i umo\u017cliwienie mieszka\u0144com bardziej aktywnego w niej udzia\u0142u oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe, kt\u00f3rymi s\u0105: stworzenie odpowiednich warunk\u00f3w do rozwoju Biblioteki i GOK-u, dostosowanie infrastruktury Gminy K\u0142odawa do potrzeb jej mieszka\u0144c\u00f3w, w tym niepe\u0142nosprawnych. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki rozbud. budynku \u015bwietlicy wiejskiej w K\u0142odawie, wraz z infrastruktur\u0105 tech. i zagospodarowaniem terenu, co wp\u0142ynie na wzrost liczy os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiektu. Ca\u0142kowity koszty zadania wyniesie 10 350 812,73 PLN brutto. Wydatki kwalifikowalne wynios\u0105 6.937.649,48PLN, a z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na nie koszty dokumentacji projektowej, wykonania SW, rob\u00f3t bud. (prace konstrukcyjne, architektoniczne oraz instalacyjne), nadzoru inwestorskiego, a tak\u017ce dzia\u0142a\u0144 info-promocyjnych. Wydatki niekwalifikowalne planowane s\u0105 na 3 413 163,25 PLN i b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y roboty bud. (prace rozbi\u00f3rkowe, zagospodarowanie terenu) oraz wyposa\u017cenie obiektu. \u0141\u0105czna kwota dofinansowania wynosi 1.207.800,00 PLN. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie pomi\u0119dzy III kw. 2016r. i I kw. 2020r. Projekt skierowany jest do wszystkich grup spo\u0142ecznych \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w gminy K\u0142odawa, woj. Lubuskiego oraz region\u00f3w przygranicznych. Operacja ma zasi\u0119g regionalny i przyczyni si\u0119 do krzewienia lokalnej kultury i tradycji w regionie. Realizacji projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 warunk\u00f3w lokalowych i przyczyni si\u0119 do rozszerzenia oferty \u015bwietlicy oraz podniesienia jako\u015bci prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci kulturalno-edukacyjnej. Wymiernym wska\u017anikiem rezultatu projektu b\u0119dzie przy tym zwi\u0119kszona liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z rozbudowanej \u015bwietlicy (zak\u0142ada si\u0119 wzrost z 3000 do 4500 os\u00f3b rocznie). Ostatecznie, w pewnym zakresie, rezultaty projektu prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia w gminie oraz jej atrakcyjno\u015b\u0107 osiedle\u0144cz\u0105 i turystyczn\u0105. Operacja jest komplementarna z innymi dzia\u0142aniami twardymi i mi\u0119kkimi wnioskodaw[...]", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "Rozbudowa budynku \u015bwietlicy wiejskiej wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 i zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-28", "DATA_START": "2016-08-31", "DOFINANSOWANIE": "1137358.36", "WARTOSC": "1537096.95", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w gminie K\u0142odawa, wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej Nr 1409 F - na odcinku K\u0142odawa - Chwal\u0119cice.Na terenie obj\u0119tym projektem nie ma obecnie \u015bcie\u017cek rowerowych, czy wydzielonych pas\u00f3w ruchu rowerowego. Stan techniczny poboczy stwarza zagro\u017cenie w dla uczestnik\u00f3w ruchu, zw\u0142aszcza pieszych i rowerzyst\u00f3w. Przedmiotem wnioskowanego projektu jest stworzenie warunk\u00f3w dla bezpiecznego i bezproblemowego korzystania z alternatywnych (nieemisyjnych) \u015brodk\u00f3w transportu na terenie MOF GW. Celami projektu s\u0105: - Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej w gminie K\u0142odawa pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 korytarza transportowego na odcinku K\u0142odawa - Chwal\u0119cice. - Ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu na terenie Gminy K\u0142odawa w drodze tworzenia optymalnych warunk\u00f3w dla rozwoju transportu ekologicznego. - Poprawa warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w MOF Gorzowa Wlkp. - Wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarki MOF Gorzowa Wlkp. oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j regionu lubuskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy MOF GW. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: oprac. dokumentacji projektu, wykup grunt\u00f3w, prace budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu. Wszystkie wydatki w projekcie stanowi\u0105 koszty kwalifikowalne. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, studium wykonalno\u015bci, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia, PGN a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Cz\u0119\u015b\u0107 zaplanowanych prac wymaga pozwolenia na budow\u0119 (Wnioskodawca uzyska\u0142 stosowne pozwolenie). Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na obszary Natura 2000. W drodze projektu wybudowane zostanie 1,641 km infrastruktury transportowej, dostosowanej do u\u017cytkowania przez os. niepe\u0142nosprawne. Projekt pozwoli na podniesienie bezpiecze\u0144stwa na drogach poprzez przeniesienie ruchu rowerowego z pasa drogi powiatowej. Rezultatem bezpo\u015brednim b\u0119dzie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 3,86 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/r", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j ekologicznego transportu na terenie Gminy K\u0142odawa poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych \u2013 etap I K\u0142odawa \u2013 Chwal\u0119cice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 135.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "965903.33", "WARTOSC": "1471621.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Przedszkola, Sali gimnastycznej oraz budynku Urz\u0119du Gminy w K\u0142odawie) poprzez ich termomodernizacj\u0119, a tak\u017ce zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej dzi\u0119ki zastosowaniu energooszcz\u0119dnego o\u015bwietlenia i instalacji fotowoltaicznej w Sali gimnastycznej. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie racjonalno\u015bci wydatk\u00f3w, kt\u00f3re osi\u0105gni\u0119te zostanie poprzez ograniczenie zu\u017cycia energii cieplnej (605.05 GJ/rok), ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej (36.635 MWh/rok), zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej (2497808.55 kWh/rok), a tak\u017ce zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie emisji gaz\u00f3w i py\u0142\u00f3w do atmosfery (spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 97.6 ton r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok), polepszenie stanu zdrowia spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez popraw\u0119 warunk\u00f3w w obiektach i dostosowanie budynk\u00f3w do wymog\u00f3w ochrony \u015brodowiska. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: ocieplenie przegr\u00f3d budowlanych zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 systemu grzewczego, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 oszcz\u0119dzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika ze z\u0142ych parametr\u00f3w izolacji termicznej obj\u0119tych projektem budynk\u00f3w. Niedostateczna izolacja cieplna tych budynk\u00f3w powoduje znaczne straty energii cieplnej. Problemem wynikaj\u0105cym z tego faktu jest nadmierna strata energii cieplnej powoduj\u0105ca zanieczyszczanie \u015brodowiska oraz ponoszenie przez wnioskodawc\u0119 znacznych nak\u0142ad\u00f3w finansowych na ogrzewanie. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy obj\u0119tych nim budynk\u00f3w \u2013 zar\u00f3wno pracownicy, jak i klienci Urz\u0119du Gminy w K\u0142odawie (ul. Gorzowska 39 i 40), a tak\u017ce pracownicy i uczniowie Przedszkola Publicznego w K\u0142odawie (ul. Ko\u015bcielna 15) oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w K\u0142odawie (ul. Szkolna 1). Warto\u015b\u0107 projektu og\u00f3\u0142em: 1 348 978,60 z\u0142, kwota wnioskowanego dofinansowania: 965 90", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie K\u0142odawa - urz\u0105d gminy, przedszkole, sala gimnastyczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2866096.01", "WARTOSC": "6409633.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 pi\u0119ciu magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1897 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wek edukacyjnych po\u0142o\u017conych w 17 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Bogdaniec, Lubiszyn oraz Witnica. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu gorzowskiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat gorzowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "583143.94", "WARTOSC": "777525.27", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Pr. realizowany b\u0119dzie w m. K\u0142odawa, na obsz. zdegradowanym wyznaczonym do rewitalizacji w Prog. Rewitalizacji G. K\u0142odawa na lata 2017-2023. Podstawowym celem projektu jest unowocze\u015bnienie i dostosowanie rozwi\u0105za\u0144 infrastrukt. na terenie m. K\u0142odawa do zmieniaj\u0105cych si\u0119 funkcji a co za tym idzie nadanie nowych funkcji gospod.,edukac., turystycz., rekreacyjnych, spo\u0142ecz. i kulturalnych ob. zdegradowanym na terenie gm. K\u0142odawa Przedmiotem projektu jest przebudowa infrast. (m.in. \u015bcie\u017cki rowerowej) wok\u00f3\u0142 Jez. K\u0142odawskiego. Podj\u0119te prace pozwol\u0105 na znaczn\u0105 popraw\u0119 funkcjonaln. i estetyki teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 jeziora, podnosz\u0105c bezp., atrakcyjno\u015b\u0107 i wielofunkcyjno\u015b\u0107 jego u\u017cytkow. oraz poprawiaj\u0105c jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszk. na rewitaliz. terenie. Nowoczesna i funkcjonalna infrastr. przeznaczona zostanie na potrzeby realizacji r\u00f3\u017cnego rodzaju przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 eduk., rekreac., sport., kulturaln. i spo\u0142. oraz pozwoli na rozw\u00f3j dzia\u0142. gosp. na tym terenie. Dzi\u0119ki temu w d\u0142u\u017cszej perspektywie nast\u0105pi: \u2022Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turystycz. i kulturalnego t. zdegradowanych, \u2022O\u017cywienie spo\u0142. i gospod. gm. K\u0142odawa,\u2022 Pop. warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszk. MOF GW, \u2022Wzrost konkurenc. gospodarki MOF GW oraz zr\u00f3wnowa\u017c. rozw\u00f3j regionu lubuskiego. Projekt jest zgodny z PI 2.3 Strategii ZIT MOF GW, Dzia\u0142anie 2.3.1. Grupy docelowe to: mieszk. MOF GW, tury\u015bci, inwestorzy. Ca\u0142k. koszty pr. wynosz\u0105: 863.691,88 PLN i wszystkie stanowi\u0105 koszty kw. Wn. posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 tech., SW, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia, PR a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadcz. umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie proj. Dokona\u0142 zg\u0142. planowanych rob\u00f3t. Zakres proj. nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. W drodze projektu rewitalizacj\u0105 obj\u0119tych zostanie 0,51ha powierz. ob. Wsparty zostanie 1 obiekt infrastruktury zlokalizowany na rewitaliz. obszarach. Projekt pozwoli na nadanie 6 now. funkcji na obszarze zrewitalizowanym. Nast\u0105pi wzrost zatrudnienia-1 EPC (stw.zostanie stanowisko:pracownik gospodarczy - szczeg\u00f3\u0142y w SW str[...]", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "Rewitalizacja w Gminie K\u0142odawa poprzez nadanie nowej funkcji terenom przy Jeziorze K\u0142odawskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-15", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "450000.00", "WARTOSC": "720678.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w g. K\u0142odawa, wzd\u0142u\u017c drogi powiatowej Nr 1410F -na odcinku K\u0142odawa-Mironice. Na tym terenie nie ma obecnie \u015bcie\u017cek rowerowych, czy wydzielonych pas\u00f3w ruchu rowerowego. Stan techniczny poboczy stwarza zagro\u017cenie dla uczestnik\u00f3w ruchu, zw\u0142aszcza pieszych i rowerzyst\u00f3w. Przedmiotem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w dla bezpiecznego i bezproblemowego korzystania z alternatywnych (nieemisyjnych) \u015brodk\u00f3w transportu na terenie MOF GW. Cele projektu: - Budowa \u015bcie\u017cki rowerowej na odcinku K\u0142odawa - Mironice pe\u0142ni\u0105cej funkcj\u0119 korytarza transportowego w gminie K\u0142odawa - Ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu na terenie G.K\u0142odawa poprzez tworzenie optymalnych warunk\u00f3w dla rozwoju transportu ekologicznego. - Poprawa warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w MOF Gorzowa Wlkp. - Wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarki MOF GW oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j regionu lubuskiego. Planuje si\u0119 bud. \u015bcie\u017cki o nawierzchni asfaltowej i z kostki betonowej, kt\u00f3ra jako korytarz transportowy stanowi\u0107 b\u0119dzie m.in.udogodnienie dojazdu do szko\u0142y, obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej i zak\u0142ad\u00f3w pracy. Projekt wpisuje si\u0119 w 2 cel rozw. Strategii ZIT MOF GW, Dzia\u0142. 2.1.2 - wype\u0142ni wska\u017a. produktu \"d\u0142. wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w\" o 0,96 km i rezultatu \"szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w (...)\" o 2,28 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy MOF GW. Projekt oddzia\u0142uje na ca\u0142y obszar MOF GW (m.in w zakresie ograniczenia niskiej emisji zanieczyszcz.- szcz. SW str.76). Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, SW, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia, PGN a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Dla projektu wydane zosta\u0142o pozwolenie na budow\u0119 oraz dokonane zg\u0142oszenie prac.bud. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu i rezultatu: D\u0142. wspartej infrastruktury rowerowej-0,96 km, L. obiekt\u00f3w dostosowanych do pot", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j ekologicznego transportu na terenie Gminy K\u0142odawa poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych \u2013 etap III K\u0142odawa \u2013 Mironice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6931702.98", "WARTOSC": "8154944.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eKszta\u0142towanie kompetencji kluczowych na potrzeby rynku pracy na obszarze MOF Gorzowa Wlkp.\u201d realizowany jest na terenie Miasta Gorzowa Wlkp. (MGW) oraz 4 gmin. Do udzia\u0142u w projekcie zaproszono wszystkie szko\u0142y dla m\u0142odzie\u017cy zlokal. na obszarze instrum. ZIT MOF GW (kryt. dost. nr 1). Zgodnie z art. 33 Ustawy wdro\u017c. MGW utworzy\u0142o wraz z 4 gminami partnerstwo oraz dokona\u0142o wyboru partner\u00f3w spoza sektora finan. publ. \u2013 PROFI BIZNES GROUP oraz niepubl. szko\u0142y prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3l. na terenie MOF GW (kryt. form. nr 7). Celem g\u0142. proj. jest \u201ePodniesienie poziomu kompet. klucz. oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119t. niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 7659 ucz. (3826Dz, 3833Ch) i 292 n-li (242K, 50M) z 75 szk\u00f3\u0142 prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3l. na obszarze MOF GW w okresie IX 2016 \u2013 X 2017\u201d. W ramach proj. doposa\u017c. zostanie 23 prac. przedmiot. szk\u00f3\u0142, w tym 6 w narz\u0119dzia TIK. Odpowiadaj\u0105c na potrzeby uczestnik\u00f3w, wynikaj\u0105ce z diagnoz WN zreal. formy wsparcia tj. kszta\u0142t. kompet. kluczow. na potrzeby rynku pracy, doradz. edukac. - zawod. dla uczni\u00f3w, nauczanie poprzez eksperyment, indywidualizacj\u0119 procesu naucz. oraz rozwijanie kompet. cyfrowych. Typ proj. I,II,III,IV", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eKszta\u0142towanie kompetencji kluczowych na potrzeby rynku pracy na obszarze MOF Gorzowa Wlkp.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "354631.21", "WARTOSC": "420777.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w Gminnego O\u015brodka PomocySpo\u0142ecznej w K\u0142odawie.Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS w K\u0142odawie oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w K\u0142odawie, wdro\u017cenie w GOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.03.2018r.-31.03.2019r. W strukturze GOPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione: stanowisko ds.pierwszego kontaktu (1 os.), stanowisko. ds. pracy socjalnej (2 os), stanowisko. ds. us\u0142ug socjalnych (1 os) i stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (1 os.).Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 5 pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W K\u0141ODAWIE", "TYTUL": "Czas na zmiany - skuteczna pomoc spo\u0142eczna w K\u0142odawie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "247775.00", "WARTOSC": "358545.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Projekt ma na celu rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przez firm\u0119 THE Sp. z o.o. oraz promocj\u0119 marki na rynkach zagranicznych. Wnioskodawca do tej pory nie odnotowa\u0142 przychod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Dokonano wyboru nast\u0119puj\u0105cych rynk\u00f3w docelowych: Niemcy, Wielka Brytania, Francja, Hiszpania i Holandia. Produktem eksportowym sp\u00f3\u0142ki THE b\u0119dzie naturalny preparat wzrostu ro\u015blin THE TOTALHUMUS. Przedsi\u0119biorstwo oferuje innowacyjny produkt, z tego wzgl\u0119du \u017ce THE TOTALHUMUS jest biologicznie aktywnym koncentratem kwas\u00f3w humusowych, kwas\u00f3w fulwowych, a tak\u017ce soli kwas\u00f3w huminowych, humusowych i fulwowych pozyskanych z w\u0119gla brunatnego. Efektem zwi\u0119kszenia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej powinno by\u0107 uzyskanie przychod\u00f3w z eksportu oraz rozpoznawalno\u015b\u0107 marki THE na rynkach zagranicznych. Projekt przewiduje dzia\u0142ania, kt\u00f3rych podj\u0119cie powinno przyczyni\u0107 si\u0119 realizacji ww. cel\u00f3w tj. udzia\u0142 przedstawicieli firmy w presti\u017cowych, zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych w Niemczech i we Francji, udzia\u0142 w misjach do Niemiec i Holandii oraz towarzysz\u0105ce mi\u0119dzynarodowym imprezom dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Promocja marki, umocnienie dobrego wizerunku firmy oraz nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w handlowych b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji ww. dzia\u0142a\u0144. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce b\u0119dzie mia\u0142o to korzystny wp\u0142yw i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na konkretne efekty w postaci zwi\u0119kszonej ilo\u015bci zlece\u0144. Dzia\u0142ania zosta\u0142y wst\u0119pnie wycenione oraz przygotowany zosta\u0142 harmonogram czasowej realizacji. Realizacja projektu nast\u0105pi w okresie od 01.04.2017 do 31.01.2018.", "BENEFICJENT": "THE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy THE Sp. z o.o. na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "4446988.78", "WARTOSC": "7414562.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zaprojektowaniu, budowie oraz wyposa\u017ceniu 7 PSZOK po jednym dla Gm.Bogdaniec, Deszczno, K\u0142odawa, Lubiszyn i Santok oraz 2 dla M.Gorz\u00f3w Wlkp. Dodatkowe koszty: nadz\u00f3r i promocja projektu. Elementem uzupe\u0142.b\u0119dzie budowa pojemnik\u00f3w podziemnych i p\u00f3\u0142podz.oraz obud\u00f3w pojemnik\u00f3w-zgodne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w zakresie zapobieg.powstawaniu odpad.oraz kszta\u0142towania systemu gospodarki odpad.podejmowanych dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w (WPGO)w inwestycje polegaj\u0105ce na budowie oraz modernizacji infrastruktury techn.w zakresie selekt.zbierania odpad\u00f3w opakowaniowych. PSZOK s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com przedm.gm.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO Lubuskie 2020. W PSZOK b\u0119dzie mo\u017cna odda\u0107 selekt.zbierane odpad.,przedmioty nadaj\u0105ce si\u0119 do ponownego u\u017cycia. Odpady wymagaj\u0105ce napraw poddawane b\u0119d\u0105 procesowi przygotowania do ponownego u\u017cycia. Zak\u0142ada si\u0119 przyjmowanie 58 kod\u00f3w odpad\u00f3w w tym 14 kod\u00f3w odpad.niebezp. Projekt jest wykonalny techn i technolog.Projekt uwzgl\u0119dniony jest w aktualnym planie inwestyc.-za\u0142.do Aktualizacji WPGO wraz z PI w zakresie odpad\u00f3w komunal. G\u0142.celem projektu jest zmniejsz.poziomu odpad.komunal.podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu oraz stworzenie kompleksowego systemu gospodarowania odpadami.Cele b\u0119d\u0105 monitorowane za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w - rezultatu:liczba os\u00f3b obj\u0119tych selekt.zbieraniem odpad.\u2013 164180 os\u00f3b; wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa):4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)m\u0119\u017cczy\u017ani:4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)kobiety:0 EPC, - produktu: liczba wspartych PSZOK:7szt.,liczba kampanii informac-eduk zwi\u0105z. gospodark\u0105 odpadami:7szt.,liczba wybudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:7szt.,liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:0szt.,dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad(CI 17):998,868 tony/rok,liczby obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami:7s", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CELOWY GMIN MG-6 Z SIEDZIB\u0104 W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Budowa Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie gmin \u2013 uczestnik\u00f3w Zwi\u0105zku Celowego Gmin MG-6 z elementami uzupe\u0142niaj\u0105cymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "4015448.71", "WARTOSC": "4056008.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedmiot.proj. jest wsp\u00f3lna promocja 5 gmin wchodz.w sk\u0142ad (MOF GW)celem pokazania obszaru MOF jako narz\u0119dzia integracji polityki przestrz.,spo\u0142ecz. i gospodar., wytworzenia spo\u0142ecz. postrzegania gmin jako jednego, sp\u00f3jnego i atrakcyjnego obszaru gospod.- spo\u0142ecz., inicjowanie i wspomaganie wsp\u00f3\u0142. pomi\u0119dzy przedsi\u0119b.Proj.b\u0119dzie realiz.przez partnerstwo JST upraw. do aplikacji w dzia\u0142. 1.4.2 RPO Lubuskie 2020 poprzez dzia\u0142. zwi\u0105zane z przeprowadz. wsp\u00f3lnej promocji gospodar. w okres.06.2017-12.2021r.Dzia\u0142ania w projekcie obejmuj\u0105: 1. promocja (endogeniczna): 1.1.Konferencja prasowa. 1.2. Spotkania z lokalnym \u015brodowiskiem gospod. 1.3. Prezentacja na sezonowych wydarz. lokalnych. 1.4. Forum Gospodarcze MOF GW. 1.5. Imprezy plenerowe prezentuj\u0105ce walory MOF GW. 2. Promocja zewn\u0119trzna: 2.1. Kampania medialna oraz wsp\u00f3\u0142praca z dziennikarzami. 2.2. Wizyty studyjne dziennikarzy. 2.3. Targi krajowe. 2.4. Targi zagraniczne. 2.5. Promocja og\u00f3lnopolska- kampania wizualna w \u015brodkach transportu zbiorowego. 3. Materia\u0142y promocyjno - inform. 4. Wyposa\u017cenie Sali Konferencyjnej dla obs\u0142ugi Biznesu i Inwestora. 5. Informacja i promocja projektu. 6. Zarz\u0105dzanie projektem. 7. Test pomocy publicznej. 8. T\u0142umaczenia. Zakres rzecz., finan. i czas. jest realny i mo\u017cliwy do przeprowadz. w ramach posiad. potencj.,zosta\u0142 oprac. na podstawie rzetelnej diagnozy potrzeb. Zakres wpisuje si\u0119 w typ I dzia\u0142. 1.4 RPO Lubuskie 2020, realiz. cele strategii ZIT GW,SRWL 2020,Planu Inwest.i Promocji Gospod. WL.[...]", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eWsp\u00f3lna promocja gospodarcza Gorzowa Wielkopolskiego, Bogda\u0144ca, Deszczna, K\u0142odawy i Santoka \u2013 etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "199959.95", "WARTOSC": "291924.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym przedmiotem projektu jest przeprowadzenie kompleksowej modernizacji energetycznej wraz z zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w obiekcie Le\u015bnej Stacji Dydaktycznej w Lipach. Podstawowy zakres rzeczowy projektu obejmuje prace termomodernizacyjne, tj. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania, modernizacj\u0119 wentylacji, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED oraz zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u2013 w postaci monta\u017cu instalacji fotowoltaicznej. Realizacja projektu umo\u017cliwi zmniejszenie zu\u017cycia oraz strat energii cieplnej i elektrycznej, ograniczenie koszt\u00f3w ogrzewania i o\u015bwietlenia budynku Stacji, poprawi warunki pobytu u\u017cytkownik\u00f3w korzystaj\u0105cych z obiektu i warunki pracy personelu oraz zmniejszy emisj\u0119 szkodliwych zanieczyszcze\u0144 gazowych i py\u0142\u00f3w do atmosfery (w szczeg\u00f3lno\u015bci - 14,91 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok). Tym samym przyczyni si\u0119 do ograniczenia lub zniwelowania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z nisk\u0105 efektywno\u015bci\u0105 i sprawno\u015bci\u0105 systemu grzewczego, niezadowalaj\u0105cym wyposa\u017ceniem technicznym obiektu, niedostatecznym wykorzystaniem systemu grzewczego oraz niedostosowaniem budynk\u00f3w do wymog\u00f3w zwi\u0105zanych z warto\u015bci\u0105 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi poprawa warunk\u00f3w \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w powiatu gorzowskiego na skutek ograniczenia zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego oraz poprzez zapewnienie odpowiedniej jako\u015bci bazy edukacyjno-przyrodniczej dost\u0119pnej publicznie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie poziomu energoch\u0142onno\u015bci obiektu Le\u015bnej Stacji Dydaktycznej w Lipach. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych projektu zaliczy\u0107 nale\u017cy: odpowiednie wykorzystanie systemu grzewczego, dostosowanie budynku do wymog\u00f3w zwi\u0105zanych z warto\u015bci\u0105 wsp\u00f3\u0142czynnika przenikania ciep\u0142a, zapewnienie w\u0142a\u015bciwej efektywno\u015bci i sprawno\u015bci systemu grzewczego oraz w\u0142a\u015bciwe wyposa\u017cenie techniczne budynku. Projekt jest zgodny z Planem Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy K\u0142odawa. [...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE - ZESP\u00d3\u0141 PARK\u00d3W KRAJOBRAZOWYCH WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Termomodernizacja Le\u015bnej Stacji Dydaktycznej w Lipach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-08", "DATA_START": "2017-03-09", "DOFINANSOWANIE": "3328003.62", "WARTOSC": "7057662.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_080051 (woj. lubuskie, pow. gorzowski, Miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 2021 gosp. dom., kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1273 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 1 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.399.845,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 58% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 81 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1535 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 1 plac\u00f3wk\u0119 edukacyjn\u0105 / plac\u00f3wk\u0119 s\u0142u\u017cby zdrowia, - wybuduje 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 09.03.2015 r. do 08.03.2019 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "NET-LINE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eSzerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej w gminie Bogdaniec, Deszczno, Gorz\u00f3w Wielkopolski, K\u0142odawa i Lubiszyn - obszar nr POPC01_080051\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.34}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3608214.38", "WARTOSC": "4244958.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem dzia\u0142alno\u015bci dla 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej w woj.lubuskim przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia miejsc w tych plac\u00f3wkach. Dzia\u0142ania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 udzia\u0142 140 os\u00f3b uczestnik\u00f3w CIS w tym os. zagr. wykl.spo\u0142. oraz 180 os\u00f3b z ich otoczenia. Dzia\u0142ania kierowane do uczest.CIS oparte s\u0105 na Koncepcji Systemu Standaryzacji CIS\u00f3w (SSCIS)poprzez realizacj\u0119 Indy.Progr. Zatrud. Socj(IPZS), a dzia\u0142ania dla os. z otoczenia realizowane w oparciu o zapisy Indyw.\u015acie\u017cki Animacji (I\u015aA). Projekt realiz. w partnerstwie. Ka\u017cdy CIS realizuje program, kt\u00f3ry trwa od 6-18 m-y/os.W wyniku projektu nast\u0105pi wzrost l. miejsc w CIS-ach o 5 w ka\u017cdym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Partnerstwo 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc wraz z aktywn\u0105 integracj\u0105 uczestnik\u00f3w w oparciu o koncepcj\u0119 systemu standaryzacji i udzia\u0142 os\u00f3b z otoczenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3756907.86", "WARTOSC": "4419891.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Pro zost. utworzone Centrum Us\u0142ug \u015arodowisk (CU\u015a), \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne, opieku\u0144czo-asystenckie kt\u00f3re wp\u0142yw\u0105 na efektywno\u015b\u0107 rozwoju us\u0142ug w \u015brodow. lokalnym woj. lubu. P. zak\u0142ada wsp. 330 os w formie us\u0142ug opieku\u0144. (270(215K)) i asystenckich (50(45K)) \u015bwiadczo. w lokalnej spo\u0142ecz. z terenu pow. Gorz\u00f3w, os. z obszaru wyklucz. spo\u0142ecz. adresowane jest w pierwszej kolejno\u015bci do os. z niepe\u0142no. i os\u00f3b niesamodziel., kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryte. dochodo. W ramach P prowadzone b\u0119d\u0105: - 2 Dzienne Domy Pobytu -DDP- 50 (40K) przez 5 dni w tyg. 8 godz. - Us\u0142ugi asystenckie dla 50 os z niepe\u0142no. (45K) - Klubu Seniora dla 30 os (20K) przez 5 dni w tyg. 6 godz. - CU\u015a 200: uruchomienie innowacyjn. systemu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun. faktycznych w opiece nad os. niesamodzie. w ramach us\u0142ug opieku\u0144. poprzez edukacj\u0119 spo\u0142ecz. kadry i specjalist\u00f3w, wsparcie w poprawie kondycji fizycznej os niesamodzie. i niepe\u0142nospr. oraz mobilne pkt wspieraj\u0105ce na terenie pow. gorzows.; finanso. pozwalaj\u0105cych tym os. na w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci samodzie. funkcjono., w tym dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105. mobilno\u015b\u0107, autonono, bezpiecz. os. z niepe\u0142nospra. i os niesamodziel.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Standaryzacja us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich z utworzeniem Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych na terenie powiatu gorzowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "106494.37", "WARTOSC": "125287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa", "OPIS": "Gmina K\u0142odawa w ramach projektu utworzy\u0142a 1 nowy oddzia\u0142 wychowania przedszkolnego na rok szk. 2016/17. w m. R\u00f3\u017canki:25 dzieci(25DZ-15d,10ch)w wieku 3 lat-refundacja poniesionych wydatk\u00f3w oraz planuje przeszkoli\u0107 n-la (1K) z nowoczesnych technik pracy z dzie\u0107mi. Potrzeba powo\u0142ania nowego OWP wynika\u0142a z przeprowadzonej diagnozy obszaru (w ramach diagnozy plac\u00f3wek przedszkolnych z\u0142o\u017conej w\u00f3jtowi przez dr. plac\u00f3wki oraz w Strategii ZIT Gorz\u00f3w Wlkp., s.36-37). OWP powsta\u0142 w funkcjonuj\u0105cej plac\u00f3wce Weso\u0142a Gromada w Wojcieszycach, z oddzia\u0142em zam. w R\u00f3\u017cankach. Nowe OWP zosta\u0142 wyposa\u017cony w meble, stoliki, krzese\u0142ka, le\u017caki, wyk\u0142adzin\u0119 itp. dla nowo przyj\u0119tych 25 dz (15d, 10ch) oraz drobny sprz\u0119t(np. zabawki). W ramach projektu sfinansowane zostanie wynagrodzenie:1x1 etat n-la, 1x1 etat pomoc n-la.Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na bie\u017c\u0105cym (rocznym) funkcjonowaniu OWP. Gmina zapewni jego funkcjonowanie (utrzyma OWP) na kolejne min. 2 lata (gotowo\u015b\u0107 do przyj\u0119cia dzieci). Ze swoich \u015brodk\u00f3w dostosowano pomieszczenia OWP do przyj\u0119cia dzieci. Realizacja projektu rozwi\u0105\u017ce kluczowy problem - braku miejsc opieki przedszkolnej dla 3-latk\u00f3w w kolejnych latach.", "BENEFICJENT": "GMINA K\u0141ODAWA", "TYTUL": "WESO\u0141A GROMADA - utworzenie nowego OWP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2046777.47", "WARTOSC": "2407973.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Z przeprowadzonej w wojew\u00f3dztwie lubuskim diagnozy Klastra CIS/KIS wynika, \u017ce CISy poprzez proponowane, zgodnie z Ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym, nowe mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, oparte na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142ecznej, sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym ogniwem pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Wa\u017cnym jest by istniej\u0105ce CISy opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i na tyle wysokim standardzie us\u0142ug, by osoby, kt\u00f3re po przej\u015bciu skutecznej reintegracji, powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy, utrzyma\u0142y si\u0119 na nim jak najd\u0142u\u017cej. Efektem dla uczestnik\u00f3w b\u0119dzie podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142anie m.in. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142.-zawodow\u0105 280 os. (190K, 90M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem, w tym os\u00f3b z otoczenia tych\u017ce os\u00f3b, z woj. lubuskiego. Lider i partnerzy dzia\u0142aniami projektowymi zrealizuj\u0105 wskazany cel g\u0142\u00f3wny poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142. reintegracyjnych w 7 CIS woj. lubuskiego w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno - zawodowa w 7 Centrach Integracji Spo\u0142ecznej po\u0142\u0105czona z animacja otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1789266.42", "WARTOSC": "2105019.32", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Z przeprowadzonej w woj. lubuskim diagnozy Klastra CIS/KIS wynika, \u017ce CISy poprzez proponowane, zgodnie z Ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym, nowe mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, oparte na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142ecznej, sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym ogniwem pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug os. defaworyzowanym. Wa\u017cne by CISy opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i wysokim standardzie us\u0142ug, by osoby, kt\u00f3re po przej\u015bciu reintegracji, powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy, utrzyma\u0142y si\u0119 na nim. Efektem dla uczestnik\u00f3w b\u0119dzie podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142anie m.in. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Projekt obejmie wsparciem 200 os\u00f3b z woj. lubuskiego, z czego 60 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych reintegracj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, 140 os\u00f3b z otoczenia zostanie wsparciem spo\u0142ecznym w tym us\u0142ugami spo\u0142ecznymi. Projekt partnerski, Lider i partnerzy zrealizuj\u0105 wskazany cel g\u0142\u00f3wny kompleksowy program na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanych poprzez dzia\u0142ania reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej, prowadz\u0105ce do podniesienia kwalifikacji i uzyskania zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Aktywnie zintegrowany kapita\u0142 ludzki wojew\u00f3dztwa lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1099900.00", "WARTOSC": "1591620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. obs\u0142uguj\u0105cym mieszka\u0144c\u00f3w Gorzowa Wielkopolskiego oraz gmin K\u0142odawa, Deszczno, Lubiszyn, Santok i Bogdaniec. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych oferowanych przez PWiK Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp. dla obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych. System umo\u017cliwi m.in. centralne zarz\u0105dzanie baz\u0105 danych GIS, analizy oraz zbieranie informacji o awarii, pracach planowych; sprawn\u0105 wymian\u0119 danych w ramach przedsi\u0119biorstwa oraz z instytucjami zewn\u0119trznymi; usprawnienie proces\u00f3w decyzyjnych. System udost\u0119pnieni na zewn\u0105trz m.in. e-prezentacj\u0119 element\u00f3w kluczowych armatury (hydranty ppo\u017c.) dla administracji publicznej, stra\u017cy po\u017carnej, policji etc., wizualizacja aktualnych i planowanych przerw w dostawie wody z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sprawdzenia stanu prac,mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142aszania przez mieszka\u0144c\u00f3w nieprawid\u0142owo\u015bci w dzia\u0142aniu sieci, stanu wodomierzy, kradzie\u017cy wody etc. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - studium wykonalno\u015bci w ramach przygotowania - zakup aplikacji GIS-1 szt - zakup aplikacji mobilnej-10szt - zakup Geoportalu-1 szt - zakup aplikacji e-BOK-1szt - migracja danych i obiektowanie sieci wod-kan. - integracja z innymi systemami - zakup sprz\u0119tu komputerowego-1 zestaw - dokumentacja wdrozeniowa- 1 zestaw - wdro\u017cenie-1 zestaw - szkolenie-1 sztuka Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez dzia\u0142ania: - promocja projektu - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski) - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia) W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych: 6 986 szt. [...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eBudowa Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "780994.23", "WARTOSC": "918816.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie 50 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w woj. lubuskim -w nowym przedszkolu dwuj\u0119zycznym Tajemniczy Ogr\u00f3d w Gorzowie Wlkp, zwi\u0119kszenie kompetencji 3 nauczycielek z surdopedagogiki (1K) i pedagogiki walfdorskiej (2K) oraz wsparcie rozwoju psychoruchowego i korekta wad wymowy u dzieci poprzez org. zaj\u0119\u0107 dodatkowych od 01.11.2020 do 31.10.2021. Proj skier. do gr doc z woj. lubuskiego (os fiz.-pracuj\u0105, ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w woj. lubuskim w rozum. KC., inne podmioty\u2013posiadaj\u0105 jedn. org. w woj. lubuskim). Gr doc to 50 dzieci w wieku przedszkolnym (zg z ust. Prawo o\u015bwiatowe), zamiesz. w rozumieniu KC. w Gorzowie Wlkp., gm. Santok i gm. K\u0142odawa, nowo utworzone OWP oraz 3 nauczycielki, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zatrudnione w ww. OWP. Dzia\u0142ania w proj: 1.Utworzenie nowych 50 miejsc wych przedszkolnego w nowym OWP w Gorzowie Wlkp. 2.Sfinansowanie bie\u017c\u0105cych koszt\u00f3w utrzymania nowych 50 miejsc eduk przedszkolnej przez 10 m-cy. 3.Org zaj\u0119\u0107 zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci 4.Wsparcie dla nauczycielek. Rezultaty: -Liczba miejsc wych przedszkolnego dofin. w programie-50.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU DZIECKA URSZULA BARDON", "TYTUL": "Nowe Przedszkole Tajemniczy Ogr\u00f3d w Gorzowie Wielkopolskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-27", "DOFINANSOWANIE": "400503.04", "WARTOSC": "405776.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedm. proj. jest wsp\u00f3lna promocja 5 gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Gorzowa Wlkp. (MOF GW). Proj. b\u0119dzie realiz. przez partnerstwo JST upraw. do aplikacji w ramach dzia\u0142. 1.4.2 RPO Lubuskie 2020. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zainteres. MOFem jako terenem atrakcyjnym inwest. poprzez przeprowadz. kampanii informac.-promoc. w okr. VII 2016 \u2013 XI 2017. Przedmiotem proj. jest wyprac. narz\u0119dzi promocji terytor. MOF GW oraz wzmacniania wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektor. i wewn\u0105trzsektor. W ramach proj. przewidziano dzia\u0142ania: 1.system Identyfikacji Wizualnej MOF GW 2.film promoc. 3.t\u0142umacz. (foldery, filmy), 4.realiz. platformy wirtual. zwiedzania teren\u00f3w MOF GW, 5.piramida hologramowa, 6. materia\u0142y promoc. 7.test pomocy publicznej Zakres rzecz., finan. i czas. jest realny i mo\u017cliwy do przeprowadz. w ramach posiadanych potencj., zosta\u0142 oprac. na podstawie rzetelnej diagnozy potrzeb. Zakres wpisuje si\u0119 w typ I dzia\u0142. 1.4 RPO Lubuskie 2020, realiz. cele strategii ZIT GW, SRWL 2020, Planu Inwest. i Promocji Gospod. WL.[...]", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eWsp\u00f3lna promocja gospodarcza Gorzowa Wielkopolskiego, Bogda\u0144ca, Deszczna, K\u0142odawy i Santoka \u2013 etap I\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1477451.8600000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1008536.05}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 811891.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 735012.4099999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 699125.1599999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 404550.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 388911.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 357356.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 349749.77}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 275597.56}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 269270.05}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 257344.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 190958.11}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 145938.44}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 136086.35}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 131186.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 130857.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 121666.98999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 121582.22}, {"name": "Gimnazja", "value": 121276.78999999996}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 109182.53}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 108171.77}, {"name": "Cmentarze", "value": 98213.31}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 79975.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 55122.94}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53866.36}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48186.64}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 46840.149999999994}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 40000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32968.85}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30104.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29578.549999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28612.63}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28229.37}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21539.93}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19903.72}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 16051.769999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15302.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11393.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10594.78}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8930.17}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7743.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 4000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2497.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2135.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1712.75}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 773.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 596.63}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 401.19}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 180.0}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 20.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20.27}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2.5}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3098177.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2552515.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 679120.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 254698.51}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 194334.83}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 190666.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 155643.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 151261.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 79791.73000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 63702.72}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 22250.7}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 18525.76}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 750000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 518883.32}, {"name": "Biblioteki", "value": 288000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 107000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 36870.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 31836.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 17012.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 296027.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 223620.95}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 127797.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 3041.4}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5313110.899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2614729.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 1722189.9000000004}, {"name": "Gimnazja", "value": 638520.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 562059.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 522180.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 271447.63999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 251235.46}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 237397.78000000003}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 109193.19}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 108025.02}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92040.09999999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 88325.43000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57424.89}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48175.79}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39671.46}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 34542.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 16070.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11701.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9399.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7803.33}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 7710.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1680.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1195.34}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 900.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 866.79}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 585.1300000000001}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1960896.47}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 448136.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2125974.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1319159.97}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7766119.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2487322.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 374100.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 290577.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 238712.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 228477.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 222400.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 145763.54}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 114105.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 95036.34}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87281.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66180.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 61399.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27410.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 26494.99}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23650.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20951.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 20500.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4918.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2739.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1800.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1241.04}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 114111.23}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99146.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18492.870000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 3597.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11728.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 944.79}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5065.389999999999}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2735147.08}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1703457.3600000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1178715.96}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1059295.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 408585.48000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 388911.14}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 352489.80000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 350444.75999999995}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 260378.85}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 206385.08000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 185173.53}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 107430.53}, {"name": "Turystyka", "value": 52690.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46840.149999999994}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16853.370000000003}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 4000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 401.19}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3314762.6700000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2552515.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 679120.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 254698.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 214964.53}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 190666.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 155643.82}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 123000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 79791.73000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 18525.76}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1038000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 518883.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 107000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36870.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 31836.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17012.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 519647.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 130838.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 40000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8009810.990000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2761045.31}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 815825.6900000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 514647.34}, {"name": "Rodzina", "value": 421497.75999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 150059.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48775.79}, {"name": "Turystyka", "value": 26167.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17194.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6300.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3758.57}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 1960896.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 448136.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2125974.29}, {"name": "Turystyka", "value": 1319159.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10627541.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 902159.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 316454.73999999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 206376.04}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 114691.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 95036.34}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44150.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 773.45}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 114111.23}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 99146.4}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 5400.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 18492.870000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3597.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11728.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 944.79}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5065.389999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11795260.659999993, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.44, "v_pc": "1403,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "28.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7164225.329999998, "v": "7,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 2715925.5500000003, "v": "2,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 786292.38, "v": "786,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 595994.92, "v": "595,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 284997.15, "v": "285,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.41}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 95378.54000000001, "v": "95,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53866.36, "v": "53,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49527.0, "v": "49,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48186.64, "v": "48,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 866.79, "v": "0,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11234212.82, "v": "11,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.32, "v_pc": "1336,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7873461.52, "v": "7,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2788348.47, "v": "2,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 434022.54, "v": "434,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 109182.53, "v": "109,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 28612.63, "v": "28,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 585.1300000000001, "v": "0,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6428763.319999999, "v": "6,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.77, "v_pc": "764,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "204.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "336.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5998208.12, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 288000.0, "v": "288,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142555.2, "v": "142,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5569703.9799999995, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.07, "v_pc": "662,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3833189.55, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 843727.09, "v": "843,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.14}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 428550.56, "v": "428,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.69}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 296027.0, "v": "296,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 9867466.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.31}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 168189.14, "v": "168,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.01}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 20.64, "v": "0,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4301781.130000001, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.55, "v_pc": "511,69 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3471298.0599999996, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 400982.87000000005, "v": "400,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 166567.26, "v": "166,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 133367.99, "v": "133,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 129564.95000000001, "v": "129,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01}]}, {"name": "Turystyka", "value": 3358914.0599999996, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.67, "v_pc": "399,54 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "2101.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1583.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3358914.0599999996, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 104.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2251570.49, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.47, "v_pc": "267,82 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 695655.8500000001, "v": "695,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.89}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 292290.47, "v": "292,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 251235.46, "v": "251,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.15}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 239309.51, "v": "239,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 228479.9, "v": "228,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 190958.11, "v": "190,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 185594.85, "v": "185,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 114105.6, "v": "114,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.06}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 32968.85, "v": "32,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20971.89, "v": "20,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1913233.0599999998, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8, "v_pc": "227,58 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "57.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 657118.4299999999, "v": "657,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.34}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 595216.4199999999, "v": "595,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.11}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 291887.5, "v": "291,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 152157.24, "v": "152,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 127797.0, "v": "127,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.67}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.09}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 31270.77, "v": "31,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.63}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 17012.0, "v": "17,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 773.7, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1068031.1400000001, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 176.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12, "v_pc": "127,04 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1068031.1400000001, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 176.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 652411.0900000001, "v": "652,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29, "v_pc": "77,60 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 440847.85, "v": "440,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.57}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 125244.95999999999, "v": "125,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.19}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 56318.28, "v": "56,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.63}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.06}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.53}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 607188.31, "v": "607,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2, "v_pc": "72,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 385885.17000000004, "v": "385,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179805.55000000002, "v": "179,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.61}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30104.3, "v": "30,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11393.29, "v": "11,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 233631.88, "v": "233,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "27,79 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 233631.88, "v": "233,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 231210.84000000003, "v": "231,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "27,50 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "42.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "109.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 116739.06999999999, "v": "116,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.49}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 114471.77, "v": "114,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.5}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 229731.97, "v": "229,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45, "v_pc": "27,33 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 161676.45, "v": "161,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67455.51999999999, "v": "67,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 123649.45, "v": "123,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "14,71 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123649.45, "v": "123,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 114691.07, "v": "114,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "91.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 87281.07, "v": "87,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.1}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 27410.0, "v": "27,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.89}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 114111.23, "v": "114,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,57 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 114111.23, "v": "114,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78197.53, "v": "78,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,30 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 39196.530000000006, "v": "39,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37141.0, "v": "37,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.49}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1680.0, "v": "1,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 180.0, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "931.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 401.19, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,05 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 401.19, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}