{"gmina": "gmina miejska Kostrzyn nad Odr\u0105", "kod_gus": "020811301000", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "podregion_eurostat": "PL431", "ludnosc": 18055, "budzet": {"dochody": "105,68 mln z\u0142", "wydatki": "107,54 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,40 mln z\u0142", "wydatki": "3,41 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 7.832974760000005}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 7.832974760000005}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.25938617000006137}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.25938617000006137}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.900182499999985}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.900182499999985}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8573827999998778}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8573827999998778}], "dochod_ue": "714,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "57,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "3161.4 z\u0142", "powiat": "60,79 mln z\u0142", "powiat_pc": "3366.6 z\u0142", "wojewodztwo": "11,47 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "129,69 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "660,19 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-01", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "16392068.30", "WARTOSC": "40278582.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Celem projektu planowanego do realizacji przez Arctic Paper Kostrzyn S.A. jest opracowanie i wdro\u017cenie technologii produkcji wysokogatunkowych papier\u00f3w graficznych o zwi\u0119kszonej nieprzezroczysto\u015bci i sztywno\u015bci zginania przy zmniejszonym udziale w\u0142\u00f3kien drewna przy pomocy polimerowego crosslinker&rsquo;a. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci segmentu papier\u00f3w graficznych w zakresie gramatur 60-80g/m2 wyprodukowanych przy zmniejszonym udziale w\u0142\u00f3kien drewna przy pomocy polimerowego crosslinker&rsquo;a, zapewniaj\u0105cego za\u0142o\u017cone w projekcie w\u0142asno\u015bci innowacyjnego produktu. Planowany do realizacji projekt ma na celu wyeliminowanie b\u0105d\u017a znaczne ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w zwi\u0119kszenia ilo\u015bci wype\u0142niacza w papierze poprzez zastosowanie nowych kompozycji wype\u0142niaj\u0105cych, od kt\u00f3rych oczekuje si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 powodowa\u0142y lepsze wi\u0105zanie si\u0119 cz\u0105stek wype\u0142niacza w strukturze papieru i bardziej r\u00f3wnomierne rozproszenie tych cz\u0105stek. Uzyskane to zostanie za pomoc\u0105 u\u017cycia trzech r\u00f3\u017cnych polimer\u00f3w/crosslinker\u00f3w przebadanych w trzech etapach projektu. W czwartym etapie Wnioskodawca zaplanowa\u0142 produkcj\u0119 prototypowych papier\u00f3w graficznych w zakresie gramatur 60-80 g/m2. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami rezultat\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 przetw\u00f3rcy (producenci kopert i zeszyt\u00f3w), wydawnictwa ksi\u0105\u017ckowe i drukarnie.", "BENEFICJENT": "ARCTIC PAPER KOSTRZYN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie technologii produkcji wysokogatunkowych papier\u00f3w graficznych o zwi\u0119kszonej nieprzezroczysto\u015bci i sztywno\u015bci zginania przy zmniejszonym udziale w\u0142\u00f3kien drewna przy pomocy polimerowego crosslinker'a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 907.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-05-04", "DOFINANSOWANIE": "9222226.82", "WARTOSC": "16226775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 nowej stacji elektroenergetycznej GPZ Kostrzyn II 110/15 kV sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z rozdzielni 110 kV i rozdzielnicy 15 kV. Stacja stanowi element sieci dystrybucyjnej na napi\u0119ciu 110 kV, na kt\u00f3rej odbywa si\u0119 transformacja energii elektrycznej na napi\u0119cie 15 kV wraz z liniami zasilaj\u0105cymi 110 kV oraz wyprowadzeiami 15 kV. Stacja WN/SN Kostrzyn II zlokalizowana b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Kostrzyn nad Odr\u0105 na terenie gminy Kostrzyn nad Odr\u0105, na gruncie kt\u00f3ry jest obecnie w zarz\u0105dzie gminy Kostrzyn nad Odr\u0105. Celami Projektu na poziomie produktu s\u0105: budowa 1 stacji elektroenergetycznej; dodatkowa zdolno\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czania \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych do sieci elektroenergetycznej. Celem Projektu na poziomie rezultatu jest spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych. Projekt realizowany w trybie \"pod klucz\". Nadz\u00f3r inwestorski b\u0119dzie prowadzony si\u0142ami w\u0142asnymi ENEA Operator Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa stacji 110/15 kV Kostrzyn II w celu umo\u017cliwienia rozwoju energetyki odnawialnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 510.78}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8343568.42", "WARTOSC": "20224638.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Celem projektu planowanego do realizacji przez Arctic Paper Kostrzyn S.A. jest opracowanie i wdro\u017cenie technologii produkcji innowacyjnego wysokobarierowego biodegradowalnego, przeciwbakteryjnego i antygrzybicznego papieru opakowaniowego. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci segmentu papier\u00f3w opakowaniowych charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wysokimi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami barierowymi oraz nadaj\u0105cych si\u0119 do biodegradacji. Bariera b\u0119dzie nak\u0142adana jednostronnie podczas on-linowej pracy maszyny papierniczej jednostronnie. Produkt jednostronnie barierowy wytworzony bezpo\u015brednio w ci\u0105gu technologicznym procesu produkcji papieru b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142 w sobie dobre w\u0142asno\u015bci barierowe z wysokiej jako\u015bci zadrukiem. Rezultat zostanie uzyskany przez otrzymanie biodegradowalnych pow\u0142ok polimerowych z wykorzystaniem polimer\u00f3w jak np. poliglikol etylenowy (PEG), polilaktyd (PLA) oraz ich mieszanek jako materia\u0142u pow\u0142okotw\u00f3rczego i okre\u015blenie optymalnej zawarto\u015bci ZnO w stosunku do polimer\u00f3w dla otrzymania papieru odznaczaj\u0105cego si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 antydrobnoustrojowo\u015bci\u0105 w stosunku do mikroorganizm\u00f3w modelowych oraz wybranych grzyb\u00f3w ple\u015bniowych w Etapie 1. W Etapie 1 prowadzone b\u0119d\u0105 prace/badania nad uzyskaniem biodegradowalno\u015bci wyselekcjonowanych w poprzednim etapie materia\u0142\u00f3w papierowych z pow\u0142okami. Celem prac Etapu 2 b\u0119dzie opracowanie projektu linii pilota\u017cowych przygotowania mieszanki i pasywacji powierzchni papieru z pow\u0142ok\u0105 barierow\u0105. W Etapie 3 Wnioskodawca zaplanowa\u0142 produkcj\u0119 prototypowych papier\u00f3w opakowaniowych w zakresie gramatur 40- 60 g/m2. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ARCTIC PAPER KOSTRZYN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie technologii produkcji wysokobarierowego biodegradowalnego papieru opakowaniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 462.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "5218567.59", "WARTOSC": "10978586.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Projekt ma na celu osi\u0105gni\u0119cie innowacji produktowej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 - systemu nadkola w samochodach ci\u0119\u017carowych/autobusach z funkcj\u0105 clogging free (pozwalaj\u0105cym na skuteczne odprowadzanie \u015bniegu i b\u0142ota po\u015bniegowego z chlapacza &ndash; brak jest obecnie globalnie rozwi\u0105za\u0144 o udokumentowanej funkcjonalno\u015bci w tym zakresie), a tak\u017ce opracowanie autorskiej technologii wytwarzania. Koncepcja nowatorskiego systemu nadkola sk\u0142ada si\u0119 z: 1. Chlapacza (fartucha), kt\u00f3ry opiera si\u0119 na u\u0142o\u017ceniu przestrzennym zbudowanej z charakteryzuj\u0105cych si\u0119 bardzo ma\u0142\u0105 grubo\u015bci\u0105 horyzontalnych &bdquo;pin\u00f3w&rdquo; 3D, u\u0142o\u017conych tr\u00f3jwymiarowo pod k\u0105tem ukierunkowuj\u0105cych je w orientacji ku drodze i w\u0142a\u015bciwie do powierzchni no\u015bnej. Takie ukszta\u0142towanie bolc\u00f3w powoduje, \u017ce \u015bnieg lub zabrudzenia zbieraj\u0105 si\u0119 w pierwszej kolejno\u015bci na bolcach i grawitacyjnie z nich sp\u0142ywaj\u0105. 2. Systemu mocowania wspieraj\u0105cego odprowadzanie \u015bniegu lub zabrudze\u0144 z powierzchni chlapacza, skonstruowane tak, aby przenosi\u0107 drgania pojazdu na chlapacz, co b\u0119dzie prowadzi\u0142o do polepszenia w\u0142a\u015bciwo\u015bci clogging free. 3. Nadkola, kt\u00f3re b\u0119dzie zintegrowane z chlapaczem (fartuchem) przy pomocy systemu mocowania do p\u00f3\u017aniejszej sprzeda\u017cy, jako kompletny gotowy system. Ca\u0142y system lub jego cz\u0119\u015bci b\u0119d\u0105 kierowane do odbiorc\u00f3w w postaci producent\u00f3w nowych pojazd\u00f3w lub innych podmiot\u00f3w zainteresowanych wymian\u0105 w pojazdach ju\u017c u\u017cytkowanych. Prace zosta\u0142y podzielone na 5 etap\u00f3w, z czego etapy 1-3 to badania przemys\u0142owe (BP), kt\u00f3re pozwol\u0105 na nabycie informacji dotycz\u0105cych: materia\u0142\u00f3w polimerowych, struktury powierzchniowej chlapacza, wykonania stanowiska do bada\u0144, system\u00f3w monta\u017cu, technologii produkcji. W ramach prac rozwojowych &ndash; etap 4 (PR), wykonamy prototypy systemu i poddamy je badaniom. Etap 5 skupi si\u0119 na uzyskaniu homologacj", "BENEFICJENT": "NOVO TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie systemu nadkola w samochodach ci\u0119\u017carowych i autobusach opartego o innowacyjne rozwi\u0105zanie zapobiegaj\u0105ce gromadzeniu \u015bniegu i b\u0142ota po\u015bniegowego zwi\u0119kszaj\u0105cego bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu drogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 289.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4214700.00", "WARTOSC": "19498856.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez firm\u0119 RAVEN Sp. z o.o. trzech innowacji procesowych w wyniku budowy nowoczesnej hali produkcyjnej oraz zakupu specjalistycznej, wysoko zaawansowanej infrastruktury technologicznej i nowatorskiego systemu informatycznego.Poprzez realizacj\u0119 projektu Wnioskodawca zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci firmy, ponadto spodziewamy si\u0119 wzrostu pozycji konkurencyjnej oraz wej\u015bcia na nowe rynki zbytu. Przedmiotowa inwestycja realizowana b\u0119dzie w dw\u00f3ch etapach: pierwszy stanowi\u0107 b\u0119dzie budowa nowej hali produkcyjnej, nast\u0119pnie planowany jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych: innowacyjnej linii do produkcji opakowa\u0144 drewnianych, urz\u0105dze\u0144 do bezkontaktowego pomiaru wilgotno\u015bci i systemu IT do organizacji i zarz\u0105dzania procesem produkcji. Firma RAVEN Sp. z o.o. na etapie planowania projektu przeprowadzi\u0142a ocen\u0119 zasadno\u015bci i adekwatno\u015bci wybranych element\u00f3w technologicznych w odniesieniu do cel\u00f3w projektu, uwzgl\u0119dniaj\u0105c kryteria techniczne i rynkowe. Wdro\u017cenie polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych, zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci (zam\u00f3wienia udzielane b\u0119d\u0105 w oparciu o najbardziej korzystne ekonomicznie i jako\u015bciowo oferty). W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wdro\u017cy ca\u0142kowicie nowe podej\u015bcie do procesu produkcyjnego i podniesie standardy bezpiecze\u0144stwa zar\u00f3wno w kontek\u015bcie procesu produkcyjnego jak i produkt\u00f3w finalnych. Ponadto poprzez automatyzacj\u0119 procesu produkcyjnego zwi\u0119kszona zostanie wydajno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 produkcji i skr\u00f3cony zostanie czas realizacji zlece\u0144. Co r\u00f3wnie istotne firma zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia ekoinnowacji.[...]", "BENEFICJENT": "RAVEN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy RAVEN Sp. z o.o. w wyniku wdro\u017cenia trzech innowacji procesowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.43}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "30309191.31", "WARTOSC": "82895420.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Sie\u0107 gazowa w/c relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wielkopolski oraz \u015bredniego ci\u015bnienia Witnica \u2013 Kostrzyn nad Odr\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 drugostronne zasilenie m. Gorz\u00f3w Wielkopolski (zw\u0142aszcza strefy ekonomicznej \u2013 przemys\u0142owej) oraz umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie poboru gazu w KSSSE w m. Kostrzyn nad Odr\u0105. Ponadto projekt wyp\u0142ynie na bezpiecze\u0144stwo dostaw gazu w obr\u0119bie gmin korzystaj\u0105cych z dystrybucyjnej sieci gazowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci gmin: K\u0142odawa, Lubiszyn, Bogdaniec, Witnica, Gorz\u00f3w Wlkp. I Kostrzyn n/Odr\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do sieci gazowej i technicznych zdolno\u015bci przesy\u0142owych gazoci\u0105gu relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wlkp. oraz Witnica \u2013 Kostrzyn n/O. ZAKRES RZECZOWY Na zadanie inwestycyjne sk\u0142ada si\u0119 budowa gazoci\u0105gu w/c DN 250 i DN 300 relacji Witnica \u2013 Gorz\u00f3w Wlkp. o d\u0142. ok. 43,1 km ze stacj\u0105 gazow\u0105 na terenie Gorzowa Wlkp. Q=10 000m3/h oraz budowa sieci \u015bredniego ci\u015bnienia dn 250 PE w Kostrzynie n/O o d\u0142. ok. 4,9 km.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Witnica - Gorz\u00f3w Wlkp. i sieci gazowej w Kostrzynie nad Odr\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2711274.65", "WARTOSC": "3189734.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zidentyfikowanie zmian (pozytywnych i negatywnych) zachodz\u0105cych na terenie PN \"UW\" oraz otuliny, na podstawie danych pozyskanych metodami teledetekcyjnymi, w trakcie trwania projektu oraz konfrontacji tych danych z danymi archiwalnymi.", "BENEFICJENT": "PARK NARODOWY \"UJ\u015aCIE WARTY\"", "TYTUL": "Ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych obszaru Parku Narodowego \u201cUj\u015bcie Warty\u201d oraz cennych fragment\u00f3w otuliny z wykorzystaniem nowoczesnej teledetekcji w po\u0142\u0105czeniu z rozbudow\u0105 interoperacyjnego Systemu Informacji Przestrzennej Parku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-16", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1075580.00", "WARTOSC": "2405388.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zan\u0105 z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu, charakteryzuj\u0105c si\u0119 przy tym wysokim poziomem innowacyjno\u015bci na poziomach produktowym i procesowym. Projekt zak\u0142ada rozszerzenie oferty przedsi\u0119biorstwa o 2 nowe produkty, jak r\u00f3wnie\u017c poprzez znacz\u0105ce udoskonalenie 1 produktu i 1 us\u0142ugi dotychczas oferowanych. Inwestycja zak\u0142ada wprowadzenie ekoinnowacji oraz wykorzystanie technologii komunikacyjnych i informacyjnych w obszarze przygotowania produkcji. Realizacja projektu doprowadzi do wzrostu zatrudnienia i implementacji nowoczesnych technologii w obszarze produkcji. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w pe\u0142ni wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego (nr 1 i 3). Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach jednego zadania obejmuj\u0105cego zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, w kt\u00f3rym przewidziano dzia\u0142ania inwestycyjne zwi\u0105zane z zakupem: 1. Wykrawarki narz\u0119dziowej sterowanej CNC \u2013 1 szt. 2. Prasy kraw\u0119dziowej sterowanej CNC \u2013 1 szt. 3. Rega\u0142u wspornikowego do d\u0142ugich element\u00f3w \u2013 1 szt. 4. Zestaw\u00f3w w postaci wydajnej stacji roboczej z monitorem i pakietem biurowym \u2013 2 szt. 5. Oprogramowania projektowego \u2013 2 szt. Opisywany projekt inwestycyjny, b\u0119dzie realizowany samodzielnie przez przedsi\u0119biorstwo Metal \u2013 System Sp. z o.o., kt\u00f3re wybierze w ramach obowi\u0105zuj\u0105cych procedur dostawc\u00f3w poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w projektu. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu wnioskodawca samodzielnie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0107 powsta\u0142\u0105 infrastruktur\u0105. Lokalizacja projektu: zak\u0142ad produkcyjny Metal \u2013 System Sp. z o.o., ul. Prosta 1, 66- 470 Kostrzyn n. Odr\u0105[...]", "BENEFICJENT": "\"METAL - SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Inwestycja w now\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 drog\u0105 do wzrostu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa \"METAL - SYSTEM\" Sp. z o.o. z Kostrzyna n. Odr\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7941918.78", "WARTOSC": "9417234.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j i wdro\u017cenie us\u0142ug elektronicznych w 15 gminach wojew\u00f3dztwa lubuskiego, dzi\u0119ki czemu w spos\u00f3b znacz\u0105co poprawi si\u0119 standard \u015bwiadczenia us\u0142ug administracji samorz\u0105dowej na szczeblu gminnym. Beneficjentem projektu jest Gmina Niegos\u0142awice (lider projektu), a Partnerami projektu: Gmina Bytnica, Gmina Gubin o statusie miejskim, Gmina Gubin \u2013 wiejska, Gmina Krzeszyce, Gmina Kolsko, Gmina Sk\u0105pe, Gmina Lubrza, Gmina Zb\u0105szynek, Gmina Ko\u017cuch\u00f3w, Miasto Kostrzyn nad Odr\u0105, Miasto \u017bary, Gmina Gozdnica, Gmina Babimost, Gmina Maszewo. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest optymalizacja \u015bwiadczenia us\u0142ug publicznych z zakresu poruczonego gminom, u\u0142atwienie dost\u0119pu do informacji gromadzonej przez administracj\u0119 w r\u00f3\u017cnych sektorach gospodarki wszystkim zainteresowanym podmiotom, a tak\u017ce zapewnienie interoperacyjno\u015bci zbior\u00f3w i us\u0142ug danych przestrzennych. Kluczowym elementem projektu jest tak\u017ce zapewnienia bezpiecze\u0144stwa danych oraz proces\u00f3w. Rozw\u00f3j e-us\u0142ug \u015bwiadczonych przez gminy obj\u0119te projektem prze\u0142o\u017cy si\u0119 na realizacj\u0119 celu strategicznego projektu jakim jest poprawa konkurencyjno\u015bci regionu. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi samorz\u0105d\u00f3w gminnych z siedmiu powiat\u00f3w (kro\u015bnie\u0144ski, nowosolski, \u015bwiebodzi\u0144ski, \u017caga\u0144ski, gorzowski, \u017carski, zielonog\u00f3rski) projekt ma charakter projektu o znaczeniu regionalnym.Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105 rozszerzenie oferty us\u0142ug elektronicznych \u015bwiadczonych przez gminy (15 gmin) wojew\u00f3dztwa lubuskiego, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci i p\u0142ynno\u015bci prac jednostek gminnych, podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej wojew\u00f3dztwa lubuskiego, przyczynienie si\u0119 do budowy spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego, wype\u0142nienie wymog\u00f3w Dyrektywy INSPIRE, skr\u00f3cenie obywatelom, przedsi\u0119biorcom oraz pracownikom administracji publicznej czasu dost\u0119pu o informacji, zapewnienie interoperacyjno\u015bci baz danych i us\u0142ug elektronicznych oraz uporz\u0105dkowanie przekazu informacji przy zachowaniu bezpiecze\u0144stwa danych.Okres realizacji projektu obejmuje lata 2016\u20132020.", "BENEFICJENT": "GMINA NIEGOS\u0141AWICE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i rozw\u00f3j e-us\u0142ug w administracji samorz\u0105dowej oraz podnoszenie bezpiecze\u0144stwa teleinformatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3866990.00", "WARTOSC": "4549400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Po przeprowadzonej w woj. lubuskim diagnozy sytuacji spo\u0142.- ekonomicznej z uwzgl\u0119dnieniem proponowanych, z godnie z Ust.o zatrudnieniu socjalnym, nowych mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, opartych na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142., wynika, \u017ce CIS stanowi istotne ogniwo pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Istotne jest, aby istniej\u0105ce CIS opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i odpowiednio wysokim standardzie, by uczestnicy po przej\u015bciu skutecznej \u015bcie\u017cki reintegracji powr\u00f3cili na rynek pracy i utrzymali si\u0119 na nim mo\u017cliwie najd\u0142u\u017cej. Po\u017c\u0105danym efektem dla uczestnika jest podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142. gospodar. na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142ania m. i. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142.- zaw. 605 os.( 360 K 245 M)( 210 uczestnik\u00f3w projektu /UP oraz 395 osoby z najbli\u017cszego otoczenia). Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie zrealiz. poprzez usprawnienie dost\u0119pu do wy standaryzowanych us\u0142. reintegrac. w 7 CIS-ach woj. lubuskiego w czasie trwania projektu, tj. 20 m-cy. / kryt. dost. 1/ / kryt. formalne 4 /", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno- zawodowa w 7 Centrach Integracji Spo\u0142ecznej po\u0142\u0105czona z animacj\u0105 otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855190.00", "WARTOSC": "1925414.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014. Przedmiotem us\u0142ug doradczych jest wdro\u017cenie innowacji produktowych, procesowych, marketingowych i organizacyjnych w zakresie wprowadzenia na rynek krajowy i niemiecki znacz\u0105co udoskonalonej metody \u015bwiadczenia us\u0142ug oraz znacz\u0105co ulepszonej us\u0142ugi pralniczej przez pralni\u0119 Perfekt z Kostrzynia nad Odr\u0105. Wnioskodawca posiada znacz\u0105cy potencja\u0142 sprzeda\u017cowy na rynku regionalnym oraz s\u0105siednim niemieckim, jednak\u017ce ze wzgl\u0119du na ograniczenia w parku maszynowym, wysokie koszty medi\u00f3w oraz konwencjonalne metody organizacji pracy w pralni jak r\u00f3wnie\u017c sprzeda\u017cy, nie jest w stanie wykorzysta\u0107 w pe\u0142ni swojego potencja\u0142u. Zakres proinnowacyjnych us\u0142ug dotyczy wdro\u017cenia innowacji technologicznej od podstaw. Zakres us\u0142ug proinnowacyjnych obejmuje m.in. analiz\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji, uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji, przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji, analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji, doradztwo, pomoc w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, doradztwa w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym b\u0119dzie opracowanie strategii marketingowej dla pralni Perfekt oraz pomoc w poszukiwaniu dostawcy technologii i przygotowania umowy zakupu technologii. Inwestycja pocz\u0105tkowa projektu obejmuje zakup nowego parku maszynowego umo\u017cliwiaj\u0105cego wprowadzenie udoskonalonych us\u0142ug tj. us\u0142ug prania wodnego oraz system\u00f3w wspieraj\u0105cych zarz\u0105dzanie pralni\u0105. Technologie prania wodnego wprowadzane na rynek cechuj\u0105 si\u0119 najwy\u017cszym standardem efektywno\u015bci energetycznej oraz rozwi\u0105zaniami ekologicznymi na rzecz ochrony \u015brodowiska m.in. przez zakup systemu recyklingu wody oraz wytwornicy pary.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNA PRALNIA PRZEMYS\u0141OWA \"PERFEKT\" MICHA\u0141 JASZCZ", "TYTUL": "Zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem w pralni Perfekt rozwi\u0105za\u0144 z obszaru recyklingu wody. niskoemisyjnej technologii prania oraz kompleksowego systemu zarz\u0105dzania pralni\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2015-08-13", "DOFINANSOWANIE": "843200.00", "WARTOSC": "1337625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie elektronicznego biura obs\u0142ugi klienta oraz uruchomienie pakietu e-us\u0142ug o wysokim stopniu zaawansowania dla mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorstw i innych podmiot\u00f3w oraz instytucji w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do cyfrowych Informacji Sektora Publicznego dotycz\u0105cych sieci wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej na terenie Gminy Kostrzyn nad Odr\u0105 oraz elektronicznych us\u0142ug oferowanych przez MZK Sp.z o.o. w Kostrzynie dla obywateli i sektora .Cele szczeg\u00f3\u0142owe: poprawa infrastruktury cyfrowej,usprawnienie obs\u0142ugi klienta, mo\u017cliwienie korzystania z informacji sektora publicznego w zakresie sieci wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej, \u015bwiadczenie zaawansowanych e-us\u0142ug. Projekt polega na budowie Geograficznego Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w MZK Sp. z o.o. w Kostrzynie, zakupie wewn\u0119trznych system\u00f3w informatycznych ograniczaj\u0105cych obieg papierowy w sp\u00f3\u0142ce oraz dostawie sprz\u0119tu informatycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego obs\u0142ug\u0119 uruchomionego pakietu e-us\u0142ug. Zakres rzeczowy projektu obejmuje dostaw\u0119 oprogramowania i sprz\u0119tu: - bazy danych - 2 serwer\u00f3w-oprogramowania (mapowy ;aplikacyjny www) - 3 serwer\u00f3w(baz danych; aplikacyjno-mapowy; e-serwis\u00f3w w DZM ) - 15element\u00f3w modu\u0142\u00f3w biznesowych - 2 aplikacje (moblina; Desktop) - sprz\u0119t do bacupu w celu archiwizowania dokumentacji i tworzenia kopii zapasowych oraz - wdro\u017cenie systemu - szkolenie dla pracownik\u00f3w z obs\u0142ugi sprz\u0119tu, wdro\u017conego systemu i aplikacji. W celu zapewnienia prawid\u0142owej realizacji projektu zaplanowano: - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu w tym: *Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owosci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski *Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia) - promocj\u0119 projektu W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych: 700 szt. - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 doku", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE ZAK\u0141ADY KOMUNALNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie e \u2013us\u0142ug dla MZK SP. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3756151.88", "WARTOSC": "4419197.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica", "OPIS": "Projekt \u201eKompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego\u201d stanowi odpowied\u017a na problemy zdiagnozowane w RPO-Lubuskie 2020 i ma na celu ich rozwi\u0105zanie. W RPO wskazany jest problem wykluczenia spo\u0142ecznego i zwi\u0105zanego z nim ub\u00f3stwa z tendencj\u0105 multiplikowania si\u0119 w kolejnych pokoleniach. Podkre\u015blono konieczno\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 zapobiegaj\u0105cych tym zjawiskom. Diagnoza pokaza\u0142a potrzeb\u0119 zwi\u0119kszenia liczby podmiot\u00f3w integracji spo\u0142ecznej. Ma\u0142a sie\u0107 CIS-\u00f3w utrudnia dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug.W istniej\u0105cych podmiotach stosowana jest podstawowa oferta, us\u0142ugi s\u0105 niewystandaryzowane co ma wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 wsparcia. Partnerzy zrealizuj\u0105 wsp\u00f3lnie cel g\u0142\u00f3wny projektu \"Zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe 140 (98k) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub ub\u00f3stwem poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w 4 istniej\u0105cych i 3 utworzonych CIS-ach woj. lubuskiego w czasie trwania projektu\" realizuj\u0105c zaplanowane zadania.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Kompleksowe i wystandaryzowane aktywizowanie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez tworzenie nowych i wsparcie istniej\u0105cych CIS-\u00f3w na terenie woj. lubuskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3756907.86", "WARTOSC": "4419891.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Pro zost. utworzone Centrum Us\u0142ug \u015arodowisk (CU\u015a), \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne, opieku\u0144czo-asystenckie kt\u00f3re wp\u0142yw\u0105 na efektywno\u015b\u0107 rozwoju us\u0142ug w \u015brodow. lokalnym woj. lubu. P. zak\u0142ada wsp. 330 os w formie us\u0142ug opieku\u0144. (270(215K)) i asystenckich (50(45K)) \u015bwiadczo. w lokalnej spo\u0142ecz. z terenu pow. Gorz\u00f3w, os. z obszaru wyklucz. spo\u0142ecz. adresowane jest w pierwszej kolejno\u015bci do os. z niepe\u0142no. i os\u00f3b niesamodziel., kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryte. dochodo. W ramach P prowadzone b\u0119d\u0105: - 2 Dzienne Domy Pobytu -DDP- 50 (40K) przez 5 dni w tyg. 8 godz. - Us\u0142ugi asystenckie dla 50 os z niepe\u0142no. (45K) - Klubu Seniora dla 30 os (20K) przez 5 dni w tyg. 6 godz. - CU\u015a 200: uruchomienie innowacyjn. systemu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun. faktycznych w opiece nad os. niesamodzie. w ramach us\u0142ug opieku\u0144. poprzez edukacj\u0119 spo\u0142ecz. kadry i specjalist\u00f3w, wsparcie w poprawie kondycji fizycznej os niesamodzie. i niepe\u0142nospr. oraz mobilne pkt wspieraj\u0105ce na terenie pow. gorzows.; finanso. pozwalaj\u0105cych tym os. na w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci samodzie. funkcjono., w tym dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105. mobilno\u015b\u0107, autonono, bezpiecz. os. z niepe\u0142nospra. i os niesamodziel.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Standaryzacja us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich z utworzeniem Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych na terenie powiatu gorzowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "400000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 40 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie M.Kostrzyn poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zawodowej do 31.12.2018r.UP otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej ukierunkowanej na pozyskanie i utrzymanie zatrudnienia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby/rodziny z uwzgl\u0119dnieniem diag.sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb. ( KRYT.DOST\u0118PU 7).Z ka\u017cdym uczestnikiem projektu zostanie zawarty kontrakt socjalny lub r\u00f3wnowa\u017cny( KRYT.DOST\u0118PU 5).Podstaw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia odpowiedniej aktywnej postawy b\u0119dzie wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznej oraz dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji zawodowej. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji oraz przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP RPO WL( OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.) Proj.b\u0119dzie realizowany zgod.z w\u0142.przepisami prawa krajowego i unijnego/zasadami un.w tym PZP i zas. konkurencyjno\u015bci (OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.)", "BENEFICJENT": "MIASTO KOSTRZYN NAD ODR\u0104 / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Aktywna integracja os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "394785.38", "WARTOSC": "464453.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w powiecie gorzowskim. Realizacja wnioskowanego projektu determinowana jest niedoborem pracowni og\u00f3lnodydaktycznych i warsztatowych przeznaczonych do prowadzenia zaj\u0119\u0107 bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z praktyczn\u0105 nauk\u0105 zawodu, wyposa\u017conych w sprz\u0119t dydaktyczny i pomoce optymalizuj\u0105ce proces kszta\u0142cenia zawodowego w dw\u00f3ch szko\u0142ach prowadzonych przez Powiat Gorzowski, tj. Zespole Szk\u00f3\u0142 w Kostrzynie nad Odr\u0105 oraz Specjalnym O\u015brodku Szkolno-Wychowawczym w Lipkach Wielkich. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego w p. gorzowskim. Realizacja projektu wp\u0142ynie na rozwi\u0105zanie zdiagnozowanych problem\u00f3w w zakresie wyposa\u017cenia plac\u00f3wek kszta\u0142c\u0105cych m.in. w zawodach: technik ekonomista, technik hotelarstwa i technik logistyk, \u015blusarz oraz kucharz. Nowe wyposa\u017cenie pracowni zostanie dostosowane do technologii wykorzystywanych na stanowiskach pracy w przedsi\u0119biorstwach w celu odtworzenia w pracowniach naturalnych warunk\u00f3w pracy. Doposa\u017cenie pracowni zosta\u0142o zaplanowane pod k\u0105tem nowych wymog\u00f3w dotycz\u0105cych podstawy programowej i egzaminowania w zakresie kwalifikacji zawodowych, co powinno wymiernie wp\u0142yn\u0105\u0107 na popraw\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego i wi\u0119ksz\u0105 zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w zawodowych. Ponadto uczniowie korzystaj\u0105cy z nowoczesnych pracowni wyposa\u017conych w nowy sprz\u0119t b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do wej\u015bcia na rynek pracy i wykonywania okre\u015blonych zada\u0144 zawodowych w realnych warunkach produkcyjnych. Poprzez realizacj\u0119 projektu zwi\u0119kszy si\u0119 integracja systemu nauczania z potrzebami rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszk. pow. gorzowskiego. Wnioskod. posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 tech., SW, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadcz. umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Zakres proj. nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. W drodze projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wsk. produktu i rezultatu: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad d[...]", "BENEFICJENT": "POWIAT GORZOWSKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacji kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Gorzowskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "587809.00", "WARTOSC": "831453.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Parku Narodowego \u201eUj\u015bcie Warty\u201d. Jest to obszar obj\u0119ty Konwencj\u0105 Ramsar, obszar Natura 2000 PLC-080001 i ostoja ptak\u00f3w o znaczeniu europejskim IBA PL062. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych, wyst\u0119puj\u0105cych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie \u015bcie\u017cki przyrodniczej \u201ePtasim szlakiem\u201d, kt\u00f3ra jest tras\u0105 o najwi\u0119kszym nat\u0119\u017ceniu ruchu turystycznego w Parku. Sposobem na osi\u0105gni\u0119cie celu ma by\u0107 przekierowanie ruchu turystycznego na tereny mniej obci\u0105\u017cone, obj\u0119te ochron\u0105 krajobrazow\u0105 lub znajduj\u0105ce si\u0119 na obrze\u017cach Parku. Cel ten ma by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty przez: 1. Budow\u0119 \u015bcie\u017cki spacerowej (o d\u0142. ok. 1100 m, z drewnian\u0105 k\u0142adk\u0105 i jednokondygnacyjn\u0105, drewnian\u0105 wie\u017c\u0105 widokow\u0105), na obj\u0119tym ochron\u0105 krajobrazow\u0105 o.o. Polder P\u00f3\u0142nocny\u2013Witnica. \u015acie\u017cka ma po\u0142\u0105czy\u0107 dwa r\u00f3wnoleg\u0142e odcinki istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej, skracaj\u0105c j\u0105 i udost\u0119pniaj\u0105c r\u00f3wnie\u017c dla turyst\u00f3w pieszych. Jednocze\u015bnie ma zapewni\u0107 koncentracj\u0119 i kanalizacj\u0119 ruchu turystycznego na Polderze P\u00f3\u0142nocnym.", "BENEFICJENT": "PARK NARODOWY \"UJ\u015aCIE WARTY\"", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w i siedlisk w Parku Narodowym \"Uj\u015bcie Warty\u201d poprzez budow\u0119 terenowej infrastruktury edukacyjno-turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "251939.15", "WARTOSC": "296399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Realizacj\u0119 projektu poprzedzi\u0142 zakup us\u0142ugi doradczej polegaj\u0105cej na opracowaniu strategii rozwoju/planu dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej wej\u015bcia na nowe rynki zagraniczne (kraje docelowe: rynek austriacki, belgijski, holenderski)oraz dywersyfikacji obecnych (Niemcy, Szwajcaria). Zlecenie wykonania strategii przez specjalistyczn\u0105 firm\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 by\u0142o spowodowane tym, i\u017c firma nie posiada w\u0142asnych specjalist\u00f3w. Dzia\u0142ania wskazane w strategii, umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w projektu. Zaplanowane i realizowane dzia\u0142ania: udzia\u0142 w misjach gospodarczych za granic\u0105 na SALONE DEL MOBILE Mediolan / W\u0142ochy 2017 r. 5-9 kwietnia 2017 r., udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach w charakterze wystawcy targi M.O.W, Bad Salzuflen/Niemcy wrzesie\u0144 2017 r. \u2013 edycja 2017 (kontynuacja udzia\u0142u w targach M.O.W, w celu budowy marki firmy- edycja 2016).[...]", "BENEFICJENT": "EXXPO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ekspansja gospodarcza Sp\u00f3\u0142ki Exxpo poprzez wdro\u017cenie strategii rozwoju przedsi\u0119biorstwa na wybranych rynkach docelowych: niemieckim,szwajcarskim, austriackim, belgijskim oraz holenderskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2228700.00", "WARTOSC": "2622000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt dedykowany jest Mi\u0119dzygminnemu Centru Integracji Spo\u0142ecznej z 4 samodzielnymi lokalizacjami, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tej plac\u00f3wce tj o 7 w 2021 i o kolejne 7 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 14, wzrost o 34,84 % z 38 miejsc do 52 miejsc. Zak\u0142ada wsparcie dla 84 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 168 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.44 K oraz 40 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 90 K i 78 M (w tym dzieci > 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2022 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Prosta droga do zatrudnienia - wzrost mo\u017cliwo\u015bci reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc w Mi\u0119dzygminnym Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "139175.00", "WARTOSC": "367401.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na budowie mikroinstalacji OZE w postaci paneli fotowoltaicznych na obiektach oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kostrzynie nad Odr\u0105. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w strategie rozwoju zar\u00f3wno na szczeblu krajowym jak i lokalnym. Projekt odpowiada na bardzo wa\u017cn\u0105 i istotn\u0105 potrzeb\u0119 poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, w tym przede wszystkim stanu powietrza. Podstawowymi celami projektu jest redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery oraz zwi\u0119kszenie produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Dzi\u0119ki realizacji celu g\u0142\u00f3wnego osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel szczeg\u00f3\u0142owy, czyli zagospodarowanie lokalnych zasob\u00f3w energii odnawialnej i rozpocz\u0119cie produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca. Realizacja celu szczeg\u00f3\u0142owego przek\u0142ada si\u0119 na konkretne dzia\u0142ania projektowe, czyli budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. Wykorzystanie energii wytworzonej w przedmiotowej instalacji na potrzeby Wnioskodawcy przyczyni si\u0119 tak\u017ce do realizacji celu zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Bezpo\u015brednio korzy\u015b\u0107 z projektu odniesie projektodawca w postaci oszcz\u0119dno\u015bci zu\u017cycia energii elektrycznej. Ponadto efektem realizacji projektu, na kt\u00f3rym skorzystaj\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy gminy i regionu jak i przyje\u017cd\u017caj\u0105cy tu tury\u015bci, b\u0119dzie redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 powietrza oraz \u015brodowiska naturalnego, b\u0119dzie wywiera\u0107 pozytywny wp\u0142yw na zdrowie. W ramach projektu zaplanowano dwie instalacje o \u0142\u0105cznej mocy 100 kW. Instalacje b\u0119d\u0105 przy\u0142\u0105czone do dw\u00f3ch transformator\u00f3w zlokalizowanych na obszarze oczyszczalni. Jeden z nich (moc zam\u00f3wiona - 145 kW) zasila mi\u0119dzy innymi: Budynek pras, Blok biologiczny. Drugi (moc zam\u00f3wiona - 195 kW) zasila mi\u0119dzy innymi dmuchawy, budynek sit, budynek wielofunkcyjny. Na ich potrzeby utworzone zostan\u0105 dwie mikroinstalacje o mocy 50 kW ka\u017cda. Instalacje zostan\u0105 zlokalizowane na gruncie. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie w projekcie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK.[", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE ZAK\u0141ADY KOMUNALNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kostrzynie nad Odr\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106032.09", "WARTOSC": "106032.09", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BB OLD TOWN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BB Old Town sp\u00f3\u0142a z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278964.68", "WARTOSC": "328193.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt podnosi zakres i jako\u015b\u0107 opieki oraz edukacji w niepubl-ch OWP \"SUPER DZIECKO\" w 3 gminach oraz: 1)Tworzy 14 nowych miejsc w 3 OWP dla dzieci (DZ) od 3do6l.: -12 w S\u0142ubicach(Gm.S\u0141) i 1 w Kostrzynie n.Odr\u0105 (Gm.KnO)-dostos.do potrzeb DZ niepe\u0142nos., -1 w Rzepinie(Gm.RZ)w tym 1 dostos.do DZ niepe\u0142nos.wraz z kosz.utrzymania.-wyd\u0142. czas pracy 3 OWP z 11 do 12h i doposa\u017cy w nowoczes.narzedz.dydakt. 2)Zapewni dodatkow\u0105 ofert\u0119 umo\u017cliw. 9 DZ niepe\u0142nos.udzia\u0142 w edukacji przedszkol. i zmniejsz.ich specyf.deficyt\u00f3w: ruchowych i komunikacyjnych po2 DZ w OWP wGm.S\u0141 i gm.K oraz 5w Gm.RZ). 3)Rozszerzy ofert\u0119 OWP o dodat. zaj\u0119cia w odpow.na diagnoz.deficyty: - stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, - rozwij.komp. spo\u0142.-emocj. w tym kluczowe. Zaj\u0119cia obejm\u0105 DZ z dotychczas.i nowych m.przedszkol. w OWP: -Gm.S\u0141-60 i Gm.K-40 DZ, -Gm.RZ-18 DZ. Dot.b\u0119d\u0105:a)pracy w gr. i kreatywno\u015bci,b)reakcji na stres,c)zaj\u0119\u0107 ruchowych zwalczaj.oty\u0142o\u015b\u0107. 4)Udoskonali kompeten. i umiej\u0119t. 7 n-li do pracy w OWP,w tym z DZ niepe\u0142nos.,z uwzgl\u0119dn.wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami i post\u0119pow.w syt.trudnych-umo\u017cliwiaj\u0105c samodzielne prowadzenie zaj.z pkt.2i3 po proje.", "BENEFICJENT": "\"SUPER DZIECKO\" ANETA ANNA CZAPP", "TYTUL": "Wprowadzenie w\u0142\u0105czaj\u0105cego systemu edukacji w plac\u00f3wkach Przedszkola \"SUPER DZIECKO\" wsp\u00f3lna droga ku lepszej przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1965.3781788978115, "v": "35,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.99, "v_pc": "1965,38 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1116.6234898919965, "v": "20,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 546.6201899750762, "v": "9,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.81}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 93.31554472445306, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 75.06476654666298, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 68.00072002215452, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 21.89488784270285, "v": "395,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10.550952090833565, "v": "190,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 9.174214898919967, "v": "165,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 7.291434505677098, "v": "131,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.372955967875935, "v": "115,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5.6494045970645255, "v": "102,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3.8895364165051234, "v": "70,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9300814178897814, "v": "16,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1267.864611464968, "v": "22,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.28, "v_pc": "1267,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 781.3147687621158, "v": "14,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 347.6218177790086, "v": "6,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.41}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 79.73314926613126, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.44796455275547, "v": "766,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 8.29069343672113, "v": "149,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.65}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7.151869288285793, "v": "129,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1.2450844641373582, "v": "22,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05926391581279424, "v": "1,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 355.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 543.1065328163944, "v": "9,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.11, "v_pc": "543,11 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 188.92187981168652, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95.60719579063972, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.6}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 91.08697867626695, "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.77}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 80.29237441152036, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.78}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 65.15219163666573, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7.787147604541679, "v": "140,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 228.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6.154140127388535, "v": "111,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.586707283301025, "v": "100,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.02}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 2.3217945167543617, "v": "41,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.19612295762946552, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 494.7633314871225, "v": "8,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3, "v_pc": "494,76 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "15.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 421.6346302963168, "v": "7,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30.017740792024373, "v": "541,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.06}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16.37615508169482, "v": "295,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.270671282193298, "v": "221,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.703956798670728, "v": "157,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 5.760177236222653, "v": "104,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.16}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 415.79351093879814, "v": "7,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.98, "v_pc": "415,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 109.41107726391581, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 82.15281085571864, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 51.98515646635281, "v": "938,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 43.293325948490725, "v": "781,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 41.50069232899474, "v": "749,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.98}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 25.978069232899472, "v": "469,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 19.308557186374966, "v": "348,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 18.94277485461091, "v": "342,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.52916089725838, "v": "334,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.136914981999446, "v": "74,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.554970922182221, "v": "10,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 414.155391858211, "v": "7,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.95, "v_pc": "414,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "165.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "350.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 405.85575186928827, "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.299639988922737, "v": "149,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 303.1590916643589, "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.08, "v_pc": "303,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 222.4584502907782, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.38}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 62.15184381057879, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1310.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.5}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 18.452862918859044, "v": "333,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.08}, {"name": "Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad", "value": 0.09021323733037939, "v": "1,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.005721406812517308, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 229.3870944336749, "v": "4,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85, "v_pc": "229,39 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "8.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 95.86264192744392, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.79}, {"name": "Biblioteki", "value": 55.94018277485461, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.38}, {"name": "Muzea", "value": 52.06314040432013, "v": "940,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.521129327056215, "v": "460,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 116.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.12}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 131.093861534201, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2, "v_pc": "131,09 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "36.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 113.78220659097202, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.79}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12.480093049016892, "v": "225,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.831561894212131, "v": "87,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73.12075713098865, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "73,12 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "43.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36.340057601772365, "v": "656,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.69}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 19.13269288285793, "v": "345,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.16}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14.648930490168928, "v": "264,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 932.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.03}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2.7221445582941013, "v": "49,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 0.27693159789531985, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 40.18605760177236, "v": "725,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "40,19 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 30.50076377734699, "v": "550,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.52760897258377, "v": "172,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie i ograniczanie skutk\u00f3w patologii spo\u0142ecznej", "value": 0.15768485184159511, "v": "2,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31.696984768762118, "v": "572,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "31,70 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "72.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31.268769315978954, "v": "564,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3183301024646913, "v": "5,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.10988535031847134, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 17.882825256161727, "v": "322,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "17,88 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 17.882825256161727, "v": "322,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10.978760454167821, "v": "198,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "10,98 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "77.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 8.383243976737745, "v": "151,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.35}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.595516477430075, "v": "46,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.64}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.248069232899475, "v": "166,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "9,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.623317640542786, "v": "83,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.99}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.4285383550263075, "v": "79,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.88}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19084353364718917, "v": "3,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.005369703683190252, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4.652096372196067, "v": "83,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07, "v_pc": "4,65 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.652096372196067, "v": "83,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.2069476599279978, "v": "21,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,21 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9157806701744668, "v": "16,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.87}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.24869675990030463, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.6}, {"name": "Choroby zwierz\u0105t i nadz\u00f3r mi\u0119sa", "value": 0.027693159789531987, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.29}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.014777070063694268, "v": "0,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.9551836056494046, "v": "17,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,96 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "46.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1970.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.9551836056494046, "v": "17,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.9415674328440875, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,94 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9415674328440875, "v": "17,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.4430905566325118, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "97.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4430905566325118, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0396566048186098, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0396566048186098, "v": "0,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.006646358349487676, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.006646358349487676, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}