{"gmina": "gmina wiejska Lubiszyn", "kod_gus": "020811301000", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "podregion_eurostat": "PL431", "ludnosc": 6873, "budzet": {"dochody": "36,13 mln z\u0142", "wydatki": "35,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 100.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 100.0, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.2392074400000088}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.2392074400000088}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8450179399999864}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8450179399999864}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4134179500000104}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4134179500000104}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5619859099999741}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5619859099999741}], "dochod_ue": "422,15 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "1896.8 z\u0142", "powiat": "23,14 mln z\u0142", "powiat_pc": "3366.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,36 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "114,75 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,53 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2745000.00", "WARTOSC": "7503000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w Firmie Malwa Tea Wojciech Fabisiak w oparciu o wdro\u017cenie nowej technologii zastosowanej w planowanych do zakupu 2 liniach produkcyjnych do konfekcjonowania mieszanek. W wyniku zakupu nowych linii prod. i zastosowania nowych technologii zostanie wprowadzonych na rynek 6 nowych produkt\u00f3w. Przedmiotem projektu jest zakup 2 linii prod.: 1.Linia produkcyjna do konfekcjonowania suszu owocowego pod postaci\u0105 herbatek owocowych. 2.Linia produkcyjna do konfekcjonowania zi\u00f3\u0142 pod postaci\u0105 herbatek zio\u0142owych. Nowe linie produkcyjne do produkcji mieszanek owocowych i zio\u0142owych umo\u017cliwi\u0105 wytwarzanie nowych, w stosunku do dotychczas wytwarzanych produkt\u00f3w w formie herbat. Nowe produkty charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 brakiem element\u00f3w metalowych,kleju oraz folii. Zakres rzeczowy i spos\u00f3b wdro\u017cenia polega na: 1.Wprowadzeniu innowacji w sposobie zamykania torebki oraz mocowania sznureczka i przywieszki przy pomocy systemu wi\u0105zania. 2.Zastosowaniu wideokamery w procesie kontroli procesu produkcyjnego. 3.Wprowadzeniu automatycznego wycinania w procesie produkcji przywieszki. 4.Wprowadzeniu innowacji w postaci automatycznej kartoniarki, 5.Wprowadzeniu innowacyjnego systemu automatycznego zaklejania kartonik\u00f3w, 6.Wyeliminowanie z procesu produkcyjnego folii. Najwa\u017cniejsze etapy 1.Okre\u015blenie zakresu rzeczowego realizacji na podstawie badania rynku poprzez konsultacje z najwi\u0119kszymi odbiorcami w Europie i USA. 2.Skierowanie zapyta\u0144 do wiod\u0105cych producent\u00f3w maszyn okre\u015blaj\u0105ce: oczekiwania odbiorc\u00f3w \u2013 mo\u017cliwo\u015bci techniczne \u2013 warunki cenowe. 3.Procedura przetargowa. 4.Realizacja rzeczowa zgodnie z harmonogramem. 5.Utrzymanie wska\u017anik\u00f3w projektu.[...]", "BENEFICJENT": "MALWA TEA WOJCIECH FABISIAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w ramach zakupu linii produkcyjnych do produkcji herbat w formie mieszanek zio\u0142owych i owocowych w firmie Malwa Tea w Lubiszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 399.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-09", "DATA_START": "2015-09-23", "DOFINANSOWANIE": "2656608.03", "WARTOSC": "3239734.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje przebudow\u0119 drogi woj. nr 130 i ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego nawierzchni, podwy\u017cszenie jej parametr\u00f3w tech., dostosowuj\u0105c je do wymaga\u0144 okre\u015blonych dla dr\u00f3g klasy tech. Z oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa i komfortu ruchu pojazd\u00f3w. Droga woj. nr 130 przebudowana zostanie na d\u0142. 2,56 km. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transport. z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gospodarczej i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. W wyniku inwestycji planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw. cel\u00f3w: -U\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunik.,zw\u0142aszcza do S3. -Bardzo dobry stan tech.drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin. -Bezpieczna szer. jezdni i uregulowane pobocza poprawiaj\u0105ce bezp. uczestnik\u00f3w ruchu. -Odpowiednie spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne - zwi\u0119kszenie bezp. i komfortu jazdy oraz poprawa warunk\u00f3w odwodnienia. -Usuni\u0119cie kolizji s\u0142upa napowietrznej sieci telekomunikac. z proj. przebiegiem drogi. -Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu. -U\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych do SSE oraz centr\u00f3w dystryb.-logist. w Gorzowie Wlkp. -Wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. -U\u0142atwiony przejazd przez miejsc. w ci\u0105gu DW 130\u2013uregulowana szer. jezdni i utwardzone pobocza \u2013 skr\u00f3cenie czasu przejazdu. Interesariuszami projektu s\u0105:Mieszka\u0144cy Gminy Lubiszyn,pow.Gorzowskiego i Woj.Lubuskiego,przedsi\u0119biorcy,instytucje publ,org.pozarz\u0105dowe,w\u0142adze pa\u0144stwowe i samorz\u0105dowe, u\u017cytkownicy drogi publicznej. Zgodnie ze SZOOP RPO\u2013Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1\u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b,instytucji czy grup spo\u0142. bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z po[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa drogi woj. nr 130 (dojazd do drogi S3, w\u0119ze\u0142 Marwice)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 386.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2016-09-09", "DOFINANSOWANIE": "1245440.02", "WARTOSC": "1806042.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Gmina Lubiszyn,w kontek\u015bcie aktualnych zmian w systemie o\u015bwiaty i obowi\u0105zkiem jakim jest obarczona ustaw\u0105 o\u015bwiatow\u0105,kt\u00f3ra narzuca jej utworzenie miejsc w kolejnych latach dla wszystkich dzieci 3- letnich, nie posiada odpowiedniej infrastruktury, kt\u00f3ra mog\u0142aby pomie\u015bci\u0107 przedmiotow\u0105 grup\u0119 w przedszkolu. R\u00f3wnie\u017c infrastruktura jak\u0105 dysponuje przedszkole nie jest przystosowana dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Budynek przedszkola oddzia\u0142u zamiejscowego w Baczynie nie posiada dodatkowych pomieszcze\u0144/przestrzeni niezb\u0119dnych dla utworzenia sali zaj\u0119\u0107 dydaktycznych na 25 dzieci. Ponadto obiekt nie dysponuje du\u017c\u0105 sal\u0105, na kt\u00f3rej mo\u017cna by organizowa\u0107 uroczysto\u015bci dla rodzic\u00f3w i wyst\u0119py dla mieszka\u0144c\u00f3w miejscowo\u015bci oraz wszelkie wsp\u00f3lne imprezy. Brak jest r\u00f3wnie\u017c sali do \u0107wicze\u0144 gimnastycznych, kt\u00f3ra b\u0119dzie wykorzystywana przez wszystkie grupy przedszkolne oraz do zaj\u0119\u0107 z gimnastyki korekcyjnej. Koniecznym jest tak\u017ce wyposa\u017cenie tych pomieszcze\u0144 w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny, pomoce optymalizuj\u0105cych proces kszta\u0142cenia oraz udogodnienia dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105, wzrokow\u0105, czy te\u017c s\u0142uchow\u0105.Pozosta\u0142e sale dydaktyczne wymagaj\u0105 doposa\u017cenia w nowoczesny sprz\u0119t dydaktyczny oraz pomoce optymalizuj\u0105ce proces kszta\u0142cenia. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie zwi\u0119kszy liczb\u0119 miejsc przedszkolnych, poprzez rozbudow\u0119 budynku przedszkola wraz wykonaniem niezb\u0119dnych element\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cym osobom niepe\u0142nosprawnym dost\u0119p do budynku. Przebudowana zostanie istniej\u0105ca infrastruktura zgodnie z koncepcj\u0105 uniwersalnego projektowania r\u00f3wnie\u017c z placem zabaw. Nast\u0105pi modernizacja auli przedszkolnej, sali korekcyjno-gimnastcznej. Dokonany zostanie zakup i monta\u017c odpowiedniego wyposa\u017cenia do wszystkich sal. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA LUBISZYN", "TYTUL": "Modernizacja Infrastruktury Przedszkolnej w Gminie Lubiszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 181.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "30309191.31", "WARTOSC": "82895420.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Sie\u0107 gazowa w/c relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wielkopolski oraz \u015bredniego ci\u015bnienia Witnica \u2013 Kostrzyn nad Odr\u0105 b\u0119dzie stanowi\u0107 drugostronne zasilenie m. Gorz\u00f3w Wielkopolski (zw\u0142aszcza strefy ekonomicznej \u2013 przemys\u0142owej) oraz umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie poboru gazu w KSSSE w m. Kostrzyn nad Odr\u0105. Ponadto projekt wyp\u0142ynie na bezpiecze\u0144stwo dostaw gazu w obr\u0119bie gmin korzystaj\u0105cych z dystrybucyjnej sieci gazowej, w szczeg\u00f3lno\u015bci gmin: K\u0142odawa, Lubiszyn, Bogdaniec, Witnica, Gorz\u00f3w Wlkp. I Kostrzyn n/Odr\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach s\u0142abiej rozwini\u0119tych. Celem bezpo\u015brednim jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do sieci gazowej i technicznych zdolno\u015bci przesy\u0142owych gazoci\u0105gu relacji K\u0142odawa \u2013 Witnica przez Gorz\u00f3w Wlkp. oraz Witnica \u2013 Kostrzyn n/O. ZAKRES RZECZOWY Na zadanie inwestycyjne sk\u0142ada si\u0119 budowa gazoci\u0105gu w/c DN 250 i DN 300 relacji Witnica \u2013 Gorz\u00f3w Wlkp. o d\u0142. ok. 43,1 km ze stacj\u0105 gazow\u0105 na terenie Gorzowa Wlkp. Q=10 000m3/h oraz budowa sieci \u015bredniego ci\u015bnienia dn 250 PE w Kostrzynie n/O o d\u0142. ok. 4,9 km.", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa gazoci\u0105gu relacji Witnica - Gorz\u00f3w Wlkp. i sieci gazowej w Kostrzynie nad Odr\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 170.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2015-08-27", "DOFINANSOWANIE": "1060167.62", "WARTOSC": "1302579.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Przedmiotem wnioskowanego projektu jest wdro\u017cenie w Gmininie Lubiszyn nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych w zakresie e-us\u0142ug skierowanych do mieszka\u0144c\u00f3w, przedsi\u0119biorc\u00f3w i potencjalnych inwestor\u00f3w (dzia\u0142aj\u0105cych na obszarze gminy oraz poza ni\u0105, a bezpo\u015brednio z ni\u0105 kooperuj\u0105cych). Planuje si\u0119 stworzenie portalu dla klient\u00f3w UG Lubiszyn udost\u0119pniaj\u0105cego informacje publiczne i informacje spersonalizowane przeznaczone dla konkretnych podmiot\u00f3w i obywateli udost\u0119pniane po uwierzytelnieniu. Interesant, b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 tak\u017ce korzysta\u0107 z dedykowanych formularzy elektronicznych udost\u0119pnionych na platformie elektronicznych us\u0142ug publicznych e-PUAP. Dodatkow\u0105 zalet\u0105 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonywania p\u0142atno\u015bci elektronicznych za wybrane wierzytelno\u015bci oraz indywidualne informowanie o konieczno\u015bci dokonania czynno\u015bci administracyjnych dla wybranych klient\u00f3w. W ramach projektu zostan\u0105 udost\u0119pnione: - 2 us\u0142ugi na poziomie dojrza\u0142o\u015bci 4/5 (transakcja /personalizacja); 2 us\u0142ugi na poz. dojrza\u0142o\u015bci 3 (dwustronna interakcja); 1 us\u0142. na poz. dojrz. 2 (interakcja); 4 us\u0142. na p.d. 1 (informacja). Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie: opr. dokumentacji projektu, adaptacj\u0119 pomieszczenia serwerowni (koszt niekwalifikowalny), zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu i wyp. informat., zakup i wdro\u017cenie e-us\u0142ug, nadz\u00f3r inwestorski i promocj\u0119. Wdra\u017cane oprogramowanie b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142o wymagania dotycz\u0105ce interoperacyjno\u015bci system\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144 oraz bezpiecze\u0144stwa system\u00f3w teleinformatycznych. Stworzony serwis i e-us\u0142ugi b\u0119dzie w pe\u0142ni dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zastosowane zostan\u0105 wytyczne WCAG w wersji 2.0 , kt\u00f3re stanowi\u0105 jednocze\u015bnie status mi\u0119dzynarodowej normy ISO/IEC 40500:2012 W wyniku realizacji projektu u\u0142atwiony zostanie dost\u0119p mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Lubiszyn oraz podmiot\u00f3w gospodarczych dzia\u0142aj\u0105cych na jej terenie do zasob\u00f3w UG. Realizacja projektu pozwoli na upowszechnienie elektronicznego za\u0142atwienia spraw na odleg\u0142o\u015b\u0107, skr\u00f3ci tak\u017ce czas potrzebny do za\u0142atwienia sprawy. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA LUBISZYN", "TYTUL": "\u201eRozw\u00f3j e-us\u0142ug w Gminie Lubiszyn\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867288.21", "WARTOSC": "1923470.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy 3 nowych innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej us\u0142ug oraz innowacji procesowej. Innowacyjno\u015b\u0107 us\u0142ug potwierdzona jest za\u0142\u0105czon\u0105 opini\u0105 o innowacyjno\u015bci. Sedno innowacji polega na dostosowaniu us\u0142ug do potrzeb os\u00f3b z dysfunkcjami ruchowymi i os\u00f3b niewidz\u0105cych lub s\u0142abo widz\u0105cych, a tak\u017ce na wykorzystaniu nowoczesnego sprz\u0119tu oraz oprogramowania, kt\u00f3re umo\u017cliwia poszerzenie funkcjonalno\u015bci strzelnicy na niespotykan\u0105 na rynku skal\u0119. Realizacja projektu zaplanowana jest w okresie od 01.10.2017 do 30.06.2019 i obejmuje wydatki na prace przygotowawcze, zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz prac budowlanych i materia\u0142\u00f3w budowlanych: - projekt budowlany, - wyposa\u017cenie strzelnicy, - system do strzela\u0144 multimedialnych, - system do strzela\u0144 dla os\u00f3b z dysfunkcjami ruchowymi oraz wzrokowymi, - budow\u0119 budynku. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w 3 etapach: I. Prace przygotowawcze: IV kw. 2017, II. Realizacja prac budowlanych: II -IV kw. 2018, III. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: I - II kw. 2019. Potrzeba realizacji projektu wynika bezpo\u015brednio z potrzeby wdro\u017cenia nowych i innowacyjnych us\u0142ug, kt\u00f3re poszerz\u0105 ofert\u0119 Wnioskodawcy, a tak\u017ce z konieczno\u015bci podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstw. Wzrost poziomu innowacyjno\u015bci stanowi podstawowy element nie tylko strategii technologicznego rozwoju, lecz r\u00f3wnie\u017c konkurowania z innymi przedsi\u0119biorstwami z bran\u017cy. Podstawowym atutem w konkurencyjno\u015bci na rynku jest oferta przedsi\u0119biorstwa umo\u017cliwiaj\u0105ca pozyskanie nowych klient\u00f3w, a tak\u017ce wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych i produktowych.[...]", "BENEFICJENT": "KLUB STRZELECKO KOLEKCJONERSKI PRETOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie strzelnicy \u015bwiadcz\u0105cej innowacyjne us\u0142ugi, w tym dla os\u00f3b z dysfunkcjami ruchowymi oraz os\u00f3b niewidomych i s\u0142abo widz\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2866096.01", "WARTOSC": "6409633.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 pi\u0119ciu magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1897 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wek edukacyjnych po\u0142o\u017conych w 17 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Bogdaniec, Lubiszyn oraz Witnica. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu gorzowskiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat gorzowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-09-13", "DOFINANSOWANIE": "534525.55", "WARTOSC": "631215.37", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja sali wiejskiej w Tarnowie w G. Lubiszyn. Inwestycja obejmuje docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i pod\u0142ogi na gruncie, wymian\u0119: stolarki drzw., okiennej, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a c.w.u. na nowo zasilane, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a c.o. na powietrzn\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a, monta\u017c: mat kapilarnych, automatyki do sterowania systemem c.o z wykorzystaniem TIK, instalacji fotowolt.o mocy 13 kW, automatycznego sterowania o\u015bwietleniem, wymian\u0119 o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie LED, wykonanie wentylacji mechanicznej. Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy G. Lubiszyn U\u017cytkownicy budynku sali w Tarnowie W\u0142adze G. Lubiszyn Instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142\u00f3wny cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze G. Lubiszyn poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w sali w Tarnowie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105 poprzez dzia\u0142ania termomodernizacyjne; Redukcja emisji CO2; Optymalizacja zu\u017cycia energii elektrycznej; Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE w zakresie gospodarki energetycznej. W. produktu: L. zmodern. energet. budynk\u00f3w: 1 szt. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. e. cieplnej ze \u017ar. odnaw.: 0,0071 MWt Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw. e. elektrycznej ze \u017ar. odnaw.: 0,013 MWe L. podm. wykorzystuj\u0105cych techn. informacyjno-komunikacyjne: 1 szt. L. wyb. jedn. wytwarzania e. cieplnej z OZE: 1 szt. L. wyb. jedn. wytw. e. elektrycznej z OZE: 1 szt. L. zmodern. \u017ar. ciep\u0142a: 1 Szt. Pow. u\u017cytkowa b. poddanych termomodernizacji: 138,44 mkw Udzia\u0142 pr. w odn. do obszaru obj\u0119tego pr. rewit.: 0,001% (wart. z wylicze\u0144) W. rezultatu: Szac. roczny spadek e. g. ciep. (CI 34): 5,43 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Zmn. rocznego zu\u017cycia e. pierwotnej w bud. publ. (CI 32): 67 540,00 kWh/rok Il. zaoszcz\u0119dzonej e. cieplnej: 195,89 GJ/rok Il. zaoszcz\u0119dzonej e. elektrycznej: 1,18 MWh/rok Zmn. zu\u017cycia e. ko\u0144cowej w wyniku real. proj.: 195,06 GJ/rok Wz. zatr.: 1 EPC Wz. zatr. \u2013 kobiety: 0 EPC W", "BENEFICJENT": "GMINA LUBISZYN", "TYTUL": "Termomodernizacja sali wiejskiej w Tarnowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "355029.50", "WARTOSC": "421250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w GOPS w Lubiszynie. Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie GOPS wLubiszynie oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania GOPS w Lubiszynie, wdro\u017cenie w GOPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.01.2020r.-31.12.2020r. W strukturze GOPS wLubiszynie zostan\u0105 wyodr\u0119bnione:- Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 wydawanych decyzj\u0105 2 etaty- Stanowisko ds. pracy socjalnej - etatu - 2etaty- Stanowisko ds. pierwszego kontaktu 0,5 etatu- Stanowisko ds. us\u0142ug - 0,5 etatuDzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku O\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144, rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny oraz praca z rodzin\u0105. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w GOPS w Lubiszynie, w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej, do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy5 pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy. Zorganizowane r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 szkolenia specjalistyczne dla pracownik\u00f3w GOPS, odpowiadaj\u0105ce na zg\u0142aszane potrzeby.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBISZYN/GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W LUBISZYNIE", "TYTUL": "Otwarci na zmiany-wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Lubiszynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "284390.36", "WARTOSC": "334576.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "P. ma na celu zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszk. oraz rozszerzenie oferty edukacji przedszkolnej z terenu woj. lubuskiego poprzez utw. 1OP w Oddziale Zamiejscowym Przedszkola w Lubiszynie z s. w Baczynie, poprzez realizacj\u0119 w okresie 01.09.2018-31.08.2019 nast. zada\u0144: -utworz. 1 OP w Oddziale Zamiejscowym Przedszkola w Lubiszynie z siedzib\u0105 w Baczynie (25miejsc), -realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, -doskonalenie kompet.i kwalifikacji n-li(4os.). W ramach p. b\u0119d\u0105 prowadzone na terenie OP dodatkowe zaj. grup.(\u0142\u0105cznie 125U-57K/68M) pozwalaj\u0105ce rozwin\u0105\u0107 komp.j\u0119zykowe, wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse eduk. i deficyty rozwojowe, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j ruchowy oraz indywidualne zaj. specjalist.(\u0142\u0105cznie 10U), maj\u0105ce na celu zaspokojenie indywidualnych potrzeb rozwojowych, okre\u015bl. w wyniku przeprowadzonej i zatwierdzonej przez organ prowadz\u0105cy diagnozy w XI.2017r. Ponadto, n-le zatrudnieni w OZP podnios\u0105 swoje kompet. i kwalifikacje dzi\u0119ki szkoleniu, kursowi i studiom podyplomowym.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBISZYN", "TYTUL": "Mam szans\u0119 p\u00f3j\u015b\u0107 do przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2020-08-10", "DOFINANSOWANIE": "219544.00", "WARTOSC": "485948.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Gminie Lubiszyn, w miejscowo\u015bci \u015aciech\u00f3wek. Przedmiotem planowanego projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 98,56 kWp . Celami projektu s\u0105: - Budowa nowoczesnego \u017ar\u00f3d\u0142a pozyskiwania energii elektrycznej z OZE na potrzeby zak\u0142adu produkcyjnego Sp\u00f3\u0142ki ACORD w \u015aciech\u00f3wku w gminie Lubiszyn - Zwi\u0119kszenie wykorzystania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, - Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do powietrza na terenie gminy Lubiszyn, - Poprawa konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki ACORD, - Powstanie nowych miejsc pracy. - Poprawa warunk\u00f3w i jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Lubiszyn, - Wzrost atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gminy Lubiszyn i regionu lubuskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy g.Lubiszyn W drodze realizacji projektu nast\u0105pi zmiana \u017ar\u00f3d\u0142a pozyskiwania energii elektrycznej z konwencjonalnego na OZE, co z kolei skutkowa\u0107 b\u0119dzie zmniejszeniem emisji g\u0142\u00f3wnych zanieczyszcze\u0144 powietrza (dwutlenku siarki, tlenku azotu, tlenk\u00f3w w\u0119gla, py\u0142u, benzopirenu) jak i dwutlenku w\u0119gla. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: budowa instalacji fotowoltaicznej w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu. Koszty ca\u0142kowite projektu wynosz\u0105 485 948,40 PLN, w tym kwalifik. 395 080,00 PLN. Podatek VAT jest kosztem niekwalif. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na obszary Natura 2000. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na realizacj\u0119 polityk horyzontalnych. Odpowiada na potrzeby grup docelowych. Projekt jest zgodny z zapisami Strategii Energetyki Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego oraz PGN dla G. Lubiszyn. Wnioskodawca posiada koncepcj\u0119 projektow\u0105 planowanej inwestycji z oszacowaniem koszt\u00f3w projektu a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 projektu. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki realizacji projektu: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE \u2013 1 szt., - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (C", "BENEFICJENT": "ACORD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby zak\u0142adu produkcyjnego w \u015aciech\u00f3wku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-28", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "9043023.42", "WARTOSC": "11292734.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w wojew\u00f3dztwie lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz w zakresie innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 15 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Bobrowice, OSP Brze\u017anica, OSP Przybor\u00f3w (gmina Nowa S\u00f3l), OSP Trzebiech\u00f3w, OSP Siedlnica (gmina Wschowa), OSP Lubniewice, OSP R\u0105pin (gmina Drezdenko), OSP Lubiszyn, OSP Niekarzyn (gmina Sk\u0105pe), OSP Kowal\u00f3w (gmina Rzepin), OSP Zawada w Zielonej G\u00f3rze, OSP Mi\u0119dzyrzecz \u2013 Obrzyce, OSP Z\u0142otnik (gmina \u017bary), OSP Skwierzyna, OSP Rusin\u00f3w. Wszystkie w/w jednostki OSP wpisane s\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego dla ZOSP RP WL w Zielonej G\u00f3rze do koordynacji dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP, W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "4446988.78", "WARTOSC": "7414562.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zaprojektowaniu, budowie oraz wyposa\u017ceniu 7 PSZOK po jednym dla Gm.Bogdaniec, Deszczno, K\u0142odawa, Lubiszyn i Santok oraz 2 dla M.Gorz\u00f3w Wlkp. Dodatkowe koszty: nadz\u00f3r i promocja projektu. Elementem uzupe\u0142.b\u0119dzie budowa pojemnik\u00f3w podziemnych i p\u00f3\u0142podz.oraz obud\u00f3w pojemnik\u00f3w-zgodne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w zakresie zapobieg.powstawaniu odpad.oraz kszta\u0142towania systemu gospodarki odpad.podejmowanych dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w (WPGO)w inwestycje polegaj\u0105ce na budowie oraz modernizacji infrastruktury techn.w zakresie selekt.zbierania odpad\u00f3w opakowaniowych. PSZOK s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com przedm.gm.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO Lubuskie 2020. W PSZOK b\u0119dzie mo\u017cna odda\u0107 selekt.zbierane odpad.,przedmioty nadaj\u0105ce si\u0119 do ponownego u\u017cycia. Odpady wymagaj\u0105ce napraw poddawane b\u0119d\u0105 procesowi przygotowania do ponownego u\u017cycia. Zak\u0142ada si\u0119 przyjmowanie 58 kod\u00f3w odpad\u00f3w w tym 14 kod\u00f3w odpad.niebezp. Projekt jest wykonalny techn i technolog.Projekt uwzgl\u0119dniony jest w aktualnym planie inwestyc.-za\u0142.do Aktualizacji WPGO wraz z PI w zakresie odpad\u00f3w komunal. G\u0142.celem projektu jest zmniejsz.poziomu odpad.komunal.podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu oraz stworzenie kompleksowego systemu gospodarowania odpadami.Cele b\u0119d\u0105 monitorowane za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w - rezultatu:liczba os\u00f3b obj\u0119tych selekt.zbieraniem odpad.\u2013 164180 os\u00f3b; wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa):4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)m\u0119\u017cczy\u017ani:4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)kobiety:0 EPC, - produktu: liczba wspartych PSZOK:7szt.,liczba kampanii informac-eduk zwi\u0105z. gospodark\u0105 odpadami:7szt.,liczba wybudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:7szt.,liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:0szt.,dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad(CI 17):998,868 tony/rok,liczby obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami:7s", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CELOWY GMIN MG-6 Z SIEDZIB\u0104 W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Budowa Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie gmin \u2013 uczestnik\u00f3w Zwi\u0105zku Celowego Gmin MG-6 z elementami uzupe\u0142niaj\u0105cymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-08", "DATA_START": "2017-03-09", "DOFINANSOWANIE": "3328003.62", "WARTOSC": "7057662.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_080051 (woj. lubuskie, pow. gorzowski, Miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 2021 gosp. dom., kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1273 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 1 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.399.845,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 58% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 81 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1535 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 1 plac\u00f3wk\u0119 edukacyjn\u0105 / plac\u00f3wk\u0119 s\u0142u\u017cby zdrowia, - wybuduje 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 09.03.2015 r. do 08.03.2019 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "NET-LINE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eSzerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej w gminie Bogdaniec, Deszczno, Gorz\u00f3w Wielkopolski, K\u0142odawa i Lubiszyn - obszar nr POPC01_080051\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3756907.86", "WARTOSC": "4419891.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Pro zost. utworzone Centrum Us\u0142ug \u015arodowisk (CU\u015a), \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne, opieku\u0144czo-asystenckie kt\u00f3re wp\u0142yw\u0105 na efektywno\u015b\u0107 rozwoju us\u0142ug w \u015brodow. lokalnym woj. lubu. P. zak\u0142ada wsp. 330 os w formie us\u0142ug opieku\u0144. (270(215K)) i asystenckich (50(45K)) \u015bwiadczo. w lokalnej spo\u0142ecz. z terenu pow. Gorz\u00f3w, os. z obszaru wyklucz. spo\u0142ecz. adresowane jest w pierwszej kolejno\u015bci do os. z niepe\u0142no. i os\u00f3b niesamodziel., kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryte. dochodo. W ramach P prowadzone b\u0119d\u0105: - 2 Dzienne Domy Pobytu -DDP- 50 (40K) przez 5 dni w tyg. 8 godz. - Us\u0142ugi asystenckie dla 50 os z niepe\u0142no. (45K) - Klubu Seniora dla 30 os (20K) przez 5 dni w tyg. 6 godz. - CU\u015a 200: uruchomienie innowacyjn. systemu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun. faktycznych w opiece nad os. niesamodzie. w ramach us\u0142ug opieku\u0144. poprzez edukacj\u0119 spo\u0142ecz. kadry i specjalist\u00f3w, wsparcie w poprawie kondycji fizycznej os niesamodzie. i niepe\u0142nospr. oraz mobilne pkt wspieraj\u0105ce na terenie pow. gorzows.; finanso. pozwalaj\u0105cych tym os. na w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci samodzie. funkcjono., w tym dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105. mobilno\u015b\u0107, autonono, bezpiecz. os. z niepe\u0142nospra. i os niesamodziel.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Standaryzacja us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich z utworzeniem Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych na terenie powiatu gorzowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "72595.20", "WARTOSC": "72595.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA WO\u0179NIAK-KRUPIE\u0143CZYK ELGERON TRANSPORT", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla podmiotu Agnieszka Wo\u017aniak-Krupie\u0144czyk ELGERON TRANSPORT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "13236426.64", "WARTOSC": "15956128.28", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: kamiennog\u00f3rski, GM.: Kamienna G\u00f3ra - gmina wiejska | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142odzki, GM.: Kudowa-Zdr\u00f3j | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: milicki, GM.: Milicz | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: polkowicki, GM.: Radwanice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: trzebnicki, GM.: Prusice | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wa\u0142brzyski, GM.: Szczawno-Zdr\u00f3j | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: brodnicki, GM.: \u015awiedziebnia | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Koronowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: bydgoski, GM.: Sicienko | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: che\u0142mi\u0144ski, GM.: Papowo Biskupie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: golubsko-dobrzy\u0144ski, GM.: Zb\u00f3jno | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: inowroc\u0142awski, GM.: Z\u0142otniki Kujawskie | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Bukowiec | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Drzycim | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Nowe | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u015bwiecki, GM.: Pruszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: toru\u0144ski, GM.: Obrowo | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: \u017cni\u0144ski, GM.: Barcin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski, GM.: Hrubiesz\u00f3w | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy - gmina wiejska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski, GM.: Jarcz\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142aski, GM.: S\u0119dziejowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Koluszki | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Rzg\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0142\u00f3dzki wschodni, GM.: Tuszyn | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Gorzkowice | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: piotrkowski, GM.: Rozprza | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: skierniewicki, GM.: Bolim\u00f3w | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: wieruszowski, GM.: Czastary | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zdu\u0144skowolski, GM.: Szadek | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: zgierski, GM.: Ozork\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski, GM.: Nowy Wi\u015bnicz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Borz\u0119cin | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Czch\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski, GM.: D\u0105browa Tarnowska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Mszana Dolna | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki, GM.: Wi\u015bniowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski, GM.: Klucze | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim - gmina wiejska | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Jordan\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski, GM.: Stryszawa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Lisia G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wietrzychowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski, GM.: Bia\u0142y Dunajec | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Lanckorona | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Mucharz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wadowice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki, GM.: Gd\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Grodzisk Mazowiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: nowodworski, GM.: Nasielsk | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Czernice Borowe | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przasnyski, GM.: Przasnysz | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: wo\u0142omi\u0144ski, GM.: Zielonka | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski, GM.: Przy\u0142\u0119k | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: g\u0142ubczycki, GM.: Babor\u00f3w | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Domaszowice | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: namys\u0142owski, GM.: Pok\u00f3j | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: strzelecki, GM.: Strzelce Opolskie | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Dzikowiec | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski, GM.: Niwiska | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Cieszan\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski, GM.: Horyniec-Zdr\u00f3j | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Je\u017cowe | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski, GM.: Krzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Dyn\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Hy\u017cne | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: Soko\u0142\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: augustowski, GM.: Nowinka | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Wasilk\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bielsk Podlaski | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bielski, GM.: Bo\u0107ki | WOJ.: PODLASKIE, POW.: \u0142om\u017cy\u0144ski, GM.: Pi\u0105tnica | WOJ.: PODLASKIE, POW.: siemiatycki, GM.: Dziadkowice | WOJ.: PODLASKIE, POW.: sok\u00f3lski, GM.: Korycin | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Czarna D\u0105br\u00f3wka | WOJ.: POMORSKIE, POW.: bytowski, GM.: Ko\u0142czyg\u0142owy | WOJ.: POMORSKIE, POW.: chojnicki, GM.: Konarzyny | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Czarne | WOJ.: POMORSKIE, POW.: cz\u0142uchowski, GM.: Cz\u0142uch\u00f3w | WOJ.: POMORSKIE, POW.: gda\u0144ski, GM.: Tr\u0105bki Wielkie | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kartuski, GM.: Chmielno | WOJ.: POMORSKIE, POW.: kwidzy\u0144ski, GM.: Prabuty | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: K\u0119pice | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Kobylnica | WOJ.: POMORSKIE, POW.: s\u0142upski, GM.: Pot\u0119gowo | WOJ.: POMORSKIE, POW.: sztumski, GM.: Sztum | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Luzino | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Reda | WOJ.: POMORSKIE, POW.: wejherowski, GM.: Szemud | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Po\u0142aniec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: bartoszycki, GM.: G\u00f3rowo I\u0142aweckie | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: gi\u017cycki, GM.: Gi\u017cycko | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: go\u0142dapski, GM.: Dubeninki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: lidzbarski, GM.: Lidzbark Warmi\u0144ski | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olecki, GM.: Wieliczki | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Purda | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: jaroci\u0144ski, GM.: Jarocin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Baran\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Bralin | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: \u0141\u0119ka Opatowska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Perz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: k\u0119pi\u0144ski, GM.: Rychtal | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: koni\u0144ski | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Puszczykowo | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: S\u0142upca | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: s\u0142upecki, GM.: Zag\u00f3r\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: szamotulski, GM.: Wronki | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: kamie\u0144ski, GM.: Dziwn\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201ee-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci\u201d realiz. b\u0119dzie od 01.12.2016 do 30.12.2019 r. przez Fundacj\u0119 Aktywizacja, Fundacj\u0119 Rozwoju Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego, Polski Zwi\u0105zek G\u0142uchych (Oddzia\u0142 \u0141\u00f3dzki) oraz Fundacj\u0119 Instytut Rozwoju Regionalnego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os\u00f3b doros\u0142ych, w tym 1154 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 242 os. niepe\u0142nospr. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi), zamieszkuj\u0105cych na obszarze 125 gmin z terenu ca\u0142ej Polski (os. te b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y 80% uczestnik\u00f3w proj., kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci szkoleniami).Realizatorzy projektu b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 w jego ramach tworzenie i dzia\u0142anie gminnych partnerstw na rzecz cyfrowej edukacji os. doros\u0142ych na terenie ww. gmin. Partnerstwa b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z lokalnych instytucji i organizacji, chc\u0105cych realiz. szkolenia dla os. doros\u0142ych \u2013 g\u0142. tych,kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych wzgl\u0119d\u00f3w nie korzysta\u0142y dotychczas z mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 nowe technologie(np. os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. zamieszkuj\u0105ce tereny wsi). Uczestnicy wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach obejmuj\u0105cych 9 obszar\u00f3w wskazanych w Ramowym Katalogu Kompetencji Cyfrowych oraz e-us\u0142ugi dost\u0119pne na wszystkich poziomach (globalnym, krajowym, regionalnym i lokalnym). Ka\u017cde szkol. b\u0119dzie trwa\u0142o \u015br. 14,3 h i b\u0119dzie realizowane w \u015br. 6 os.grupach. Wyj\u0105tek b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y szkolenia dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 narz\u0105du wzroku i/lub s\u0142uchu, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na szczeg\u00f3lne potrzeby b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w mniejszych grupach i w wyd\u0142u\u017conym czasie. G\u0142. rezultatem projektu b\u0119d\u0105 zwi\u0119kszone umiej. korzystania z internetu, w tym e-us\u0142ug publicznych, 14 588 os. doros\u0142ych, w tym:\u2022 1 152 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,\u2022 2 336 os. w wieku 18-34 lata , w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 2 218 os. w wieku 35-43 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 5 583 os. w w. 44-64 lata, w tym os. z niepe\u0142nospr.,\u2022 4 451 os. w w. 65 lat i wi\u0119cej, w tym os. z niepe\u0142nospr., zamieszk. w 125 gminach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA AKTYWIZACJA", "TYTUL": "e-Mocni: cyfrowe umiej\u0119tno\u015bci, realne korzy\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1099900.00", "WARTOSC": "1591620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. obs\u0142uguj\u0105cym mieszka\u0144c\u00f3w Gorzowa Wielkopolskiego oraz gmin K\u0142odawa, Deszczno, Lubiszyn, Santok i Bogdaniec. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych oferowanych przez PWiK Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp. dla obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych. System umo\u017cliwi m.in. centralne zarz\u0105dzanie baz\u0105 danych GIS, analizy oraz zbieranie informacji o awarii, pracach planowych; sprawn\u0105 wymian\u0119 danych w ramach przedsi\u0119biorstwa oraz z instytucjami zewn\u0119trznymi; usprawnienie proces\u00f3w decyzyjnych. System udost\u0119pnieni na zewn\u0105trz m.in. e-prezentacj\u0119 element\u00f3w kluczowych armatury (hydranty ppo\u017c.) dla administracji publicznej, stra\u017cy po\u017carnej, policji etc., wizualizacja aktualnych i planowanych przerw w dostawie wody z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sprawdzenia stanu prac,mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142aszania przez mieszka\u0144c\u00f3w nieprawid\u0142owo\u015bci w dzia\u0142aniu sieci, stanu wodomierzy, kradzie\u017cy wody etc. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - studium wykonalno\u015bci w ramach przygotowania - zakup aplikacji GIS-1 szt - zakup aplikacji mobilnej-10szt - zakup Geoportalu-1 szt - zakup aplikacji e-BOK-1szt - migracja danych i obiektowanie sieci wod-kan. - integracja z innymi systemami - zakup sprz\u0119tu komputerowego-1 zestaw - dokumentacja wdrozeniowa- 1 zestaw - wdro\u017cenie-1 zestaw - szkolenie-1 sztuka Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez dzia\u0142ania: - promocja projektu - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski) - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia) W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych: 6 986 szt. [...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eBudowa Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1697.333109268152, "v": "11,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.79, "v_pc": "1697,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 951.2289451476795, "v": "6,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.04}, {"name": "Przedszkola", "value": 230.6669678451913, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133.75087880110578, "v": "919,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 636.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.88}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 122.8464367816092, "v": "844,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 73.15746980939909, "v": "502,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64.56111159610067, "v": "443,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 56.61546777244289, "v": "389,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 30.16432416703041, "v": "207,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 23.520774043358063, "v": "161,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.794846500800233, "v": "46,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.025886803433726, "v": "27,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1340.3300349192496, "v": "9,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.89, "v_pc": "1340,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 830.3860439400553, "v": "5,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 438.7053266404772, "v": "3,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.73}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 44.66221155245162, "v": "306,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 11.384364906154518, "v": "78,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.84}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 9.151753237305398, "v": "62,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 5.9666724865415395, "v": "41,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07366215626364032, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 551.2679455841699, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.65, "v_pc": "551,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 262.62202095154953, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.63}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 228.44169212861922, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.43}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 59.60291139240506, "v": "409,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.6013211115961007, "v": "4,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 482.16557398515926, "v": "3,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.31, "v_pc": "482,17 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 394.3638498472283, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 29.78351520442311, "v": "204,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26.40039429652263, "v": "181,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.47}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.431047577477084, "v": "147,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10.18676705950822, "v": "70,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 435.09677142441444, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.4, "v_pc": "435,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 128.8908060526699, "v": "885,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115.79375963916776, "v": "795,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 916.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.61}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 59.81443037974684, "v": "411,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 45.10403026334934, "v": "310,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.36}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41.3738993161647, "v": "284,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 23.00976284009894, "v": "158,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13.051600465589988, "v": "89,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.890149861777972, "v": "33,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.1683326058489745, "v": "21,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 151.53725010912265, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.92, "v_pc": "151,54 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 80.94484650080024, "v": "556,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.42836170522334, "v": "222,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.39}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 17.42260439400553, "v": "119,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.49}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 8.729812309035356, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5.729543139822494, "v": "39,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 4.108358795285901, "v": "28,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.1737232649498037, "v": "14,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 108.78495853339153, "v": "747,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "108,78 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44.45907754983268, "v": "305,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.86}, {"name": "Biblioteki", "value": 36.29010184781027, "v": "249,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.35}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 28.03577913574858, "v": "192,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.77}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 105.1467481449149, "v": "722,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03, "v_pc": "105,15 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77.84605848974248, "v": "535,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.03}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 22.45795285901353, "v": "154,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.35}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 3.1768514476938745, "v": "21,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 1090.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.6658853484650078, "v": "11,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 94.73931761967118, "v": "651,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83, "v_pc": "94,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53.874442019496584, "v": "370,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 1986.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 25.7529463116543, "v": "177,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15.111929288520297, "v": "103,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.95}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 46.57248072166448, "v": "320,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "46,57 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 34.017961588825834, "v": "233,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.04}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.85139386003201, "v": "67,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2.653074348901499, "v": "18,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.05005092390513604, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40.854059362723696, "v": "280,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78, "v_pc": "40,85 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40.18439400552888, "v": "276,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.36}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.5819874872690237, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0876778699257966, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 38.732834279063006, "v": "266,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "38,73 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38.732834279063006, "v": "266,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25.057015859159026, "v": "172,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "25,06 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12.314412920122217, "v": "84,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.14}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 10.3200800232795, "v": "70,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.18}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2.182453077258839, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.24006983849847227, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21.467565837334494, "v": "147,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,47 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "55.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 16.516605557980505, "v": "113,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.93}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 4.540244434744653, "v": "31,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.4107158446093409, "v": "2,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 15.102103884766477, "v": "103,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,10 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 15.102103884766477, "v": "103,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.955047286483339, "v": "68,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,96 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.993307143896405, "v": "34,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.64542994325622, "v": "31,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.19991270187690965, "v": "1,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.11639749745380475, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 8.976865997381056, "v": "61,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,98 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 8.976865997381056, "v": "61,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2.636973665066201, "v": "18,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,64 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.636973665066201, "v": "18,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}