{"gmina": "gmina wiejska Deszczno", "kod_gus": "020811301000", "ludnosc": 9522, "budzet": {"dochody": "47,08 mln z\u0142", "wydatki": "48,09 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.0, "wydatki_kierunek": "brak danych", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3374545199999884}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3374545199999884}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.3017197699999805}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.3017197699999805}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.018064690000012516}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.018064690000012516}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.0094816299999505}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.0094816299999505}], "dochod_ue": "455,84 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,76 mln z\u0142", "gmina_pc": "2915.4 z\u0142", "powiat": "32,06 mln z\u0142", "powiat_pc": "3366.6 z\u0142", "wojewodztwo": "6,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "302,16 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "476,69 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4759054.35", "WARTOSC": "7539159.67", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania i wdro\u017cenia preparat\u00f3w z siary bydl\u0119cej, kt\u00f3re znajd\u0105 zastosowanie jako preparat paszowy dla ciel\u0105t i jako surowiec do produkcji suplement\u00f3w diety, przy wykorzystaniu innowacyjnej w skali \u015bwiata technologii przetwarzania surowca z I, II i III doju. Najwa\u017cniejsze etapy prac B+R w projekcie: 1-Opracowanie procesu przetwarzania siary w celu wytworzenia produktu weterynaryjnego i suplement\u00f3w diety [Badania Przemys\u0142owe] 2-Opracowanie metody produkcji suplementu diety i dopracowanie metody filtracji membranowej [Badania Przemys\u0142owe] 3-Prace nad metodologi\u0105 przetwarzania siary i potwierdzeniem kluczowych cech funkcjonalnych preparatu [Badania Przemys\u0142owe] 4-Opracowanie koncepcji technicznej prototyp\u00f3w [Prace Rozwojowe] 5-Budowa prototyp\u00f3w urz\u0105dze\u0144 i wykonanie test\u00f3w technologii [Prace Rozwojowe] Lider projektu wdro\u017cy do w\u0142asnej produkcji innowacyjne produkty - \u201eSiara Idealna\u201d oraz \u201eSiara Suplement\u201d- b\u0119d\u0105ce wynikiem prac badawczo-rozwojowych, jak i technologi\u0119 ich wytwarzania. Powodzenie projektu gwarantuje zaanga\u017cowanie partner\u00f3w- Akademii Wychowania Fizycznego im. Eugeniusza Piaseckiego w Poznaniu i INTERMASZ- Filtracja membranowa Marcin Skrzypek, Agnieszka Skrzypek, a tak\u017ce kluczowych podwykonawc\u00f3w, kt\u00f3rzy w swoich zasobach posiadaj\u0105 niezb\u0119dny sprz\u0119t i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, do\u015bwiadczon\u0105 w analogicznych badaniach- Instytut Chemii i Techniki J\u0105drowej w Warszawie oraz jednostka naukowa zajmuj\u0105ca si\u0119 badaniem dost\u0119pno\u015bci IgG w metodzie Caco2", "BENEFICJENT": "AGRAPAK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie na terenie miejscowo\u015bci \u0141agodzin innowacyjnej technologii wytwarzania \u201eSiary idealnej\u201d dla ciel\u0105t i \u201eSiary sumplement diety\u201d dla ludzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 499.79}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "4377923.51", "WARTOSC": "11674310.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest dzia\u0142aniem zmierzaj\u0105cym do poprawy konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy \u015alusarstwo Us\u0142ugowe Hajduk. Pomys\u0142 przedstawiony we wniosku jest wynikiem analizy potrzeb klient\u00f3w, jak i r\u00f3wnie\u017c d\u0142ugofalowego planu biznesowego sp\u00f3\u0142ki opartego na potrzebie ci\u0105g\u0142ego doskonalenia oferty. Dla skutecznej realizacji projektu niezb\u0119dne jest podj\u0119cie zada\u0144 uj\u0119tych w harmonogramie projektu w terminie od 30.09.2016 do 29.09.2017, kt\u00f3re dotycz\u0105 zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia: - innowacji produktowej w skali \u015bwiata: udoskonalonego produktu wk\u0142adu kominkowego z drzwiczkami wykonanymi w technologii formowania - innowacji produktowej w skali regionu: udoskonalonej us\u0142ugi wykonywania naro\u017cnik\u00f3w z element\u00f3w stalowych. - innowacji procesowej w skali \u015bwiata: technologia wytwarzania wk\u0142ad\u00f3w kominkowych z wykorzystaniem sposobu otrzymywania ram. Jest ona autorstwa Wnioskodawcy i zosta\u0142a obj\u0119ta zg\u0142oszeniem patentowym. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce zaoferowane w wyniku realizacji projektu udoskonalone produkty i us\u0142ugi b\u0119d\u0105 konkurencyjne i po\u017c\u0105dane przez odbiorc\u00f3w, a konkurencyjno\u015b\u0107 ta b\u0119dzie rezultatem optymalnej kombinacji najwy\u017cszej jako\u015bci, innowacyjno\u015bci oferowanych rozwi\u0105za\u0144 i ceny, kt\u00f3ra odgrywa istotne znaczenie. Projekt jest przemy\u015blany i zaplanowany, jako kompleksowa inwestycja maj\u0105ca na celu wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144.[...]", "BENEFICJENT": "\"\u015aLUSARSTWO US\u0141UGOWE HAJDUK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy \"\u015aLUSARSTWO US\u0141UGOWE HAJDUK\" poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 459.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-30", "DATA_START": "2014-07-24", "DOFINANSOWANIE": "2696799.71", "WARTOSC": "3516810.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Deszczno, na obsz. zdegradowanym wyznaczonym do rewitalizacji w PR Gminy Deszczno na lata 2016-2023. Jest zgodny z PI Strategii ZIT MOF GW-2.3/Dzia\u0142.2.3.1. Przedmiotem projektu jest przebudowa, rozbudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania dawnego budynku stacji PKP wraz z zagospodarowaniem terenu na potrzeby utworzenia centrum kulturalno - promocyjnego G.Deszczno. Celami proj. s\u0105: -Zahamowanie degradacji historycznego bud. kolejowego trwale wpisanego w krajobraz urbanistyczny miejsc. Deszczno -Unowocze\u015bnienie i dostosowanie rozwi\u0105za\u0144 infrastruktury obiektu do zmieniaj\u0105cych si\u0119 funkcji na poziomie rezultat\u00f3w: -Nadanie nowych funkcji gospod., edukacyjn., turyst., rekreacyjn., spo\u0142ecz. i kulturalnych obszarom zdegradowanym na terenie gm. Deszczno -Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u turyst. i kulturalnego teren\u00f3w zdegrad. -O\u017cywienie spo\u0142. i gospod. gm. Deszczno -Poprawa warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w MOF Gorzowa Wlkp. -Wzrost konkurenc. gospodarki MOF Gorzowa Wlkp. oraz zr\u00f3wnowa\u017c. rozw\u00f3j regionu lub. Gr.docelowe: mieszk. MOF GW, tury\u015bci, inwestorzy. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 n.zada\u0144: oprac. dokument.proj.(Beneficjent nie wnioskuje o dofinans. wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z tym zadaniem), pr. budowlano - instalacyjnych, nadz\u00f3r inwest., promocja pr. Wszystkie zaplanowane wydatki stanowi\u0105 koszty kwalifik. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, SW, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia, PR a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Uzyska\u0142 pozwol. na budow\u0119. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na ob. Natura 2000. W drodze projektu rewit. obj\u0119tych zostanie 0,13ha powierzchni obszaru, wsparty zostanie 1 obiekt inf. zlokalizowany na rewitaliz. obszarach (dostos. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosp.) Projekt pozwoli na nadanie 6 n.funkcji na obszarze zrewitaliz. Nast\u0105pi wzrost zatrudnienia-1 EPC (planuje si\u0119 stworzenie stan. animatora zaj\u0119\u0107 kulturalno -edukacyj[...]", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO", "TYTUL": "Stacja Kultury w Deszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 283.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "31154749.21", "WARTOSC": "60068945.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Gorzowie Wlkp. w zakresie poprawy efektywno\u015bci energetycznej (wymiana dmuchaw technologicznych) oraz monta\u017cu urz\u0105dze\u0144 pomiarowych i rozbudowy Centralnej Dyspozytorni. Dodatkowo realizowana b\u0119dzie budowa sieci kanalizacji o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 9,95 km oraz przebudowa istniej\u0105cej sieci o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 10,16 km na terenie miasta Gorz\u00f3w Wlkp oraz gminy Deszczno. W wyniku realizacji projektu planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czenie 290 nowych u\u017cytkownik\u00f3w kanalizacji sanitarnej. W ramach projektu planowana jest te\u017c przebudowa sieci wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 4,72 km. Ponadto planowany jest monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy ok. 0,767 MWp przy SUW \"Siedlice\" w Gorzowie Wlkp.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uzupe\u0142nienie systemu zaopatrzenia w wod\u0119 i odprowadzania \u015bciek\u00f3w oraz poprawa efektywno\u015bci energetycznej Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 233.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2015044.87", "WARTOSC": "5507789.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci nie materialnych i prawnych w postaci B+R, kt\u00f3re pozwol\u0105 wdro\u017cy\u0107 nowe produkty i us\u0142ugi przyczyniaj\u0105c si\u0119 do podniesienia konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy Agrol Sp. z o.o.. Dywersyfikacja zak\u0142adu b\u0119dzie polega\u0142a na zakupie mobilnego w\u0119z\u0142a betoniarskiego, kt\u00f3ry daje du\u017ce mo\u017cliwo\u015bci produkcji r\u00f3\u017cnych mieszanek w dowolnym miejscu, na terenie budowy. Zakup \u015brodka trwa\u0142ego pozwoli Wnioskodawcy na wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w. Miejscem realizacji projektu jest Bia\u0142ob\u0142ocie 46; 66-446 Deszczno w powiecie gorzowskim.[...]", "BENEFICJENT": "\"AGROL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w postaci \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych prowadz\u0105cych do powstania i wprowadzenia na rynek przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Agrol Sp. z o.o. nowych/ ulepszonych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1949305.50", "WARTOSC": "6364376.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie innowacyjnego centrum us\u0142ug komplementarnych w sprzeda\u017cy e-commerce w miejscowo\u015bci Maszewo, poprzez implementacj\u0119 wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych. Zakres projektu obejmuje przede wszystkim budow\u0119 hali magazynowej wraz z zapleczem socjalnym i biurowym oraz zakup dedykowanego systemu IT niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia innowacji produktowej i procesowej w przedsi\u0119biorstwie. Projekt b\u0119dzie podzielony na sze\u015b\u0107 zada\u0144.[...]", "BENEFICJENT": "SNEAKER PEEKER SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnego centrum us\u0142ug komplementarnych w sprzeda\u017cy e-commerce w miejscowo\u015bci Maszewo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 204.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-07-21", "DOFINANSOWANIE": "1186625.00", "WARTOSC": "2653725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R poprzez inwestycj\u0119 w \u015brodki trwa\u0142e, jakimi s\u0105: linia technologiczna, kompresor. W ramach zakupywanych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wnioskodawca pozyska oprogramowanie niezb\u0119dne do informatyzacji i obs\u0142ugi ca\u0142ego procesu produkcyjnego zgodnie z ide\u0105 Przemys\u0142u 4.0. W ramach projektu Wnioskodawca wdra\u017ca innowacj\u0119 procesow\u0105 i produktow\u0105 w skali \u015bwiata, kt\u00f3re s\u0105 efektem prac B+R.[...]", "BENEFICJENT": "\"BERGSIDE\" \u0141UKASZ SAWYL\u00d3W", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy \"BERGSIDE\" \u0141ukasz Sawyl\u00f3w dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 b\u0119d\u0105cych wynikiem prac B+R, poprzez uruchomienie nowej linii technologicznej do produkcji paneli ogrodzeniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-22", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1001206.54", "WARTOSC": "2987847.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji SP w Ulimiu obejmuj\u0105cej: 1) termomodernizacj\u0119 (kwalif.) 2) pozosta\u0142e roboty (niekwalif.). Nak\u0142ady: 2987847,48 z\u0142 wnioskowane dof. 1054012,68 z\u0142. Celem projektu jest podwy\u017cszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku Szko\u0142y Podstawowej w Ulimiu poprzez jego termomodernizacj\u0119, ograniczenie strat ciep\u0142a oraz popraw\u0119 stanu powietrza atmosferycznego. Roboty obejm\u0105: docieplenie \u015bcian, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji CO i CWU (w tym OZE). Planowany zakres rzeczowy projektu zmniejszy zapotrzebowanie na energi\u0119 o 86,15%. Szko\u0142a zlokalizowana jest na dzia\u0142ce 148 w Ulimiu. Zakres prac okre\u015bli\u0142 projekt obejmuj\u0105cy cz\u0119\u015b\u0107 kwalifikowan\u0105 i niekwalifikowan\u0105. Wy\u0142oniony zostanie inspektor nadzoru. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, audyt energetyczny, studium wykonalno\u015bci, niezb\u0119dne opinie, pozwolenia i uzgodnienia, PGN. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na obszary Natura 2000, ekspertyza ornitologiczna wskazuje, \u017ce zakres nie b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142ywu na siedliska ptak\u00f3w i nietoperzy. Rezultatem projektu b\u0119dzie spadek zapotrzebowania obiektu na energi\u0119 z 361,63 do 32,45 MWh/rok. Emisja CO2 spadnie z 93,48 do 17,40 tony/rok. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na realizacj\u0119 polityk horyzontalnych. Odpowiada na potrzeby grup docelowych, zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 w okresie min. 5 lat od zako\u0144czenia. Projekt jest sp\u00f3jny z dokumentami strategicznymi w tym z gminnym PGN i strategi\u0105 ZIT GW. Wnioskodawca posiada zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Rezultaty projektu bezpo\u015brednio wp\u0142yn\u0105 na wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 uczniowie i personel szko\u0142y (ok. 120 os) oraz mieszka\u0144cy Ulimia. Rezultatem bezpo\u015brednim b\u0119dzie zmodernizowany budynek Szko\u0142y Podstawowej w Ulimiu. Projekt spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu, merytoryczne i specyficzne dla osi priorytetowej III RPO.[...]", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Ulimiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-25", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "980877.65", "WARTOSC": "2514317.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Osiedlu Pozna\u0144skim obejmuj\u0105cej: 1) termomodernizacj\u0119 (kwalif.) 2) pozosta\u0142e roboty (niekwalif.). Nak\u0142ady: 2 463 887,47 z\u0142 wnioskowane dof. 980 877,65 z\u0142. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej gminy Deszczno oraz zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do powietrza na terenie gminy Deszczno i okolic poprzez popraw\u0119 termoizolacyjno\u015bci i zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 budynku \u015bwietlicy wiejskiej w Osiedlu Pozna\u0144skim Roboty obejm\u0105: docieplenie fundament\u00f3w, \u015bcian i dachu, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wykonanie wentylacji mechanicznej, modernizacj\u0119 instalacji CO i CWU oraz modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia. Planowany zakres prac zmniejszy zapotrzebowanie obiektu na energi\u0119 o 68,14%. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, audyt energetyczny, studium wykonalno\u015bci, niezb\u0119dne opinie, pozwolenia i uzgodnienia, PGN. Wnioskodawca posiada tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na obszary Natura 2000, ekspertyza ornitologiczna wskazuje, \u017ce zakres nie b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142ywu na siedliska ptak\u00f3w i nietoperzy. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na realizacj\u0119 polityk horyzontalnych. Odpowiada na potrzeby grup docelowych, zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 w okresie min. 5 lat od zako\u0144czenia zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Rady UE nr 1303. Projekt jest sp\u00f3jny z dokumentami strategicznymi, gminnym PGN i strategi\u0105 ZIT GW. Projekt spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu, merytoryczne i specyficzne osi priorytetowej III RPO. W drodze realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt. - Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a \u2013 1 szt. - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI 32) \u2013 287 450 kWh/rok - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) - 80[...]", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO", "TYTUL": "Termomodernizacja \u015bwietlicy w Osiedlu Pozna\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891993.75", "WARTOSC": "1947858.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej, kt\u00f3ra przyczyni si\u0119 do rozwoju profesjonalnego, konkurencyjnego na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym przedsi\u0119biorstwa TAPPARELLA S.C., zlokalizowanego na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego poprzez budow\u0119 hali oraz zakup nowoczesnych i wysoko wydajnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie nowych produkt\u00f3w stanowi\u0105cych rolety i \u017caluzje z powlok\u0105 termoizolacyjn\u0105 oraz us\u0142ugi pokrywania rolet i \u017caluzji pow\u0142ok\u0105 termoizolacyjn\u0105. W celu wprowadzenia ww. innowacji Wnioskodawca w pierwszym etapie projektu wybuduje w ramach zakresu rzeczowego hal\u0119 natomiast w drugim etapie dokona zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci linii technologicznych do produkcji rolet zewn\u0119trznych oraz \u017caluzji wewn\u0119trznych oraz linii do nanoszenia pow\u0142oki termoizolacyjnej. W ramach zakresu rzeczowego Wnioskodawca dokona zakupu monitoringu odpowiedzialnego za \u015bledzenie parametr\u00f3w pracy parku maszynowego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 informowania o ewentualnych b\u0142\u0119dach i awariach stanowi\u0105cego narz\u0119dzie o charakterze informacyjnym i komunikacyjnym dostarczaj\u0105ce Wnioskodawcy informacji dotycz\u0105cych pracy urz\u0105dze\u0144 oraz post\u0119pu produkcji.W ostatnim etapie projektu Wnioskodawca dokona przeszkolenia nowo zatrudnionej kadry pracowniczej oraz zrealizuj\u0119 promocj\u0119 projektu.[...]", "BENEFICJENT": "TAPPARELLA S.C. KAZIMIERZ SZYMA\u0143SKI, PIOTR BRYLSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w w firmie Tapparella S.C. na bazie wprowadzenia technologii termicznych pow\u0142ok izolacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 93.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-25", "DATA_START": "2019-08-30", "DOFINANSOWANIE": "686749.22", "WARTOSC": "868712.11", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Wnioskowane przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane b\u0119dzie w gminie Deszczno. Przedmiotem projektu jest przebudowa istniej\u0105cej kot\u0142owni na wysokosprawn\u0105 kot\u0142owni\u0119 kogeneracyjn\u0105 pozwalaj\u0105ca na skojarzone wytwarzanie energii elektrycznej i cieplnej na potrzeby Szko\u0142y Podstawowej w Deszcznie. Pozwoli to na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w: - Produktywne wykorzystanie lokalnych paliw na terenie gminy Deszczno poprzez zwi\u0119kszony udzia\u0142 energii wytwarzanej w kogeneracji, - Zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 przedostaj\u0105cych si\u0119 do powietrza na terenie gminy Deszczno i okolic, - Popraw\u0119 warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w gminy Deszczno, - Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j regionu lubuskiego. Projekt realizowany b\u0119dzie w obiekcie u\u017cyteczno\u015bci publicznej, w kt\u00f3rym wyst\u0119puje jednoczesne du\u017ce zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105 i ciep\u0142o. W drodze realizacji projektu redukcja emisji CO2 w por\u00f3wnaniu do istniej\u0105cych instalacji wyniesie 46,67% oraz redukcja PM 10 o 15,50885 kg/rok. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy gminy Deszczno. Ca\u0142kowite koszty projektu wynosz\u0105: 868 712,11 PLN, w tym koszty kwalifikowalne: 807 940,26 PLN. Projekt realizowany b\u0119dzie w formule \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d. Dla przedsi\u0119wzi\u0119cia opracowane zosta\u0142y za\u0142o\u017cenia koncepcyjne z oszacowaniem koszt\u00f3w oraz studium wykonalno\u015bci. Wnioskodawca posiada zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Projekt jest sp\u00f3jny z dokumentami strategicznymi, uj\u0119ty zosta\u0142 tak\u017ce w gminnym PGN. Spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu, merytoryczne i specyficzne osi priorytetowej III RPO. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na obszary Natura 2000. Odpowiada na potrzeby grup docelowych, zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 w okresie min. 5 lat od zako\u0144czenia zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Rady UE nr 1303. W drodze realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej i cieplnej w ramach kogeneracji: 1 szt. - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarz", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO", "TYTUL": "Wysokosprawna kot\u0142ownia kogeneracyjna w Szkole Podstawowej w Deszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-25", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "666907.54", "WARTOSC": "2213864.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji SP w Ciecierzycach obejmuj\u0105cej: 1) termomodernizacj\u0119 (kwalif.) 2) pozosta\u0142e roboty (niekwalif.). Nak\u0142ady: 2 213864,16 z\u0142 wnioskowane dof. 666 907,54 z\u0142. Celem projektu jest podwy\u017cszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku SP Ciecierzyce poprzez jego termomodernizacj\u0119, ograniczenie strat ciep\u0142a oraz popraw\u0119 stanu powietrza atmosferycznego. Roboty obejm\u0105: docieplenie \u015bcian, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji CO i CWU (w tym OZE). Planowany zakres rzeczowy projektu zmniejszy zapotrzebowanie na energi\u0119 o 66,68%. Szko\u0142a zlokalizowana jest w Ciecierzycach przy ul. Borkowskiej 2. Zakres prac okre\u015bli\u0142 projekt obejmuj\u0105cy cz\u0119\u015b\u0107 kwalifikowan\u0105 i niekwalifikowan\u0105. Wy\u0142oniony zostanie inspektor nadzoru. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, audyt energetyczny, studium wykonalno\u015bci, niezb\u0119dne opinie, pozwolenia i uzgodnienia, PGN. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na obszary Natura 2000, ekspertyza ornitologiczna wskazuje, \u017ce zakres nie b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142ywu na siedliska ptak\u00f3w i nietoperzy. Rezultatem projektu b\u0119dzie spadek zapotrzebowania obiektu na energi\u0119. Emisja CO2 spadnie z 55,36 do 21,09 tony/rok. Warto\u015b\u0107 wska\u017anika EP dla budynku spadnie 145 493,1 kWh/rok. Projekt pozytywnie wp\u0142ynie na realizacj\u0119 polityk horyzontalnych. Odpowiada na potrzeby grup docelowych, zachowa trwa\u0142o\u015b\u0107 w okresie min. 5 lat od zako\u0144czenia zgodnie z rozporz\u0105dzeniem Rady UE nr 1303. Projekt jest sp\u00f3jny z dokumentami strategicznymi, gminnym PGN i strategi\u0105 ZIT GW. Wnioskodawca posiada zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Rezultaty projektu bezpo\u015brednio wp\u0142yn\u0105 na wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 uczniowie i personel szko\u0142y (ok. 170 os) oraz mieszka\u0144cy wsi. Rezultatem bezpo\u015brednim b\u0119dzie zmodernizowany budynek Szko\u0142y Podstawowej. Projekt spe\u0142nia kryteria dost\u0119pu, merytoryczne i specyficzne osi priorytetowe", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO", "TYTUL": "Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej w Ciecierzycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "429579.78", "WARTOSC": "643229.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w miejscowo\u015bci Deszczno w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 przy ul. Lubuskiej 61. Przedmiotem wnioskowanego projektu jest zapewnienie bezpiecznego i bezproblemowego korzystania z dost\u0119pnej na terenie MOF GW komunikacji publicznej w drodze zagospodarowania infrastruktury transportu niskoemisyjnego/publicznego na terenie ZS w Deszcznie - g\u0142\u00f3wnego \"w\u0119z\u0142a przesiadkowego\" w tej miejscowo\u015bci. Celami projektu s\u0105: \u2022 Zagospodarowanie terenu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Deszcznie na potrzeby bezpiecznego i funkcjonalnego korzystania z transportu publicznego, w tym przez osoby niepe\u0142nosprawne; \u2022 Ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu na terenie Gminy Deszczno; \u2022 Ograniczenie odp\u0142ywu pasa\u017cer\u00f3w komunikacji publicznej na terenie MOF Gorzowa Wlkp. \u2022 Poprawa warunk\u00f3w i wzrost jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w MOF Gorzowa Wlkp. \u2022 Wzrost konkurencyjno\u015bci gospodarki MOF Gorzowa Wlkp. oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j regionu lubuskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 mieszka\u0144cy MOF GW. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: opracowanie dokumentacji projektu (Beneficjent nie wnioskuje o dofinansowanie wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z tym zadaniem), prace budowlane, nadz\u00f3r inwestorski, promocja projektu. Koszty niekwalifik.stanowi\u0105 wydat. zwi\u0105zane z budow\u0105 m.parkingowych, bud. chodnika do boiska, zagospod. teren\u00f3w zielon. Wnioskodawca posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105, studium wykonalno\u015bci, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia, PGN a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadczenie umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Dokona\u0142 zg\u0142oszenia planowanych rob\u00f3t. Zakres projektu nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. Projekt nie wp\u0142ywa na obszary Natura 2000. W drodze projektu wybudowany zostanie 1 obiekt \u201eparkuj i jed\u017a\u201d dostosowany do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nospr. W wybudowanym obiekcie utworzone zostan\u0105 34 miejsca postojowe, w tym 1 miejsce dla os\u00f3b niepe\u0142nospr.Rezultatem bezpo\u015brednim b\u0119dzie roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 0,77 tony r\u00f3wnowa\u017cnika C", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO", "TYTUL": "Przebudowa infrastruktury transportu niskoemisyjnego/publicznego na terenie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Deszcznie wraz z przebudow\u0105 zjazd\u00f3w z drogi gminnej 001809F", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6931702.98", "WARTOSC": "8154944.69", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Projekt pt. \u201eKszta\u0142towanie kompetencji kluczowych na potrzeby rynku pracy na obszarze MOF Gorzowa Wlkp.\u201d realizowany jest na terenie Miasta Gorzowa Wlkp. (MGW) oraz 4 gmin. Do udzia\u0142u w projekcie zaproszono wszystkie szko\u0142y dla m\u0142odzie\u017cy zlokal. na obszarze instrum. ZIT MOF GW (kryt. dost. nr 1). Zgodnie z art. 33 Ustawy wdro\u017c. MGW utworzy\u0142o wraz z 4 gminami partnerstwo oraz dokona\u0142o wyboru partner\u00f3w spoza sektora finan. publ. \u2013 PROFI BIZNES GROUP oraz niepubl. szko\u0142y prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3l. na terenie MOF GW (kryt. form. nr 7). Celem g\u0142. proj. jest \u201ePodniesienie poziomu kompet. klucz. oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119t. niezb\u0119dnych na rynku pracy przez 7659 ucz. (3826Dz, 3833Ch) i 292 n-li (242K, 50M) z 75 szk\u00f3\u0142 prowadz. kszta\u0142c. og\u00f3l. na obszarze MOF GW w okresie IX 2016 \u2013 X 2017\u201d. W ramach proj. doposa\u017c. zostanie 23 prac. przedmiot. szk\u00f3\u0142, w tym 6 w narz\u0119dzia TIK. Odpowiadaj\u0105c na potrzeby uczestnik\u00f3w, wynikaj\u0105ce z diagnoz WN zreal. formy wsparcia tj. kszta\u0142t. kompet. kluczow. na potrzeby rynku pracy, doradz. edukac. - zawod. dla uczni\u00f3w, nauczanie poprzez eksperyment, indywidualizacj\u0119 procesu naucz. oraz rozwijanie kompet. cyfrowych. Typ proj. I,II,III,IV", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eKszta\u0142towanie kompetencji kluczowych na potrzeby rynku pracy na obszarze MOF Gorzowa Wlkp.\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "355700.55", "WARTOSC": "422046.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci realizacji us\u0142ug pomocy spo\u0142ecznej oraz pracy socjalnej na rzecz klient\u00f3w O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w Deszcznie.Wsparciem w ramach projektu obj\u0119ty b\u0119dzie OPS w Deszcznie oraz jego pracownicy. Realizacja takich zada\u0144 jak: opracowanie procedury wdro\u017cenia zmiany funkcjonowania OPS w Deszcznie, wdro\u017cenie w OPS nowego modelu funkcjonowania jednostki, realizacja pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego jakim jest wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych polegaj\u0105cych na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych w okresie 1.06.2018r.-30.06.2019r. W strukturze OPS zostan\u0105 wyodr\u0119bnione: stanowisko ds.pierwszego kontaktu (1 os.), stan. ds. pracy socjalnej (2 os), stan. ds. us\u0142ug socjalnych (1 os) i stan. ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (2 os.). Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 po pomoc w przezwyci\u0119\u017ceniu trudnej sytuacji \u017cyciowej, jak te\u017c zmiana wizerunku o\u015brodka w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu poza prac\u0105 socjaln\u0105 i wsparciem finansowym pracownika \u015bwiadcze\u0144 rodziny zostan\u0105 obj\u0119te us\u0142ugami profilaktycznymi takimi jak: us\u0142ugi asystenta rodziny, praca z rodzin\u0105, w tym m.in. konsultacje i poradnictwo specjalistyczne i inne. Ponadto w ramach projektu przewidywane jest przeprowadzenie warsztat\u00f3w przygotowuj\u0105cych pracownik\u00f3w ops w tym kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej do wprowadzanych zmian oraz cz\u0119\u015bciowe wyposa\u017cenie stanowisk pracy 4 pracownik\u00f3w w celu podniesienie ich jako\u015bci i efektywno\u015bci pracy, w tym umo\u017cliwienie realizacji dzia\u0142a\u0144 przypisanych dla okre\u015blonych stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W DESZCZNIE", "TYTUL": "Nowa formu\u0142a pracy w OPS w Deszcznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2021-01-04", "DOFINANSOWANIE": "4446988.78", "WARTOSC": "7414562.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na zaprojektowaniu, budowie oraz wyposa\u017ceniu 7 PSZOK po jednym dla Gm.Bogdaniec, Deszczno, K\u0142odawa, Lubiszyn i Santok oraz 2 dla M.Gorz\u00f3w Wlkp. Dodatkowe koszty: nadz\u00f3r i promocja projektu. Elementem uzupe\u0142.b\u0119dzie budowa pojemnik\u00f3w podziemnych i p\u00f3\u0142podz.oraz obud\u00f3w pojemnik\u00f3w-zgodne z kierunkami dzia\u0142a\u0144 w zakresie zapobieg.powstawaniu odpad.oraz kszta\u0142towania systemu gospodarki odpad.podejmowanych dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w (WPGO)w inwestycje polegaj\u0105ce na budowie oraz modernizacji infrastruktury techn.w zakresie selekt.zbierania odpad\u00f3w opakowaniowych. PSZOK s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144com przedm.gm.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do realizacji cel\u00f3w RPO Lubuskie 2020. W PSZOK b\u0119dzie mo\u017cna odda\u0107 selekt.zbierane odpad.,przedmioty nadaj\u0105ce si\u0119 do ponownego u\u017cycia. Odpady wymagaj\u0105ce napraw poddawane b\u0119d\u0105 procesowi przygotowania do ponownego u\u017cycia. Zak\u0142ada si\u0119 przyjmowanie 58 kod\u00f3w odpad\u00f3w w tym 14 kod\u00f3w odpad.niebezp. Projekt jest wykonalny techn i technolog.Projekt uwzgl\u0119dniony jest w aktualnym planie inwestyc.-za\u0142.do Aktualizacji WPGO wraz z PI w zakresie odpad\u00f3w komunal. G\u0142.celem projektu jest zmniejsz.poziomu odpad.komunal.podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu oraz stworzenie kompleksowego systemu gospodarowania odpadami.Cele b\u0119d\u0105 monitorowane za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w - rezultatu:liczba os\u00f3b obj\u0119tych selekt.zbieraniem odpad.\u2013 164180 os\u00f3b; wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa):4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)m\u0119\u017cczy\u017ani:4,5 EPC,wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach(in.ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)kobiety:0 EPC, - produktu: liczba wspartych PSZOK:7szt.,liczba kampanii informac-eduk zwi\u0105z. gospodark\u0105 odpadami:7szt.,liczba wybudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:7szt.,liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w:0szt.,dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad(CI 17):998,868 tony/rok,liczby obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami:7s", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK CELOWY GMIN MG-6 Z SIEDZIB\u0104 W GORZOWIE WIELKOPOLSKIM", "TYTUL": "Budowa Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych na terenie gmin \u2013 uczestnik\u00f3w Zwi\u0105zku Celowego Gmin MG-6 z elementami uzupe\u0142niaj\u0105cymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "251737.99", "WARTOSC": "296162.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 30 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie gm.Deszczno poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zawodowej do 30.06.2018r.UP otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej ukierunkowanej na pozyskanie i utrzymanie zatrudnienia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji,stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby/rodziny z uwzgl\u0119dnieniem diag. sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji,potrzeb.( KRYT.DOST\u0118PU 9).Z ka\u017cdym uczestnikiem projektu zostanie zawarty kontrakt socjalny ( KRYT.DOST\u0118PU 7).Podstaw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia odpowiedniej aktywnej postawy b\u0119dzie wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznej oraz dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji zawodowej.Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji oraz przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP RPO WL( OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.)Proj.b\u0119dzie realizowany zgod.z w\u0142.przepisami prawa krajowego i unijnego/zasadami un.w tym PZP i zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci( OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.)", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "RAZEM MO\u017bEMY WI\u0118CEJ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "4015448.71", "WARTOSC": "4056008.83", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedmiot.proj. jest wsp\u00f3lna promocja 5 gmin wchodz.w sk\u0142ad (MOF GW)celem pokazania obszaru MOF jako narz\u0119dzia integracji polityki przestrz.,spo\u0142ecz. i gospodar., wytworzenia spo\u0142ecz. postrzegania gmin jako jednego, sp\u00f3jnego i atrakcyjnego obszaru gospod.- spo\u0142ecz., inicjowanie i wspomaganie wsp\u00f3\u0142. pomi\u0119dzy przedsi\u0119b.Proj.b\u0119dzie realiz.przez partnerstwo JST upraw. do aplikacji w dzia\u0142. 1.4.2 RPO Lubuskie 2020 poprzez dzia\u0142. zwi\u0105zane z przeprowadz. wsp\u00f3lnej promocji gospodar. w okres.06.2017-12.2021r.Dzia\u0142ania w projekcie obejmuj\u0105: 1. promocja (endogeniczna): 1.1.Konferencja prasowa. 1.2. Spotkania z lokalnym \u015brodowiskiem gospod. 1.3. Prezentacja na sezonowych wydarz. lokalnych. 1.4. Forum Gospodarcze MOF GW. 1.5. Imprezy plenerowe prezentuj\u0105ce walory MOF GW. 2. Promocja zewn\u0119trzna: 2.1. Kampania medialna oraz wsp\u00f3\u0142praca z dziennikarzami. 2.2. Wizyty studyjne dziennikarzy. 2.3. Targi krajowe. 2.4. Targi zagraniczne. 2.5. Promocja og\u00f3lnopolska- kampania wizualna w \u015brodkach transportu zbiorowego. 3. Materia\u0142y promocyjno - inform. 4. Wyposa\u017cenie Sali Konferencyjnej dla obs\u0142ugi Biznesu i Inwestora. 5. Informacja i promocja projektu. 6. Zarz\u0105dzanie projektem. 7. Test pomocy publicznej. 8. T\u0142umaczenia. Zakres rzecz., finan. i czas. jest realny i mo\u017cliwy do przeprowadz. w ramach posiad. potencj.,zosta\u0142 oprac. na podstawie rzetelnej diagnozy potrzeb. Zakres wpisuje si\u0119 w typ I dzia\u0142. 1.4 RPO Lubuskie 2020, realiz. cele strategii ZIT GW,SRWL 2020,Planu Inwest.i Promocji Gospod. WL.[...]", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eWsp\u00f3lna promocja gospodarcza Gorzowa Wielkopolskiego, Bogda\u0144ca, Deszczna, K\u0142odawy i Santoka \u2013 etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-02-29", "DOFINANSOWANIE": "3462401.02", "WARTOSC": "6356348.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_080054 (woj. lubuskie, pow. gorzowski, Miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 1862 gosp. dom., kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1086 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 2 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.498.685,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 67% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 81 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1366 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 2 plac\u00f3wki edukacyjne / plac\u00f3wki s\u0142u\u017cby zdrowia, - wybuduje 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 01.10.2016 r. do 30.09.2018 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "NET-LINE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eSzerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej w gminie Deszczno, Gorz\u00f3w Wielkopolski, Santok - obszar nr POPC01_080054\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-08", "DATA_START": "2017-03-09", "DOFINANSOWANIE": "3328003.62", "WARTOSC": "7057662.91", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "ZAKRES PRZEDSI\u0118WZI\u0118CIA Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze POPC01_080051 (woj. lubuskie, pow. gorzowski, Miasto Gorz\u00f3w Wielkopolski), na kt\u00f3rym zidentyfikowano 2021 gosp. dom., kt\u00f3re nie posiadaj\u0105 dost\u0119pu do Internetu NGA. Dla powy\u017cszego obszaru wyznaczono min. liczb\u0119 przy\u0142\u0105czy jakie nale\u017cy wykona\u0107 w ramach projektu na poziomie 1273 szt. oraz \u201eLiczb\u0119 plac\u00f3wek eduk. i plac\u00f3wek s\u0142u\u017cby zdrowia do pod\u0142\u0105czenia na obszarze interwencji\u201d w ilo\u015bci 1 szt. Maksymalna kwota dofi. projektu wynosi 3.399.845,00 z\u0142, a intensywno\u015b\u0107 wsparcia - 58% wyd. kwalifik. W ramach planowanej inwestycji Wnioskodawca: - wybuduje sie\u0107 o d\u0142ugo\u015bci 81 km, - obejmie zasi\u0119giem sieci 1535 gosp. dom., - obejmie zasi\u0119giem sieci 1 plac\u00f3wk\u0119 edukacyjn\u0105 / plac\u00f3wk\u0119 s\u0142u\u017cby zdrowia, - wybuduje 3 w\u0119z\u0142y dost\u0119p. sieci.HARMONOGRAM PROJEKTUProjekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce \u2013 od 09.03.2015 r. do 08.03.2019 r. Zaplanowane prace podzielono na 8 zada\u0144. Zadanie 1 i 2 b\u0119d\u0105 realizowane przed rozpocz\u0119ciem projektu i obejm\u0105: - przygot. dokument. niezb\u0119dnej do z\u0142o\u017cenia wniosku o dofin.,- wyb\u00f3r wykonawcy. ZASTOSOWANA TECHNOLOGIADobieraj\u0105c technologi\u0119 budowy sieci, wykonawca bra\u0142 pod uwag\u0119:- wydajno\u015b\u0107,- niezawodno\u015b\u0107,- skalowalno\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107,- koszty eksploatacji,- funkcjonalno\u015b\u0107 i \u0142atwo\u015b\u0107 zarz\u0105dzania.Wskazane czynniki zadecydowa\u0142y o wyborze technologii FTTH, jako technologii, kt\u00f3ra zostanie wykorzystana do budowy przedmiotowej sieci.TRYB REALIZACJIProjekt b\u0119dzie realizowany w trybie \u201ezaprojektuj i wybuduj\u201d - wszystkie prace projektowe, budowlane i instalacyjne zostan\u0105 zlecone wy\u0142onionemu w ramach zbierania ofert wykonawcy.ZESP\u00d3\u0141 PROJEKTOWYW celu prawid\u0142owej realizacji projektu powstanie \u201eZesp\u00f3\u0142 projektowy\u201d, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie:- monit. przebiegu realizacji inwestycji zgodnie z harmonogr.,- dokonywanie odbior\u00f3w prac,- rozliczanie projektu.W sk\u0142ad zespo\u0142u projektowego wejd\u0105 pracownicy:- Wnioskodawcy - 4 os.- firmy inProjects \u2013 3 os.,- firmy ARVADO Consulting \u2013 1 os.", "BENEFICJENT": "NET-LINE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eSzerokopasmowy dost\u0119p do Internetu w technologii \u015bwiat\u0142owodowej w gminie Bogdaniec, Deszczno, Gorz\u00f3w Wielkopolski, K\u0142odawa i Lubiszyn - obszar nr POPC01_080051\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3756907.86", "WARTOSC": "4419891.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Pro zost. utworzone Centrum Us\u0142ug \u015arodowisk (CU\u015a), \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi spo\u0142eczne, opieku\u0144czo-asystenckie kt\u00f3re wp\u0142yw\u0105 na efektywno\u015b\u0107 rozwoju us\u0142ug w \u015brodow. lokalnym woj. lubu. P. zak\u0142ada wsp. 330 os w formie us\u0142ug opieku\u0144. (270(215K)) i asystenckich (50(45K)) \u015bwiadczo. w lokalnej spo\u0142ecz. z terenu pow. Gorz\u00f3w, os. z obszaru wyklucz. spo\u0142ecz. adresowane jest w pierwszej kolejno\u015bci do os. z niepe\u0142no. i os\u00f3b niesamodziel., kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryte. dochodo. W ramach P prowadzone b\u0119d\u0105: - 2 Dzienne Domy Pobytu -DDP- 50 (40K) przez 5 dni w tyg. 8 godz. - Us\u0142ugi asystenckie dla 50 os z niepe\u0142no. (45K) - Klubu Seniora dla 30 os (20K) przez 5 dni w tyg. 6 godz. - CU\u015a 200: uruchomienie innowacyjn. systemu dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych opiekun. faktycznych w opiece nad os. niesamodzie. w ramach us\u0142ug opieku\u0144. poprzez edukacj\u0119 spo\u0142ecz. kadry i specjalist\u00f3w, wsparcie w poprawie kondycji fizycznej os niesamodzie. i niepe\u0142nospr. oraz mobilne pkt wspieraj\u0105ce na terenie pow. gorzows.; finanso. pozwalaj\u0105cych tym os. na w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci samodzie. funkcjono., w tym dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105. mobilno\u015b\u0107, autonono, bezpiecz. os. z niepe\u0142nospra. i os niesamodziel.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Standaryzacja us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich z utworzeniem Centrum Us\u0142ug \u015arodowiskowych na terenie powiatu gorzowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 20 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszka\u0142ych na terenie gm. Deszczno poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zawodowej do 30.06.2020 r.UP otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej ukierunkowanej na pozyskanie i utrzymanie zatrudnienia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby/rodziny z uwzgl\u0119dnieniem diag. sytuacji problemowej, zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji, potrzeb ( KRYT.DOST\u0118PU 9).Z ka\u017cdym uczestnikiem projektu zostanie zawarty kontrakt socjalny ( KRYT.DOST\u0118PU 6).Podstaw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia odpowiedniej aktywnej postawy b\u0119dzie wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznej oraz dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji zawodowej. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji oraz przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP RPO WL(OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.) Proj.b\u0119dzie realizowany zgod.z w\u0142.przepisami prawa krajowego i unijnego/zasadami un.w tym PZP i zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci (OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.)", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Dzia\u0142amy wsp\u00f3lnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1226581.57", "WARTOSC": "1459248.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz (podstawowy,\u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 11 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 7 gmin z NUTS 3 gorzowskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2228700.00", "WARTOSC": "2622000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa", "OPIS": "Projekt dedykowany jest Mi\u0119dzygminnemu Centru Integracji Spo\u0142ecznej z 4 samodzielnymi lokalizacjami, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tej plac\u00f3wce tj o 7 w 2021 i o kolejne 7 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 14, wzrost o 34,84 % z 38 miejsc do 52 miejsc. Zak\u0142ada wsparcie dla 84 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 168 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.44 K oraz 40 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 90 K i 78 M (w tym dzieci > 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2022 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Prosta droga do zatrudnienia - wzrost mo\u017cliwo\u015bci reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej poprzez zwi\u0119kszenie liczby miejsc w Mi\u0119dzygminnym Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-19", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "102000.00", "WARTOSC": "147600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii kalandrowania siatek filtracyjnych pozwalaj\u0105cej na stworzenie dokumentacji prototypu maszyny do kalandrowania (wytwarzaj\u0105cej wk\u0105ldy filtracyjne o grubosci 0,05-1 mm w oparciu o przeprowadzone badania.Siatki filtracyjne wykonane ze stali nierdzewnej w zale\u017cno\u015bci od potrzeby poddawane s\u0105 r\u00f3\u017cnym procesom m.in.: kalandrowaniu . Kalandrowanie siatki, czyli redukowanie jej grubo\u015bci dla producent\u00f3w filtr\u00f3w jest procesem niezb\u0119dnym, gdy\u017c pozwala \u0142\u0105czy\u0107 siatki w wymagane pakiety filtracyjne, bez konieczno\u015bci zb\u0119dnego ograniczania miejsca. Wyzwaniem technologicznym dla producent\u00f3w filtr\u00f3w jest tworzenie wk\u0142ad\u00f3w filtracyjnych przy niewielkiej grubo\u015bci siatek 0,05-1 mm. Dlatego celem bada\u0144 jest m. in. przeprowadzenie procesu kalandrowania/walcowania siatek, co pozwoli na weryfikacj\u0119 oraz ocen\u0119 zapotrzebowania si\u0142owego procesu i schematu odkszta\u0142cenia jaki wyst\u0119puje przy danej grubo\u015bci oraz czy zastosowany proces wp\u0142ywa negatywnie na przygotowane sita. Dodatkowo, celem potwierdzenia skuteczno\u015bci wcze\u015bniejszych proces\u00f3w, zostan\u0105 przeprowadzone obserwacje metalograficzne oraz morfologii powierzchni, analiza sk\u0142adu chemicznego, statyczna pr\u00f3ba rozci\u0105gania. Zakres zleconych bada\u0144 obejmuje: 1.Opracowanie parametr\u00f3w technologii kalandrowania stalowych siatek filtracyjnych na podstawie bada\u0144 do\u015bwiadczalnych, uwzgl\u0119dniaj\u0105c zmienny typ rodzaju siatki oraz stopnia gniotu. Ustalenie granicznej warto\u015bci stopnia gniotu kalandrowanej siatki. 2.Opracowanie dokumentacji konstrukcyjnej prototypu urz\u0105dzenia do kalandrowania siatek filtracyjnych podawanych z kr\u0119gu o szeroko\u015bci do 1000mm. 3.Wykonanie bada\u0144 dotycz\u0105cyc", "BENEFICJENT": "GALI\u0143SKI TOMASZ", "TYTUL": "Opracowanie technologii kalandrowania siatek filtracyjnych dla przemys\u0142u tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "97325.00", "WARTOSC": "114500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie OWP dla 25 dzieci w 4-6 lat z terenu Gminy Deszczno w Przedszkolu Samorz\u0105dowym oraz szkolenia dla nauczycieli. Potrzeba powo\u0142ania nowego OWP wynika z przeprowadzonej diagnozy obszaru, w ramach diagnozy plac\u00f3wek przedszkolnych oraz w Strategii ZIT Gorz\u00f3w Wlkp., s. 36-37). Nauczanie b\u0119dzie prowadzone w budynku dostosowanym do dzieci niepe\u0142nosprawnych, wyposa\u017conym w meble i zabawki i pomoce dydaktyczne. Projekt dotyczy bie\u017c\u0105cego funkcjonowania OWP (12 miesi\u0119cy, typ I projektu), utworzenia nowych 25 miejsc). Projekt przewiduje podnoszenie kompetencji kadry Przedszkola Samorz\u0105dowego (doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji - typ V projektu).Potrzeby szkoleniowe okre\u015blone zosta\u0142y przez Przedszkole Samorz\u0105dowe. Beneficjent zobowi\u0105zuje si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci utworzonych w ramach projektu miejsc wychowania przedszkolnego przez okres min. 2 lat od daty zako\u0144czenia projektu (instytucjonalna gotowo\u015b\u0107 OWP do \u015bwiadczenia us\u0142ug przedszkolnych w ramach utworzonych w projekcie nowych miejsc). Wnioskodawca sk\u0142ada 1 wniosek w konkursie.", "BENEFICJENT": "GMINA DESZCZNO", "TYTUL": "Nowoczesne przedszkolaki w Gminie Deszczno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2015-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1099900.00", "WARTOSC": "1591620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. obs\u0142uguj\u0105cym mieszka\u0144c\u00f3w Gorzowa Wielkopolskiego oraz gmin K\u0142odawa, Deszczno, Lubiszyn, Santok i Bogdaniec. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych oferowanych przez PWiK Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp. dla obywateli i podmiot\u00f3w gospodarczych. System umo\u017cliwi m.in. centralne zarz\u0105dzanie baz\u0105 danych GIS, analizy oraz zbieranie informacji o awarii, pracach planowych; sprawn\u0105 wymian\u0119 danych w ramach przedsi\u0119biorstwa oraz z instytucjami zewn\u0119trznymi; usprawnienie proces\u00f3w decyzyjnych. System udost\u0119pnieni na zewn\u0105trz m.in. e-prezentacj\u0119 element\u00f3w kluczowych armatury (hydranty ppo\u017c.) dla administracji publicznej, stra\u017cy po\u017carnej, policji etc., wizualizacja aktualnych i planowanych przerw w dostawie wody z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sprawdzenia stanu prac,mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142aszania przez mieszka\u0144c\u00f3w nieprawid\u0142owo\u015bci w dzia\u0142aniu sieci, stanu wodomierzy, kradzie\u017cy wody etc. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - studium wykonalno\u015bci w ramach przygotowania - zakup aplikacji GIS-1 szt - zakup aplikacji mobilnej-10szt - zakup Geoportalu-1 szt - zakup aplikacji e-BOK-1szt - migracja danych i obiektowanie sieci wod-kan. - integracja z innymi systemami - zakup sprz\u0119tu komputerowego-1 zestaw - dokumentacja wdrozeniowa- 1 zestaw - wdro\u017cenie-1 zestaw - szkolenie-1 sztuka Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany przez dzia\u0142ania: - promocja projektu - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Nadz\u00f3r sprawowany w imieniu inwestora w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projektu - nadz\u00f3r inwestorski) - Doradztwo techniczne zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 projektu (Przygotowanie dokumentacji przetargowej - opis przedmiotu zam\u00f3wienia) W efekcie realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 rezultaty: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych: 6 986 szt. [...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eBudowa Systemu Informacji Przestrzennej (GIS) w Przedsi\u0119biorstwie Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w Gorzowie Wlkp\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-27", "DOFINANSOWANIE": "400503.04", "WARTOSC": "405776.21", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski", "OPIS": "Przedm. proj. jest wsp\u00f3lna promocja 5 gmin wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Miejskiego Obszaru Funkcjonalnego Gorzowa Wlkp. (MOF GW). Proj. b\u0119dzie realiz. przez partnerstwo JST upraw. do aplikacji w ramach dzia\u0142. 1.4.2 RPO Lubuskie 2020. Celem proj. jest zwi\u0119kszenie zainteres. MOFem jako terenem atrakcyjnym inwest. poprzez przeprowadz. kampanii informac.-promoc. w okr. VII 2016 \u2013 XI 2017. Przedmiotem proj. jest wyprac. narz\u0119dzi promocji terytor. MOF GW oraz wzmacniania wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektor. i wewn\u0105trzsektor. W ramach proj. przewidziano dzia\u0142ania: 1.system Identyfikacji Wizualnej MOF GW 2.film promoc. 3.t\u0142umacz. (foldery, filmy), 4.realiz. platformy wirtual. zwiedzania teren\u00f3w MOF GW, 5.piramida hologramowa, 6. materia\u0142y promoc. 7.test pomocy publicznej Zakres rzecz., finan. i czas. jest realny i mo\u017cliwy do przeprowadz. w ramach posiadanych potencj., zosta\u0142 oprac. na podstawie rzetelnej diagnozy potrzeb. Zakres wpisuje si\u0119 w typ I dzia\u0142. 1.4 RPO Lubuskie 2020, realiz. cele strategii ZIT GW, SRWL 2020, Planu Inwest. i Promocji Gospod. WL.[...]", "BENEFICJENT": "MIASTO GORZ\u00d3W WIELKOPOLSKI", "TYTUL": "\u201eWsp\u00f3lna promocja gospodarcza Gorzowa Wielkopolskiego, Bogda\u0144ca, Deszczna, K\u0142odawy i Santoka \u2013 etap I\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1427.5144181894555, "v": "13,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1427,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 903.8318620037808, "v": "8,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 366.2827725267801, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 90.60431421970175, "v": "862,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 53.37372925855912, "v": "508,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7.3015406427221174, "v": "69,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6.043453056080655, "v": "57,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07674648183154799, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1341.7950094517955, "v": "12,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1341,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 792.9592680109221, "v": "7,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 150.6516047048939, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 87.63271791640412, "v": "834,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 75.74449275362318, "v": "721,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 71.25344255408525, "v": "678,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60.943973955051476, "v": "580,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 56.305808653644206, "v": "536,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.567895400126023, "v": "262,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.203350136525938, "v": "87,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.434432892249527, "v": "70,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.3584226002940558, "v": "12,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.7395998739760554, "v": "7,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 584.6368063432052, "v": "5,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "584,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 355.1106332703214, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 115.49532871245538, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 114.03084436042847, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 404.3524511657215, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 26445.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "404,35 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "2127.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1603.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 404.3524511657215, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 26445.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 403.0435643772317, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "403,04 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "31.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 328.8334950640623, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 30.801440873766015, "v": "293,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 14.571105860113422, "v": "138,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.400950430581812, "v": "137,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.22799831968074, "v": "78,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.208573829027515, "v": "59,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 330.248563327032, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 206.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "330,25 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 171.48512917454315, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 1951.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 81.39898025624869, "v": "775,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 585.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71.49915773997058, "v": "680,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.15059861373661, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 2.7146975425330813, "v": "25,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 220.89986767485823, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "220,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "42.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 80.4207802982567, "v": "765,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 73.53777672757823, "v": "700,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 24.012778827977314, "v": "228,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16.225404326822094, "v": "154,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.465641671917664, "v": "118,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11.613674648183155, "v": "110,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.123874186095358, "v": "20,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.49993698802772524, "v": "4,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 85.60463663095989, "v": "815,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "85,60 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "84.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 59.70543898340684, "v": "568,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 7.862166561646713, "v": "74,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.334782608695653, "v": "69,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5.232206469229154, "v": "49,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5.140269901281243, "v": "48,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.32977210670027307, "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 56.06557445914723, "v": "533,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "56,07 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31.669404536862004, "v": "301,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19.584095778197856, "v": "186,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3.2320405377021637, "v": "30,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.0501995379122033, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.5250997689561017, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 0.004734299516908212, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 43.08006301197227, "v": "410,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "59.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.528879437093046, "v": "395,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.8536410417979416, "v": "8,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.6975425330812854, "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 32.184250157529924, "v": "306,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,18 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "57.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "214.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.184250157529924, "v": "306,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 23.540838059231252, "v": "224,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,54 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "56.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 23.540838059231252, "v": "224,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23.211854652383952, "v": "221,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,21 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 11.608145347616048, "v": "110,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10.10632745221592, "v": "96,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1.4973818525519849, "v": "14,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20.819065322411255, "v": "198,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,82 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "86.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 11.772738920394875, "v": "112,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8.878341734929638, "v": "84,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.16798466708674648, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.68413463558076, "v": "158,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11.697754673387944, "v": "111,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 3.983093887838689, "v": "37,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.0032860743541272, "v": "9,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13.168789119932786, "v": "125,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,17 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13.168789119932786, "v": "125,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8.049133585381224, "v": "76,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,05 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 6.106264440243646, "v": "58,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 1.9428691451375761, "v": "18,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.776830497794581, "v": "55,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,78 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.0770846460827554, "v": "29,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.4757382902751517, "v": "23,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.1977525729888679, "v": "1,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.026254988447805085, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Informatyka", "value": 5.5071277042638105, "v": "52,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,51 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "19.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.5071277042638105, "v": "52,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3.963008821676119, "v": "37,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "3,96 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3.963008821676119, "v": "37,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.10501995379122034, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "127.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.10501995379122034, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}