{"gmina": "Krosno Odrza\u0144skie", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Krosno Odrza\u0144skie", "kod_gus": "020811402063", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "eurostat": "PL432", "ludnosc": 18105, "budzet": {"dochody": "98,23 mln z\u0142", "wydatki": "92,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 6.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 66925257.37999999, "dane1": 62892255.30000002, "dane2": 62892255.30000002, "dane3": 4033002.0799999684}, {"label": "2017", "dane0": 72708108.41999999, "dane1": 71511992.86000001, "dane2": 71511992.86000001, "dane3": 1196115.5599999726}, {"label": "2018", "dane0": 80614069.05999996, "dane1": 89023003.38000003, "dane2": 80614069.05999996, "dane4": 8408934.320000067}, {"label": "2019", "dane0": 92547242.46, "dane1": 96355074.08999993, "dane2": 92547242.46, "dane4": 3807831.6299999356}, {"label": "2020", "dane0": 98234807.11, "dane1": 92148636.47999999, "dane2": 92148636.47999999, "dane3": 6086170.63000001}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10857155.98, "dane1": 18502986.960000012}, {"label": "2017", "dane0": 11172339.26, "dane1": 23379765.96000001}, {"label": "2018", "dane0": 12023364.7, "dane1": 21177232.060000002}, {"label": "2019", "dane0": 12712584.169999998, "dane1": 24500785.099999983}, {"label": "2020", "dane0": 13414958.62, "dane1": 22727374.35}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "6,81 mln z\u0142", "wydatki": "7,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.033002079999968}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.033002079999968}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1961155599999727}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1961155599999727}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.408934320000068}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.408934320000068}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.8078316299999355}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.8078316299999355}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 6.0861706300000105}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 6.0861706300000105}], "dochod_ue": "4,36 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "43,77 mln z\u0142", "gmina_pc": "2417.5 z\u0142", "powiat": "13,38 mln z\u0142", "powiat_pc": "738.7 z\u0142", "wojewodztwo": "11,50 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,45 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,65 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13414958.62, "wydatki": 22727374.35}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-02-02", "DOFINANSOWANIE": "6134778.61", "WARTOSC": "7335958.62", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w infrastruktur\u0119 teren\u00f3w zielonych na terenie Miasta Krosno Odrza\u0144skie obejmuj\u0105cym: Park Tysi\u0105clecia (park \u201eg\u00f3rny\u201d) - 6,32 ha, skarp\u0119 wschodnia \u2013 enklawy dzikich zwierz\u0105t \u2013 3,36 ha. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest udost\u0119pnianie zasob\u00f3w przyrodniczych i teren\u00f3w rekreacyjnych w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u teren\u00f3w zielonych w og\u00f3lnej powierzchni miasta, zapewnienie mieszka\u0144com stref rekreacji i odpoczynku, wykorzystanie potencja\u0142u przyrodniczego Gminy Krosno Odrza\u0144skie, przywr\u00f3cenie gatunk\u00f3w rodzimych oraz zastopowanie rozprzestrzeniania si\u0119 gatunk\u00f3w inwazyjnych, zmniejszenie zachorowalno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 celu bezpo\u015bredniego, jakim jest udost\u0119pnienie teren\u00f3w zielonych, a w spos\u00f3b po\u015bredni tak\u017ce poprzez zapewnienie ochrony siedlisk i gatunk\u00f3w przed antroporesj\u0105. W d\u0142u\u017cszej perspektywie realizacja projektu przyczyni si\u0119 do powstrzymania procesu utraty r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz wzmocnienia potencja\u0142u rozwoju gospodarczego i spo\u0142ecznego. Projekt jest przewidziany do realizacji na lata 2016-2020. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w zielonych w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 338.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5868601.95", "WARTOSC": "6819720.43", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Przeds. obejmuje wykon. rozbud. istniej\u0105cej drogi woj. nr 276 na odc. Krosno Odrz.-Radnica wraz z budow\u0105 kanalizacji deszcz., chodnik\u00f3w, zatok autobus., azyli dla pieszych, przebud. parking\u00f3w dla samochod\u00f3w osobowych, sieci telekom. i energ. Droga woj. nr 276 przebud. zostanie na d\u0142. 3,30 km. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrady nr A2 oraz drogi ekspresowej S3, poprawa standardu i jako\u015bci regionalnej sieci drogowej oraz bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transp. z systemami transp. kraj\u00f3w UE, zapewnienia gosp. i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Projekt ma za zadanie stworzenie podstaw do poprawy warunk\u00f3w transportowych w Powiecie Kro\u015bnie\u0144skim oraz ca\u0142ym Woj.Lubuskim. W wyniku rozbudowy drogi woj. nr 276 zamierza si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce cele: \u2022u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza autostrady nr A2 i drogi ekspresowej S3; \u2022bardzo dobry stan tech. drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin; \u2022u\u0142atwienie przemieszczania si\u0119 do dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych o\u015brodk\u00f3w admin.\u2013Gorzowa Wlkp. i Zielonej G\u00f3ry; \u2022skuteczne odwodnienia drogi eliminuj\u0105ce zastoiska wody na jezdni i podnosz\u0105ce bezp. ruchu drogowego; \u2022w\u0142a\u015bciwe odprowadzanie w\u00f3d deszczowych przez istniej\u0105ce przepusty - poprawa warunk\u00f3w odwodnienia; \u2022zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu; \u2022u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych do strefy aktywno\u015bci gospodarczej w Kro\u015bnie Odrz.; \u2022u\u0142atwiony przejazd przez m. Radnica w ci\u0105gu drogi nr 276 \u2013 skr\u00f3cenie czasu przejazdu. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszaru wsparcia: gm. Krosno Odrza\u0144skie, pow. Kro\u015bnie\u0144skiego, Woj. Lubuskiego; przedsi\u0119biorcy; instytucje publiczne; organizacje pozarz\u0105dowe; w\u0142adze pa\u0144stwowe i samorz\u0105dowe; u\u017cytkownicy drogi publicznej. Zgodni[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 276 na odc. Krosno Odrz. - Radnica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 324.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3557008.05", "WARTOSC": "5081440.08", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby mieszka\u0144c\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego i Gminy Krosno Odrza\u0144skie korzystaj\u0105cych z zasob\u00f3w kultury i dziedzictwa kulturowego, w wyniku efektywnego ich wykorzystania. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku udost\u0119pnienia dla zwiedzaj\u0105cych wie\u017cy ko\u015bcio\u0142a p.w. \u015awi\u0119tej Jadwigi \u015al\u0105skiej w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim, modernizacji otoczenia Ko\u015bcio\u0142a, zakupu wyposa\u017cenia multimedialnego dla Centrum Kulturalno \u2013 Artystycznego \u201eZamek\u201d. Realizacja tego celu pozwoli na: 1) ochron\u0119 i zachowanie obiekt\u00f3w zabytkowych poprzez popraw\u0119 ich stanu technicznego, 2) ochron\u0119 posiadanego przez Gmin\u0119 dziedzictwa kulturowego, 3) zwi\u0119kszenie oferty kulturalnej Gminy, zar\u00f3wno dla mieszka\u0144c\u00f3w, jak i turyst\u00f3w, 4) podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Gminy poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do kultury, 5) zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej Gminy i zwi\u0105zanej z tym poprawy warunk\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w bran\u017cy turystycznej i oko\u0142oturystycznej. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego:1) Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne \u2013 1276 odwiedziny/rok 2) Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 4745 osoby/rok 3) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 1 etat. Wska\u017aniki produktu: 1)Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem - 1 szt. 2) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. 3) Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem \u2013 3 szt. 4) Liczba zabytk\u00f3w obj\u0119tych wsparciem \u2013 3 szt. 5) Udzia\u0142 projektu w odniesieniu do obszaru obj\u0119tego programem rewitalizacji - 0,56% Okres realizacji III kw. 2018 - IV kw. 2020. Inwestycja jest realizowana zar\u00f3wno na terenach miejskich jak i wiejskich. Podmiot dzia\u0142ania: Gmina Krosno Odrza\u0144skie[...]", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Piastowskie dziedzictwo \u015awi\u0119tej Jadwigi \u015al\u0105skiej w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-08-04", "DOFINANSOWANIE": "3367363.58", "WARTOSC": "4489818.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Projekt polega na rewitalizacji cz\u0119\u015bci dolnego miasta obejmuj\u0105cej ulice: Grobla, Bobrowa, Plac Prusa, \u017beromskiego, Wodna, Rybaki w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim poprzez przebudow\u0119 teren\u00f3w zielonych, placu zabaw, dr\u00f3g, chodnik\u00f3w i parking\u00f3w, a tak\u017ce monta\u017cu ma\u0142ej architektury sprzyjaj\u0105cej integracji spo\u0142ecznej. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Krosno Odrza\u0144skie (Gmina miejsko-wiejska Krosno-Odrza\u0144skie, Powiat Kro\u015bnie\u0144ski Wojew\u00f3dztwo Lubuskie). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest O\u017cywienie zdegradowanego obszaru Dolnego Miasta w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim poprzez poprawienie \u0142adu przestrzennego i przystosowanie go do nowych funkcji spo\u0142ecznych, kulturalnych i gospodarczych. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: 1. Poprawa \u0142adu przestrzenno-funkcjonalnego oraz estetyki cz\u0119\u015bci dolnego miasta 2. Wzrost poziomu aktywno\u015bci gospodarczej (handel, us\u0142ugi) poprzez popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci przestrzeni 3. Poprawa stanu infrastruktury technicznej s\u0142u\u017c\u0105cej mieszka\u0144com Grupy docelowe projektu: 1. Mieszka\u0144cy dolne miasta w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim 2. Mieszka\u0144cy Gminy Krosno Odrza\u0144skie 3. W\u0142adze Gminy Krosno Odrza\u0144skie 4. Przedsi\u0119biorcy 5. Osoby niepe\u0142nosprawne Projekt przewiduje osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w rezultatu \u2022 Liczba nowych funkcji na obszarze zrewitalizowanym: 6 szt. \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa): 1 EPC Najwa\u017cniejsze etapy proj.: 1)wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlano-monta\u017cowych, 2) realizacja zakresu rzeczowego projektu. 3) odbi\u00f3r i rozliczenie prac budowlanych Okres realizacji projektu obejmuje lata 2016\u20132017. [...]", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Rewitalizacja cz\u0119\u015bci dolnego miasta obejmuj\u0105ca ulice: Grobla, Bobrowa, Plac Prusa, \u017beromskiego, Wodna, Rybaki w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "3214286.74", "WARTOSC": "4067302.12", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 budynku o wielu funkcjach u\u017cytkowych w W\u0119\u017cyskach. Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i przegr\u00f3d poziomych (dachu i stropu), wymian\u0119: stolarki drzwiowej i okiennej, \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a systemu c.o. i c.w.u. na pomp\u0119 ciep\u0142a, o\u015bwietlenia na o\u015bwietlenie LED, modernizacj\u0119 CO i CWU, monta\u017c: automatyki do sterowania systemem c.o z wykorzystaniem TIK, wentylacji mechanicznej nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a, 2 instalacji fotowoltaicznych, automatycznego sterowania o\u015bwietleniem. Gr. docelowe: Mieszka\u0144cy G. Krosno Odrz., U\u017cytkownicy budynk\u00f3w: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 i \u015awietlicy w W\u0119\u017cyskach, W\u0142adze G. Krosno Odrz., Instytucje systemu ochrony \u015brodowiska. G\u0142. cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze Gminy Krosno Odrz. poprzez optymalizacj\u0119 gospodarki energetycznej w obiektach publicznych w m. W\u0119\u017cyska. Cele szczeg: Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn\u0105, Redukcja emisji CO2, Optymalizacja zu\u017cycia energii elektrycznej; Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. W. produktu: L. zmodern. energetycznie budynk\u00f3w: 2 szt. Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. cieplnej ze \u017ar. odnaw.: 0,06 MWt Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych: 0,015 MWe L. podm. wykorzystuj\u0105cych techn. informacyjno-komunikacyjne: 2 szt. L. wybud. jedn. wytw. e. cieplnej z OZE: 2 szt. L. wybud. jedn. wytw. e. elektrycznej z OZE: 2 szt. L. zmodern. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: 2 Szt. Pow. u\u017cyt. bud. poddanych termo.: 3 830,15 mkw W. rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciepl. (CI 34): 1368,13 t.r\u00f3wn. CO2/rok Zmn. rocznego zu\u017cycia e. pierw. w bud. publ. (CI 32): 4456000 kWh/rok Il. zaoszcz. e. cieplnej: 4 892,23 GJ/rok Il. zaoszcz. e. el.: 68,82 MWh/rok Prod. e. el. z n. mocy wyt. inst. wykorzystuj\u0105cych OZE: 15 Mwhe/rok Zmn. zu\u017cycia e. ko\u0144cowej w wyniku real. proj.: 4389,22 GJ/rok Wzr. zatr.: 1 EPC Wzr. zatr. kobiety: 0 EPC Wzr. zatr.", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w W\u0119\u017cyskach oraz budynku o wielu funkcjach u\u017cytkowych w W\u0119\u017cyskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 177.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2499816.00", "WARTOSC": "3617380.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "W ramach projektu przewidziane s\u0105 dzia\u0142a inwestycyjne zwi\u0105zane z zapobieganiem powstawania odpad\u00f3w oraz segregowaniem odpad\u00f3w selektywnie bieranych. Zostanie wybudowane m.in.: powierzchnia utwardzona, zadaszone boks na odpady, zadaszona myjka, magazyn i warsztat, salka edukacyjna z zapleczem socjalno-biurowym, waga samochodowa, \u015bcie\u017cka edukacyjna, rampa roz\u0142adunkowa, wiata, infrastruktura towarzysz\u0105ca, instalacje oraz zakupione zostanie wyposa\u017cenie.", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Budowa punktu selektywnego zbierania odpad\u00f3w komunalnych dla Krosna Odrza\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-08-13", "DOFINANSOWANIE": "2336225.72", "WARTOSC": "2748500.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Centrum Zarz\u0105dzania Sieci\u0105 (CZS) w siedzibie Urz\u0119du Miasta w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim; po\u0142\u0105czenie jednostek organizacyjnych gminy znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie miasta Krosno Odrza\u0144skie za pomoc\u0105 \u0142\u0105czy \u015bwiat\u0142owodowych wraz z kanalizacj\u0105 teletechniczn\u0105 oraz za pomoc\u0105 bezprzewodowego po\u0142\u0105czenia na pa\u015bmie nielicencjonowanym, a tak\u017ce stworzenie portalu e-Us\u0142ug zawieraj\u0105cego \u201ekart\u0119 obywatela\u201d, zakup/modernizacja system\u00f3w dziedzinowych umo\u017cliwiaj\u0105cych wymian\u0119 danych z portalem oraz integracja systemu dziedzinowego z Systemem Elektronicznego Obiegu Dokument\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Poprawa dost\u0119pu sektora biznesu, obywateli, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, organizacji pozarz\u0105dowych i instytucji do elektronicznej administracji samorz\u0105dowej w Gminie Krosno Odrza\u0144skie oraz optymalizacja zarz\u0105dzania infrastruktur\u0105 teleinformatyczn\u0105. Zakres rzeczowy obejmuje 3 kategorie wydatk\u00f3w: 1. przygotowanie projektu 2. Realizacja inwestycji Agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy typ I Szafa teletechniczna typ I Zasilacz awaryjny UPS typ I Rozdzielnia elektryczna RZ Klimatyzator typ I System gaszenia typ I System SSWiN typ I System KD typ I Wymiana drzwi typ I Urz\u0105dzenie KVM typ I Dokum. projektowa Pod\u0142oga techn. Budowa po\u0142\u0105cze\u0144 \u015bwiat\u0142owodowych wraz z infrastruktur\u0105 Wykonanie lokalnych punkt\u00f3w koncentracji (LKP) Wykonanie po\u0142\u0105cze\u0144 bezprzewodowych Urz\u0105dzenie sieciowe aktywne typ I (CPK) Urz\u0105dzenie sieciowe aktywne typ II (CPK) Urz\u0105dzenie sieciowe aktywne typ III (CPK) Urz\u0105dzenie sieciowe aktywne typ IV (LPK) Serwer bazodanowy typ I ww Centralny System Backupu-archiwizacji typ 1 Macierz dyskowa typ I Oprogramowanie Systemowe typ I oraz dziedzinowe typ I Portal eUs\u0142ug (personalizacja) 3. Wdra\u017canie projektu Promocja projektu Kierownik projekt Obs\u0142uga rozlicze\u0144 Szkolenia dla mieszka\u0144c\u00f3w In\u017cynier kontraktu Doradztwo techniczne Osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 rezultaty: Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora public", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "\u201eBudowa Centrum Zarz\u0105dzania sieci\u0105 Gminy Krosno Odrza\u0144skie wraz z pakietem e-Us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-09-06", "DOFINANSOWANIE": "2173722.26", "WARTOSC": "4412159.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zmiana sposobu u\u017cytkowania i rozbudowa budynku w stanie surowym zamkni\u0119tym pierwotnie przeznaczonym do obs\u0142ugi \u015brodowiskowego hufca pracy. Zakres prac zosta\u0142 opracowany na podstawie szczeg\u00f3\u0142owej ekspertyzy istniej\u0105cego stanu technicznego budynku. Projektuje si\u0119 zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego budynku OHP na przedszkole wraz z rozbudow\u0105 o zewn\u0119trzny szyb windowy. Rozbudowa b\u0119dzie zlokalizowana od strony wschodniej budynku istniej\u0105cego. Budynek zmienia sw\u00f3j spos\u00f3b u\u017cytkowania w parterze i na pi\u0119trze, projektuje si\u0119 tam 5 sal przedszkolnych (dwie na parterze i trzy na pi\u0119trze) dla 124 dzieci. Na poddaszu projektuje si\u0119 pomieszczenia biurowe organizacji pozarz\u0105dowych i sal\u0119 spotka\u0144 dla mieszka\u0144c\u00f3w. Pomieszczenia te b\u0119d\u0105 u\u017cytkowanie nieodp\u0142atnie przez organizacje pozarz\u0105dowe. Element ten nie b\u0119dzie obj\u0119ty dofinansowaniem: Beneficjent uzna\u0142 t\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 jako wydatki niekwalifikowalne. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz liczby miejsc w edukacji przedszkolnej w Gminie Krosno Odrza\u0144skie. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1)podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w ramach edukacji przedszkolnej na terenie Gminy, 2) w\u0142\u0105czenie w proces edukacji przedszkolnej 124 dzieci w wieku 3-6 lat, 3) udost\u0119pnienie nowych powierzchni do prowadzenia publicznej dzia\u0142alno\u015bci edukacyjnej poprzez uruchomienie nowego przedszkola, 4) umo\u017cliwienie powrotu na rynek pracy rodzicom dzieci w wieku przedszkolnym, 5) wzmocnienie potencja\u0142u rozwojowego gminy poprzez inwestycje w edukacj\u0119. Wska\u017aniki rezultatu 1) Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 3 etaty, w tym 3 kobiety i O m\u0119\u017cczyzn. Wska\u017aniki produktu: 1) Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI 35) \u2013 124 os, 2) Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej \u2013 1 szt. 3) Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u2013 1 szt. Okres realizacji: I kw. 2017 - II kw. 2018[...]", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Zmiana sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego budynku OHP na przedszkole wraz z rozbudow\u0105 o zewn\u0119trzny szyb windowy dz.nr 603/1 ul. Piast\u00f3w w m. Krosno Odrza\u0144skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1884752.50", "WARTOSC": "2217355.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w \u017b\u0142obku Miejskim w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim, przy ul. Piast\u00f3w 6d od 1.11.2018 do 31.12.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 os. bezrobotne lub bierne zaw. pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dz. do lat 3 (15K) i os. pracuj\u0105ce opiekuj\u0105ce si\u0119 dz. do lat 3, b\u0119d\u0105ce w trakcie urlopu macierz., rodzic. lub pracuj\u0105ce i przebywaj\u0105ce jednocze\u015bnie na urlopie wych. (53K). Celem proj. jest utworzenie 68 nowych miejsc opieki nad dz. do lat 3 w Gm.Krosno Odrza\u0144skie, a tym samym zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci powrotu do pracy min. 68 opiekunom (68K) tych dzieci. Realizacja tego celu zostanie zapewniona poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 przeznaczonych do opieki nad dzie\u0107mi (XI 18 -III 19) oraz poprzez finansowanie bie\u017c. dzia\u0142. \u017c\u0142obka w okresie 24 m-cy (I 19 - XII 20). Mierzalny efekt podj\u0119tej interwencji b\u0119dzie wyra\u017cony: - l-b\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow. dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 45os.(45K); - l-b\u0105 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt. znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 10os. (10K); - l-b\u0105 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 68 miejsc.", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Pierwszy \u017b\u0142obek Miejski w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim szans\u0105 na popraw\u0119 sytuacji zawodowej opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1798454.28", "WARTOSC": "2248998.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja Szpitala w Kro\u015bnie Odrz: o. pediatryczny, o. po\u0142o\u017cnictwa i ginekologii, izba przyj\u0119\u0107. Zakres: docieplenie \u015bcian zewn., stropodachu, pod\u0142ogi na gruncie; wym. stolarki drzwiowej i okiennej, \u017ar. ciep\u0142a c.w.u. i c.o. na gruntow\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a, grzejnik\u00f3w na ogrzewanie pod\u0142., monta\u017c izolacji przewod\u00f3w instalacji c.o. i c.w.u., automatyki do sterowania systemem c.o z wykorzystaniem TIK, wentylacji nawiewno-wywiewnej z odzyskiem ciep\u0142a, wymian\u0119 \u017ar. \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne \u015bwiat\u0142a LED wraz z automat. syst. sterowania oraz monta\u017c inst. fotowoltaicznej. Gr. docelowe: mieszka\u0144cy G. Krosno Odrz. i Pow. Kro\u015bn., u\u017cytkownicy bud. Szpitala w Kro\u015bnie Odrz., w\u0142adze Pow. Kro\u015bn., instytucje systemu ochrony \u015brod. G\u0142. cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci energet. w sektorze bud. u\u017cyt. publ.na obszarze G. Krosno Odrz. i Pow. Kro\u015bn., w tym m.in. poprzez optym. gosp. energet. w bud. Szpitala w Kro\u015bnie Odrz. C. szczeg.: Zmn.zapotrzebowania na e. pierwotn\u0105; Red. emisji CO2; Optym. zu\u017cycia e. elektrycznej; Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE w zakresie gospodarki energetycznej. W. produktu: L. zmodern. energetycznie bud: 1 szt. Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. cieplnej ze \u017ar. odn: 0,06 MWt Dod. zdolno\u015b\u0107 wytw. e. el. ze \u017ar. odn: 0,15 MWe L. podm. wykorzystuj\u0105cych techn. informacyjno-komunikacyjne: 1 szt. L. wyb. jedn. wytw. e. cieplnej z OZE: 1 szt L. wyb. jedn. wytw. e. el. z OZE: 1 szt. L. zmodern. \u017ar. ciep\u0142a: 1 Szt. Pow. u\u017c. bud. poddanych termomodernizacji: 928,60 mkw W. rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciepl. (CI 34): 384,12 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok Zmn. rocznego zu\u017cycia e. pierw. w bud. publ. (CI 32): 2104770 kWh/rok Il. zaoszcz. e. cieplnej: 2843,07 GJ/rok Il. zaoszcz. e. el.: 48,03 MWh/rok Prod. e. cieplnej z nowo wybud. inst. wykorzyst. OZE: 620,07 MWht/rok Prod. e. el. z nowo wybud. inst. wykorzys. OZE: 15 MWhe/rok Zmn. zu\u017c. e. ko\u0144cowej w wyniku real. proj.: 1528,02 GJ/rok Wzr. zatr.: 1 EPC Wzr. zatr. kob.:", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "Termomodernizacja Budynku Szpitala w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-02", "DOFINANSOWANIE": "20713348.94", "WARTOSC": "29973434.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W toku analizy wyodr\u0119bniono nast\u0119puj\u0105ce problemy: utrudniony dost\u0119p obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucji do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej oferowanych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy 18 Gmin obj\u0119tych projektem, w tym mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich - Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy - Osoby niepe\u0142nosprawne - Personel przedsi\u0119biorstw wod-kan i w\u0142adze gmin partnerskich W ramach projektu zostan\u0105 uruchomione nowe e-us\u0142ugi poprzez dokonanie zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych (oprogramowanie. Rezultaty projektu: - Wzrost zatrudnienia - 2 osoby, - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 42383 - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 254. Okres trwania realizacji projektu to II kw. 2014-IV kw.2020 r. W sk\u0142ad partnerstwa wchodz\u0105 3 Gminy oraz 15 sp\u00f3\u0142ek wodno-kanalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYRZECKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo \u2013 kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-08-19", "DOFINANSOWANIE": "1361323.16", "WARTOSC": "2315907.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Projekt polega na przywr\u00f3ceniu dawnych funkcji i nadanie nowych zdegradowanemu obszarowi. W tej przestrzeni powstan\u0105 lokale socjalne w s\u0105siedztwie z lokalem, w kt\u00f3rym b\u0119dzie prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 po\u017cytku publicznego skierowana na aktywizacj\u0119 gospodarczo-spo\u0142eczn\u0105 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem. Zagospodarowane ci\u0105gi komunikacyjne oraz otoczenie bezpo\u015brednio przyleg\u0142e do budynku obj\u0119tego projektem, pozwoli na utworzenie miejsc wsp\u00f3lnych, gdzie mo\u017cliwa b\u0119dzie integracja pokole\u0144, oraz mieszka\u0144c\u00f3w lokali socjalnych. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Krosno Odrza\u0144skie (Gmina miejsko-wiejska O\u017cywienie zdegradowanego obszaru Dolnego Miasta w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest O\u017cywienie zdegradowanego obszaru Dolnego Miasta w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim poprzez poprawienie \u0142adu przestrzennego i przystosowanie go do nowych funkcji spo\u0142ecznych, gospodarczych, edukacyjnych, kulturalnych, rekreacyjnych i turystycznych. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: 1. Ograniczenie zjawiska wykluczenia spo\u0142ecznym ludno\u015bci na obszarze dolnego miasta w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim. 2. Poprawa \u0142adu przestrzenno-funkcjonalnego oraz estetyki dolnego miasta. 3. Wzrost poziomu aktywno\u015bci gospodarczej (handel, us\u0142ugi) poprzez popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci przestrzeni. 4. Poprawa stanu infrastruktury technicznej s\u0142u\u017c\u0105cej mieszka\u0144com. Grupy docelowe projektu: 1. Mieszka\u0144cy dolnego miasta w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim 2. Mieszka\u0144cy Gminy Krosno Odrza\u0144skie 3. W\u0142adze Gminy Krosno Odrza\u0144skie 4. Przedsi\u0119biorcy 5. Osoby niepe\u0142nosprawne Projekt przewiduje osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w rezultatu Liczba nowych funkcji na obszarze zrewitalizowanym: 6 szt. Liczba nowoutworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy: 1 EPC Najwa\u017cniejsze etapy proj.: 1)wyb\u00f3r wykonawc\u00f3w rob\u00f3t budowlano-monta\u017cowych, 2) realizacja zakresu rzeczowego projektu. 3) odbi\u00f3r i rozliczenie p", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Adaptacja budynku przy ul. Pocztowej 9 i 11 na mieszkania socjalne wraz z przebudow\u0105 ci\u0105g\u00f3w komunikacyjnych w otoczeniu budynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1965487.19", "WARTOSC": "4317052.36", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 czterech magistrali GPON w architekturze FTTH dla 1734 gospodarstw domowych oraz 3 plac\u00f3wek edukacyjnych zlokalizowanych w 26 miejscowo\u015bciach z teren\u00f3w gminy Bobrowice, D\u0105bie oraz Krosno Odrza\u0144skie. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na obszarze powiatu kro\u015bnie\u0144skiego oraz zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com teren\u00f3w bez nowoczesnych sieci NGA.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szerokopasmowy powiat kro\u015bnie\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "5461731.37", "WARTOSC": "9735204.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony. Cel bezpo\u015bredni, a tym samym projekt, jest zgodny z celami Programu Operacyjnego, osi priorytetowej oraz dzia\u0142ania i poddzia\u0142ania. Budowa inteligentnej sieci przesy\u0142owej na terenie gmin Krosno Odrza\u0144skie, Gubin, Maszewo, Cybinka, Lubsko, Jasie\u0144 i Brody umo\u017cliwi zaimplementowanie funkcjonalno\u015bci SMART, jak r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie inteligentnych licznik\u00f3w u cz\u0119\u015bci odbiorc\u00f3w obj\u0119tych projektem, pozwalaj\u0105cych na monitorowanie zu\u017cycia energii elektrycznej w czasie rzeczywistym. Projekt przewiduje modernizacj\u0119 obecnej sieci elektroenergetycznej na wskazanym terenie. Obecna konfiguracja zasilania wskazanych gmin na terenie Oddzia\u0142u Zielona G\u00f3ra odznacza si\u0119 wysokim stopniem awaryjno\u015bci (ci\u0105gi linowe na terenie projektu charakteryzuj\u0105 si\u0119 jednymi z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w SAIDI dla ci\u0105g\u00f3w SN) oraz znacznym zu\u017cyciem ze wzgl\u0119du na brak istotnych modernizacji w przeci\u0105gu ostatnich lat. Infrastruktura ta uniemo\u017cliwia wprowadzenie w pe\u0142ni zautomatyzowanej identyfikacji uszkodze\u0144 wraz z pe\u0142n\u0105 rekonfiguracj\u0105 przywr\u00f3cenia zasilania odbiorcom, powoduj\u0105c uci\u0105\u017cliwe dla odbiorc\u00f3w przerwy w dostawach energii. W znacznym stopniu ograniczone s\u0105 tak\u017ce wdro\u017cenia funkcjonalno\u015bci SMART oraz potencjalne przy\u0142\u0105czenia nowych odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja przedmiotowego projektu wynika z potrzeb zapewnienia zwi\u0119kszonej pewno\u015bci zasilania poprzez zautomatyzowanie procesu identyfikacji uszkodze\u0144 oraz odbudowy sieci z zastosowaniem automatyki (FDIR). Na wybranych do modernizacji obszarach znajduj\u0105 si\u0119 odbiorcy o znacznych mocach przy\u0142\u0105czeniowych, jednak ograniczenia techniczne sieci infrastrukturalnej nie pozwalaj\u0105 na wykorzystanie ich potencja\u0142u w pe\u0142ni i gro\u017c\u0105 dalszymi powa\u017cnymi awariami, w tym o charakterze katastrofalnym.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci inteligentnej na terenie zachodniej Polski (OD Zielona G\u00f3ra) poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w przep\u0142ywu pr\u0105d\u00f3w zwarciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "787644.00", "WARTOSC": "926640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Klubie Dzieci\u0119cym \"Male\u0144stwa\", przy ul. Srebrna G\u00f3ra 2 od 1.05.2019 do 31.08.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 osoby pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 (24K). Celem projektu jest utworzenie 24 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Gminie Krosno Odrza\u0144skie, a tym samym zwi\u0119kszenie szans utrzymania pracy minimum 24 opiekunom (24K), kt\u00f3rym utrudnia to sprawowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Realizacja tego celu zostanie zapewniona poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 przeznaczonych do opieki nad dzie\u0107mi (V-VIII 2019) oraz poprzez finansowanie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci klubu w okresie 24 m-cy (IX 2019 - XVIII 2021). Mierzalny efekt podj\u0119tej interwencji b\u0119dzie wyra\u017cony: - l-b\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow. dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u2013 24 os. (24K); - l-b\u0105 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 24 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Wsparcie dla rodzic\u00f3w w Gminie Krosno Odrza\u0144skie - utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego \"Male\u0144stwa\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-05", "DOFINANSOWANIE": "1188931.10", "WARTOSC": "1418853.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "*Projekt jest realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych w Kro\u015bnie Odrz. (ZSP), Zespole Szk\u00f3\u0142 Licealnych i Technicznych w Gubinie (ZSLiT), Europejskim Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Gubinie (ECKZiU). Dzia\u0142ania: remont 29 pracowni i pomieszcze\u0144 do nauki zawodu; zakup wyposa\u017cenia: sprz\u0119t IT, meble, wyposa\u017cenie kuchenne, sprz\u0119t biurowy. Grupy Docelowe: Uczniowie i s\u0142uchacze ZSLiT, ZSP oraz ECKZiU, Firmy i podmioty na lokalnym/ regionalnym rynku pracy, Kadra nauczycielska, mieszka\u0144cy Powiatu Kro\u015bnie\u0144skiego, w\u0142adze Powiatu Kro\u015bnie\u0144skiego. Cel g\u0142.: poprawa jako\u015bci infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Kro\u015bnie\u0144skim, podnosz\u0105ca warunki i dost\u0119pno\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w obszarze praktycznej nauki zawodu, co wp\u0142ynie na popraw\u0119 szans rozwojowych uczni\u00f3w z obszar\u00f3w wiejskich i ma\u0142ych miast. Cele szcz.: \u2022Poprawa jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci bazy lokalowej Szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem, w kt\u00f3rych realizowany jest proces dydaktyczny w zakresie praktycznej nauki zawodu dla os\u00f3b z obszaru Powiatu Kro\u015bnie\u0144skiego i Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego. \u2022Doposa\u017cenie pracowni i pomieszcze\u0144 do nauki zawodu w ZSLiT, ZSP, ECKZiU, s\u0142u\u017c\u0105ce nauce zawodu, w tym nauczania praktycznych umiej\u0119tno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Powiatu Kro\u015bnie\u0144skiego i Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego. \u2022Utworzenie nowych kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych zapotrzebowanie lokalnego i regionalnego rynku pracy w zakresie kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Kro\u015bnie\u0144skim i Wojew\u00f3dztwie Lubuskim. Produkty: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI 35): 700 os\u00f3b; Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego: 3 szt.; Rezultaty: Liczba u\u017cytkownik\u00f3w wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego: 700 os\u00f3b; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach O/K/M (CI 8): nie dotyczy Okres realizacji projektu obejmuje rok 2017-2020. [...]", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury szkolnictwa zawodowego w Powiecie Kro\u015bnie\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "515826.75", "WARTOSC": "606855.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany we wszystkich 9 OWP prowadzonych przez Gmin\u0119 Krosno Odrza\u0144skie od 1.07.2019 do 30.06.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105: 642 dzieci (312K, 330M), z czego 624 (302K, 322M) to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do OWP z terenu Gminy Krosno Odrza\u0144skie, 18 dzieci (10K, 8M) w ramach nowoutworzonych w proj. miejsc w oddziale integracyjnym, w tym 3 ON, a tak\u017ce 2 nauczycieli (2K). Celem g\u0142. proj. jest poprawa dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci edukacji przedszk. poprzez utworzenie 18 nowych miejsc wych. przedszk. dostos. do ON oraz zapewnienie ich bie\u017c. funkcj. przez 10 m-cy, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli pracuj\u0105cych w plac\u00f3wkach obj. wsparciem oraz rozszerzenie oferty o dod. zaj. zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse edukacyjne 642 dzieci. Mierzalny efekt podj\u0119tej interwencji b\u0119dzie wyra\u017cony: - l-b\u0105 obiekt\u00f3w dostos. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosp. \u2013 1, - l-b\u0105 miejsc wych. przedszkol. dofinansowanych w programie \u2013 18, - l-b\u0105 dzieci obj. w ramach programu dod.zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse eduk. w edukacji przedszkol.\u2013 642 (312K, 330M), - l-b\u0105 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 2 (1K, 1M).", "BENEFICJENT": "GMINA KROSNO ODRZA\u0143SKIE", "TYTUL": "Utworzenie przedszkolnego oddzia\u0142u integracyjnego oraz poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gminie Krosno Odrza\u0144skie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-08-31", "DOFINANSOWANIE": "509754.43", "WARTOSC": "599711.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie zintegrowanej platformy komunikacji z mieszka\u0144cami i interesantami Powiatu Kro\u015bnie\u0144skiego. Jej g\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem b\u0119dzie komunikacja za po\u015brednictwem Internetu, przy spe\u0142nieniu wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci systemowej i e-us\u0142ug. Platforma powstanie w oparciu o zintegrowany system informatyczny zawieraj\u0105cy rozwi\u0105zania w obszarach funkcjonowania samorz\u0105du powiatowego, informowanie mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w o wa\u017cnych wydarzeniach i przekazywanie informacji publicznych. W ramach projektu opr\u00f3cz aplikacji systemowych i oprogramowania, b\u0119dzie te\u017c mia\u0142a miejsce dostawa sprz\u0119tu komputerowego ICT (serwer\u00f3w i komputer\u00f3w do administracji wdra\u017canymi systemami z poziomu os\u00f3b zarz\u0105dzaj\u0105cych informacj\u0105 publiczn\u0105 w okre\u015blonych zakresach). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji samorz\u0105dowej w Pow. Kro\u015bnie\u0144skim, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105: 1. Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technik informatycznych w komunikacji A2C, A2B zgodnie z rosn\u0105cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi on-line sektora publicznego, 2. Unowocze\u015bnienie infr. informatycznej Beneficjenta poprzez zakup oprogramowania i sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie zaawansowanych technologicznie e-us\u0142ug. 3. Optymalizacja proces\u00f3w adm. zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych, skutkuj\u0105ca zwi\u0119kszeniem komfortu obs\u0142ugi klient\u00f3w Beneficjent\u00f3w oraz wydajno\u015bci pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych. W ramach projektu przewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1 Wydatki na przygotowanie projektu 1.1 Studium Wykonalno\u015bci 2 Wydatki na realizacj\u0119 inwestycji (bezpo\u015brednie) 2.1 Zintegrowany system e-urz\u0105d 2.2 Zunifikowana strona internetowa dla starostwa i wszystkich jednostek organizacyjnych 2.3 e-przewodnik 2.4 Infrastruktura serwerowa 2.5 Sprz\u0119t kliencki dla pracownik\u00f3w obs\u0142ugi beneficjenta 2.6 Sprz\u0119t u\u017cytkowy do obs\u0142ugi e-us\u0142ug 2.7 Szk", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "e-Powiat Kro\u015bnie\u0144ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2192102.40", "WARTOSC": "2578944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie 3sektorowym: Lider- BERG (przedsi\u0119b.), Partnerzy: Gmina Bytom Odrz. (j-stka publ.) i Europejskie Centrum Innowacji (ECI)(ngo). CELEM G\u0141. proj. jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142., zawod. i edukacyjnej 220 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. i ich rodzin (110 os. (K- 60 M-50) doros\u0142ych i 110 os. (K- 57 M-53) dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ich rodzin) ze zdegradowanych obszar\u00f3w wiejskich obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 na terenie gm. Bytom Odrz., I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrz., Nowogr\u00f3d Bobrz., Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu opartym na indywidualnej \u015bcie\u017cce reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy potrzeb UP w okresie 01.06.2018 do 30.11.2019. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w proj. nast\u0105pi poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanej z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142. prowadz\u0105cej do podniesienia kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno- zawodowego. Szeroki wachlarz oferowanego wsparcia pozwoli na trafn\u0105 i efektywn\u0105 pomoc dla UP.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie drog\u0105 do sukcesu- kompleksowe wsparcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary zdegradowane w gminach: Bytom Odrza\u0144ski, I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrza\u0144skie, Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA MASZYN I URZ\u0104DZE\u0143 GASTRONOMICZNYCH \"KROMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Fabryki Maszyn i Urz\u0105dze\u0144 Gastronomicznych Kromet sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1499370.98", "WARTOSC": "1781268.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - zielonog\u00f3rski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz. (podstawowy, \u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 16 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 8 gmin z NUTS3 zielonog\u00f3rskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - zielonog\u00f3rski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340020.18", "WARTOSC": "400023.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie", "OPIS": "Cel g\u0142: Podniesienie poziomu kompet kluczowych i w\u0142a\u015bciwych postaw przez 80 uczni\u00f3w (30Dz, 50Ch) z ZSS w Kro\u015bnie Odrza\u0144skim i SOSW w Gubinie poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach wsparcia oraz poprzez udoskonalenie kompetencji zawodowych ich 30 nauczycieli (28K, 2M) do 30.06.2017r. Cel g\u0142 wynika ze zdiagnozow zapotrzebowsnis. GD to UCZ i N-le z 2 szk\u00f3\u0142 specjalnych z terenu WL. Ucz otrzymaj\u0105 komplekswsparcie w postaci dodatk zaj\u0119\u0107 socjoterapeut, pedagog, technicz, wyr\u00f3wnuj\u0105cych z j. niemieck i informatyki, zaj\u0119\u0107 z zakresu doradztwa zawod i treningu zast\u0119pow agresji. Zaj\u0119cia dla UCZ, z uwagi na specyfik\u0119 GD (wszystkie os w szko\u0142ach s\u0105 ON KRYT. PREMIUJ nr 4) prowadz b\u0119d\u0105 przez n-li zatrudnionych w szko\u0142ach. Wsparcie dla na-li obejmuje Certyfikowany Kurs Zast\u0119powania Agresji, Akredytowany Kurs Psychoedukacji i Coachingu w Edukacji, Certyfikowany Kurs Doradztwa zawodowego oraz Kurs I i II stopnia EEG Biofeedback. Zaplanowane w proj wsparcie dla n-li jest powi\u0105zane ze wsparc skierow do UCZ. Proj realizow w okresie od 01.09.2016 do 30.06.2017-KRYT. DOST.nr 10. Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizow zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskrym TYP PROJEKTU NR 1.", "BENEFICJENT": "POWIAT KRO\u015aNIE\u0143SKI", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse w dost\u0119pie do wiedzy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "800430.63", "WARTOSC": "941683.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 84 os.(52K,32M)niepracuj\u0105cych,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich pow.kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego,strzelecko-drezdenecki,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 02.01.2019-30.04.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opusz.prog.-19K,11M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-11K,6M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-11K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "949944.36", "WARTOSC": "1117581.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "CEL Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia 24 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, mieszka\u0144c\u00f3w OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH 4 powiat\u00f3w woj. lubuskiego o PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA (kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego) w okresie od 01.01.2017 do 30.06.2017 prowadz\u0105ca do za\u0142o\u017cenia 24 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Utworzenie 24 trwa\u0142ych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych. GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 24 (14K i 10M) osoby wy\u0142\u0105cznie bezrobotne lub bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia-29% -kobiety-55% -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-4% -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-20% -osoby o niskich kwalifikacjach-58% zamieszkuj\u0105ce OBSZARY WIEJSKIE nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w woj. lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego (OBSZARY O PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA) w rozumieniu przepis\u00f3w KC. ZADANIA 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje 3. Wsparcie pomostowe finansowe", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA I EDUKACJA SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Moje \u017cycie - moja firma!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "880635.59", "WARTOSC": "1036041.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: reintegracja spo\u0142eczna i zawodowa 100 os.(36M, 64K) z podregionu zielonog\u00f3rskiego za pomoc\u0105 instrument\u00f3w aktywizacji spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej ze wsparciem dobranym do zindywidualizowanych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142., aby w najwi\u0119kszym stopniu przyczyni\u0142o si\u0119 to do przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci do zatrudnienia os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. poprzez poradnictwo psychol. i zawod., warsztaty, kursy i szkolenia zawod., sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Grupa docelowa: 17% osoby niepe\u0142nosprawne 100% zamieszkuj\u0105cy obszary wiejskie Projekt wpisuje si\u0119 w Program Rewitalizacji gminy Krosno Odrza\u0144skie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA\u00a0BEZPIECZNA\u00a0PRZYSTA\u0143", "TYTUL": "Aktywna integracja szans\u0105 na nowy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7188674.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1877618.0500000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1819030.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1287115.66}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1262173.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1159577.9900000002}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1150196.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 999967.4899999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 863974.7800000001}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 820700.4700000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 796418.4299999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 679900.8700000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 620734.0399999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 548737.85}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 432564.02999999997}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 372929.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 311067.37}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 298107.86}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 285130.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 207077.62}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 206292.43}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 161138.35}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 139387.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134184.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 132319.24}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 101588.83}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 90043.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71523.66}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 71138.88}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 69444.21}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 67446.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 65793.89}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 57287.060000000005}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 51199.83}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51075.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 48712.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 44205.18}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 39617.89}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38058.45}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 29265.62}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 26186.309999999998}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 21177.300000000003}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14083.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 14000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13139.67}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10135.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9876.64}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 8748.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7334.4800000000005}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7154.86}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6558.629999999999}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2278.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1466.49}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 995.89}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 489.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 269.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 196.9}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11905221.250000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 5096777.9799999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4195136.71}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1198723.6300000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 816168.45}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 707560.75}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 626466.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 625764.53}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 501234.13}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 474101.43}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 464359.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 447014.21}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 337052.99999999994}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 336171.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 249484.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 215200.04}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 123492.71}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 108139.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 96397.17}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 83020.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 71564.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70294.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 63684.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 41225.600000000006}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 30476.31}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 20170.84}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 19734.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18725.04}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 10086.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5760.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2153.5099999999998}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1300.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 926.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 658.03}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 289.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 31.3}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 640000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 566000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 327999.77}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 270000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 268893.84}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 150000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21170.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 16969.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7885.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 723482.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 706357.6}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 320001.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 237540.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 207990.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 117312.64}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 110125.51}, {"name": "Przedszkola", "value": 70105.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47970.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 34932.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20569.25}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 20295.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 827900.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3509935.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143598.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 600729.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33314.979999999996}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 627946.15}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 238399.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 104897.09}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 13244.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 77024.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 36277.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 33814.1}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4414.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 144892.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 112028.57}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 96407.03}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 89208.3}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 18048.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 99019.57}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 16670.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 6007.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 4033.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16866924.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6064273.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 818444.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 585061.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 350795.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 283576.04}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 253100.49}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 222111.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 181777.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148419.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 77859.98000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 74900.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71458.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 30239.76}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26386.8}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 21251.86}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12531.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 10159.11}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8536.2}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 8412.46}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 8000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5183.47}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3395.26}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2500.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2400.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1551.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1016.01}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 502.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 303.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 490067.49}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11208122.169999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3837060.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2151090.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1612448.94}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1513202.1300000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 999967.4899999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 864905.6500000001}, {"name": "Rodzina", "value": 704294.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 428662.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 372929.01}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 355256.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 298107.86}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 239453.12000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 139387.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65075.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15549.89}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 995.89}, {"name": "Turystyka", "value": 9.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18127516.150000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5185866.8100000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1198723.6300000001}, {"name": "Rodzina", "value": 985003.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 821958.9299999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 707560.75}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 625764.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 566104.4600000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 543491.37}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70294.53}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 63684.92}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43379.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 19734.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5195.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 289.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1243884.77}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 309000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 270000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 268893.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 150000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21170.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16969.1}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1078416.12}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 661413.61}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 237540.28}, {"name": "Rodzina", "value": 207990.98}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 117312.64}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 110125.51}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 101306.24}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 70105.08}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20295.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12177.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 827900.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3509935.08}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 108455.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 35143.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 600729.76}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27113.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6201.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 866345.7300000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104897.09}, {"name": "Turystyka", "value": 13244.17}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 113301.36000000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 33814.1}, {"name": "Turystyka", "value": 4414.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 256920.57}, {"name": "Rodzina", "value": 185615.33000000002}, {"name": "Turystyka", "value": 18048.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 115689.57}, {"name": "Turystyka", "value": 6007.2}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4033.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 23520156.680000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1783776.6600000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 341780.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 276057.83}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82394.47}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74900.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27937.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21251.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10012.46}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 303.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 490067.49}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 26698397.57, "v": "26,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.97, "v_pc": "1474,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17013122.74, "v": "17,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.72}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6748026.620000001, "v": "6,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.27}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1295523.48, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 688793.1299999999, "v": "688,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 444918.5999999999, "v": "444,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 285130.46, "v": "285,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 132319.24, "v": "132,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 90043.0, "v": "90,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 520.3, "v": "0,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22727374.35, "v": "22,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.66, "v_pc": "1255,31 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14149843.150000002, "v": "14,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 6265283.61, "v": "6,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.56}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 880594.2500000001, "v": "880,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 387371.37, "v": "387,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.7}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 321226.48, "v": "321,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 310728.05, "v": "310,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 161796.38, "v": "161,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 137358.22, "v": "137,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 71138.88, "v": "71,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42033.95999999999, "v": "42,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12454674.350000001, "v": "12,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.51, "v_pc": "687,91 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "16.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7690212.029999999, "v": "7,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1867000.0, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 977239.6299999999, "v": "977,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 680826.8700000001, "v": "680,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.46}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 620734.0399999999, "v": "620,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 548737.85, "v": "548,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.4}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 59788.729999999996, "v": "59,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 10135.2, "v": "10,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8243756.319999999, "v": "8,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.94, "v_pc": "455,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "58.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5698122.49, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.12}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1397732.5799999998, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.95}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 827900.0, "v": "827,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.04}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 320001.25, "v": "320,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 181.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7377636.460000001, "v": "7,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.0, "v_pc": "407,49 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5700034.050000001, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 556271.74, "v": "556,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.53}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 474101.43, "v": "474,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 337052.99999999994, "v": "337,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 188932.41, "v": "188,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 102888.83, "v": "102,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18355.0, "v": "18,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4388937.72, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76, "v_pc": "242,42 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1150196.44, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1100320.8599999999, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 839621.7, "v": "839,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 353074.35, "v": "353,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 296715.70999999996, "v": "296,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 275760.0, "v": "275,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.28}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 261848.59999999998, "v": "261,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 71523.66, "v": "71,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39679.5, "v": "39,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 196.9, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2362830.58, "v": "2,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56, "v_pc": "130,51 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2048131.56, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.68}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 268893.84, "v": "268,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.38}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 44205.18, "v": "44,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1600.0, "v": "1,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1873424.9, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03, "v_pc": "103,48 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "56.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1053233.25, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.21}, {"name": "Biblioteki", "value": 566000.0, "v": "566,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 241306.65000000002, "v": "241,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.88}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7885.0, "v": "7,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1262593.0000000002, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.37, "v_pc": "69,74 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "65.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1112592.9999999998, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.11}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 150000.0, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.88}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1039097.4699999999, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12, "v_pc": "57,39 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "36.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "418.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1026920.4699999999, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12177.0, "v": "12,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 925269.23, "v": "925,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "51,11 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 514707.8, "v": "514,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 400684.79000000004, "v": "400,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9876.64, "v": "9,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 854665.38, "v": "854,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "47,21 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "67.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 495175.93000000005, "v": "495,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200466.5, "v": "200,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 89578.73999999999, "v": "89,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 69444.21, "v": "69,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1339.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.12}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 847546.6700000002, "v": "847,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "46,81 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "71.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 773688.4000000001, "v": "773,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.28}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 71458.27, "v": "71,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 490067.49, "v": "490,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.53, "v_pc": "27,07 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 490067.49, "v": "490,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 360452.42, "v": "360,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,91 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 349452.42, "v": "349,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 133829.0, "v": "133,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "7,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 130209.0, "v": "130,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.29}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3620.0, "v": "3,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.7}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 65364.0, "v": "65,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 367.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,61 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 51364.0, "v": "51,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 757.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 14000.0, "v": "14,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.41}]}, {"name": "Turystyka", "value": 41723.68, "v": "41,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04, "v_pc": "2,30 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 41723.68, "v": "41,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 995.89, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 995.89, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}