{"gmina": "Trzciel", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Trzciel", "kod_gus": "020811303063", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 6545, "budzet": {"dochody": "37,99 mln z\u0142", "wydatki": "33,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 6.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 21.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 23531190.999999993, "dane1": 23848601.049999986, "dane2": 23531190.999999993, "dane4": 317410.0499999933}, {"label": "2017", "dane0": 26278486.950000007, "dane1": 26597892.150000013, "dane2": 26278486.950000007, "dane4": 319405.2000000067}, {"label": "2018", "dane0": 30603954.000000004, "dane1": 32219881.540000007, "dane2": 30603954.000000004, "dane4": 1615927.5400000028}, {"label": "2019", "dane0": 31289746.930000015, "dane1": 35534926.34000002, "dane2": 31289746.930000015, "dane4": 4245179.410000004}, {"label": "2020", "dane0": 37987856.989999995, "dane1": 33227386.899999987, "dane2": 33227386.899999987, "dane3": 4760470.090000007}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5239127.12, "dane1": 7864456.820000003}, {"label": "2017", "dane0": 5796517.180000001, "dane1": 7943966.859999999}, {"label": "2018", "dane0": 5805912.470000001, "dane1": 10758393.289999995}, {"label": "2019", "dane0": 6221224.31, "dane1": 14140574.14000001}, {"label": "2020", "dane0": 6017756.1899999995, "dane1": 11220358.890000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,28 mln z\u0142", "wydatki": "1,23 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 23.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3174100499999933}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3174100499999933}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3194052000000067}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3194052000000067}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.6159275400000028}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.6159275400000028}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.245179410000004}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.245179410000004}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.760470090000007}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.760470090000007}], "dochod_ue": "2,51 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,09 mln z\u0142", "gmina_pc": "1541.6 z\u0142", "powiat": "13,16 mln z\u0142", "powiat_pc": "2010.9 z\u0142", "wojewodztwo": "4,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "340,96 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,09 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,69 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6017756.1899999995, "wydatki": 11220358.890000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-03", "DOFINANSOWANIE": "3566530.84", "WARTOSC": "7547009.54", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na budowie farmy fotowoltaicznej o mocy do 2 MW. Wariant ten zak\u0142ada budow\u0119 farmy fotowoltaicznej, w ramach kt\u00f3rej planuje si\u0119 posadowienie paneli fotowoltaicznych, wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 elektroenergetyczn\u0105. Panele zamontowane b\u0119d\u0105 na metalowej konstrukcji stalowej zakotwiczonej w ziemi, nast\u0119pnie - instalacja pod\u0142\u0105czona zostanie do sieci elektrycznej. W zwi\u0105zku z planowan\u0105 inwestycj\u0105, nie ulegnie zmianie dotychczasowy spos\u00f3b odprowadzania w\u00f3d opadowych i roztopowych. G\u0142\u00f3wnej zmianie ulegnie zagospodarowanie oraz krajobraz terenu inwestycji i teren\u00f3w z ni\u0105 s\u0105siaduj\u0105cych. Ponadto, jednym z element\u00f3w jest wyci\u0119cie zadrzewie\u0144 i zakrzewie\u0144. W efekcie, na omawianym terenie, powstanie nowoczesna oraz bezpieczna dla \u015brodowiska farma fotowoltaiczna, kt\u00f3rej funkcjonowanie niesie za sob\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 zalet\u0119, jak\u0105 jest \u201eczysta\" energia elektryczna. Teren pod planowan\u0105 inwestycj\u0119 znajduje si\u0119 na obszarze oznaczonym w studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodarowania przestrzennego Gminy Trzciel symbolem 1 PIU - jako tereny zabudowy produkcyjnej, sk\u0142ad\u00f3w, magazyn\u00f3w oraz us\u0142ug. Inwestycja realizowana b\u0119dzie na dzia\u0142ce nr 279/3 obr\u0119b 0008 Trzciel - obszar wiejski. Obecnie obszar dzia\u0142ek inwestycyjnych nie jest zagospodarowany. Nie znajduj\u0105 si\u0119 tu \u017cadne budynki oraz towarzysz\u0105ca im infrastruktura. Na omawianym terenie, wody opadowe i roztopowe nie s\u0105 ujmowane w spos\u00f3b zorganizowany - infiltruj\u0105 w g\u0142\u0105b gruntu. Nieruchomo\u015b\u0107, na kt\u00f3rej jest planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie to dzia\u0142ka o numerze ewidencyjnym 279/3, po\u0142o\u017cona w obr\u0119bie Jasieniec, gmina Trzciel, o powierzchni 16,8405 ha. Ca\u0142kowita powierzchnia terenu przeznaczonego pod inwestycj\u0119 wyniesie ponad 0,5 ha. [...]", "BENEFICJENT": "AWEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa farmy fotowoltaicznej o mocy 2MW na dzia\u0142ce 279/3 po\u0142o\u017conej w obr\u0119bie Jasieniec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 544.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-15", "DOFINANSOWANIE": "2538255.24", "WARTOSC": "4500595.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja bud. SP, Gimnazjum, Przedszkola i \u0142\u0105cznika. Wszystkie te instytucje funkcjonuj\u0105 w jednej po\u0142\u0105czonej zabudowie i dla takiej zabudowy przygotowany wsp\u00f3lny audyt energetyczny. Projekt obejmuje: Ocieplenie \u015bcian fundamentowych, \u015bcian zewn\u0119trznych oraz stropu/dachu, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej, modern. CO i/lub CWU, O\u015bwietlenie komunikacji, modernizacja wentylacji na mechaniczn\u0105 z odzyskiem ciep\u0142a \u2013 rekuperacj\u0105, wymian\u0119 w\u0119z\u0142a cieplnego w obiekcie, wspartego pomp\u0105 ciep\u0142a na potrzeby CWU, ponadto planuje si\u0119 monta\u017c urz\u0105dze\u0144 i elektroniki systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 (TIK). Gr. docelowe: mieszka\u0144cy G. Trzciel, u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w Zespo\u0142u Edukacyjnego w Trzcielu, w\u0142adze G. Trzciel, instytucje systemu ochrony \u015brod. G\u0142. cel projektu: Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na obszarze G. Trzciel poprzez optymalizacj\u0119 gosp. energetycznej w bud. publ. w m. Trzciel. C. szczeg.:Zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 pierwotn, Redukcja emisji CO2, Optym. zu\u017cycia e. elektrycznej, Zwi\u0119kszenie wykorzystania OZE. W. produktu: L. zmodern. energetycznie budynk\u00f3w: 1 szt. L. podm. wykorzystuj\u0105cych techn. informacyjno-komunikacyjne: 1 szt. L. wybud. jedn. wytw. e. cieplnej z OZE: 1 szt. L. zmodern. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a: 1 Szt. Pow. u\u017cyt. bud. poddanych termo.: 3910,03 mkw Udzia\u0142 proj. w odniesieniu do obszaru obj\u0119tego pr., rew: 0,31481% W. rezultatu: Szac. roczny spadek emisji g. ciepl. (CI 34): 265,49 t. r\u00f3wnow. CO2/rok Zmn. rocznego zu\u017cycia e. pierw. w bud. publ. (CI 32): 988460 kWh/rok Il. zaoszcz. e. cieplnej: 2532,93 GJ/rok Il. zaoszcz. e. elektrycznej: 6,88 MWh/rok Zmn. zu\u017cycia e. ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w: 2357,03 GJ/rok Wzr. zatr.: 1 EPC Wzr. zatr. kobiety: 0 EPC Wzr. zatr. m\u0119\u017cczy\u017ani: 1 EPC[...]", "BENEFICJENT": "GMINA TRZCIEL", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej, Gimnazjum, Przedszkola i \u0142\u0105cznika - Zesp\u00f3\u0142 Edukacyjny w Trzcielu, dzia\u0142ka nr 58/2 obr\u0119b I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 387.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "760056.67", "WARTOSC": "1009867.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem niniejszego projektu jest przeprowadzenie przez Wnioskodawc\u0119 &ndash; firm\u0119 Living Food - bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 opracowanie nowej linii produkt\u00f3w probiotycznych o konsystencji p\u0142ynnej oraz \u017celowej wzbogaconych kwasem alfa-ketaglutarowym (powsta\u0142ym poprzez syntez\u0119 mikrobiologiczn\u0105), kompleksem witaminowo-mineralnym oraz zwi\u0105zkami aktywnymi pochodz\u0105cymi z surowc\u00f3w ro\u015blinnych. Dotychczasowe osi\u0105gni\u0119cia i stan wiedzy zespo\u0142u badawczego sprawiaj\u0105, i\u017c istnieje olbrzymi potencja\u0142 do skutecznej implementacji produkt\u00f3w opracowanych w ramach realizacji projektu na rynek. Powy\u017csze cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych (Etap I, II i III) oraz prac rozwojowych (Etap IV). W ramach przedmiotowego projektu wdro\u017cona zostanie innowacja produktowa na skal\u0119 krajow\u0105, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie gama nowych produkt\u00f3w. W wyniku realizacji projektu firma Living Food planuje wdro\u017cenie wynik\u00f3w przeprowadzonych prac B+R, do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez rozpocz\u0119cie produkcji na bazie uzyskanych wynik\u00f3w projektu", "BENEFICJENT": "LIVING FOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych produkt\u00f3w funkcjonalnych produkowanych w oparciu o konsorcjum szczep\u00f3w probiotycznych, kwas alfa-ketoglutarowy i komples witaminowo-mineralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "494742.62", "WARTOSC": "582050.15", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "Gmina Trzciel jest organem prowadz\u0105cym dla dw\u00f3ch przedszkoli publicznych. Opiek\u0105 przedszkoln\u0105 w roku 2017/2018 obj\u0119to 207 dzieci ( 100 dziewczynek), natomiast populacja dzieci w wieku przedszkolnym to 316 os\u00f3b (159 dziewczynek). Z powodu braku miejsc a\u017c 112 przebywa w plac\u00f3wce tylko 5 godzi dziennie realizuj\u0105c \u201epodstaw\u0119 programow\u0105\u201d. Nie prowadzi si\u0119 zaj\u0119\u0107 rewalidacyjnych,korekcyjno \u2013 kompensacyjnych, socjoterapeutycznych oraz rozwijaj\u0105cych kompetencje emocjonalno \u2013 spo\u0142eczne. Na terenie Gminy Trzciel w kolejnych latach liczba dzieci w wieku przedszkolnym b\u0119dzie nieznacznie wzrasta\u0142a nasilaj\u0105c problem braku miejsc. Bior\u0105c pod uwag\u0119 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 powy\u017cszych danych w zakresie zar\u00f3wno ilo\u015bciowym jak i jako\u015bciowym poziomie \u015bwiadcze\u0144 edukacyjnych na terenie Gminy Trzciel wnioskodawca postanowi\u0142 wyj\u015b\u0107 z inicjatyw\u0105 utworzenia niepublicznej plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przyj\u0119cia 25 dzieci do jednego oddzia\u0142u, w kt\u00f3rym zostanie zapewniona opieka i proces wychowawczy nie tylko na poziomie realizacji podstaw programowych, lecz oferta zostanie rozszerzona o r\u00f3\u017cnorodne dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce proces edukacyjny.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Edukacja przedszkolna szans\u0105 dla przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "388990.00", "WARTOSC": "842421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "SA.42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowego systemu - Interaktywnej Platformy Logistycznej Drewconnect do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug umo\u017cliwiaj\u0105cych wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzy przewo\u017anikiem i odbiorc\u0105 surowca drzewnego, zapewniaj\u0105c przy tym nie tylko oszcz\u0119dno\u015b\u0107 pieni\u0119dzy, ale tak\u017ce oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu. Interaktywna Platforma Drewconnect b\u0119dzie mia\u0142a na celu zgromadzenie z jednej strony jak najwi\u0119kszej liczby firm pozyskuj\u0105cych drewno, z drugiej natomiast jak najwi\u0119cej firm transportuj\u0105cych tego rodzaju surowiec. Pozwoli to na nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w obydwu stronom i tym samym zapewnienie dodatkowych mo\u017cliwo\u015bci biznesowych. B\u0119dzie to narz\u0119dzie \u0142\u0105cz\u0105ce wszystkich uczestnik\u00f3w \u0142a\u0144cucha dostaw, pozwalaj\u0105ce na bezpieczn\u0105 kontrol\u0119 \u0142adunk\u00f3w i obni\u017cenie koszt\u00f3w transportu. Wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji szeregu us\u0142ug doradczych, w tym m.in.: - Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju, - Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej, - Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji, - Doradztwo w zakresie pilota\u017cowego i pe\u0142nego wdro\u017cenia innowacji, - Monitoring efekt\u00f3w wdro\u017cenia.", "BENEFICJENT": "DREWCONNECT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi doradcze w zakresie zaprojektowania innowacyjnej platformy \u015bwiadczenia us\u0142ug optymalizacji przewozu drewna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "302108.48", "WARTOSC": "355421.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu(P) jest podnoszenie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 180uczni\u00f3w(U)/90K/90M w tym 6U/6M niepe\u0142nosprawnych(NP)w klasach I-VIII Szko\u0142y Podstawowej(SP) i 24 nauczycieli(N) w tym (18K/6M ) w Zespole Edukacyjnym w Br\u00f3jcach(ZE) w terminie do 30.06.2019 r. poprzez: - wyposa\u017cenie szko\u0142y w narz\u0119dzia i sprz\u0119t TIK, - podnoszenie kompetencji cyfrowych N wszystkich przedmiot\u00f3w, - kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych U, Projekt zak\u0142ada wsparcie ZE w Br\u00f3jcach, w kt\u00f3rym od kilku lat wyst\u0119puj\u0119 niski wynik edukacyjny na terenie woj.lubuskiego (\u017ar.OKE Pozna\u0144). Projekt spe\u0142nia kryterium dost\u0119pu nr 1,2,3,4,5,6,7,8,9 oraz kryterium premuj\u0105ce nr 6.", "BENEFICJENT": "WZDZ ODDZIA\u0141 TERENOWY \"CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO\" W TRZCIELU UL. ARMII CZERWONEJ 8", "TYTUL": "SI\u0141A KOMPETENCJI CYFROWYCH. Wyr\u00f3wnanie dysproporcji edukacyjnych w Zespole Edukacyjnym w Br\u00f3jcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "286320.23", "WARTOSC": "339725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "OPSw ramach projektu wdro\u017cy nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Ponadto, wnioskodawca zapewni wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej, w oparciu o \"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej\" oraz \"Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie oraz mie\u015bcie na prawach powiatu\". Opieraj\u0105c si\u0119 na obowi\u0105zuj\u0105cych przepisach ustawy o pomocy spo\u0142ecznej (szczeg\u00f3lnie art. 110a ustawy) zmiana struktury organizacyjnej zaplanowana w projekcie opiera si\u0119 na wyodr\u0119bnieniu4 stanowisk pracy: stanowisko ds. pierwszego kontaktu (1 os.), stanowisko. ds. pracy socjalnej (1 os.) stan. ds us\u0142ug (1 os.), i stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105(1os.).W celu poprawy obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej (w zakresie umo\u017cliwienia im przezwyci\u0119\u017cania trudnej sytuacji, w kt\u00f3rej si\u0119 znalaz\u0142y) konieczne b\u0119dzie podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z techniczno-organizacyjnym przystosowaniem o\u015brodka do wprowadzenia zmian oraz zatrudnienie nowego, jednego pracownika socjalnego.", "BENEFICJENT": "GMINA TRZCIEL/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w OPS w Trzcielu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3608214.38", "WARTOSC": "4244958.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem dzia\u0142alno\u015bci dla 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej w woj.lubuskim przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia miejsc w tych plac\u00f3wkach. Dzia\u0142ania obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 udzia\u0142 140 os\u00f3b uczestnik\u00f3w CIS w tym os. zagr. wykl.spo\u0142. oraz 180 os\u00f3b z ich otoczenia. Dzia\u0142ania kierowane do uczest.CIS oparte s\u0105 na Koncepcji Systemu Standaryzacji CIS\u00f3w (SSCIS)poprzez realizacj\u0119 Indy.Progr. Zatrud. Socj(IPZS), a dzia\u0142ania dla os. z otoczenia realizowane w oparciu o zapisy Indyw.\u015acie\u017cki Animacji (I\u015aA). Projekt realiz. w partnerstwie. Ka\u017cdy CIS realizuje program, kt\u00f3ry trwa od 6-18 m-y/os.W wyniku projektu nast\u0105pi wzrost l. miejsc w CIS-ach o 5 w ka\u017cdym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Partnerstwo 7 Centr\u00f3w Integracji Spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc wraz z aktywn\u0105 integracj\u0105 uczestnik\u00f3w w oparciu o koncepcj\u0119 systemu standaryzacji i udzia\u0142 os\u00f3b z otoczenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "129729.70", "WARTOSC": "317421.18", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy \u201eBudowy instalacji fotowoltaicznej o mocy do 50 kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na dzia\u0142ce nr ewid. 90/8 miejscowo\u015b\u0107 Rybojady gmina Trzciel powiat Mi\u0119dzyrzecz woj. lubuskie\u201d. Wnioskodawc\u0105 projektu jest Tartak Rybojady Lidia Kapa\u0142a. Firma uprawniona jest do ubiegania si\u0119 o dofinansowanie w ramach Regionalnego Programu Operacyjnego Lubuskie 2020, O\u015b Priorytetowa 3, Dzia\u0142anie 3.1, Typ I. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii poprzez budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej o mocy do 50 kW. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, kt\u00f3re s\u0105 \u015bci\u015ble powi\u0105zane z celem g\u0142\u00f3wnym mo\u017cna zaliczy\u0107 m.in. redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 20 Mg CO2/rok. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do upowszechnienia gospodarki niskoemisyjnej. Do cel\u00f3w d\u0142ugofalowych mo\u017cna zaliczy\u0107: ograniczenie procesu zanieczyszczania \u015brodowiska naturalnego (powietrza atmosferycznego), zmniejszenie ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em jest spalanie paliw opa\u0142owych, poprawa jako\u015bci \u017cycia oraz zdrowia mieszka\u0144c\u00f3w gminy, poprawa konkurencyjno\u015bci i atrakcyjno\u015bci Gminy, a tak\u017ce poprawa sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej i terytorialnej wojew\u00f3dztwa lubuskiego. [...]", "BENEFICJENT": "TARTAK RYBOJADY LIDIA KAPA\u0141A", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 50 kW wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 na dzia\u0142ce nr ewid. 90/8 miejscowo\u015b\u0107 Rybojady gmina Trzciel powiat Mi\u0119dzyrzecz woj. lubuskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2192102.40", "WARTOSC": "2578944.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt realizowany w partnerstwie 3sektorowym: Lider- BERG (przedsi\u0119b.), Partnerzy: Gmina Bytom Odrz. (j-stka publ.) i Europejskie Centrum Innowacji (ECI)(ngo). CELEM G\u0141. proj. jest wzrost aktywno\u015bci spo\u0142., zawod. i edukacyjnej 220 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wyklucz. spo\u0142. i ich rodzin (110 os. (K- 60 M-50) doros\u0142ych i 110 os. (K- 57 M-53) dzieci i m\u0142odzie\u017cy z ich rodzin) ze zdegradowanych obszar\u00f3w wiejskich obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 na terenie gm. Bytom Odrz., I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrz., Nowogr\u00f3d Bobrz., Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu opartym na indywidualnej \u015bcie\u017cce reintegracji z uwzgl\u0119dnieniem diagnozy potrzeb UP w okresie 01.06.2018 do 30.11.2019. Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w proj. nast\u0105pi poprzez realiz. dzia\u0142a\u0144 na rzecz integracji spo\u0142eczno\u015bci marginalizowanej z zakresu edukacji, zatrudnienia, pomocy spo\u0142. prowadz\u0105cej do podniesienia kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci lub uzyskania zatrudnienia z obligatoryjnym wykorzystaniem indywidualnych diagnoz w zakresie rozwoju spo\u0142eczno- zawodowego. Szeroki wachlarz oferowanego wsparcia pozwoli na trafn\u0105 i efektywn\u0105 pomoc dla UP.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Aktywne w\u0142\u0105czenie drog\u0105 do sukcesu- kompleksowe wsparcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych obszary zdegradowane w gminach: Bytom Odrza\u0144ski, I\u0142owa, Kargowa, Krosno Odrza\u0144skie, Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski, Przytoczna, Sul\u0119cin, Szczaniec, \u015awiebodzin, Trzciel, Tuplice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2046777.47", "WARTOSC": "2407973.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Z przeprowadzonej w wojew\u00f3dztwie lubuskim diagnozy Klastra CIS/KIS wynika, \u017ce CISy poprzez proponowane, zgodnie z Ustaw\u0105 o zatrudnieniu socjalnym, nowe mo\u017cliwo\u015bci wsparcia, oparte na koncepcji aktywnej polityki spo\u0142ecznej, sta\u0142y si\u0119 wa\u017cnym ogniwem pomi\u0119dzy systemem pomocy spo\u0142ecznej a rynkiem pracy, a tak\u017ce zapewniaj\u0105 dost\u0119p do kompleksowych us\u0142ug osobom zagro\u017conym wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Wa\u017cnym jest by istniej\u0105ce CISy opiera\u0142y si\u0119 na jednolitym i na tyle wysokim standardzie us\u0142ug, by osoby, kt\u00f3re po przej\u015bciu skutecznej reintegracji, powr\u00f3c\u0105 na rynek pracy, utrzyma\u0142y si\u0119 na nim jak najd\u0142u\u017cej. Efektem dla uczestnik\u00f3w b\u0119dzie podj\u0119cie pracy u pracodawcy, dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na w\u0142asny rachunek lub wsp\u00f3lne dzia\u0142anie m.in. w ramach sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie reintegracj\u0105 spo\u0142.-zawodow\u0105 280 os. (190K, 90M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. i ub\u00f3stwem, w tym os\u00f3b z otoczenia tych\u017ce os\u00f3b, z woj. lubuskiego. Lider i partnerzy dzia\u0142aniami projektowymi zrealizuj\u0105 wskazany cel g\u0142\u00f3wny poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142. reintegracyjnych w 7 CIS woj. lubuskiego w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRACOWNIK\u00d3W S\u0141U\u017bB SPO\u0141ECZNYCH \"KR\u0104G\"", "TYTUL": "Reintegracja spo\u0142eczno - zawodowa w 7 Centrach Integracji Spo\u0142ecznej po\u0142\u0105czona z animacja otoczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-07", "DOFINANSOWANIE": "63932.50", "WARTOSC": "164143.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na budowie mikroinstalacji OZE o mocy 50 kW w postaci paneli fotowoltaicznych na obiekcie oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Trzcielu. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w strategie rozwoju zar\u00f3wno na szczeblu krajowym jak i lokalnym. Projekt odpowiada na bardzo wa\u017cn\u0105 i istotn\u0105 potrzeb\u0119 poprawy jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego, w tym przede wszystkim stanu powietrza. Podstawowymi celami projektu jest redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery oraz zwi\u0119kszenie produkcji energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Dzi\u0119ki realizacji celu g\u0142\u00f3wnego osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel szczeg\u00f3\u0142owy, czyli zagospodarowanie lokalnych zasob\u00f3w energii odnawialnej i rozpocz\u0119cie produkcji energii ze s\u0142o\u0144ca. Realizacja celu szczeg\u00f3\u0142owego przek\u0142ada si\u0119 na konkretne dzia\u0142ania projektowe, czyli budow\u0119 instalacji fotowoltaicznej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105. Wykorzystanie energii wytworzonej w przedmiotowej instalacji na potrzeby oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Trzcielu przyczyni si\u0119 tak\u017ce do realizacji celu zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Bezpo\u015brednio korzy\u015b\u0107 z projektu odniesie wnioskodawca. Ponadto efektem realizacji projektu, na kt\u00f3rym skorzystaj\u0105 zar\u00f3wno mieszka\u0144cy gminy i regionu jak i przyje\u017cd\u017caj\u0105cy tu tury\u015bci, b\u0119dzie redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na jako\u015b\u0107 powietrza oraz \u015brodowiska naturalnego i b\u0119dzie wywiera\u0107 pozytywny wp\u0142yw na zdrowie. W ramach projektu zaplanowano Wdro\u017cenie w projekcie inteligentnych system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 w oparciu o technologie TIK [...]", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO OCHRONY \u015aRODOWISKA MR\u00d3WKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznej na potrzeby oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Trzcielu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "938298.00", "WARTOSC": "1103880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie od sierpnia 2016 do stycznia 2018. Jego celem jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia kobiet pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt zostanie skierowany do kobiet z terenu obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego i Strzelecko-Drezdeneckiego, na terenie kt\u00f3rych w pa\u017adzierniku 2015 stopa bezrobocia wynosi\u0142a powy\u017cej 15%, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3rych mo\u017cliwo\u015bci uzyskania kapita\u0142u na warunkach rynkowych s\u0105 powa\u017cnie ograniczone. Projekt zak\u0142ada udzielnie wsparcia o charakterze doradczym i szkoleniowym dla grupy 30 kobiet, za\u015b po skorelowaniu z oczekiwaniami rynku wybranie, na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 20 uczestniczek i po za\u0142o\u017ceniu przez nie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielenie im pomocy o charakterze bezzwrotnym (dotacja) jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowego wsparcia doradczego i finansowego dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). W okresie trwania wsparcia szkoleniowego uczestniczkom zostanie zapewniony transport do centrum szkoleniowego w siedzibie wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kobieta Przedsi\u0119biorcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "367893.71", "WARTOSC": "432816.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin", "OPIS": "Projekt \"CIS jako szansa\" odpowiada na problemy opisane w Regionalnym Programie Operacyjnym -Lubuskie 2020, do kt\u00f3rych zalicza si\u0119 wykluczenie spo\u0142eczne i ub\u00f3stwo.Bez systematycznego wsparcia grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym problem b\u0119dzie si\u0119 rozwija\u0142, staj\u0105c si\u0119 hamulcem dla rozwoju lubuskiej gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa. Jedn\u0105 z najlepszych, najbardziej efektywnych form w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego jest aktywizacja przez uczestnictwo w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej. Lider zrealizuje cel g\u0142\u00f3wny projektu \"Zaktywizowanie spo\u0142eczno-zawodowe 51 os\u00f3b(26k) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do wystandaryzowanych us\u0142ug reintegracyjnych w istniej\u0105cym CIS-e w czasie trwania projektu- realizuj\u0105c zaplanowane zadania aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej.", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "CIS jako szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "800430.63", "WARTOSC": "941683.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 84 os.(52K,32M)niepracuj\u0105cych,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich pow.kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego,strzelecko-drezdenecki,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 02.01.2019-30.04.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opusz.prog.-19K,11M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-11K,6M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-11K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980424.00", "WARTOSC": "1153440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 30 os.(16K14M) os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 50 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy(w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 4 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego i kro\u015bnie\u0144skim wojew\u00f3dztwa lubuskiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w przez min 25(16K9M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.08.2018 do 31.08.2021 r. Cel g\u0142 wp\u0142ynie na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO Lubuskie 2020 dla dzia\u0142ania 6.3. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie w postaci konsultacji z doradc\u0105 zawodowym, wsparcie szkol.-doradcze, a minimum 25(16K9M) os\u00f3b otrzyma \u015brodki na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, finansowe wsparcie pomostowe(13 os. przez 12m-cy i 12 os. przez 6 m-cy ) i szkoleniowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, stworzenia potencjalnych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Lubuska Fabryka Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1205397.22}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 825875.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 630582.8699999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 501809.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 492688.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 276236.49000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 274998.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 274956.55}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 272704.35000000003}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 229494.33}, {"name": "Przedszkola", "value": 208634.18}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 159475.15000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 136843.99}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 88424.1}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 86512.34}, {"name": "Cmentarze", "value": 78920.97}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 73136.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 70196.63}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 68433.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 67091.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56194.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 48742.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41005.46000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 39402.77}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 38208.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 27662.210000000003}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24827.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 21692.66}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19685.63}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 18450.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14057.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14019.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13161.849999999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12174.46}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 12120.45}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11563.28}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 11229.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 11079.619999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9950.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9520.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7421.549999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7100.889999999999}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4363.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4023.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1898.85}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1361.44}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1260.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 833.42}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 306.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 22.32}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 15.53}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 434349.78}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 172693.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 141212.83}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 125609.37}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 125065.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67862.47}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 57724.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 51111.58}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 26067.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15727.26}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14015.35}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 9455.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5300.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4928704.930000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1690534.0799999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 1387127.2800000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 558457.9400000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 396304.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 263970.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 261993.84}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 243494.23999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 237624.58000000002}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 224397.54}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 91623.87}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 81660.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 74056.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73915.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 68426.53}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 62947.579999999994}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54966.29}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 45192.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25008.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 23503.299999999996}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 21212.5}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10778.66}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4200.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3718.1}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1306.47}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1100.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 850.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 262254.3}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67131.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11375.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100161.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18602.14}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6383939.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2661456.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 243791.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 228970.3}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 191304.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 140000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 115424.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73104.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 70195.6}, {"name": "Przedszkola", "value": 57935.18}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48288.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 41320.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 40188.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 32570.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22391.05}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 20500.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18339.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15376.14}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5387.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3145.71}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2634.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1581.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 731.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 568.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 500.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 200.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11076.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1047.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 237846.3}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 114280.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59383.28}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1086609.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1049314.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 534000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 374770.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 40524.82}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 34098.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 30171.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14807.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2667.72}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1895456.9699999995}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1545954.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 763452.7999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 492688.05}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 472015.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 360582.88}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 274956.55}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 167345.07}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 155005.84}, {"name": "Rodzina", "value": 129242.09}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 93993.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70196.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55024.560000000005}, {"name": "Turystyka", "value": 18450.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9950.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7437.08}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 400.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 444349.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 230418.14}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 141212.83}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 125609.37}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 125065.91}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 99229.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51111.58}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15727.26}, {"name": "Turystyka", "value": 14015.35}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 9455.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6901901.510000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2037264.1099999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1052135.46}, {"name": "Rodzina", "value": 343646.4700000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 247212.33999999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 87203.87999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 68426.53}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54966.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21212.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12085.130000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5971.24}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4200.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 850.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 262254.3}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 67131.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 11375.66}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 95468.62}, {"name": "Informatyka", "value": 4692.6900000000005}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17806.94}, {"name": "Informatyka", "value": 795.1999999999999}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 9274366.190000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 446186.74999999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 366393.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 174132.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 88134.14}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 48288.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1342.49}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11076.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1047.61}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 237846.3}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114280.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59383.28}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1086609.79}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1049314.28}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 916077.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104793.98}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2667.72}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11220358.890000002, "v": "11,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.76, "v_pc": "1714,34 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "17.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8299687.840000002, "v": "8,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 1694221.4600000002, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 343333.39, "v": "343,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 312342.67000000004, "v": "312,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 285644.88999999996, "v": "285,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125841.67, "v": "125,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 56820.13, "v": "56,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56194.34, "v": "56,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 34098.04, "v": "34,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 12174.46, "v": "12,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 9747254.749999998, "v": "9,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.33, "v_pc": "1489,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6440361.51, "v": "6,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.07}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2913515.9499999997, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.89}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 304925.74000000005, "v": "304,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 48742.18, "v": "48,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 39402.77, "v": "39,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 306.6, "v": "0,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2587706.7600000002, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78, "v_pc": "395,37 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "33.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1963807.1299999997, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 275249.64999999997, "v": "275,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.63}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 135515.15, "v": "135,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 91179.99999999999, "v": "91,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79838.17, "v": "79,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22792.66, "v": "22,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19324.0, "v": "19,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2261775.0100000007, "v": "2,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8, "v_pc": "345,57 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 720567.13, "v": "720,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.85}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 501809.36, "v": "501,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 464737.22, "v": "464,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 191304.28, "v": "191,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 140000.0, "v": "140,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 99456.75000000001, "v": "99,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 70195.6, "v": "70,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 41343.159999999996, "v": "41,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19685.63, "v": "19,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8652.88, "v": "8,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4023.0, "v": "4,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2083232.9699999995, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.26, "v_pc": "318,29 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1230406.18, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.06}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 276236.49000000005, "v": "276,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 255561.49, "v": "255,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 170710.34, "v": "170,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.19}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 67091.63, "v": "67,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 43508.12, "v": "43,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.08}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 24827.36, "v": "24,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 14057.94, "v": "14,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 833.42, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1240488.2899999998, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.73, "v_pc": "189,53 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "21.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 793206.0299999999, "v": "793,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.94}, {"name": "Biblioteki", "value": 374770.0, "v": "374,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.21}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 57724.45, "v": "57,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14787.810000000001, "v": "14,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 703657.5199999999, "v": "703,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11, "v_pc": "107,51 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 675495.67, "v": "675,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.99}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 13161.849999999999, "v": "13,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.87}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.42}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 662820.22, "v": "662,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.99, "v_pc": "101,27 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "90.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 400565.92, "v": "400,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.43}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 262254.3, "v": "262,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.56}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 638100.88, "v": "638,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.92, "v_pc": "97,49 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 638100.88, "v": "638,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 603052.46, "v": "603,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81, "v_pc": "92,14 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "7.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 452941.38, "v": "452,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.1}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 126427.35, "v": "126,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.96}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 12120.45, "v": "12,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11563.28, "v": "11,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 347964.99999999994, "v": "347,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.04, "v_pc": "53,17 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 268821.17999999993, "v": "268,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 40188.0, "v": "40,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 32570.0, "v": "32,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.36}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6385.819999999999, "v": "6,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.83}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 237846.3, "v": "237,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "36,34 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "16.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 237846.3, "v": "237,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 193909.13, "v": "193,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "29,63 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 102500.0, "v": "102,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.85}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 91409.13, "v": "91,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.14}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 191235.11, "v": "191,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2593.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "29,22 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "67.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "164.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 191235.11, "v": "191,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2593.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 176800.07, "v": "176,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "27,01 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 88424.1, "v": "88,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.01}, {"name": "Cmentarze", "value": 88375.97, "v": "88,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.98}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 173451.09000000003, "v": "173,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "26,50 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109431.99000000002, "v": "109,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.09}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.82}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14019.1, "v": "14,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.08}]}, {"name": "Informatyka", "value": 83994.89, "v": "83,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.25, "v_pc": "12,83 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "108.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "444.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83994.89, "v": "83,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 40022.21, "v": "40,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "12.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38700.21, "v": "38,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.69}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1322.0, "v": "1,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}]}, {"name": "Turystyka", "value": 32465.35, "v": "32,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,96 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 32465.35, "v": "32,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "78.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "462.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1250.0, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}