{"gmina": "Skwierzyna", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Skwierzyna", "kod_gus": "020811303053", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 12303, "budzet": {"dochody": "69,57 mln z\u0142", "wydatki": "65,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 52373114.269999996, "dane1": 51090283.089999996, "dane2": 51090283.089999996, "dane3": 1282831.1799999997}, {"label": "2017", "dane0": 57790674.109999985, "dane1": 62445883.66000002, "dane2": 57790674.109999985, "dane4": 4655209.550000034}, {"label": "2018", "dane0": 61303700.77000001, "dane1": 65878266.580000035, "dane2": 61303700.77000001, "dane4": 4574565.810000025}, {"label": "2019", "dane0": 69571376.82000001, "dane1": 65663276.589999974, "dane2": 65663276.589999974, "dane3": 3908100.230000034}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11565790.749999998, "dane1": 16179347.519999992}, {"label": "2017", "dane0": 10872485.58, "dane1": 21796756.02}, {"label": "2018", "dane0": 11427358.199999997, "dane1": 22594298.530000012}, {"label": "2019", "dane0": 12042953.42, "dane1": 18283349.859999985}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,83 mln z\u0142", "wydatki": "1,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.2828311799999996}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.2828311799999996}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -4.655209550000034}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -4.655209550000034}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.574565810000025}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.574565810000025}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.908100230000034}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.908100230000034}], "dochod_ue": "3,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "65,85 mln z\u0142", "gmina_pc": "5352.1 z\u0142", "powiat": "24,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "2010.9 z\u0142", "wojewodztwo": "7,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "621,72 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,50 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,02 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 12042953.42, "wydatki": 18283349.859999985}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-03-22", "DOFINANSOWANIE": "16448895.50", "WARTOSC": "35834438.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia \u017ar\u00f3de\u0142 wytwarzania energii elektrycznej OZE bez jednoczesnego obni\u017cania parametr\u00f3w dostarczanej energii oraz przy minimalizowaniu ryzyka wyst\u0105pienia awarii i przerw w dostawie energii (zniesione zostan\u0105 istotne bariery dla rozwoju energetyki odnawialnej). W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przy\u0142\u0105czenia wytw\u00f3rc\u00f3w energii elektrycznej z OZE. Ponadto, poprawie ulegn\u0105 warunki zasilania odbiorc\u00f3w obj\u0119tych zasi\u0119giem oddzia\u0142ywania stacji. Cel bezpo\u015bredni, a tym samym projekt, jest zgodny z celami Programu Operacyjnego, osi priorytetowej oraz dzia\u0142ania i poddzia\u0142ania 1.1.2 POIi\u015a. Projekt obejmuje swoim zakresem budow\u0119 nowej stacji elektroenergetycznej GPZ Skwierzyna II 110/15 kV sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z rozdzielni 110 kV i rozdzielnicy 15 kV. Stacja stanowi element sieci dystrybucyjnej na napi\u0119ciu 110 kV, na kt\u00f3rej odbywa si\u0119 transformacja energii elektrycznej na napi\u0119cie 15 kV wraz z lini\u0105 zasilaj\u0105c\u0105 110 kV oraz wyprowadzeniami 15 kV.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa stacji 110/15 kV Skwierzyna II w celu umo\u017cliwienia rozwoju energetyki odnawialnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1336.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-22", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14583545.81", "WARTOSC": "17392059.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje rozbi\u00f3rki i budow\u0119 nowego mostu wraz z mostem objazdowym przez rz.Wart\u0119 w m.Skwierzyna w ci\u0105gu drogi woj.nr 159 Nowe Polichno-Skwierzyna na odc.d\u0142.0,21 km, w zakresie rozbi\u00f3rki istn.konstrukcji prz\u0119se\u0142, podp\u00f3r po\u015brednich oraz przycz\u00f3\u0142k\u00f3w, Planowane wyk. podp\u00f3r i konstrukcji no\u015bnej obiektu w zakresie rob\u00f3t drog., mostowych wraz z elektr., teletech. oraz sanit.(przebud.sieci wodoc. i bud.kanalizacji). Celem nadrz\u0119dnym proj.jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transp.z systemami transp. kraj\u00f3w UE, zapewnienie gospod.i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. W wyniku inwestycji planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nw. cel\u00f3w: \u2022 u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza do autostrady A2 oraz drogi ekspresowej S3, \u2022 b. dobry stan techniczny mostu w m.Skwierzyna w ci\u0105gu drogi woj. nr 159, \u2022 b. dobry stan techniczny drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisje spalin, \u2022 poprawa bezpiecze\u0144stwa pieszych poprzez zabezpieczenie ruchu pieszego balustrad\u0105 na kraw\u0119dzi chodnika i skarpy na mo\u015bcie, \u2022 odpowiednie spadki poprzeczne i r\u00f3wno\u015bci w kierunku poprzecznym i pod\u0142u\u017cnym \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa i komfortu jazdy oraz poprawa warunk\u00f3w odwodnienia, \u2022 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospod.reg., \u2022 u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych do Regionalnego Parku Przemys\u0142owego w Skwierzynie wchodz\u0105cego w sk\u0142ad KSSSE, \u2022 wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, \u2022 u\u0142atwiony przejazd przez Skwierzyn\u0119 w ci\u0105gu drogi woj. 159 \u2013 b. dobry stan naw. drogowej na mo\u015bcie \u2013 skr\u00f3cenie czasu przejazdu. Interesariuszami proj.s\u0105: mieszka\u0144cy obszaru wsparcia \u2013 G. Skwierzyna, Pow.Mi\u0119dzyrzeckiego, Woj.Lubuskiego; przedsi\u0119biorcy; instytucje publiczne; organizacje pozarz\u0105dowe; w\u0142adze pa\u0144stwowe i samorz\u0105dowe; u\u017cytkownicy drogi publicznej", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbi\u00f3rka i budowa nowego mostu wraz z mostem objazdowym przez rz. Wart\u0119 w m. Skwierzyna w ci\u0105gu drogi woj. nr 159, Nowe Polichno-Skwierzyna w km 13+423", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1185.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5500000.00", "WARTOSC": "13474513.47", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na wdro\u017ceniu nowatorskiej technologii dotycz\u0105cej sposobu odzyskiwania py\u0142u mineralnego z procesu wytwarzania kruszyw skalnych, opracowanej w wyniku prac B+R przeprowadzonych przez firm\u0119 MOSTEL. Prawo w\u0142asno\u015bci w odniesieniu do innowacyjnej technologii przedstawionej w niniejszym projekcie, zosta\u0142o zabezpieczone zg\u0142oszeniem patentowym nr P.416955 pt. \u201eSpos\u00f3b odzyskiwania py\u0142u mineralnego z procesu wytwarzania kruszyw skalnych\u201d. Realizacja projektu obejmie zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia opracowanej technologii. Harmonogram wdro\u017cenia przewiduje 25 zada\u0144, kt\u00f3rych realizacja \u0142\u0105cznie trwa\u0107 b\u0119dzie 6 miesi\u0119cy (09.2016-02.2017). Plan wprowadzenia na rynek nowatorskiego rozwi\u0105zania stworzony zosta\u0142 w oparciu o elastyczne i bezpieczne ramy czasowe, sporz\u0105dzone z uwzgl\u0119dnieniem wszelkich ryzyk, mog\u0105cych negatywnie wp\u0142yn\u0105\u0107 na jego realizacj\u0119. Ze wzgl\u0119du na bogate do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy na rynku budowlanym i wydobywczym, podsiada on ogromn\u0105 wiedz\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z aktualn\u0105 sytuacj\u0105 w bran\u017cy. Przez ca\u0142y okres dzia\u0142alno\u015bci, gromadzi sygna\u0142y pochodz\u0105ce z rynku, oczekiwania i potrzeby potencjalnych odbiorc\u00f3w. To w\u0142a\u015bnie one stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 si\u0142\u0119 nap\u0119dow\u0105 do dalszego rozwoju firmy, co z kolei zaowocowa\u0142o podj\u0119ciem decyzji o realizacji niniejszej inwestycji. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu opracowanej technologii, a co za tym idzie rozpocz\u0119ciu \u015bwiadczenia mobilnej us\u0142ugi kruszenia ska\u0142 mineralnych, Wnioskodawca w znacznym stopniu wyr\u00f3\u017cni si\u0119 na tle konkurencji, a tak\u017ce uzyska pewn\u0105 i stabiln\u0105 pozycj\u0119 na rynku.[...]", "BENEFICJENT": "MOSTEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w celu wdro\u017cenia innowacyjnej technologii odzyskiwania py\u0142u mineralnego z procesu wytwarzania kruszyw skalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 447.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5278305.28", "WARTOSC": "6428220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedmiotowy projekt ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu, a tak\u017ce popraw\u0119 jako\u015bci powietrza atmosferycznego oraz ograniczenie strat ciep\u0142a w obiekcie. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska przyrodniczego. Jej efektem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c poprawa standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru oraz zapobieganie i ograniczanie zagro\u017ce\u0144, kt\u00f3re wynikaj\u0105 z zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska. Prace zaplanowane w budynku przewiduj\u0105: \u2022docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, \u2022docieplenie stropodachu wentylowanego, \u2022docieplenie stropodachu pe\u0142nego, \u2022wymian\u0119 okien na energooszcz\u0119dne, \u2022wymian\u0119 luksfer\u00f3w na okna energooszcz\u0119dne, \u2022wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych na energooszcz\u0119dne, \u2022modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z nowym zasobnikiem i pomp\u0105 ciep\u0142a, \u2022przebudow\u0119 kot\u0142owni i instalacji rurowej w kot\u0142owni, gruntown\u0105 modernizacja instalacji c.o. wymian\u0119 grzejnik\u00f3w, rur, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych. Odbiorcami przedmiotowego projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy miasta Skwierzyna oraz ca\u0142ej gminy. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce na co dzie\u0144 z obiektu Zespo\u0142u Edukacyjnego. W zwi\u0105zku z tym g\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 podopieczni przedszkola, szko\u0142y podstawowej oraz pracownicy Zespo\u0142u Edukacyjnego w Skwierzynie. Produktem przedsi\u0119wzi\u0119cia realizowanego w ramach dzia\u0142ania 3.2. Efektywno\u015b\u0107 energetyczna b\u0119dzie m.in.: \u2022liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1 szt.; \u2022powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji - 8 820 m2; \u2022liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a - 1 szt.; \u2022liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 szt.; \u2022liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.; \u2022dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych- 0,015 MWt \u2022liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 1 szt. Natomiast rezultatem projektu b\u0119dzie m.in.: \u2022zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynka", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zespo\u0142u Edukacyjnego przy ulicy Mickiewicza 26 w Skwierzynie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 429.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-16", "DATA_START": "2014-05-30", "DOFINANSOWANIE": "4797153.25", "WARTOSC": "8441101.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje przebud.drogi woj.nr159 na odc.d\u0142. 0,405m wraz z mostem nad terenem zalewowym rz.Warty w Skwierzynie(estakada) w zakresie wykonania nowej p\u0142yty pomostowej ochronnej, u\u0142o\u017cenie izolacji, wykonania konstrukcji jezdni na obiekcie, monta\u017c barier ochronnych i barieropor\u0119czy wraz z wykonaniem bitumicznych przykry\u0107 dylatacyjnych, przeprowadzeniem napraw betonowych elem.prz\u0119s\u0142a oraz filar\u00f3w. Planowana infrastruktura drogowa nie b\u0119dzie powodowa\u0107 przeszk\u00f3d architektonicznych dla poruszania si\u0119 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Celem nadrz\u0119dnym proj.jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transp.z systemami transp.kraj\u00f3w UE, zapewnienie gospod. i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. W wyniku realizacji projektu planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w: \u2022 u\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunik., zw\u0142aszcza do autostrady A2 oraz drogi ekspresowej S3, \u2022 b.dobry stan tech.mostu (estakady) w pobli\u017cu m.Skwierzyna w ci\u0105gu drogi woj. nr 159 oraz drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisje spalin, \u2022 poprawa bezp. pieszych i pojazd\u00f3w poprzez zabezpieczenie ruchu barierami ochronnymi i barieropor\u0119czami, \u2022 odpowiednie spadki poprzeczne i r\u00f3wno\u015bci w kierunku poprzecznym i pod\u0142u\u017cnym \u2013 zwi\u0119kszenie bezp. i komfortu jazdy oraz poprawa warunk\u00f3w odwodnienia, \u2022 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospod.regionu, \u2022 u\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjnych do Regionalnego Parku Przemys\u0142owego w Skwierzynie wchodz\u0105cego w sk\u0142ad KSSSE, \u2022 wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w, \u2022 u\u0142atwiony dojazd do m.Skwierzyna w ci\u0105gu drogi woj.159\u2013b.dobry stan nawierzchni drog.na mo\u015bcie (estakadzie)\u2013skr\u00f3cenie czasu przejazdu, Interesariuszami projektu s\u0105: mieszka\u0144cy obszaru wsparcia\u2013G.Skwierzyna, Pow.Mi\u0119dzyrzeckiego, Woj.Lubuskiego; Przedsi\u0119biorcy; Instytucje publiczne;", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE / ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa drogi woj. nr 159 w km 11+900 do km 12+305 wraz z mostem nad terenem zalewowym rz. Warty w Skwierzynie (estakada)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 389.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3613172.82", "WARTOSC": "4250791.56", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego w Gminie Skwierzyna poprzez podniesienie poziomu wiedzy i kompetencji 400 ucz (177K, 223M) i 20 n-li (8K, 12M) uczestnicz\u0105cych w szkoleniach, kursach i sta\u017cach/praktykach zawod. oraz utworzenie zespo\u0142u realizuj\u0105cego zadania zbie\u017cne z zadaniami CKZiU w terminie od 01.07.2016 do 30.06.2022 - KRYT nr 13. Dzia\u0142ania podj\u0119te w ramach projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju kompetencji, kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci przysz\u0142ych pracownik\u00f3w (w tym ON), do dokszta\u0142 kadr i podniesienia ich kompetencji oraz wp\u0142ynie na nowoczesne podej\u015bcie do nauki zawodu m.in. przez realizacj\u0119 projektu w partnerstwie z otoczeniem spo\u0142-gosp, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami i ich organizacjami, przedsi\u0119b i instytucjami rynku pracy - KRYT 6. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 w ZST diagnoz\u0105 zostanie zakupiony sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne do doposa\u017cenia pracowni praktycznego kszta\u0142cenia w zawodach mechanicznych, logistyczno-spedycyjnych, hotelarsko-gastronom. Diagnoza stanowi za\u0142\u0105cznik do Wniosku o dofinansow - KRYT nr 15. Dodatkowo w ramach rozwoju doradztwa edu-zawod zostanie utworzony Szkolny Punkt Informacji i Kariery.", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Gminie Skwierzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 293.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "9802870.00", "WARTOSC": "13680769.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Projekt dotyczy uzbrojenia: \u2022Gmina Mi\u0119dzyrzecz - teren do uzbrojenia o pow. ok. 2,75 ha obj\u0119ty MPZP. \u2022Gmina Przytoczna \u2013teren do uzbrojenia o pow. ok. 1,29 \u2013 teren obj\u0119ty decyzj\u0105 o warunkach zabudowy. \u2022Gmina Skwierzyna \u2013teren do uzbrojenia o pow. oko\u0142o 7,29 ha \u2013 teren obj\u0119ty MPZP. Zakres projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c promocj\u0119 gospodarcz\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Poprawa warunk\u00f3w do rozwoju M\u015aP oraz aktywno\u015bci gospodarczej w Gminach Powiatu Mi\u0119dzyrzeckiego poprzez przygotowanie pod inwestycje 11,33 ha w pe\u0142ni uzbrojonych teren\u00f3w inwestycyjnych. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: - Zwi\u0119kszenie powierzchni teren\u00f3w przygotowanych pod inwestycje o 11,33 ha. - Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji teren\u00f3w inwestycyjnych, poprzez realizacj\u0119 kompleksowej kampanii z zakresu promocji gospodarczej. - Poprawa warunk\u00f3w do tworzenia nowych miejsc pracy, poprzez uzbrojenie i przygotowanie pod inwestycje nowych teren\u00f3w. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy Obszaru Partnerstwa (Gminy Powiatu Mi\u0119dzyrzeckiego wraz z Powiatem Mi\u0119dzyrzeckim), - Przedsi\u0119biorcy, w tym potencjalni inwestorzy i inwestorzy zagraniczni, - W\u0142adze cz\u0142onk\u00f3w Partnerstwa. Wska\u017aniki produktu: - Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych \u2013 11,33 ha Wska\u017aniki rezultatu: - Liczba inwestycji zlokalizowanych na przygotowanych terenach inwestycyjnych- 3 szt. - Powierzchnia przygotowanych teren\u00f3w inwestycyjnych udost\u0119pnionych inwestorom\u2013 3,90 ha - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 1 EPC - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) kobiety \u2013 0 EPC - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 1 EPC[...]", "BENEFICJENT": "GMINA MI\u0118DZYRZECZ", "TYTUL": "Kompleksowe uzbrojenie teren\u00f3w inwestycyjnych w powiecie mi\u0119dzyrzeckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1726382.00", "WARTOSC": "5458740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu Sp\u00f3\u0142ki AM OKNA jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w zakupionych i zleconych prac B+R (typ I) dotycz\u0105cych innowacyjnej technologii wytwarzania stolarki PVC z wykorzystaniem procesu zgrzewania charakteryzuj\u0105cym si\u0119 \u0142\u0105czeniem element\u00f3w zgrzewnych bez powstania wyp\u0142ywki stopionego tworzywa, dostosowanej na potrzeby wytwarzania okien specyficznych dla rynku ameryka\u0144skiego i angielskiego. Efektem wdro\u017cenia nowej technologii produkcji b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 dywersyfikacji oferty o innowacyjne w skali mi\u0119dzynarodowej rozwi\u0105zania okienne: - Gama okien w technologii bezwyp\u0142ywkowej dedykowanych na rynek angielski (tj. \u201eotwierane na zewn\u0105trz\u201d - tzw. casement). - Gama okien w technologii bezwyp\u0142ywkowej dedykowanych na rynek ameryka\u0144ski (tj. w systemie przesuwnym \u201eg\u00f3ra-d\u00f3\u0142\u201d - tzw. sash). Dodatkowo, celem zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142alno\u015bci i wykluczenia ewentualnych waha\u0144 sezonowych zaplanowano wprowadzenie do oferty nowej us\u0142ugi ci\u0119cia paneli elewacyjnych i listew, stanowi\u0105cej nowo\u015b\u0107 w skali regionu. Wszystkie rozwi\u0105zania, w tym proces wytw\u00f3rczy, stanowi\u0105 nowo\u015b\u0107 zar\u00f3wno dla firmy, jak i rynku (potwierdzone opini\u0105 o innowacyjno\u015bci). Celem realizacji za\u0142o\u017ce\u0144 i zdobycia udzia\u0142\u00f3w w rynku mi\u0119dzynarodowym jako producent Sp\u00f3\u0142ka AM OKNA zaplanowa\u0142a w terminie 01.07.2020 - 30.06.2021 r. zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania w postaci: 1. Centrum tn\u0105co-obr\u00f3bcze (1 kpl.) 2. Linia transportu i okuwania okien (1 kpl.) 3. Automat wkr\u0119caj\u0105cy 2-g\u0142owicowy (1 szt.) 4. Zgrzewarka dwug\u0142owicowa (1 kpl.) 5. \u015acinak wyp\u0142ywki (1 szt.) 6. Pi\u0142a do wycinania pod s\u0142upek zgrzewany (1 kpl.) 7. Serwer (1 szt.) 8. Zestaw komputerowy (2 kpl.) 9. Oprogramowanie wspomagaj\u0105ce procesy produkcyjne (1 szt.) Zasoby zostan\u0105 zlokalizowane w hali produkcyjnej w Skwierzynie. Efektem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c utworzenie nowych miejsc pracy (4 EPC), zastosowanie TIK, rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi i regionalnymi partnerami gospodarczymi, wdro\u017cenie ekoinnowacji wpisuj\u0105cej si\u0119 w za\u0142o\u017cenia RIS Zielona gospodarka.[.", "BENEFICJENT": "AM OKNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty Sp\u00f3\u0142ki AM OKNA poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R w zakresie nowej technologii produkcji innowacyjnych okien w systemie casement i sash oraz nowej us\u0142ugi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "1706827.80", "WARTOSC": "2061129.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa drogi nr 159 relacji Murzynowo - Skwierzyna o d\u0142ugo\u015bci 2 km. Przebudowa ma na celu wzmocnienie jezdni i dostosowanie jej konstrukcji do obci\u0105\u017cenia 115 kN/o\u015b oraz nadanie odpowiedniej r\u00f3wno\u015bci w kierunku poprzecznym i pod\u0142u\u017cnym, co spowoduje zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa i komfortu jazdy oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w odwodnienia. Celem g\u0142\u00f3wnym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest poprawa zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej dost\u0119pno\u015bci transportowej wojew\u00f3dztwa lubuskiego. Ponadto projekt przyczyni si\u0119 o osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: - poprawa dost\u0119pno\u015bci do sieci TEN-T - dojazd do drogi ekspresowej S3 w\u0119ze\u0142 Skwierzyna oraz poprzez S3 do w\u0119z\u0142a autostrady A2 Jordanowo; - poprawa bezpiecze\u0144stwa drogowego na odcinku Murzynowo \u2013 Skwierzyna; - zmniejszenie ryzyka wypadk\u00f3w; - zwi\u0119kszenie p\u0142ynno\u015bci przejazdu na drodze o znaczeniu regionalnym, a co za tym idzie skr\u00f3cenie czasu podr\u00f3\u017cy; - poprawa komfortu podr\u00f3\u017cowania; - zmniejszenia zanieczyszczenia powietrza \u2013 emisji substancji szkodliwych do powietrza; - ograniczenie ha\u0142asu; - oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w transportu (paliwa); - oszcz\u0119dno\u015bci koszt\u00f3w eksploatacji i utrzymania drogi; - zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w; - wzrost atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej regionu; - przyspieszenie rozwoju gospodarczego regionu. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci mieszka\u0144cy gminy Skwierzyna oraz pozostali uczestnicy ruchu drogowego. Zgodnie ze SZOOP RPO \u2013 Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 \u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b, instytucji czy grup spo\u0142ecznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy. [...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa drogi woj. nr 159 (Skwierzyna \u2013 droga woj. nr 158)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.73}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-01-27", "DOFINANSOWANIE": "1566355.85", "WARTOSC": "2040672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedmiotem wnioskowanego projektu jest inwestycja w infrastruktur\u0119 4 plac\u00f3wek edukacyjnych w Gminie Skwierzyna, prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 o\u015bwiatow\u0105 na poziomie og\u00f3lnym w 5 budynkach (obiektach budowlanych). Projekt zak\u0142ada wykonanie prac budowlano \u2013 monta\u017cowych ( w tym termomodernizacyjnych) oraz doposa\u017cenie 25 gab. lekcyjnych w: podstawowe umeblowanie sal, sprz\u0119t do nauk matemat. i przyrodniczych, zest. komputerowych/ laptop\u00f3w (s\u0142u\u017c\u0105cych do cel\u00f3w dydakt.),tab. interaktywnych,sprz\u0119t TIK, specjalist. oprogram. komput. Powy\u017csze dzia\u0142ania wymiernie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia w plac\u00f3wkach edukacji og\u00f3lnej na terenie G. Skwierzna, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie kluczowych kompetencji wa\u017cnych dla regionalnego rynku pracy (m. in. nauk przyrodniczo-matemat.). Projekt pozwoli tak\u017ce na wyr\u00f3wnywanie szans rozwojowych uczni\u00f3w z r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk i obszar\u00f3w, w tym obszar\u00f3w wiejskich. Planowane dzia\u0142ania s\u0105 szczeg\u00f3lnie istotne w kontek\u015bcie niskiego zainteresowania m\u0142odzie\u017cy \u015bcis\u0142ymi i technicznymi kierunkami przy wyborze dalszej drogi kszta\u0142cenia. W efekcie skutkuje to brakiem na terenie gminy odpowiednio wykwalifikowanych pracownik\u00f3w. W drodze realizacji projektu nast\u0105pi znaczna poprawa dost\u0119pno\u015bci do nowoczesnego nauczania oraz popularyzacji nauki (szczeg\u00f3lnie w zakresie nauk matematycznych i przyrodniczych). Projekt umo\u017cliwi uzupe\u0142nianie wiedzy teoretycznej uczni\u00f3w zaj\u0119ciami praktycznymi wykorzystuj\u0105cymi mo\u017cliwo\u015bci nauki i techniki, co niew\u0105tpliwie wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie zainteresowania m\u0142odzie\u017cy naukami \u015bcis\u0142ymi. Pozwoli to tak\u017ce na wzmocnienie postaw innowacyjnych i kreatywnych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w. Nast\u0105pi dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 w ramach projektu planuje si\u0119 m.in. zakup oprogramowania The Gird 2 - do obs\u0142ugi komputera przez os. niepe\u0142n. - pozwala on os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 fizyczn\u0105 i/lub intelektualn\u0105 na obs\u0142ug\u0119 komputera bez potrzeby u\u017cywania standardowej klawiatury czy myszki, zakup tablic[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury i wyposa\u017cenie plac\u00f3wek edukacyjnych Gminy Skwierzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-09-12", "DOFINANSOWANIE": "1257327.53", "WARTOSC": "1549290.82", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja pomieszcze\u0144 Zespo\u0142u Edukacyjnego w Skwierzynie do pe\u0142nienia funkcji przedszkolnych. Projekt zak\u0142ada wyremontowanie i doposa\u017cenie w sprz\u0119t dydaktyczny, oraz pomoce optymalizuj\u0105ce proces kszta\u0142cenia 6 sal przedszk. Planowane dzia\u0142ania wymiernie przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w G. Skwierzyna, co w konsekwencji doprowadzi do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych na dalszym etapie nauki. W wyniku projektu powstanie 28 nowych miejsc w plac\u00f3wce przedszk. Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy warunk\u00f3w prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacji przedszkolnej w zakresie funkcjonalno\u015bci pomieszcze\u0144 i atrakcyjno\u015bci oferty zaj\u0119\u0107 edukacji przedszkolnej. Wyposa\u017cenie (w tym sprz\u0119t dydakt., pomoce optymalizuj\u0105ce proces kszta\u0142cenia) zakupione w ramach projektu wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 atrakcyjno\u015bci obecnie prowadzonych oraz nowo wprowadzanych zaj\u0119\u0107 edukacji przedszkolnej oraz powstania kompleksowej oferty edukacyjnej, zwi\u0119kszaj\u0105cej szanse edukacyjne dzieci (w tym zaj\u0119\u0107 dla dzieci ze specjalnymi potrzebami) . Projekt zak\u0142ada zastosowanie nast\u0119puj\u0105cych udogodnie\u0144 niweluj\u0105cych r\u00f3\u017cnice w dost\u0119pie do infrastruktury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: - monta\u017c windy osobowej zapewniaj\u0105cej dost\u0119p do obiektu niepe\u0142n. ruchowo; - dostosowanie sanitariat\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; - zastosowanie oznakowa\u0144 oraz napis\u00f3w informacyjnych, szyld\u00f3w numer\u00f3w pokoi na odpowiednim poziomie wysoko\u015bci, wykonanych r\u00f3wnie\u017c w alfabecie Braille\u2019a lub pismem wypuk\u0142ym, - zakup umeblowania dostosowanego do potrzeb os. niepe\u0142nosp. (o odpowiedniej wysoko\u015bci, zr\u00f3\u017cnicowana struktura itp.) - zakup tablic interaktywnych oraz projektor\u00f3w z nag\u0142o\u015bnieniem \u2013 zapewni\u0105 one udogodnienia dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. wzrokow\u0105 oraz s\u0142uchow\u0105 (zwi\u0119kszony kontrast, czcionka, dob\u00f3r t\u0142a, mo\u017cliwo\u015b\u0107 indywidualnej regulacji nag\u0142o\u015bnienia) W d\u0142u\u017cszej perspektywie projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci gminy i regionu w kontek\u015bcie potencja\u0142u spo\u0142ecznego i inwestycyj[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA", "TYTUL": "\"Modernizacja i doposa\u017cenie pomieszcze\u0144 Zespo\u0142u Edukacyjnego w Skwierzynie do pe\u0142nienia funkcji przedszkolnej\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-02", "DOFINANSOWANIE": "20713348.94", "WARTOSC": "29973434.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W toku analizy wyodr\u0119bniono nast\u0119puj\u0105ce problemy: utrudniony dost\u0119p obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucji do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej oferowanych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy 18 Gmin obj\u0119tych projektem, w tym mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich - Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy - Osoby niepe\u0142nosprawne - Personel przedsi\u0119biorstw wod-kan i w\u0142adze gmin partnerskich W ramach projektu zostan\u0105 uruchomione nowe e-us\u0142ugi poprzez dokonanie zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych (oprogramowanie. Rezultaty projektu: - Wzrost zatrudnienia - 2 osoby, - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 42383 - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 254. Okres trwania realizacji projektu to II kw. 2014-IV kw.2020 r. W sk\u0142ad partnerstwa wchodz\u0105 3 Gminy oraz 15 sp\u00f3\u0142ek wodno-kanalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYRZECKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo \u2013 kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1012500.00", "WARTOSC": "2767500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest wprowadzenie na rynek nowego produktu w postaci okna na rynek francuskoj\u0119zyczny i dw\u00f3ch znacz\u0105co udoskonalonych produkt\u00f3w w postaci standardowego okna w technologii bezwyp\u0142ywkowej na profilach Ideal 7000 i okna z wk\u0142adk\u0105 termiczn\u0105, stanowi\u0105cych innowacj\u0119 na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaoferowania innowacyjnych produkt\u00f3w jest efektem zleconych przez Wnioskodawc\u0119 prac B+R, kt\u00f3rych wynikiem jest nowatorski i zg\u0142oszony do opatentowania zar\u00f3wno w Polsce jak i Czechach spos\u00f3b zgrzewania profili z tworzywa sztucznego, zw\u0142aszcza PVC, stanowi\u0105cy innowacj\u0119 procesow\u0105 mi\u0119dzynarodow\u0105. Realizacja projektu zaplanowana jest w okresie 01.06.2017 r \u2013 28.02.2018 r. i obejmuje zakup nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych: - Zakup linii zgrzewaj\u0105co-czyszcz\u0105cej. - Oprogramowanie wspomagaj\u0105ce procesy produkcyjne i logistyczne. - Zestaw urz\u0105dze\u0144 komputerowych. Potrzeba realizacji wynika bezpo\u015brednio z konieczno\u015bci zmiany procesu produkcyjnego oraz rozszerzenia oferty firmy, a tak\u017ce podniesienia konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Wzrost poziomu innowacyjno\u015bci stanowi podstawowy element nie tylko strategii technologicznego rozwoju, lecz r\u00f3wnie\u017c konkurowania z innymi przedsi\u0119biorstwami z bran\u017cy. Podstawowym atutem w konkurencyjno\u015bci na rynku jest w\u0142a\u015bnie oferta przedsi\u0119biorstwa umo\u017cliwiaj\u0105ca pozyskanie nowych i utrzymanie sta\u0142ych klient\u00f3w, a tak\u017ce wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych i produktowych.[...]", "BENEFICJENT": "\u201dAM OKNA B. SZYMKOWIAK\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R dla mo\u017cliwo\u015bci produkcji okien nowatorskim sposobem zgrzewania profili z tworzywa sztucznego, zw\u0142aszcza PVC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-10-29", "DOFINANSOWANIE": "943749.43", "WARTOSC": "1266318.98", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w mie\u015bcie Skwierzyna. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Poprawa termoizolacyjno\u015bci i zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 budynku Internatu ZST w Skwierzynie. Planowana inwestycja jest w pe\u0142ni kompleksowa i obejmuje \u2022popraw\u0119 termoizolacyjno\u015bci obiektu poprzez: - docieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych - cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej \u2022 przebudow\u0119 system\u00f3w grzewczych (w\u0142\u0105cznie z wymian\u0105 i pod\u0142\u0105czeniem do \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a) \u2022 przebudow\u0119 systemu wentylacji \u2022 inne dzia\u0142ania zwi\u0119kszaj\u0105ce efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, tj. instalacje wykorzystuj\u0105ce OZE (kolektory s\u0142., pompy ciep\u0142a i ogniwa fotowolt.) Przeprowadzenie w/w prac wymiernie wp\u0142ynie na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 budynku a co za tym idzie na znaczne zmniejszenie emisji g\u0142\u00f3wnych zanieczyszcze\u0144 powietrza (dwutlenku siarki, tlenku azotu, tlenk\u00f3w w\u0119gla, py\u0142\u00f3w) oraz dwutlenku w\u0119gla. W konsekwencji poprawie ulegnie jako\u015b\u0107 powietrza w gminie Skwierzynie, a co za tym idzie poprawie ulegn\u0105 r\u00f3wnie\u017c warunki \u017cycia jego mieszka\u0144c\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszk. g.Skwierzyna. Ca\u0142k. koszty pr. wynosz\u0105: 1.266.318,98 PLN, w tym koszty kwalifikowalne: 1.110.293,47 PLN. Projekt uj\u0119ty jest w PGN oraz Programie Rewitalizacji dla gminy Skwierzyna. Wnioskod. posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 tech., SW, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadcz. umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Zakres proj. nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. W drodze projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wsk. produktu i rezultatu: - Liczba zmodernizow. energetycznie budynk\u00f3w -1szt. - L.zmodern. \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a-1szt. - L.wybud. jednostek wytwarzania en. cieplnej z OZE - 2szt. - L. wybud. jedn. wytw. energii elektrycznej z OZE - 1szt. - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych(CI 34)- 247,93 tony r\u00f3wnow. CO2/rok - Zmn. rocznego zu\u017cycia en. pierwotnej w budynkach publicznych(CI 32)-728 520,37 kWh/rok. - Udz. proj, w odniesieniu do ob. obj\u0119tego progr. rewi", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Internatu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych przy ulicy 2 Lutego w Skwierzynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-20", "DOFINANSOWANIE": "590094.48", "WARTOSC": "785894.33", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w mie\u015bcie Skwierzyna. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci oraz poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia i szkolenia zawodowego w Gminie Skwierzyna. Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie oraz modernizacja pracowni Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Skwierzynie. Realizacja projektu wp\u0142ynie na rozwi\u0105zanie zdiagnozowanych problem\u00f3w w zakresie wyposa\u017cenia plac\u00f3wki kszta\u0142c\u0105cej m.in. w zawodach: technik mechanik, tech. pojazd\u00f3w samoch., kierowca mechanik, mechanik poj. samoch. Nowe wyposa\u017cenie pracowni zostanie dostosowane do technologii wykorzystywanych na stanowiskach pracy w przedsi\u0119biorstwach w celu odtworzenia w pracowniach naturalnych warunk\u00f3w pracy. Doposa\u017cenie pracowni zosta\u0142o zaplanowane pod k\u0105tem nowych wymog\u00f3w dotycz\u0105cych podstawy programowej i egzaminowania w zakresie kwalifikacji zawodowych, co powinno wymiernie wp\u0142yn\u0105\u0107 na popraw\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego i wi\u0119ksz\u0105 zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w zawodowych. Ponadto uczniowie korzystaj\u0105cy z nowoczesnych pracowni wyposa\u017conych w nowy sprz\u0119t b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do wej\u015bcia na rynek pracy i wykonywania okre\u015blonych zada\u0144 zawodowych w realnych warunkach produkcyjnych. Poprzez realizacj\u0119 projektu zwi\u0119kszy si\u0119 integracja systemu nauczania z potrzebami rynku pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszk. g.Skwierzyna. Ca\u0142k. koszty pr. wynosz\u0105: 785 894,33PLN, w tym koszty kwalifikowalne: 694 228,81PLN. Wnioskod. posiada kompletn\u0105 dokumentacj\u0119 tech., SW, niezb\u0119dne opinie i uzgodnienia a tak\u017ce zasoby i do\u015bwiadcz. umo\u017cliwiaj\u0105ce przeprowadzenie projektu. Zakres proj. nie kwalifikuje go do obowi\u0105zku przeprowadzenia OO\u015a. W drodze projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wsk. produktu i rezultatu: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI 35)\u2013 100os., Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego \u2013 1szt., L. u\u017cytkownik\u00f3w wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego \u2013 100os./r[...]", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej kszta\u0142cenia zawodowego w Gminie Skwierzyna poprzez doposa\u017cenie i modernizacj\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Skwierzynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "546726.91", "WARTOSC": "643208.13", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Klubie Dzieci\u0119cym nr 2 w Skwierzynie, przy ul. Mickiewicza 26 od 1.05.2019 do 31.08.2021r. Grup\u0119 docelow\u0105 proj. stanowi\u0105 os. bezrobotne lub bierne zaw. pozostaj\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl. na obowi\u0105zek opieki nad dz. do lat 3 (10K,0M) i os. pracuj\u0105ce sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 (14K, 0M). Celem proj. jest utworzenie 24 nowych miejsc opieki nad dz. do lat 3 w Gm. Skwierzyna, a tym samym zapewnienie mo\u017cliwo\u015bci powrotu do pracy lub utrzymania zatrudnienia min. 24 opiekunom (24K) tych dzieci. Realizacja tego celu zostanie zapewniona poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 przeznaczonych do opieki nad dzie\u0107mi (V-VIII 2019) oraz poprzez finansowanie bie\u017c. dzia\u0142alno\u015bci klubu w okresie 24 m-cy (IX 19 \u2013 VIII 21). Mierzalny efekt podj\u0119tej interwencji b\u0119dzie wyra\u017cony: - l-b\u0105 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wychow. dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie, po opuszczeniu programu \u2013 14 os.; - l-b\u0105 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u2013 10 os.; - l-b\u0105 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 24 miejsca.", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA", "TYTUL": "Utworzenie Klubu Dzieci\u0119cego nr 2 w Gminie Skwierzyna wsparciem kariery zawodowej rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "342920.57", "WARTOSC": "406882.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "W ramach struktury stanowisk OPS zostan\u0105 w okresie 01.05.2018- 31.10.2019 wyodr\u0119bnione: stanowisko ds. pierwszego kontaktu- 2 os., stanowisko ds.pracy socjalnej- 2 os., stanowisko ds. us\u0142ug socjalnych- 2 os., stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105- 1 os. Plus 1 os. nowo zatrudniona. Ponadto powo\u0142ane zostan\u0105 2 Zespo\u0142y: Zesp\u00f3\u0142 d.s pracy z rodzin\u0105 niewydoln\u0105 opiek- wychow, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wejdzie pracownicy pracy socj.,asystenci rodzinni, wychowawcy \u015bwietlicy, ponadto: psycholog, psychoterapeuta, pedagog szkolny- osoby wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z OPS. Drugi Zesp\u00f3\u0142 d.s pracy z rodzin\u0105 problemow\u0105 ( uzale\u017cnienie, przemoc)- w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105 prac. pierwszego kontaktu, us\u0142ug, asystenci, pracownik zajmuj\u0105cy si\u0119 GK d/s RPA oraz ZI, a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy terapeuci i psycholodzy. Wszyscy pracownicy maj\u0105cy bezpo\u015bredni kontakt z klientem tj, prac. socjalni, asystenci rodziny i kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca, wychowawcy \u015bwietlicy, zostan\u0105 przeszkoleni i przygotowani do pracy. Wypracowane zostan\u0105 standardy post\u0119powa\u0144 i wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy instytucjonalnej. W ten spos\u00f3b poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 udzielanej pomocy oraz pracy socjalnej. Zespo\u0142owo przygotowany projekt socjalny b\u0119dzie realizowany przy pomocy specjalist. danej dziedziny. W ten spos\u00f3b osoba/ rodzina zostanie obj\u0119ta kompleksowym wsparciem. Dlatego niezb\u0119dne s\u0105 liczne warsztaty i szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje, daj\u0105ce nowe umiej\u0119tno\u015bci pracy i wsp\u00f3\u0142pracy w grupie. Nowe narz\u0119dzia pracy zostan\u0105 przyj\u0119te Zarz\u0105dz. Kierownika OPS do stosowania. Niezb\u0119dnym jest od\u015bwie\u017cenie i wyposa\u017cenie biur pracownik\u00f3w socjalnych, dostosowanie do potrzeb nowo wyodr\u0119bnionych stanowisk, nowego sposobu pracy i rozmowy z klientem. Koniecznym jest wymiana komputer\u00f3w, obecnie przestarza\u0142e oprogramowanie powoduje zawieszanie si\u0119 systemu i przed\u0142u\u017canie procesu wprowadzania wywiad\u00f3w \u015brodowiskowych i pozyskiwanie za\u015bwiadcze\u0144 z instytucji wskazanych w ustawach merytor., konieczny zakup oprogramowania komp. Na pewno przyczyni si\u0119 to do podniesienia jako\u015bci pracy i motywacji.", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA/O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SKWIERZYNIE", "TYTUL": "\"Profesjonalnie i nowocze\u015bnie w OPS Skwierzyna\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-28", "DATA_START": "2016-06-10", "DOFINANSOWANIE": "9043023.42", "WARTOSC": "11292734.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w wojew\u00f3dztwie lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz w zakresie innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 15 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Bobrowice, OSP Brze\u017anica, OSP Przybor\u00f3w (gmina Nowa S\u00f3l), OSP Trzebiech\u00f3w, OSP Siedlnica (gmina Wschowa), OSP Lubniewice, OSP R\u0105pin (gmina Drezdenko), OSP Lubiszyn, OSP Niekarzyn (gmina Sk\u0105pe), OSP Kowal\u00f3w (gmina Rzepin), OSP Zawada w Zielonej G\u00f3rze, OSP Mi\u0119dzyrzecz \u2013 Obrzyce, OSP Z\u0142otnik (gmina \u017bary), OSP Skwierzyna, OSP Rusin\u00f3w. Wszystkie w/w jednostki OSP wpisane s\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo \u2013 Ga\u015bniczego, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez Pa\u0144stwow\u0105 Stra\u017c Po\u017carn\u0105 i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne). Elementem uzupe\u0142niaj\u0105cym jest zakup lekkiego pojazdu specjalnego dla ZOSP RP WL w Zielonej G\u00f3rze do koordynacji dzia\u0142a\u0144 ratowniczych. Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP, W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "193562.00", "WARTOSC": "227720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 25 os\u00f3b(16K/9M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. zam.na terenie gm. Skwierzyna poprzez udzia\u0142 w kompleksowych formach aktywizacji spo\u0142eczno \u2013zawodowej do 31.12.2018r.UP otrzymaj\u0105 kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej ukierunkowanej na pozyskanie i utrzymanie zatrudnienia w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby/rodziny z uwzgl\u0119dnieniem diag. sytuacji problemowej,zasob\u00f3w, potencja\u0142u, predyspozycji,potrzeb.(KRYT.DOST\u0118PU 7)Z ka\u017cdym uczestnikiem projektu zostanie zawarty kontrakt socjalny lub r\u00f3wnowa\u017cny(KRYT.DOST\u0118PU 5)Podstaw\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia odpowiedniej aktywnej postawy b\u0119dzie wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji spo\u0142ecznej oraz dzia\u0142a\u0144 o charakterze aktywizacji zawodowej.Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans K i M i niedyskryminacji oraz przyczynia\u0107 si\u0119 do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego SZOOP RPO WL(OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.) Proj.b\u0119dzie realizowany zgod.z w\u0142.przepisami prawa krajowego i unijnego/zasadami un.w tym PZP i zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci (OG.KRYT.HORYZONTALNE OBL.)", "BENEFICJENT": "GMINA SKWIERZYNA / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie Skwierzyna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "147985.00", "WARTOSC": "174100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym przedmiotowego projektu jest przywr\u00f3cenie 120 osobom ze schorzeniami uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanymi ze sposobem wykonywania pracy, pe\u0142nej lub maksymalnie mo\u017cliwej do osi\u0105gni\u0119cia sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu rehabilitacji medycznej na terenie powiatu mi\u0119dzyrzeckiego w latach 2019-2020. Program skierowany jest do zamieszkuj\u0105cych teren powiatu mi\u0119dzyrzeckiego os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy, u kt\u00f3rych stwierdzono schorzenie uk\u0142adu ruchu lub obwodowego nerwowego zwi\u0105zane ze sposobem wykonywania pracy, kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do leczenia z zastosowaniem metod rehabilitacji medycznej. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie: 1.Realizacja dzia\u0142a\u0144 programu rehabilitacji leczniczej: -rekrutacja, -konsultacje wst\u0119pne, kontrolne,ko\u0144cowe, -zabiegi fizjoterapeutyczne, -szkolenia grupowe w zakresie profilaktyki zagro\u017ce\u0144 w \u015brodowisku pracy oraz kszta\u0142towania zdrowego trybu \u017cycia, 2.Zakup aparatury rehabilitacyjnej, 3.Zwrot koszt\u00f3w dojazd\u00f3w, 4.Zwrot koszt\u00f3w opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. DR NAUK MEDYCZNYCH RADZIMIRA \u015aMIGIELSKIEGO SP. Z O.O. W SKWIERZYNIE", "TYTUL": "Lubuskie sprawne i aktywne zawodowo - program rehabilitacji medycznej schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego realizowany przez NZOZ Szpital im. dr nauk medycznych Radzimira \u015amigielskiego Sp. z o.o. w Skwierzynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1135083.13", "WARTOSC": "1335391.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes\" jest jedn\u0105 z form skutecznego przeciwdzia\u0142ania bezrobociu i podnoszenia poziomu aktywno\u015bci zawodowej spo\u0142. poprzez rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci. Skierowany jest do os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo pow. 30-go roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, przede wszystkim do kobiet (min 80%), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotych, o niskich kwalifikacjach, os\u00f3b 50+, zamieszkuj\u0105cych teren powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego, Strzelecko-Drezdeneckiego i Sul\u0119ci\u0144skiego, kt\u00f3re stanowi\u0105 stref\u0119 o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia. Projekt zak\u0142ada udzielnie kompleksowego wsparcia o charakterze szkoleniowym i doradczym dla 30 os\u00f3b. Z tej grupy wybranych zostanie na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 25 uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rym po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielona zostanie pomoc o charakterze bezzwrotnym - dotacja. Uczestnicy otrzymaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c dodatkowe wsparcie doradcze i finansowe dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). Nowopowsta\u0142e firmy zatrudni\u0105 min 5 pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119, co w rezultacie zapewni min. 30 miejsc pracy", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Tw\u00f3j sukces - Tw\u00f3j biznes.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "938298.00", "WARTOSC": "1103880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Projekt zrealizowany zostanie od sierpnia 2016 do stycznia 2018. Jego celem jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia kobiet pozostaj\u0105cych bez pracy. Projekt zostanie skierowany do kobiet z terenu obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w Mi\u0119dzyrzeckiego i Strzelecko-Drezdeneckiego, na terenie kt\u00f3rych w pa\u017adzierniku 2015 stopa bezrobocia wynosi\u0142a powy\u017cej 15%, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3rych mo\u017cliwo\u015bci uzyskania kapita\u0142u na warunkach rynkowych s\u0105 powa\u017cnie ograniczone. Projekt zak\u0142ada udzielnie wsparcia o charakterze doradczym i szkoleniowym dla grupy 30 kobiet, za\u015b po skorelowaniu z oczekiwaniami rynku wybranie, na podstawie oceny biznesplan\u00f3w, 20 uczestniczek i po za\u0142o\u017ceniu przez nie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, udzielenie im pomocy o charakterze bezzwrotnym (dotacja) jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowego wsparcia doradczego i finansowego dla firm w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci (12 m-cy wsparcie pomostowe). W okresie trwania wsparcia szkoleniowego uczestniczkom zostanie zapewniony transport do centrum szkoleniowego w siedzibie wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZACHODNIE CENTRUM KONSULTINGOWE EURO INVEST SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kobieta Przedsi\u0119biorcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "800430.63", "WARTOSC": "941683.10", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 84 os.(52K,32M)niepracuj\u0105cych,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich pow.kro\u015bnie\u0144skiego,mi\u0119dzyrzeckiego,strzelecko-drezdenecki,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 02.01.2019-30.04.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opusz.prog.-19K,11M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-11K,6M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-11K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105czmy si\u0119 do dzia\u0142ania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56232.00", "WARTOSC": "56232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\u201eVELTI\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \u201eVELTI\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1136019.90", "WARTOSC": "1336494.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki", "OPIS": "Projekt jest zgodny z SZOOP RPO Lubuskie 2020 w zakresie poprawy zdolno\u015bci do samozatrudnienia 25 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy poprzez podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej, rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i przeciwdzia\u0142anie bezrobociu. Projekt obejmie wsparciem 30 os. doros\u0142ych, bezrobotne i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. 100% osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w tym 80% Kobiety, z woj. lubuskiego zgodnie z KC \u2013 100% obszar wiejski. Projekt zapewnia kompleksowe wsparcie poprzez zastosowanie wszystkich typ\u00f3w przedsi\u0119wzi\u0119\u0107: -bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (DG) do wysoko\u015bci 6-krotno\u015bci wysoko\u015bci przeci\u0119tnego wynagrodzenia za prac\u0119, o kt\u00f3rym mowa w art. 2 ust. 1 pkt 28 ustawy o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy obowi\u0105zuj\u0105cego w dniu przyznania wsparcia na osob\u0119; -us\u0142ugi szkoleniowe na etapie przed udzieleniem dotacji przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119cia DG; -wsparcie pomostowe. Proj. realizowany przez okres 24 mc na obszarze o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia wg danych: http://wupzielonagora.praca.gov.pl/rynek-pracy/statystyki-i-analizy/informacje-miesieczne.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "\u201ePracuj na swoim\u201d \u2013 kompleksowy program wspierania Lubuszan powy\u017cej 50 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1138450.05", "WARTOSC": "1339353.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Cel proj.: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i wsp. samozatrudnienia u min 25 os. doros\u0142ych w wieku 30+ bezrobotnych, biernych zaw. w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy \u2013 os\u00f3b kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 jeden z warunk\u00f3w: osoby 50 +; kobiety; OZN; os. d\u0142. bezr.; o niskich kwalif. Wn. zrealizuje cel projektu poprzez wsparcia: - Przygotowanie do rozpocz\u0119cia DG: wsp. doradcze na et. Rekrutacji oraz przed otrzymaniem dotacji; szkolenie ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG. - Po za\u0142o\u017ceniu DG: Wsparcie pomostowe (finansowe +doradcze) przez okres 12 msc od dnia uruchomienia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Okr. realizacji proj.: 24 msc Obszar proj: woj. lubuskie w powiatach o podwy\u017cszonym wska\u017aniku bezrobocia oraz obszarach wiejskich: -mi\u0119dzyrzecki -strzelecko-drezdenecki -kro\u015bnie\u0144ski -\u017caga\u0144ski -nowosolski -wschowski -sul\u0119ci\u0144ski -zielonog\u00f3rski (ziemski) Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 1 299 722,63 z\u0142 Rezultat proj.: -25 nowych podmiot\u00f3w gosp. na terenie WL; -5 nowych miejsc pracy. Wska\u017anik monitorowany przez 12mc od otrzymania przez UP bezzwrotnej dotacji na otwarcie w\u0142asnej firmy.", "BENEFICJENT": "ONLINE-SKILLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie na starcie ! Samozatrudnienie w wojew\u00f3dztwie lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1133566.80", "WARTOSC": "1333608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu umo\u017cliwienie rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej dla 25 os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich z powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego, w kt\u00f3rych wyst\u0119puje szczeg\u00f3lnie wysoki poziom bezrobocia, a w szczeg\u00f3lno\u015bci grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji.", "BENEFICJENT": "CITYCONNECT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Moja pierwsza firma.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980424.00", "WARTOSC": "1153440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski", "OPIS": "Cel projektu to: Aktywizacja zawodowa 30 os.(16K14M) os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 50 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy(w tym min. 3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 4 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej z obszar\u00f3w wiejskich powiat\u00f3w mi\u0119dzyrzeckiego, strzelecko-drezdeneckiego i kro\u015bnie\u0144skim wojew\u00f3dztwa lubuskiego przez obj\u0119cie ich wsparciem szkoleniowo-doradczym, umo\u017cliwienie za\u0142o\u017cenia w\u0142. dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w przez min 25(16K9M) os\u00f3b oraz obj\u0119cie tej grupy wsparciem pomostowym w okresie od 01.08.2018 do 31.08.2021 r. Cel g\u0142 wp\u0142ynie na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego RPO Lubuskie 2020 dla dzia\u0142ania 6.3. W ramach projektu ka\u017cdy uczestnik otrzyma wsparcie w postaci konsultacji z doradc\u0105 zawodowym, wsparcie szkol.-doradcze, a minimum 25(16K9M) os\u00f3b otrzyma \u015brodki na za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, finansowe wsparcie pomostowe(13 os. przez 12m-cy i 12 os. przez 6 m-cy ) i szkoleniowe. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu przedsi\u0119biorczo\u015bci w regionie, stworzenia potencjalnych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Lubuska Fabryka Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1590955.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1207782.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1110814.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 683674.16}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 660008.3200000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 655619.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 653496.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 650601.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 608299.83}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 485026.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 474333.59}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 417243.68}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 388016.84}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 382265.13}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 339209.82}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 331159.25}, {"name": "Technika", "value": 242559.55000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 222740.44000000003}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 199212.73}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 194870.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 186856.74000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 168982.15}, {"name": "Gimnazja", "value": 165641.08000000002}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 158538.25999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 151430.76}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 149815.47}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 122400.51000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 122004.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 88451.55}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 85963.43}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80533.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 77434.04}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72511.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64414.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51671.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 47149.530000000006}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 44953.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 41914.32}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 34230.59}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 33098.76}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 31776.52}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 29125.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 28533.760000000002}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 28500.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26891.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24249.04}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 23469.93}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 22858.73}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14640.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11986.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 11584.54}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10537.279999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9985.29}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9974.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9871.41}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9235.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 9033.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 8918.130000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8638.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8233.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4795.35}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4548.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2749.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1720.1399999999999}, {"name": "Biblioteki", "value": 1600.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1121.85}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1031.54}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 358.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 350.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 40.98}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4050552.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2015724.23}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 208678.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 208360.4}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 192516.4}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 141450.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 116839.32}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 76971.7}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 50368.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41223.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 17836.05}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 15129.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 10000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 624357.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 507390.49000000005}, {"name": "Biblioteki", "value": 402343.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 400000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 351900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 228626.96}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 111940.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 49134.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 43737.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36806.35}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 19785.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6070.2}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5190615.760000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2953921.7700000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 2542475.8400000003}, {"name": "Technika", "value": 1969558.5599999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1343239.1400000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1033434.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 859992.4600000002}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 660886.28}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 480000.24}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 479537.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 473890.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 409512.81}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 363997.61999999994}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 303563.62}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 266675.86000000004}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 248671.46}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 208898.67}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 199680.77000000002}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 183325.42000000004}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 165246.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 147466.91999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 145916.52999999997}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123749.46}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 114795.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 96803.62000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 88599.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 77657.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55446.770000000004}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23645.989999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 19306.01}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16114.650000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13900.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 13153.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6261.92}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 5310.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4696.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2494.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 906.38}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 524833.62}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 500000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 478163.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 426027.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 96545.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7120.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8492614.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5047868.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 589263.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 508359.5}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 438259.72}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 437000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 375650.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 154068.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 96851.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79572.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70098.81}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 57535.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37732.43}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34722.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34664.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12794.08}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 12577.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10750.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 5546.26}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 5081.22}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 3999.4}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3991.23}, {"name": "Technika", "value": 2870.0}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 2700.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2000.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1850.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 305.22}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 298.04}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 240.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14238.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 853.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 294820.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 694175.85}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146516.38}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 269516.58}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 15948.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42151.999999999985}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_03", "value": 118316.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 71418.51000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50414.17}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 14028.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8586.68}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3318655.2600000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3252325.6900000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1323452.9799999997}, {"name": "Rodzina", "value": 1061769.6500000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1049689.1099999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 912940.5300000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 655619.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 532265.13}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 428962.03}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 417243.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 342317.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 215924.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 187885.56999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 160129.49000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 48749.530000000006}, {"name": "Turystyka", "value": 23469.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 21289.41}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14556.140000000001}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4050552.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2015724.23}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 335199.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 208678.94}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 192516.4}, {"name": "Rodzina", "value": 141450.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 94807.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 51223.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50368.5}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15129.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1257700.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 874665.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 574000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 145940.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 19785.0}, {"name": "Turystyka", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13846676.549999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3732375.7900000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1648713.38}, {"name": "Rodzina", "value": 873839.7599999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 808353.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 145916.52999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 121057.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 55446.770000000004}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 33415.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13153.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5396.63}, {"name": "Turystyka", "value": 5310.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4696.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 500000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 478163.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 435631.12}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89202.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 426027.25}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 96545.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 7120.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 13916373.509999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1976873.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 206594.84999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 169255.65999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 82675.89}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 82272.08}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74467.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10750.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14238.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 853.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 294820.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 20000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 694175.85}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 146516.38}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 269516.58}, {"name": "Rodzina", "value": 15948.49}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 42151.999999999985}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 118316.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 71418.51000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50414.17}, {"name": "Rodzina", "value": 14028.14}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 8586.68}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18283349.859999985, "v": "18,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.84, "v_pc": "1486,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6448353.36, "v": "6,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 3200059.1700000004, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.5}, {"name": "Technika", "value": 2214988.11, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1339495.4399999997, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 1027483.5400000002, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 768471.91, "v": "768,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.2}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 642537.8999999999, "v": "642,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 543933.7899999999, "v": "543,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.97}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 442611.56999999995, "v": "442,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 362103.53, "v": "362,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 295507.66000000003, "v": "295,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 280753.2, "v": "280,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 223929.81000000003, "v": "223,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 214176.54, "v": "214,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 124335.69, "v": "124,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78582.15, "v": "78,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 49134.72, "v": "49,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26891.77, "v": "26,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rodzina", "value": 16141725.929999996, "v": "16,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.58, "v_pc": "1312,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8626167.759999996, "v": "8,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.44}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5579077.81, "v": "5,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.56}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 886898.5200000001, "v": "886,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 257.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.49}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 485026.05, "v": "485,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 482990.9, "v": "482,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 80533.35, "v": "80,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1031.54, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 340.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5455793.769999999, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.3, "v_pc": "443,45 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "24.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4270046.420000001, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 483864.5, "v": "483,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 347477.94, "v": "347,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 166055.0, "v": "166,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 98044.61000000002, "v": "98,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.79}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 90305.3, "v": "90,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5411640.97, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24, "v_pc": "439,86 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "111.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "354.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4273293.13, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.96}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 660008.3200000001, "v": "660,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 478339.52, "v": "478,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.83}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4821216.3999999985, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.34, "v_pc": "391,87 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1498661.1300000004, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.08}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 683674.16, "v": "683,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 600848.0, "v": "600,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 508710.0, "v": "508,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 446033.0, "v": "446,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.25}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 438300.69999999995, "v": "438,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.09}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 269288.8500000001, "v": "269,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.58}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 173979.55000000005, "v": "173,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 111940.0, "v": "111,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 64414.88, "v": "64,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 23645.989999999998, "v": "23,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1720.1399999999999, "v": "1,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4359621.42, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.63, "v_pc": "354,35 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1705750.75, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.12}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1165882.2, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 149.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 858961.51, "v": "858,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.7}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 331159.25, "v": "331,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.59}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 166077.39, "v": "166,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60060.22, "v": "60,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 321.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 34230.59, "v": "34,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.78}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 22858.73, "v": "22,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14640.78, "v": "14,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2671343.6799999997, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.06, "v_pc": "217,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2671343.6799999997, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2504723.83, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.81, "v_pc": "203,59 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1869780.83, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 164.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.65}, {"name": "Biblioteki", "value": 403943.0, "v": "403,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 131000.0, "v": "131,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.99}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1248071.6199999999, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9, "v_pc": "101,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "35.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "130.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 1017925.1000000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.55}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 150216.03999999998, "v": "150,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79930.48, "v": "79,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.4}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1236518.8800000001, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.88, "v_pc": "100,51 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 463932.83, "v": "463,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.51}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 420000.0, "v": "420,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.96}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 178586.05, "v": "178,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 174000.0, "v": "174,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.07}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 694175.85, "v": "694,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05, "v_pc": "56,42 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "4.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 694175.85, "v": "694,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 688651.83, "v": "688,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04, "v_pc": "55,97 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "56.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 639363.31, "v": "639,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.84}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.9}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17126.03, "v": "17,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 177.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9235.09, "v": "9,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2927.4, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 573717.8300000002, "v": "573,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "46,63 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "354.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 573717.8300000002, "v": "573,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 479330.53, "v": "479,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72, "v_pc": "38,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 386228.43, "v": "386,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.57}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 56368.5, "v": "56,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.75}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 28500.0, "v": "28,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 8233.6, "v": "8,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 417243.68, "v": "417,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 331.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63, "v_pc": "33,91 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "135.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 417243.68, "v": "417,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 331.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 326046.02, "v": "326,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "26,50 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 267921.01999999996, "v": "267,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.17}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 29125.0, "v": "29,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 161.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.93}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.13}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9000.0, "v": "9,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 187885.56999999998, "v": "187,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "15,27 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "68.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 168982.15, "v": "168,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.93}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9985.29, "v": "9,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}, {"name": "Cmentarze", "value": 8918.130000000001, "v": "8,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 122438.98999999998, "v": "122,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,95 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 57261.54, "v": "57,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 55574.0, "v": "55,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7109.449999999999, "v": "7,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2494.0, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03}]}, {"name": "Turystyka", "value": 38779.93, "v": "38,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "3,15 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 38779.93, "v": "38,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}