{"gmina": "Oty\u0144", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Oty\u0144", "kod_gus": "020811404073", "kod_gus_podregionu": "020811400000", "eurostat": "PL432", "ludnosc": 6911, "budzet": {"dochody": "39,80 mln z\u0142", "wydatki": "35,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 5.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0, "dane2": 0.0, "dane4": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 32972983.590000004, "dane1": 33857008.60000001, "dane2": 32972983.590000004, "dane4": 884025.0100000054}, {"label": "2019", "dane0": 37830697.06999999, "dane1": 33719928.05, "dane2": 33719928.05, "dane3": 4110769.019999996}, {"label": "2020", "dane0": 39797657.669999994, "dane1": 34996644.269999996, "dane2": 34996644.269999996, "dane3": 4801013.3999999985}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2017", "dane0": 0.0, "dane1": 0.0}, {"label": "2018", "dane0": 6074803.5, "dane1": 8619056.299999997}, {"label": "2019", "dane0": 6962242.449999999, "dane1": 8763671.33}, {"label": "2020", "dane0": 6762831.119999999, "dane1": 9197469.010000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "0,00 tys z\u0142", "wydatki": "0,19 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 87.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 0.0, "dochody_kierunek": "brak danych"}, "bilans": [{"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8840250100000053}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8840250100000053}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.110769019999996}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.110769019999996}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.801013399999999}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.801013399999999}], "dochod_ue": "2,01 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "14,40 mln z\u0142", "gmina_pc": "2084.1 z\u0142", "powiat": "13,94 mln z\u0142", "powiat_pc": "2017.7 z\u0142", "wojewodztwo": "4,39 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,59 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6762831.119999999, "wydatki": 9197469.010000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2014-07-23", "DOFINANSOWANIE": "35839201.05", "WARTOSC": "55786834.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko", "OPIS": "Wnioskodawc\u0105 projektu jest Gmina Nowa S\u00f3l - Miasto. Partnerami projektu s\u0105 Gmina Ko\u017cuch\u00f3w, Gmina Nowa S\u00f3l, Gmina Oty\u0144, Gmina Siedlisko, Gmina Kolsko. Partnerem Wspieraj\u0105cym jest Powiat Nowosolski. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji zanieczyszcze\u0144 z sektora transportu oraz ograniczenie odp\u0142ywu pasa\u017cer\u00f3w komunikacji publicznej w Nowosolski SubObszarze Funkcjonalnym Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z potrzeby poprawy jako\u015bci i wydajno\u015bci przyjaznego dla \u015brodowiska transportu miejskiego, konkurencyjnego wzgl\u0119dem transportu indywidualnego, oraz integracji r\u00f3\u017cnych form transportu na terenie gmin Nowosolskiego SubObszaru Funkcjonalnego. Projekt realizuje szereg cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych opisanych w rozdziale II.1.2 SW oraz przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w wskazanych w sekcji C Wniosku. Zakres projektu obejmie nast\u0119puj\u0105c\u0105 kategori\u0119 zada\u0144 o charakterze infrastrukturalno- inwestycyjnym: 1. Zakup taboru autobusowego. 2. Budowa zajezdni autobusowej wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 w Nowej Soli. 3. Budowa lokalnych Centr\u00f3w Obs\u0142ugi Pasa\u017cer\u00f3w wraz z zagospodarowaniem terenu i towarzysz\u0105cymi sieciami infrastruktury technicznej. 4. Budowa Centrum Obs\u0142ugi Pasa\u017cer\u00f3w Nowosolskiego subObszaru Funkcjonalnego w Nowej Soli - rozbudowa ul. Towarowej i ul. Zjednoczenia w Nowej Soli 5. Przebudowa budynku dworca PKP w Nowej Soli z dostosowaniem pomieszcze\u0144 dla potrzeb Centrum Obs\u0142ugi Pasa\u017cer\u00f3w Nowosolskiego subObszaru Funkcjonalnego. 6. Zaprojektowanie i stworzenie systemu dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej. 7. Zaprojektowanie i stworzenie systemu elektronicznego biletu. Ponadto w ramach inwestycji przewiduje si\u0119 realizacje dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych o charakterze przygotowawczo-inwestycyjnym oraz nadz\u00f3r inwestorski i promocj\u0119 projektu. Wybudowane oraz zakupione elementy projektu b\u0119d\u0105 u\u017cytkowane przez wszystkich mieszka\u0144c\u00f3w miasta Nowa S\u00f3l oraz s\u0105siednich gmin, do kt\u00f3rych kursowa\u0107 b\u0119d\u0105 linie autobusowe obs\u0142ugiwane przez Mi\u0119dzygminne Przedsi\u0119bior", "BENEFICJENT": "GMINA NOWA S\u00d3L - MIASTO", "TYTUL": "Przyjazna Komunikacja Publiczna - Centra Obs\u0142ugi Pasa\u017cer\u00f3w Nowosolskiego SubObszaru Funkcjonalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 517.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1911607.28", "WARTOSC": "2248949.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Projekt ma na celu u\u0142atwi\u0107 opiekunom prawnym dzieci do lat 3 powr\u00f3t na rynek pracy, po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka poprzez utworzenie instytucji opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie \u017c\u0142obka publicznego, na terenie gminy Oty\u0144. Wsparcie realizowane w ramach projektu skierowane jest do os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, tj. przebywaj\u0105cych na urlopie macierzy\u0144skim/ rodzicielskim lub wychowawczym, os\u00f3b pracuj\u0105cych oraz do os\u00f3b bezrobotnych i/ lub os\u00f3b biernych zawodowo chc\u0105cych podj\u0105\u0107 zatrudnienie, kt\u00f3rzy s\u0105 rodzicami lub opiekunami prawnymi dzieci w wieku do 3 lat. Oczekiwanym efektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie oraz utrzymanie zatrudnienia opiekunom prawnym dzieci do lat 3 poprzez zastosowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 w postaci zapewnienia 60 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w Gminie Oty\u0144. Rezultatem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 co umo\u017cliwi \u0142\u0105czenie \u017cycia prywatnego i zawodowego.", "BENEFICJENT": "GMINA OTY\u0143", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Publiczny \"Ba\u015bniowa kraina\" w Otyniu szans\u0105 na powr\u00f3t do aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w i utrzymanie trwa\u0142ych miejsc pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 276.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1850817.54", "WARTOSC": "2177432.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "W powiecie nowosolskim 62% mieszka\u0144c\u00f3w to grupa produkcyjna, 18% przedprodukcyjna, poprodukcyjna 20% . Por\u00f3wnanie statystyk z lat 2010 i 2015 pokazuje, \u017ce populacja znajduje si\u0119 w cyklu starzenia. Wsp\u00f3\u0142czynnik obci\u0105\u017cenia demograficznego wyni\u00f3s\u0142 61,2 przy \u015bredniej wojew\u00f3dztwa 58,4.Wed\u0142ug Narodowego Spisu Powszechnego, powiat zamieszkiwa\u0142o 17 164 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, co stanowi\u0142o 10% og\u00f3\u0142u w lubuskiem. Obok miasta Gorzowa Wielkopolskiego powiat nowosolski reprezentuje obszary o najwy\u017cszym nasileniu problemu niepe\u0142nosprawno\u015bci.W powiecie istnieje jeden Dom Pomocy w Ko\u017cuchowie dla os\u00f3b przewlekle somatycznie chorych oraz niepe\u0142nosprawnych fizycznie oferuj\u0105cy 109 miejsc. Wed\u0142ug danych w sprawozdaniu pt. Ocena zasob\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej w 2016 roku, liczba oczekuj\u0105cych na miejsca w DPS wynios\u0142a 8 os\u00f3b.W powiecie istnieje jeden \u015brodowiskowy dom samopomocy w Nowej Soli,gdzie na jedno miejsce przypada 572 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt odpowiada na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Oty\u0144 w zakresie utworzenia Dziennego Domu Opieki dla 24 os\u00f3b(15K) niesamodzielnych i us\u0142ug asystenckich dla 27 os\u00f3b (20K)niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTEL", "TYTUL": "Dom Opieki w Gminie Oty\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 267.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2016-04-20", "DOFINANSOWANIE": "14905302.50", "WARTOSC": "17535650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest ograniczenie niskiej emisji w miastach poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej jako korytarza transportowego powiatu nowosolskiego oraz podniesienie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa w zakresie korzy\u015bci wynikaj\u0105cych z ekologicznych \u015brodk\u00f3w transportu. Zadania realizowane s\u0105 w ramach kompleksowych projekt\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105cych inwestycje infrastrukturalne (Typ I) z dzia\u0142aniami informacyjno-promocyjnymi( Typ IV). Projekt realizowany jest w partnerstwie 5 gmin Nowa S\u00f3l- Miasto, Gmina Nowa S\u00f3l, Gmina Oty\u0144, Ko\u017cuch\u00f3w i Kolsko oraz Powiatu Nowosolskiego jako lidera. Potrzeba funkcjonalnej drogi rowerowej wynika z przeprowadzonych bada\u0144 ankietowych i konieczno\u015bci potrzeb zg\u0142aszanych przez gminy - partner\u00f3w projektu. Planowana inwestycja dotyczy po\u0142\u0105czenia sieci\u0105 dr\u00f3g rowerowych oraz ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych gmin powiatu nowosolskiego: Nowa S\u00f3l \u2013 Miasto, Nowa S\u00f3l, Oty\u0144, Kolsko oraz Ko\u017cuch\u00f3w, celem zapewnienia dojazdu do miejsc pracy, plac\u00f3wek o\u015bwiatowych i us\u0142ugowych w powiecie nowosolskim i zapewnienia lepszej komunikacji pomi\u0119dzy gminami i regionem. Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych \u015bcie\u017cek to 48,20 km. Jej trasa przebiega \u015bladem nieczynnej linii kolejowej nr 371 Wolsztyn \u2013 \u017baga\u0144, w granicach Powiatu Nowosolskiego, w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Inwestycja b\u0119dzie powi\u0105zana z istniej\u0105c\u0105 sieci\u0105 dr\u00f3g rowerowych na terenie powiatu oraz powiat\u00f3w o\u015bciennych. Okres realizacji projektu: II kw.2016 r. - IV kw.2019 r. W ramach kampanii informacyjno-promocyjnej planowana jest kompleksowe dzia\u0142ania z wykorzystaniem ICT, maj\u0105ca na celu zwi\u0119kszone wykorzystanie transportu ekologicznego na terenie powiatu nowosolskiego, przy jednoczesnym zwi\u0119kszeniu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej, w zakresie ochrony \u015brodowiska naturalnego mieszka\u0144c\u00f3w powiatu i regionu. Okres realizacja dzia\u0142a\u0144 IV kw.17-IV kw.19 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 350,83 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 2020 Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 komunikacyjn\u0105 powiatu w zakresie alternatywnych form transportu wra", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOSOLSKI", "TYTUL": "Kolej na rower-Budowa \u015bcie\u017cek rowerowych w ramach rozwoju transportu ekologicznego na terenie powiatu nowosolskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 227.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-03-23", "DOFINANSOWANIE": "1108713.96", "WARTOSC": "1304369.38", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Przedmiotowy projekt planowany do realizacji przez Gmin\u0119 Oty\u0144 polega na przebudowie i rozbudowie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Otyniu o przedszkole. Projektowana rozbudowa b\u0119dzie mia\u0142a kszta\u0142t prostok\u0105tny o kubaturze rozbudowy: 970,2 m kw. i powierzchni ca\u0142kowitej rozbudowy: 446,62 m kw. B\u0119dzie to obiekt jednokondygnacyjny, przykryty dachem p\u0142askim. Swoj\u0105 form\u0105, kszta\u0142tem oraz kolorystyka b\u0119dzie nawi\u0105zywa\u0142 do istniej\u0105cej zabudowy. Rozbudowa zosta\u0142a zaprojektowana w technologii murowanej z bloczk\u00f3w piaskowo-wapiennych. Stropodach zostanie wykonany z p\u0142yt kana\u0142owych spr\u0119\u017conych. Dodatkowo planuje si\u0119 zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych. Budynek zaprojektowano dla 100 dzieci (63 nowo utworzone miejsca +37 istniej\u0105cych). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest Wzrost jako\u015bci o\u015bwiaty na poziomie elementarnym w Gminie Oty\u0144, a tym samym zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych dzieci z teren\u00f3w wiejskich. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Wzrost jako\u015bci oferty edukacyjnej przedszkola poprzez uruchomienie nowych rodzaj\u00f3w zaj\u0119\u0107 2. Zwi\u0119kszenie stopnia upowszechnienia edukacji przedszkolnej w Gminie Oty\u0144 poprzez dostosowanie funkcjonalne i techniczne infrastruktury przedszkolnej do obs\u0142ugi wi\u0119kszej ilo\u015bci przedszkolak\u00f3w spowodowanej przyrostem naturalnym i dodatnim saldem migracji w Gminie Oty\u0144 3. Zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w edukacji przedszkolnej 4. Dostosowanie budynk\u00f3w przedszkolnych do potrzeb dzieci niepe\u0142nosprawnych. Produkty - Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej (CI 35) Osoby: 100 - Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej szt. 1 - Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami szt. 1 - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami szt.1 Rezultaty - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) EPC 2 (-kobiety-1,-m\u0119\u017cczy\u017ani -1) - Liczba u\u017cytkownik\u00f3w infrastruktury przedszkolnej wspartej w progr", "BENEFICJENT": "GMINA OTY\u0143", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107 - przebudowa i rozbudowa szko\u0142y w Otyniu o przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-07", "DATA_START": "2015-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1013666.72", "WARTOSC": "1306943.02", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Projekt polega na g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Niedoradzu. Planuje si\u0119 docieplenie strop\u00f3w, \u015bcian, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej oraz instalacji rurowej centralnego ogrzewania. Ponadto przewidziano monta\u017c systemu rekuperacji (odzysku ciep\u0142a) oraz pompy cieplnej (Odnawialne \u0179r\u00f3d\u0142a Energii) i systemu monitorowania i zarz\u0105dzania energi\u0105 w obiekcie z wykorzystaniem TIK. Obecnie wskutek braku docieplenia obiektu oraz z\u0142ego stanu technicznego obiektu wsp\u00f3\u0142czynniki przenikania ciep\u0142a przez przegrody budowlane U [W/m2\u00b7K] nie spe\u0142niaj\u0105 norm okre\u015blonych w Rozporz\u0105dzeniu Ministra Transportu, Budownictwa i Gospodarki Morskiej z dnia 5 lipca 2013 r. zmieniaj\u0105cym rozporz\u0105dzenie w sprawie warunk\u00f3w technicznych, jakim powinny odpowiada\u0107 budynki i ich usytuowanie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Niedoradzu poprzez obni\u017cenie strat energii cieplnej i zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. W efekcie realizacji projektu zmniejszy si\u0119 zu\u017cycie energii pierwotnej o 70,3% i nast\u0105pi spadek emisji dwutlenku w\u0119gla do atmosfery o 67,45%. W ramach projektu przewidziano osi\u0105gni\u0119cie m.in. nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Produkty: - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w szt. 1 - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych 0,03 MWt - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE szt. 2 - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji m kw. 2006,4 2. Rezultat bezpo\u015bredni: -- Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34), tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok: 120,55. - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa), EPC: 1. - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej, GJ/rok: 2 241,10 - Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE, MWh/rok: 25,1. Ponadto w ramach projektu zaplanowano promocj\u0119 projektu, wykonanie studium wykonalno\u015bci projektu, na", "BENEFICJENT": "GMINA OTY\u0143", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Niedoradzu wraz z zastosowaniem Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "12730528.67", "WARTOSC": "14977092.57", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa", "OPIS": "Projekt \u201eLubuski e-Urz\u0105d II\u201d jest kontynuacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia pn. \u201eLubuski e-Urz\u0105d\u201d. Na poziomie administracyjnym Lidera (Wojew\u00f3dztwo Lubuskie) swoim oddzia\u0142ywaniem obejmie ca\u0142e wojew\u00f3dztwo, a na poziomie jednostek samorz\u0105du terytorialnego gmin i powiat\u00f3w, obejmie Partner\u00f3w Projektu: 11 gmin. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Poprawa dost\u0119pu do e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego (szczeg\u00f3\u0142owy opis cel\u00f3w \u2013 SW, rozdz. II.1.2.). Projekt polega na udost\u0119pnieniu platformy cyfrowej umo\u017cliwiaj\u0105cej realizowanie e-us\u0142ug dla interesariuszy i jest sp\u00f3jny z celem dzia\u0142ania 2.1: zwi\u0119kszenie zastosowania system\u00f3w teleinformatycznych w administracji publicznej. Grupami docelowymi b\u0119d\u0105: mieszka\u0144cy, przedsi\u0119biorcy oraz instytucje administracji publicznej. Wska\u017anikami produktu i rezultatu b\u0119d\u0105: \u2022Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 wska\u017anik w\u0142\u0105czony do Ram wykonania \u2013 12 szt. \u2022Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 - transakcja \u2013 6 szt. \u2022Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y online informacje sektora publicznego \u2013 12 szt. \u2022Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego \u2013 15946 szt. \u2022Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 0 EPC. \u0141\u0105czne nak\u0142ady inwestycyjne oszacowano w wysoko\u015bci 14 997 092,57 z\u0142 brutto, a warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi: 12 730 528,67 z\u0142 brutto. Zadania Projektu: 1.Opracowanie dokumentacji aplikacyjnej i projektowej 2.Przygotowanie i przeprowadzenie post\u0119powania na Generalnego Wykonawc\u0119 oraz In\u017cyniera Kontraktu 3.Dostawa, monta\u017c i uruchomienie sprz\u0119tu teleinformatycznego dla Lidera, Partner\u00f3w i na potrzeby CPD 4.Dostawa, wdro\u017cenie i integracja oprogramowania \"Front Line\" oraz \"Back Office\" dla Lidera i Partner\u00f3w 5.Szkolenia 6.In\u017cynier Kontraktu 7.Promocja Projektu 8.Zako\u0144czenie i rozliczenie Projektu", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO", "TYTUL": "Lubuski e-Urz\u0105d II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-07", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "46878050.81", "WARTOSC": "83849804.79", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 70 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 19 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 23 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu 30 137 gospodarstwom domowym oraz 271 jednostkom edukacyjnym zlokalizowanym na obszarze zielonog\u00f3rskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zielonog\u00f3rski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "424574.93", "WARTOSC": "614385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wzrost internacjonalizacji firmy KRIDOS-zwi\u0119kszenie poziomu handlu zagranicznego. Przewiduje si\u0119 rozpocz\u0119cie realizacji projektu w terminie: 03.07.2017; zako\u0144czenie rzeczowej realizacji projektu w terminie: 31.10.2019, termin zako\u0144czenia finansowej realizacji projektu to 31.12.2019. Rynki docelowe projektu: Czechy, Niemcy, W\u0142ochy. KRIDOS we\u017amie udzia\u0142 w 1 misji gospodarczej i w 10 targach. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany etapowo, udzia\u0142 firmy w wydarzeniach gospodarczych przedstawia si\u0119 nast\u0119puj\u0105co: - targi BEAUTY FORUM, POLSKA, MARZEC 2018, - targi BEAUTY DUSSELDORF, NIEMCY, MARZEC 2018, - targi COSMOPROF BOLOGNA, W\u0141OCHY MARZEC 2018, - misja: Czechy, odwiedzenie targ\u00f3w Interbeauty Prague 2018, - targi BEAUTY FORUM & SPA, POLSKA, WRZESIE\u0143 2018, - targi BEAUTY FORUM MONACHIUM, NIEMCY, PA\u0179DZIERNIK 2018, - targi BEAUTY FORUM, POLSKA, MARZEC 2019, - targi BEAUTY DUSSELDORF, NIEMCY, MARZEC 2019, - targi COSMOPROF BOLOGNA, W\u0141OCHY MARZEC 2019, - targi BEAUTY FORUM & SPA, POLSKA, WRZESIE\u0143 2019, - targi BEAUTY FORUM MONACHIUM, NIEMCY, PA\u0179DZIERNIK 2019, Dzia\u0142ania przedstawione w projekcie s\u0105 zgodne ze Strategi\u0105 rozwoju przedsi\u0119biorstwa uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 plan rozwoju dzia\u0142a\u0144 eksportowych i harmonogram planowanych dzia\u0142a\u0144 eksportowych.[...]", "BENEFICJENT": "KRIDOS DOROTA SOBKOWSKA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie poziomu internacjonalizacji Przedsi\u0119biorstwa KRIDOS poprzez udzia\u0142 w wydarzeniach o charakterze mi\u0119dzynarodowym na rynku polskim i na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "379078.79", "WARTOSC": "449785.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Projekt zgodnie z SzOOP PO WER skierowany jest do OPS wOtyniu b\u0119d\u0105cego jedn. org. pom. spo\u0142. Gminy Oty\u0144. Celem g\u0142. projektu jest wdro\u017cenie nowego systemu organ. zgodnego z art. 110a ustawy o pom. spo\u0142. i wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych polegaj\u0105cych na oddzieleniu procedury admin.przyznawania \u015bw. pomocy spo\u0142. od pracy socjalnej oraz us\u0142ug, w oparciu o \"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jedn. org. pom. spo\u0142.\" oraz Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym stand. w gminie.W OPS wOtyniu w okresie od 01.10.2019 r. do 30.03.2021 r. nast\u0105pi zmiana struktury organ. opieraj\u0105ca si\u0119 na wyodr\u0119bnieniu nowych st. pracy 1) Stanowisko ds. pierwszego kontaktu, 2) Stanowisko ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, 3) Stanowisko ds. pracy socjalnej, 4)Stanowisko ds. us\u0142ug i przypisanie im ramowych zada\u0144. Zmienione zostan\u0105 dokumenty m.in. regulamin organizacyjny oraz zakresy czynno\u015bci pr. socjalnych. Pr. socjalni podnios\u0105 kwalifikacje poprzez uko\u0144czenie szkole\u0144. Przeprowadzone zostan\u0105 2 wizyty studyjne. Przystosowane i doposa\u017cone zostanie pomieszczenie do obs\u0142ugi klient\u00f3w na st. ds.pierwszego kontaktu.Doposa\u017cone zostan\u0105 st. pracy poprzez zakup sprz\u0119tu m.in. drukarka, komputer. Nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci dzia\u0142a\u0144 OPS i obs\u0142ugi klient\u00f3w. Powy\u017csze wp\u0142ynie na wzmocnienie potencja\u0142u OPS wOtyniu co jest zgodne z c. szczeg\u00f3\u0142owym PO WER Wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142. Nast\u0105pi poprawa wizerunku OPS i zniwelowanie stereotypu instytucji wyp\u0142acaj\u0105cej zasi\u0142ki. Oddzielenie zad.zwi\u0105zanych z prowadzeniem post. admin. od wykonywania pr. socj. oraz us\u0142ug przyczyni si\u0119 do skuteczniejszego podejmowania dzia\u0142a\u0144 profilakt. i rozwi\u0105zywanie problem\u00f3w spo\u0142. i trudnych sytuacji \u017cyciowych klient\u00f3w na poziomie wczesnej interwencji i \u0142agodzenia skutk\u00f3w z wykorzystaniem nowocz. technik, metod i narz\u0119dzi, adekwatnych do potrzeb. Pr.socj. i realizacja r\u00f3\u017cnego rodzaju us\u0142ug stanie si\u0119 podstawow\u0105 form\u0105 pracy z klientem w celu rozw. trudnej sytuacji \u017cyciowej.", "BENEFICJENT": "GMINA OTY\u0143/ GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W OTYNIU Z SIEDZIB\u0104 W NIEDORADZU", "TYTUL": "Wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Gminnym O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Otyniu z siedzib\u0105 w Niedoradzu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "339798.12", "WARTOSC": "399762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 1 wrze\u015bnia 2018 r. do 30 wrze\u015bnia 2020 r. \u2013 przez organ prowadz\u0105cy - Gmin\u0119 Oty\u0144 polega na realizacji dodatkowych zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje informatyczne uczni\u00f3w oraz szkole\u0144 doskonal\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci cyfrowe nauczycieli ze Szko\u0142y Podstawowej im. Stefana \u017beromskiego w Otyniu (powiat nowosolski, wojew\u00f3dztwo lubuskie). W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 informatycznych dotycz\u0105cych m.in. bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni, grafiki, kreacji plik\u00f3w audio i video, tworzenia stron www, druku 3D. Na potrzeby realizacji przewidzianych form wsparcia plac\u00f3wka zostanie doposa\u017cona w niezb\u0119dny sprz\u0119t ICT. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 uczniowie - 410 os\u00f3b (188 K i 222 M) oraz nauczyciele 10 (9K i 1M) z wy\u017cej wymienionej szko\u0142y. Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli ze Szko\u0142y Podstawowej w Otyniu oraz przygotowanie ich do efektywnego funkcjonowania w przysz\u0142o\u015bci na rynku pracy zgodnie z potrzebami gospodarki regionu. Planowane wsparcie wynika z wniosk\u00f3w sformu\u0142owanych w Diagnozie zapotrzebowania szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek na wsparcie EFS w Gminie Oty\u0144 opracowanych przez s", "BENEFICJENT": "GMINA OTY\u0143", "TYTUL": "Przejd\u017a na wy\u017cszy level \u2013 zaj\u0119cia informatyczne w szkole podstawowej w Otyniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.16}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "15000000.00", "WARTOSC": "44497587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Celem projektu realizowanego przez ENEA Operator Sp. z o.o. jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci elektroenergetycznej do odbioru energii z OZE poprzez przebudow\u0119 linii napowietrznych na linie kablowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\" w ramach 2 zada\u0144 obejmuj\u0105cych p\u00f3\u0142nocn\u0105 i po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W ramach Projektu realizowana b\u0119dzie przebudowa linii napowietrznych na linie kablowe o wi\u0119kszych przekrojach, tj. o przekroju 150 mm2 i 240 mm2, o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 156,44 km (w tym ok. 146,7 km linii kablowych o przekroju 150 mm2 oraz ok. 9,74 km linii kablowych o przekroju 240 mm2) wraz z dostosowaniem infrastruktury stowarzyszonej zwi\u0105zanej z budow\u0105 linii kablowych. Nale\u017cy zauwa\u017cy\u0107, i\u017c dopiero na etapie opracowania dokumentacji technicznej zostanie okre\u015blony szczeg\u00f3\u0142owy przebieg poszczeg\u00f3lnych odcink\u00f3w linii kablowej oraz rozwi\u0105zana zostanie kwestia sposobu pozyskania prawa do nieruchomo\u015bci (w zale\u017cno\u015bci od ustale\u0144 z w\u0142a\u015bcicielem nieruchomo\u015bci b\u0119dzie to zakup nieruchomo\u015bci, ustanowienie s\u0142u\u017cebno\u015bci przesy\u0142u b\u0105d\u017a inne tytu\u0142y prawne lub o\u015bwiadczenie zezwalaj\u0105ce na wykonanie rob\u00f3t budowlanych). Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych przewidziana do budowy mo\u017ce ulec zmianie z uwagi na konieczno\u015b\u0107 zmiany trasy wynikaj\u0105cej np. z nieuzyskania tytu\u0142\u00f3w prawnych do nieruchomo\u015bci stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 prywatn\u0105, st\u0105d podana d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kablowych ma charakter szacunkowy. Stworzony w wyniku Projektu potencja\u0142 przy\u0142\u0105czenia do sieci \u017ar\u00f3de\u0142 energii odnawialnej oszacowano na nie mniej ni\u017c 31 MW. Ze wzgl\u0119du na brak adekwatnego wska\u017anika produktu w sekcji C1.1 wybrano wska\u017anik \u201eDodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\".", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u sieci energetycznej ENEA Operator Sp. z o.o. w celu odbioru energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2015-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1552020.04", "WARTOSC": "2360707.25", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa systemu GIS w MZGK Sp.z o.o. w Nowej Soli oraz uruchomienie platformy e-us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w, instytucji, przedsi\u0119biorstw i innych podmiot\u00f3w. Produktem ko\u0144cowym wdro\u017cenia systemu GIS b\u0119d\u0105: 1.w strefie publicznej \u2013 informacje dost\u0119pne dla wszystkich klient\u00f3w, potencjalnych klient\u00f3w oraz mieszka\u0144c\u00f3w bez wymaganej autoryzacji, 2.w strefie klienta \u2013 informacje dla os\u00f3b posiadaj\u0105cych konto w systemie. Strefa dost\u0119pna po uprzednim zalogowaniu. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: \u2022zakup i konfiguracj\u0119 modu\u0142\u00f3w radiowych o transmisji dwukierunkowej, \u2022zakup mobilnego terminala odczytowego wraz z uk\u0142adem radiowym, zestawem samochodowym i specjalizowanym oprogramowaniem, \u2022zakup i implementacj\u0119 oprogramowania zarz\u0105dzaj\u0105cego ewidencj\u0105 urz\u0105dze\u0144 rejestruj\u0105cych przep\u0142yw wody i mobilnym terminalem do zdalnych odczyt\u00f3w, \u2022zakup sprz\u0119tu i oprogramowania narz\u0119dziowego GIS wraz z oprogramowaniem umo\u017cliwiaj\u0105cym realizacj\u0119 e\u2013us\u0142ug, \u2022opracowanie projektu wdro\u017cenia e-us\u0142ug i GIS, \u2022zakup i implementacj\u0119 oprogramowania aplikacyjnego, \u2022budow\u0119 bazy danych GIS dla obszaru dzia\u0142ania wnioskodawcy, \u2022asyst\u0119 wdro\u017ceniow\u0105 (odczyt radiowy, GIS i E-us\u0142ugi). Ponadto, opr\u00f3cz powy\u017cszych dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych zaplanowano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjne oraz wsparcie nadzoru inwestorskiego i doradztwa technicznego. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w nast\u0119puj\u0105cych g\u0142\u00f3wnych etapach: 1.Przeprowadzenie procedur przetargowych na wyb\u00f3r g\u0142\u00f3wnego wykonawcy inwestycji. 2.Wdra\u017canie inwestycji (dostawa i implementacja oprogramowania i sprz\u0119tu). 3.Ko\u0144cowe rozliczenie rzeczowe i finansowe projektu. W wyniku realizacji projektu w MZGK Sp.zo.o. w Nowej Soli zostanie wdro\u017conych 8 nowych e-us\u0142ug dla ludno\u015bci oraz udoskonalone 3 istniej\u0105ce e \u2013us\u0142ugi dla ludno\u015bci. Do efekt\u00f3w d\u0142ugofalowych projektu nale\u017cy zaliczy\u0107: 1.U\u0142atwienie oraz skr\u00f3cenie czasu realizacji procedury udzielania informacji klientom. 2.Zmniejszenie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z tradycyjnym sposobem uzyskiwania[...]", "BENEFICJENT": "MIEJSKI ZAK\u0141AD GOSPODARKI KOMUNALNEJ SP. Z O.O. W NOWEJ SOLI", "TYTUL": "Budowa systemu informacji przestrzennej (GIS) oraz platformy e-us\u0142ug dla Miejskiego Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej Sp. z o.o. w Nowej Soli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "516821.25", "WARTOSC": "608025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 01.2019 do 12.2019 \u2013 zwi\u0119ksza dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci wychowania przedszkolnego 564 dzieci w wieku 3-6 lat z 8 publicznych O\u015brodk\u00f3w Wychowania Przedszkolnego w Gminach: I\u0142owa, Nowe Miasteczko, Tuplice, Oty\u0144, Wymiarki, Brody, Kargowa, Szczaniec Oczekiwanym efektem projektu jest zwi\u0119kszenie u dzieci kompetencji kluczowych w u\u0142atwiaj\u0105cych pokonywanie kolejnych etap\u00f3w edukacyjnych w przysz\u0142o\u015bci wskutek kompleksowego programu rozwojowego ww. OWP obejmuj\u0105cego: -realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kreatywno\u015b\u0107, innowacyjno\u015b\u0107, umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole, -realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje przyrodnicze, matematyczne i ICT, -doskonalenie kompetencji zawodowych 31 nauczycieli OWP. -zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych kompetencje ICT.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe - przedszkolaki przebojowe - podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych przedszkolak\u00f3w i kwalifikacji nauczycieli w 8 gminach subregionu zielonog\u00f3rskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2015-08-20", "DOFINANSOWANIE": "1138796.00", "WARTOSC": "1339760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu interaktywnego i kompleksowego systemu informacji przestrzennej w ramach us\u0142ug administracji elektronicznej. Stworzony system umo\u017cliwi obs\u0142ug\u0119 ludno\u015bci z wykorzystaniem internetu w zakresie udost\u0119pnienia zasob\u00f3w geodezyjnych i kartograficznych. W obecnym stanie Wydzia\u0142 Geodezji i Kartografii Starostwa Powiatowego w Nowej Soli udost\u0119pnia zasoby geodezyjne i kartograficzne oraz informacje w postaci analogowej co wymaga kilkukrotnego osobistego stawiennictwa klienta w siedzibie Wydzia\u0142u (z\u0142o\u017cenie wniosku, dokonanie p\u0142atno\u015bci oraz odbi\u00f3r produktu miedzy innymi takiego jak: mapy, wypisy z rejestru grunt\u00f3w i inne informacje). Proces pozyskiwania danych jest czasoch\u0142onny i wymaga dokonania wielu dodatkowych czynno\u015bci polegaj\u0105cych mi\u0119dzy innymi na przygotowaniu materia\u0142\u00f3w, ich udost\u0119pnieniu i przekazaniu zainteresowanym podmiotom. Elementami realizacji projektu s\u0105: 1. Cyfryzacja zasob\u00f3w polegaj\u0105ca przetworzeniu zasob\u00f3w analogowych na formaty cyfrowe; 2. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych takich jak zestawy komputerowe oraz i-kioski wykorzystanych w celu obs\u0142ugi systemu, archiwizacji danych i udost\u0119pnianiu danych dla ludno\u015bci; 3. Zakup i wdro\u017cenie systemu informacji przestrzennej polegaj\u0105cego na wprowadzeniu e-us\u0142ug, us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line i zako\u0144czonych transakcj\u0105. 4. Promocja projektu polegaj\u0105ca na informacji o utworzonym systemie i zasadach jego u\u017cytkowania. Projekt spowoduje udost\u0119pnienie us\u0142ug kluczowych dla rozwoju spo\u0142ecznego i gospodarczego regionu, w spos\u00f3b \u0142atwy, powszechnie dost\u0119pny z wykorzystaniem przegl\u0105darek internetowych i bez konieczno\u015bci osobistego stawiennictwa klienta. Us\u0142ugi geodezyjne i kartograficzne wp\u0142ywaj\u0105 bezpo\u015brednio na rozw\u00f3j gospodarczy, jest to m. in. podstawowa czynno\u015b\u0107 w procesie projektowania architektonicznego. Cyfryzacja zasob\u00f3w i poprawa dost\u0119pno\u015bci tego rodzaju us\u0142ug zaoszcz\u0119dzi w znaczny spos\u00f3b czas oczekiwania na zam\u00f3wione przez klienta materia\u0142y. [...]", "BENEFICJENT": "POWIAT NOWOSOLSKI", "TYTUL": "Utworzenie interaktywnego systemu informacji i us\u0142ug administracji elektronicznej opartego na tworzeniu i udost\u0119pnianiu zasob\u00f3w cyfrowych Powiatu Nowosolskiego dla ludno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "949944.36", "WARTOSC": "1117581.60", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144", "OPIS": "CEL Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa zdolno\u015bci do samozatrudnienia 24 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, mieszka\u0144c\u00f3w OBSZAR\u00d3W WIEJSKICH 4 powiat\u00f3w woj. lubuskiego o PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA (kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego) w okresie od 01.01.2017 do 30.06.2017 prowadz\u0105ca do za\u0142o\u017cenia 24 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Utworzenie 24 trwa\u0142ych dzia\u0142alno\u015bci gospodarczych. GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi 24 (14K i 10M) osoby wy\u0142\u0105cznie bezrobotne lub bierne zawodowo w wieku 30 lat i wi\u0119cej, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj. osoby spe\u0142niaj\u0105ce jeden z poni\u017cszych warunk\u00f3w: -osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia-29% -kobiety-55% -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-4% -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne-20% -osoby o niskich kwalifikacjach-58% zamieszkuj\u0105ce OBSZARY WIEJSKIE nast\u0119puj\u0105cych powiat\u00f3w woj. lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, nowosolskiego, wschowskiego, \u017caga\u0144skiego (OBSZARY O PODWY\u017bSZONYM WSKA\u0179NIKU BEZROBOCIA) w rozumieniu przepis\u00f3w KC. ZADANIA 1. Wsparcie doradczo-szkoleniowe 2. Bezzwrotne dotacje 3. Wsparcie pomostowe finansowe", "BENEFICJENT": "SZKOLENIA I EDUKACJA SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Moje \u017cycie - moja firma!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "837462.50", "WARTOSC": "985250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od VI 2016 do I 2018 \u2013 udziela wsparcia w zakresie samozatrudnienia osobom b\u0119d\u0105cym w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r.p., zamierzaj\u0105cym prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 Projekt udziela wsparcia 30 bezrobotnym lub biernym zawodowo kobietom po 50r.\u017c. pochodz\u0105cym z obszar\u00f3w wiejskich powiatu nowosolskiego/ \u017caga\u0144skiego/kro\u015bnie\u0144skiego/ mi\u0119dzyrzeckiego/strzelecko-drezdeneckiego/sul\u0119ci\u0144skiego/wschowskiego, realizuj\u0105c nast\u0119puj\u0105ce cele: > poprawa do III 2018 zdolno\u015bci 30 kobiet do samozatrudnienia wraz z przygotowaniem ich do efektywnego funkcjonowania w biznesie (CEL PO\u015aREDNI) > zarejestrowanie min. 20 dzia\u0142aln. gosp. do IV 2018 i utworzenia w nich min.20 miejsc pracy w ramach dotacji udzielonych z EFS wraz z utrzymaniem ich przynajmniej do IV 2019 (CEL G\u0141\u00d3WNY). Osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie przez udzielenie kompleksowego wsparcie z zastosowaniem: > indywidualnych i grupowych us\u0142ug doradczo-szkoleniowych o charakterze specjalistycznym dla 30 kobiet > bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz ze wsparciem pomostowym dla 20 kobiet.", "BENEFICJENT": "BIURO EKSPERTYZ I ROZWOJU GOSPODARCZEGO", "TYTUL": "Kobieta liderem - kompleksowe wsparcie dla kobiet +50 chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "919275.00", "WARTOSC": "1761975.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Celem projektu jest rozw\u00f3j marki ILUMNI w wyniku realizacji nowych 6 linii wzorniczych: OPERA, ROCK, MOON, TANGO, GLOW, CHARLIE (rekomendowane w opracowanym audycie). Nowe lampy o\u015bwietleniowe b\u0119d\u0105 mia\u0142y niekwestionowany wp\u0142yw na wzrost pozycji konkurencyjnej firmy, tworz\u0105c podstawy do jej dalszego stabilnego rozwoju na rynku o\u015bwietleniowym. Co wi\u0119cej, w szerszej perspektywie, realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia stanowi wa\u017cny krok w kierunku podniesienia konkurencyjno\u015bci polskiej gospodarki. Projektowane o\u015bwietlenie stanowi odpowied\u017a na potrzeby odbiorc\u00f3w w zakresie nowoczesnego desingu domu, mieszkania czy biura, kt\u00f3ry jest bardzo po\u017c\u0105dany. Stylistyka i spos\u00f3b projektowania oraz wzornictwo maj\u0105 wymiar praktyczny i stanowi\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 firmy. Wszystkie zaproponowane dzia\u0142ania maj\u0105 wesprze\u0107 firm\u0119 w osi\u0105gni\u0119ciu g\u0142\u00f3wnego celu \u2013 rozszerzenia oferty produktowej firmy o nowe produkty w wyniku nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z firmami zajmuj\u0105ce si\u0119 wzornictwem przemys\u0142owym, a p\u00f3\u017aniejsze je wdro\u017cenie do produkcji. Wytypowane dzia\u0142ania, kt\u00f3re przedsi\u0119biorstwo zrealizuje: - opracowanie strategii i projektu wzorniczego przez firmy projektowe dla 6 linii produkt\u00f3w w oparci o opracowan\u0105 diagnoz\u0119 (audyt), - stworzenie 30 prototypowych modeli/bry\u0142 (ka\u017cda linii 5 modeli/bry\u0142), - zakup 4 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do produkcji 30 nowych bry\u0142, W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z zewn\u0119trznymi projektantami, a nast\u0119pnie wzrost przychodu ze sprzeda\u017cy nowych linii wzorniczych oraz pozyskanie na sta\u0142e partner\u00f3w biznesowych. To b\u0119d\u0105 najistotniejsze korzy\u015bci dla wnioskodawcy, kt\u00f3rego projekt realizuje za\u0142o\u017cenia \"Design dla przedsi\u0119biorc\u00f3w\". \u0179r\u00f3d\u0142em finansowania b\u0119d\u0105 \u015brodki w\u0142asne Wnioskodawcy oraz dotacja z Design dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Projekt Wnioskodawcy odpowiada na potrzeby firmy ILUMNI w zakresie wzornictwa oraz wpisuje si\u0119 w cele Programu \"Design dla przedsi\u0119biorc\u00f3w\" oraz POIR 2014-2020.", "BENEFICJENT": "HANNA SMOLICZ ADAMCZAK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE ILUMNI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j marki ILUMNI w wyniku realizacji nowych linii wzorniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1038496.5499999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 670580.6200000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 472213.53}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 434626.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 385518.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 377976.1}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 207130.65}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 132379.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 127664.36}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 111225.01000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 107789.20999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 92044.44}, {"name": "Cmentarze", "value": 86486.11}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 74985.98999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69585.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69013.09}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 62314.78}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 53405.729999999996}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42202.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42146.87}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 28257.709999999995}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28155.02}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23023.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21355.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 18871.98}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 18712.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 17945.93}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17871.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 16500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15538.14}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15083.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14405.619999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13673.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11038.33}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10694.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10417.08}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8742.85}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7141.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5285.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3862.4300000000003}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 2354.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1550.26}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1390.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 187.92}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7932061.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2710195.6}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 293400.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 288622.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 244201.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 133945.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 123281.55}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 116162.4}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 109595.09}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 45209.28}, {"name": "Przedszkola", "value": 36824.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33316.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22600.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20532.92}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13053.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5439.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4789.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1796.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1152.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 250.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5582610.390000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2062153.1800000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 853452.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 398846.8}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 263766.06999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 261027.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 185143.41999999998}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 130367.84000000003}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 128293.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 96530.68999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 74362.02}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 54946.74}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 54717.88999999999}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 53598.92}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 52575.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37205.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22846.56}, {"name": "Cmentarze", "value": 17228.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 16780.38}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14908.64}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 9331.92}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 6444.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6348.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6100.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3022827.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 580000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 167332.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 44620.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 40870.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 13737.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4800.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 707206.61}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 397200.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 293424.96}, {"name": "Biblioteki", "value": 130989.79}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3664.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 97380.86}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 25322.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14400.41}, {"name": "Szpitale kliniczne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 29066.77}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 559376.11}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 345366.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50784.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 33582.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 16695.960000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 57957.62}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 40563.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9472.43}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3952.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 196889.27000000002}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 158425.34}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 125807.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93203.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 13520.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 105237.41}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 35320.52}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17373.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1431.11}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1209093.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1021193.2800000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 699545.84}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 641560.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 378014.44999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 372925.44999999995}, {"name": "Rodzina", "value": 137259.53999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 125567.13}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 111589.13}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 88818.62999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86486.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57452.17}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23023.74}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 18712.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 3744.62}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 11081267.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 426267.39}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 331388.52}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 162028.21}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 116162.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13053.61}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6901819.789999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2149727.08}, {"name": "Rodzina", "value": 557226.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 495377.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 130686.55}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 58923.33000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 23328.16}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22846.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 16780.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14908.64}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9331.92}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 6444.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2186.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3027627.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 580000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 167332.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44620.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 40870.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 13737.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 707206.61}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 528189.79}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 293424.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 35000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3664.32}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 49410.86}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 47970.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 25322.0}, {"name": "Turystyka", "value": 14400.41}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 29066.77}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 559376.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 396151.37000000005}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 50278.9}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 57957.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 50035.73999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3952.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 290093.14}, {"name": "Rodzina", "value": 158425.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 139327.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 105237.41}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 52694.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1431.11}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 12656749.999999996, "v": "12,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.16, "v_pc": "1831,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "16.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8000065.539999999, "v": "8,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2985000.0, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1130251.2899999998, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.93}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 355259.7, "v": "355,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 123281.55, "v": "123,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 42202.0, "v": "42,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20532.92, "v": "20,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 157.0, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9197469.010000002, "v": "9,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.28, "v_pc": "1330,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6706587.919999999, "v": "6,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 1735488.8799999994, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.86}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 271444.08, "v": "271,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 150391.82000000004, "v": "150,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 92824.92, "v": "92,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70755.0, "v": "70,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69013.09, "v": "69,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 58816.43, "v": "58,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 183.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42146.87, "v": "42,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3763817.13, "v": "3,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.75, "v_pc": "544,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "50.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3417583.82, "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.8}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 293424.96, "v": "293,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52808.35, "v": "52,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3524513.0800000005, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.07, "v_pc": "509,99 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3109753.05, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 194446.07, "v": "194,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 118337.94, "v": "118,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 56497.0, "v": "56,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28155.02, "v": "28,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.49}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2083544.9, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95, "v_pc": "301,48 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 644917.7500000001, "v": "644,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.95}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 618139.6100000001, "v": "618,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 244201.65, "v": "244,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 207130.65, "v": "207,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 144639.90999999997, "v": "144,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 100393.11999999998, "v": "100,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.81}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 45209.28, "v": "45,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41057.76, "v": "41,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 21355.17, "v": "21,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 16500.0, "v": "16,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1352246.67, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86, "v_pc": "195,67 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1142920.25, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188957.44999999998, "v": "188,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.97}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 15083.9, "v": "15,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5285.07, "v": "5,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 925801.5499999999, "v": "925,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.64, "v_pc": "133,96 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "77.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 552850.65, "v": "552,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 132379.44, "v": "132,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.29}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 127664.36, "v": "127,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 80832.76, "v": "80,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21886.42, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.08}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 187.92, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 632447.96, "v": "632,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8, "v_pc": "91,51 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "61.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "42.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 495225.73000000004, "v": "495,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 130989.79, "v": "130,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6232.4400000000005, "v": "6,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.98}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 187472.97, "v": "187,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "27,13 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 128628.28, "v": "128,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29522.690000000002, "v": "29,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.74}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 25322.0, "v": "25,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}, {"name": "Szpitale kliniczne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 116162.4, "v": "116,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,81 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 116162.4, "v": "116,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 113316.24, "v": "113,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "16,40 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 89083.26000000001, "v": "89,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.61}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17871.37, "v": "17,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 329.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.77}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1361.61, "v": "1,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.2}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 111589.13, "v": "111,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,15 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 111225.01000000001, "v": "111,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 364.12, "v": "0,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 109814.26999999999, "v": "109,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "15,89 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "69.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 103714.26999999999, "v": "103,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.44}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 6100.0, "v": "6,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.55}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 67355.66, "v": "67,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,75 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "93.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.96}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 32355.66, "v": "32,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.03}]}, {"name": "Informatyka", "value": 49410.86, "v": "49,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.14, "v_pc": "7,15 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "203.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 49410.86, "v": "49,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 41253.26000000001, "v": "41,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,97 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 39863.26, "v": "39,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.63}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1390.0, "v": "1,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 29066.77, "v": "29,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,21 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 29066.77, "v": "29,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 18712.0, "v": "18,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,71 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "576.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "456.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 18712.0, "v": "18,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 14400.41, "v": "14,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04, "v_pc": "2,08 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "88.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 14400.41, "v": "14,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "75.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "539.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}