{"gmina": "Cybinka", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Cybinka", "kod_gus": "020811305000", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "podregion_eurostat": "PL431", "ludnosc": "6'611", "budzet": {"dochody": "34,31 mln z\u0142", "wydatki": "31,89 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24204637.829999994, "dane1": 25677728.459999997, "dane2": 24204637.829999994, "dane4": 1473090.6300000027}, {"label": "2017", "dane0": 27253298.28, "dane1": 28660593.719999976, "dane2": 27253298.28, "dane4": 1407295.4399999753}, {"label": "2018", "dane0": 28173452.01, "dane1": 31459410.690000013, "dane2": 28173452.01, "dane4": 3285958.680000011}, {"label": "2019", "dane0": 34314628.199999996, "dane1": 31890084.75999999, "dane2": 31890084.75999999, "dane3": 2424543.440000005}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "778,13 tys z\u0142", "wydatki": "845,34 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 36.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4730906300000026}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4730906300000026}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.4072954399999753}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.4072954399999753}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.285958680000011}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.285958680000011}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.424543440000005}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.424543440000005}], "dochod_ue": "1,67 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "8,99 mln z\u0142", "gmina_pc": "1359.8 z\u0142", "powiat": "2,52 mln z\u0142", "powiat_pc": "381.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "79,51 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "600,64 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-01-03", "DOFINANSOWANIE": "2829858.46", "WARTOSC": "5805829.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) w ramach systemu gospodarowania odpadami komunalnymi, co obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci: inwestycj\u0119 w kontenerowe zaplecze wraz ze str\u00f3\u017c\u00f3wk\u0105, place i drogi, instalacje zewn\u0119trzne, budow\u0119 rampy i wiaty gara\u017cowej, wykonanie ogrodzenia, stworzenie magazynu odpad\u00f3w niebezpiecznych, zakup i monta\u017c wagi najazdowej, dostaw\u0119 maszyn i urz\u0105dze\u0144, budow\u0119 wiaty edukacyjnej wraz z wyposa\u017ceniem oraz \u015bcie\u017ck\u0105 edukacyjn\u0105, oraz likwidacja dzikich sk\u0142adowisk i wsparcie systemu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w kom. Grupy docelowe: Mieszka\u0144cy Cybinki Mieszka\u0144cy Gminy Cybinka i Pow. S\u0142ubickiego Instytucje Ochrony \u015arodowiska G\u0142. cel projektu: Zmniejszenie poziomu odpad\u00f3w kom., w tym odpad\u00f3w niebezpiecznych z obszaru Gm.Cybinka, podlegaj\u0105cych sk\u0142adowaniu. Cele szcz.: Zwi\u0119kszenie poziomu selektywnego zbierania odpad\u00f3w kom. i przekazania do zagospodarowania Poprawa jako\u015bci i funkcjonalno\u015bci istniej\u0105cej infr. systemu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w na terenie Gm. Cybinka poprzez utworzenie PSZOK w Cybince Zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy mieszka\u0144c\u00f3w Gm. Cybinka na temat selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w kom. Wska\u017aniki produktu: Liczba kampanii informacyjno-edukacyjnych zwi\u0105zanych z gospodark\u0105 odpadami \u2013 1 szt. Liczba wspartych Punkt\u00f3w Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych \u2013 1 szt. Liczba przebudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w \u2013 0 szt. Liczba wybudowanych zak\u0142ad\u00f3w zagospodarowania odpad\u00f3w - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu: Dodatkowe mo\u017cliwo\u015bci przerobowe w zakresie recyklingu odpad\u00f3w (CI 17) - 0 (tony/rok) Liczba os\u00f3b obj\u0119tych selektywnym zbieraniem odpad\u00f3w \u2013 6 611 os Liczba os\u00f3b obj\u0119tych systemem zagospodarowania odpad\u00f3w \u2013 6 611 os Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) (EPC) \u2013 1 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 kobiety (EPC) \u2013 0 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani (EPC) \u2013 1", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH CYBINKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa systemu selektywnej zbi\u00f3rki odpad\u00f3w w Gminie Cybinka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 428.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2016-11-14", "DOFINANSOWANIE": "2465324.28", "WARTOSC": "3738697.68", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka", "OPIS": "Proj polega na realiz. dzia\u0142a\u0144 wspieraj\u0105cych gospodark\u0119 wodno-\u015bciekowej. Przedmiot. proj. jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w m. Cybinka. W ramach zad. zost. zrealiz.: 1. Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej w Cybince, ul. Grunwaldzka/Wile\u0144ska o \u0142\u0105cznej d\u0142. 0,4225 km \u2013 inwestycja w trakcie realiz. (na pe\u0142nej dokumentacji) 2. Sie\u0107 kanalizacji sanitarnej grawitacyjno- t\u0142ocznej o \u0142\u0105cznej d\u0142. ok. 0,85 km w Cybince, w tym. m.in. budowa 1 przepompowni \u015bciek\u00f3w oraz 3 szt. przy\u0142\u0105czy kanalizacyjnych; 3. Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w miejscowo\u015bci Cybinka o przepustowo\u015bci docelowej 600m3/d. Inwestycja nr 1 jest realiz. na pe\u0142nej dokument - budowa jest rozpocz\u0119ta. Inwestycje nr 2 i 3 \u2013 jest przygot. PFU na pe\u0142en zakres tych inwestycji. Inwest. te b\u0119d\u0105 realiz. w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\u2019. Gr docelowe: Mieszk Aglom Cybinka Mieszk. Gm. Cybinka i Powiatu S\u0142ubickiego W\u0142adze Gm. Cybinka G\u0142 celem proj. jest poprawa dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci infrastruktury kanalizacyjnej na obszarze Gm. Cybinka. cele szcz.: \u2022 Poprawa jako\u015bci oczyszczania \u015bciek\u00f3w na obszarze Gm. Cybinka, poprzez Modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Cybince i popraw\u0119 jej parametr\u00f3w \u2022 Poprawa dost\u0119pu mieszka\u0144c\u00f3w Aglom Cybinka do infrastr kanaliz, poprzez budow\u0119 1272,5 m kanalizacji sanit. \u2022 Zwi\u0119ksz liczby RLM przy\u0142\u0105czonych do sieci w Aglom. Cybinka o 62 RLM Wska\u017an produkt: \u2022 D\u0142. sieci kanalizacji sanit. (km) \u2013 0,69 \u2022 D\u0142. wybudow. kanalizacji sanit. (km) \u2013 0,69 \u2022 L.wyremont. oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunal. (szt.) \u2013 1 Wska\u017an.rezult: \u2022 L. dodatk. os. korzyst. z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (CI 19) (RLM) - 62; \u2022 Przewid. l. os. Korzyst. z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) \u2013 3 313 \u2022 Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu (RLM) \u2013 3 313 \u2022 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119b. O/K/M (CI 8) (EPC) \u2013 1 / 0 / 1[...]", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH CYBINKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z budow\u0105 sieci kanalizacji sanitarnej w aglomeracji Cybinka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 372.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4064653.50", "WARTOSC": "4781945.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie 5 platform e-us\u0142ugowych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru 5 partnerskich Gmin. Ka\u017cda platforma opiera si\u0119 na nieco innych rozwi\u0105zaniach, niemniej jednak, wszystkie 5 wdra\u017canych rozwi\u0105za\u0144 bazuje na jednym systemie bezpiecze\u0144stwa danych opartych na wymianie i przechowywanie backupowanych danych z jednym z partner\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem platform jest komunikacja za po\u015brednictwem Internetu, przy spe\u0142nieniu wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci systemowej i przy wysokim zaawansowaniu poziomu interakcyjno\u015bci wdra\u017canych e-us\u0142ug. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie 5 partnerskich gmin (Powiat s\u0142ubicki, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie). Zakupiony sprz\u0119t zostanie zainstalowany w siedzibach ka\u017cdej z partnerskich gmin. Cele projektu: Na poziomie produktu: - Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technik informatycznych w komunikacji A2C, A2B zgodnie z rosn\u0105cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi on-line sektora publicznego, - Unowocze\u015bnienie infrastruktury informatycznej Beneficjenta i partner\u00f3w poprzez zakup oprogramowania i sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie zaawansowanych technologicznie e-us\u0142ug, w tym na obszarach wiejskich. - Optymalizacja proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych, skutkuj\u0105ca zwi\u0119kszeniem komfortu obs\u0142ugi klient\u00f3w Beneficjent\u00f3w oraz wydajno\u015bci pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych. Na poziomie rezultatu: U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji szczebla samorz\u0105dowego w Gminach powiatu s\u0142ubickiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Okres realizacji projektu obejmuje lata 2015\u20132017. Kamienie milowe projektu to: - Podpisanie umowy o dofinansowanie realizacji projektu. - Wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w system\u00f3w w gminach - Odbi\u00f3r techniczny systemu W ramach projektu wnioskowane dofinansowanie przedstawia si\u0119 w spos\u00f3b nast\u0119puj\u0105cy: Gmina S\u0142ubice: 1 259 702,12 Gmina Cybinka: 822 735,40 [...]", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141UBICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego na terenie partnerstwa: Gminy S\u0142ubice, Gminy Cybinka, Gminy Rzepin, Gminy O\u015bno Lubuskie oraz Gminy G\u00f3rzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-06-02", "DOFINANSOWANIE": "20713348.94", "WARTOSC": "29973434.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W toku analizy wyodr\u0119bniono nast\u0119puj\u0105ce problemy: utrudniony dost\u0119p obywateli, przedsi\u0119biorc\u00f3w i instytucji do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji w zakresie us\u0142ug gospodarki wodoci\u0105gowo - kanalizacyjnej oferowanych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo - kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Grupy docelowe: - Mieszka\u0144cy 18 Gmin obj\u0119tych projektem, w tym mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich - Inwestorzy i przedsi\u0119biorcy - Osoby niepe\u0142nosprawne - Personel przedsi\u0119biorstw wod-kan i w\u0142adze gmin partnerskich W ramach projektu zostan\u0105 uruchomione nowe e-us\u0142ugi poprzez dokonanie zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych (oprogramowanie. Rezultaty projektu: - Wzrost zatrudnienia - 2 osoby, - Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 42383 - Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 254. Okres trwania realizacji projektu to II kw. 2014-IV kw.2020 r. W sk\u0142ad partnerstwa wchodz\u0105 3 Gminy oraz 15 sp\u00f3\u0142ek wodno-kanalizacyjnych.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYRZECKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego poprzez wdro\u017cenie kompleksowego systemu e-us\u0142ug dla ludno\u015bci \u015bwiadczonych przez przedsi\u0119biorstwa wodoci\u0105gowo \u2013 kanalizacyjne na terenie 9 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa lubuskiego: kro\u015bnie\u0144skiego, mi\u0119dzyrzeckiego, nowosolskiego, s\u0142ubickiego, sul\u0119ci\u0144skiego, wschowskiego, zielonog\u00f3rskiego, \u017caga\u0144skiego i \u017carskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-23", "DOFINANSOWANIE": "11646000.00", "WARTOSC": "14115520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja s\u0142u\u017c\u0105ca stworzeniu i wsparciu systemu przeciwdzia\u0142ania katastrofom naturalnym na terenie woj. lubuskiego (w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci przeciwdzia\u0142ania zagro\u017ceniom zwi\u0105zanym z powodziami). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (na poziomie rezultatu) jest wsparcie jednostek OSP w woj. lubuskim w zakresie ratownictwa przeciwpowodziowego oraz innych zagro\u017ce\u0144 nadzwyczajnych poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof. Osi\u0105gni\u0119ciu celu bezpo\u015bredniego s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie (na poziomie produkt\u00f3w) zakup \u015brednich samochod\u00f3w ratowniczo-ga\u015bniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t ratowniczy dla 18 Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych z terenu wojew\u00f3dztwa lubuskiego, tj. OSP Mo\u015bcice, OSP Po\u0142ecko, OSP Bytnica, OSP Siedlisko, OSP Trzeciel, OSP Bledzew, OSP Bia\u0142k\u00f3w, OSP Dobiegniew, OSP S\u0142o\u0144sk, OSP Rogoziniec, OSP Stare Str\u0105cze, OSP Czerwie\u0144sk, OSP Pomorsko, OSP Ma\u0142omice, OSP Konin \u017baga\u0144ski, OSP Trzebiel, OSP Jasie\u0144, OSP Lipinki \u0141u\u017cyckie 14 z w/w jednostek OSP wpisane s\u0105 do KSRG, kt\u00f3rego celem jest ujednolicenie dzia\u0142a\u0144 o charakterze ratowniczym, podejmowanych w sytuacjach zagro\u017ce\u0144 \u017cycia, zdrowia, mienia lub \u015brodowiska, podejmowanych przez PSP i inne podmioty ratownicze (g\u0142\u00f3wnie OSP). Wszystkie jednostki charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysok\u0105 gotowo\u015bci\u0105 bojow\u0105 (wyszkolenie stra\u017cak\u00f3w -ochotnik\u00f3w oraz zaplecze gara\u017cowe - socjalne), jednak\u017ce sprz\u0119t, kt\u00f3ry w chwili obecnej posiadaj\u0105 uniemo\u017cliwia im podejmowanie skutecznych akcji w zakresie ratownictwa powodziowego, technicznego, medycznego i po\u017carowego. Zak\u0142ada si\u0119 istotne skr\u00f3cenie czasu podj\u0119cia skutecznych akcji ratunkowych oraz potencja\u0142 do koordynacji dzia\u0142a\u0144 wsp\u00f3lnych w przypadku zdarze\u0144 masowych i rozleg\u0142ych zagro\u017ce\u0144 (np. powodzie). Wniosek ma charakter kompleksowy - obejmuje wsparciem OSP z ka\u017cdego powiatu ziemskiego Wojew\u00f3dztwa Lubuskiego.[...]", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP W IMIENIU KT\u00d3REGO DZIA\u0141A ODDZIA\u0141 WOJEW\u00d3DZKI ZWI\u0104ZKU OCHOTNICZYCH STRA\u017bY PO\u017bARNYCH RP WOJEW\u00d3DZTWA LUBUSKIEGO W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Tworzenie systemu ratownictwa i ochrony przed po\u017carami, powodziami i innymi zagro\u017ceniami poprzez doposa\u017cenie OSP w samochody ratowniczo-ga\u015bnicze i specjalistyczny sprz\u0119t ratowniczy- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-01-31", "DOFINANSOWANIE": "5461731.37", "WARTOSC": "9735204.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest zapewnienie efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym i technicznym systemu energetycznego, o niskim poziomie strat oraz wysokim poziomie jako\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa dostaw i ochrony. Cel bezpo\u015bredni, a tym samym projekt, jest zgodny z celami Programu Operacyjnego, osi priorytetowej oraz dzia\u0142ania i poddzia\u0142ania. Budowa inteligentnej sieci przesy\u0142owej na terenie gmin Krosno Odrza\u0144skie, Gubin, Maszewo, Cybinka, Lubsko, Jasie\u0144 i Brody umo\u017cliwi zaimplementowanie funkcjonalno\u015bci SMART, jak r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie inteligentnych licznik\u00f3w u cz\u0119\u015bci odbiorc\u00f3w obj\u0119tych projektem, pozwalaj\u0105cych na monitorowanie zu\u017cycia energii elektrycznej w czasie rzeczywistym. Projekt przewiduje modernizacj\u0119 obecnej sieci elektroenergetycznej na wskazanym terenie. Obecna konfiguracja zasilania wskazanych gmin na terenie Oddzia\u0142u Zielona G\u00f3ra odznacza si\u0119 wysokim stopniem awaryjno\u015bci (ci\u0105gi linowe na terenie projektu charakteryzuj\u0105 si\u0119 jednymi z najwy\u017cszych wska\u017anik\u00f3w SAIDI dla ci\u0105g\u00f3w SN) oraz znacznym zu\u017cyciem ze wzgl\u0119du na brak istotnych modernizacji w przeci\u0105gu ostatnich lat. Infrastruktura ta uniemo\u017cliwia wprowadzenie w pe\u0142ni zautomatyzowanej identyfikacji uszkodze\u0144 wraz z pe\u0142n\u0105 rekonfiguracj\u0105 przywr\u00f3cenia zasilania odbiorcom, powoduj\u0105c uci\u0105\u017cliwe dla odbiorc\u00f3w przerwy w dostawach energii. W znacznym stopniu ograniczone s\u0105 tak\u017ce wdro\u017cenia funkcjonalno\u015bci SMART oraz potencjalne przy\u0142\u0105czenia nowych odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Realizacja przedmiotowego projektu wynika z potrzeb zapewnienia zwi\u0119kszonej pewno\u015bci zasilania poprzez zautomatyzowanie procesu identyfikacji uszkodze\u0144 oraz odbudowy sieci z zastosowaniem automatyki (FDIR). Na wybranych do modernizacji obszarach znajduj\u0105 si\u0119 odbiorcy o znacznych mocach przy\u0142\u0105czeniowych, jednak ograniczenia techniczne sieci infrastrukturalnej nie pozwalaj\u0105 na wykorzystanie ich potencja\u0142u w pe\u0142ni i gro\u017c\u0105 dalszymi powa\u017cnymi awariami, w tym o charakterze katastrofalnym.", "BENEFICJENT": "ENEA OPERATOR SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa sieci inteligentnej na terenie zachodniej Polski (OD Zielona G\u00f3ra) poprzez modernizacj\u0119 i przebudow\u0119 linii i stacji SN i nn, automatyzacj\u0119 linii i stacji w wyniku zastosowania zdalnego sterowania i elektroenergetycznej automatyki zabezpieczeniowej, w tym wska\u017anik\u00f3w przep\u0142ywu pr\u0105d\u00f3w zwarciowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2549640.99", "WARTOSC": "2999577.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 300 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy. Celem jest zwi\u0119kszenie oferowanych us\u0142ug oraz rozw\u00f3j infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie s\u0142ubickim. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych zidentyfikowane w \u201eDiagnozie Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Powiatach Woj. Lubuskiego\u201d. Konieczne jest dostosowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej powiatu do wyzwa\u0144 zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, a co za tym idzie niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieku\u0144czych, s\u0142abo rozwini\u0119tej infrastruktury skierowanej na wsparcie senior\u00f3w/ os\u00f3b niesamodzielnych/os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i ich rodzin. Zadania: \u2022 Us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie w \u015brodowisku lokalnym \u2022 Szkolenia oraz poradnictwo specjalistyczne dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2022 Utworzenie i funkcjonowanie Domu Dziennego Pobytu \u2022 Wsparcie funkcjonowania 2 Klub\u00f3w Seniora", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Opieku\u0144cze Skrzyd\u0142a Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2053381.01", "WARTOSC": "2427262.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice", "OPIS": "Projekt odpowiada na istotny problem corocznych, niemal zupe\u0142nych strat w l\u0119gach gatunk\u00f3w ornitofauny uznanych za gin\u0105ce, wpisanych na krajowe i europejskie czerwone listy i chronione dyrektyw\u0105 ptasi\u0105. Co r\u00f3wnie istotne problem dotyczy populacji nale\u017c\u0105cych do najwa\u017cniejszych w zachodniej po\u0142owie kraju. Owa dramatyczna sytuacja wynika ze \u015bladowych ilo\u015bci siedlisk l\u0119gowych. Piskl\u0119ta gin\u0105 tam jako ofiary inwazyjnych gatunk\u00f3w obcych: norki ameryka\u0144skiej i szopa pracza lub w wyniku waha\u0144 poziomu w\u00f3d Odry. Projekt polega na utworzeniu systemu bezpiecznych l\u0119gowisk zapewniaj\u0105cych udan\u0105 inkubacj\u0119 i wyprowadzenie potomstwa przez minimum 4 gatunki: ostrygojady, rybitwy bia\u0142oczelne, r. rzeczne i r. czarne. Po\u015brednio, na projekcie zyskaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c inne, gniazduj\u0105ce w s\u0105siedztwie gatunki. Geograficznie projekt zostanie zrealizowany na o\u015bmiu obszarach rozci\u0105gni\u0119tych wzd\u0142u\u017c koryta Odry od gm. Cybinka w woj. lubuskim do gm. Cedynia w woj. zach-pom. Zakres techniczny projektu: 1. \u201eP\u0142ywaj\u0105ce wyspy\u201d. Monta\u017c trzech, imituj\u0105cych naturalne wyspy, du\u017cych platform p\u0142ywaj\u0105cych (jako l\u0119gowisko rybitw rzecznych i ostrygojad\u00f3w), ka\u017cda o powierzchni oko\u0142o 100 m2 oraz dw\u00f3ch mniejszych platform (jako l\u0119gowisko rybitw bia\u0142oczelnych) o powierzchni ok. 40 m2. 2. \u201eMaty dla bagiennych rybitw\u201d. Monta\u017c 120 trzcinowych mat p\u0142ywaj\u0105cych. Umocnione stela\u017cem maty (3x3 metry i grubo\u015bci oko\u0142o 20 cm) b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 p\u0142ywaj\u0105cy ko\u017cuch, kt\u00f3ryego rybitwy b\u0142otne (z rodzaju Chlidonias) poszukuj\u0105 wiosn\u0105 jako podstaw\u0119 do za\u0142o\u017cenia kolonii. 3. \u201eOdtwarzenie mokrade\u0142\u201d. Prace ziemne umo\u017cliwiaj\u0105ce okresowe utrzymanie wody na rozleg\u0142ych, nadrzecznych \u0142\u0105kach. 4. \u201eBagna s\u0105 pi\u0119kne\u201d. Akcja edukacyjna podnosz\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 o warto\u015bci nadodrza\u0144skich mokrade\u0142. Wszystkie dzia\u0142ania s\u0105 kosztami kwalifikowalnymi.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ZIELONEJ DOLINY ODRY I WARTY", "TYTUL": "Ochrona l\u0119g\u00f3w fauny ptak\u00f3w w Dolinie Odry poprzez tworzenie miejsc gniazdowych zapewniaj\u0105cych bezpieczn\u0105 inkubacj\u0119 i wyprowadzenie potomstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1951744.92", "WARTOSC": "2296170.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Projekt dedykowany jest 3 Centrom Integracji Spo\u0142ecznej w \u0141\u0119knicy, Wschowie i Rzepinie, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tych plac\u00f3wkach tj o 2 w 2021 i o kolejne 2 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 4, wzrost o 26,7 % z 15 miejsc do 19 miejsc w poszcz. CIS. Zak\u0142ada wsparcie dla 96 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 144 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.50 K oraz 46 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 77 K i 67 M (w tym dzieci od lat 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2023 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Aktywizacja na 5 z plusem - wzrost mo\u017cliwo\u015bci aktywnej reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu liczby miejsc w Centrach Integracji Spo\u0142ecznej w Rzepinie, Wschowie i \u0141\u0119knicy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1226581.57", "WARTOSC": "1459248.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz (podstawowy,\u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 11 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 7 gmin z NUTS 3 gorzowskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "316540.00", "WARTOSC": "372400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wspieranie zdrowych i bezpiecznych miejsc pracy oraz profilaktyka i rehabilitacja zdrowotna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy, poprzez wdro\u017cenie programu zdrowotnego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych ze sposobem wykonywania pracy, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych zabieg\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na zabiegi rehabilitacyjne, podczas realizacji programu w\u015br\u00f3d 250 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego w okresie od CZERWCA 2019 do grudnia 2020. Projekt kierujemy do 250 os\u00f3b, w tym 150 K i 100 M, mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego. Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu pacjenci skorzystaj\u0105 z konsultacji i zabieg\u00f3w rehabilitacyjnych, bez czekania w kolejkach.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawny powiat - rehabilitacja aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 936479.6099999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 757317.66}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 665467.9899999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 493102.25999999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 488120.17}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 413138.59}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 363993.16}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 360000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 354958.72}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 284312.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 186278.65}, {"name": "Cmentarze", "value": 165075.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 137069.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 121548.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 109160.39}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 75252.81999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75006.89999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 71539.55000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 51678.92999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43778.01}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 33729.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29700.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28934.68}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26884.6}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22414.28}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 22164.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21563.24}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20436.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 17792.39}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17400.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15600.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15372.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 13795.699999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11308.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10878.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10028.240000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6947.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6936.41}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4898.5}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4857.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4779.37}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4213.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4087.58}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3635.76}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1514.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1370.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1008.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 668.08}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 475.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 313.4}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 205.85000000000002}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 110.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8.96}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4079804.5100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2615157.5500000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 617455.6499999999}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 549913.91}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 544128.95}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 396884.3599999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 389236.39}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 371370.63000000006}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 251657.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 199140.78}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 140770.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 135102.62000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 86048.99999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 79773.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 64332.14}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 59441.14}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 56219.439999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52874.65}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 51194.950000000004}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 51099.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45158.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35350.12}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 22272.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20421.380000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16960.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11894.62}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6369.24}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6326.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1456.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1348.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 947.56}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 750.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 710.99}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1505000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 270000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 339023.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 295229.73}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 112379.57}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 110161.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 90817.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 78133.99}, {"name": "Cmentarze", "value": 68000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63166.89}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 46115.28}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 45674.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 39547.64}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 24997.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19980.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4561.2}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3198.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 77827.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 600641.97}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 134898.03}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4350750.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1935274.02}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 400000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 398446.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 259223.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 239100.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 182345.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 143630.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107420.03}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76055.13}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 63963.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40685.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 25308.77}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 22725.34}, {"name": "Gimnazja", "value": 16108.4}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 15000.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14770.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12372.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5441.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2528.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2182.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2107.26}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1515.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 882.53}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 826.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 330.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 60.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 522323.98}, {"name": "Biblioteki", "value": 479591.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 258064.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 115000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 44168.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 36824.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11870.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 439978.69}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37140.31}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1020.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20830.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20515.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 771.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 180.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 3668.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2344.74}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1773421.1999999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1534351.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 956098.3799999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 652677.4199999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 560092.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 393559.98000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 204639.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 127754.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 118407.65999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 71539.55000000002}, {"name": "Rodzina", "value": 33884.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33833.17999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 29700.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 27892.739999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7959.7}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5812050.210000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2839791.9499999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1167082.65}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 371370.63000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 357204.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 135102.62000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 103974.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 59256.42999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51944.950000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 35350.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14043.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11894.62}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2505.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1505000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 270000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 475956.57}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 295229.73}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 153546.46000000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 123808.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 110161.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 68000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46541.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39547.64}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24997.36}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3198.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 77827.02}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 600641.97}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134898.03}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6632544.05}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1161131.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 235549.97999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 146042.5}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 86688.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40685.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2182.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1230.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1130915.0899999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 302233.58}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 125000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36824.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11870.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 439978.69}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 32771.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5389.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 34117.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7228.69}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 951.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6013.69}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8599211.540000003, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.96, "v_pc": "1300,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5266641.33, "v": "5,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 1100807.41, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 729419.3999999998, "v": "729,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.48}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 633872.5399999999, "v": "633,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 457023.72000000003, "v": "457,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94306.27, "v": "94,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 90072.42000000001, "v": "90,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71640.48, "v": "71,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 44168.96, "v": "44,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 43778.01, "v": "43,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 23099.31, "v": "23,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 22818.450000000004, "v": "22,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 21563.24, "v": "21,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7023633.610000001, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.02, "v_pc": "1062,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4417138.680000001, "v": "4,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.88}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2193867.86, "v": "2,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.23}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 288346.07999999996, "v": "288,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.1}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107420.03, "v": "107,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 15600.0, "v": "15,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1260.96, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 631.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3792058.329999999, "v": "3,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.89, "v_pc": "573,60 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3217657.2899999996, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 299941.41000000003, "v": "299,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 153658.24, "v": "153,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.05}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 86048.99999999999, "v": "86,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34752.39, "v": "34,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3349309.4499999997, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.5, "v_pc": "506,63 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "108.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 988109.8599999999, "v": "988,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 620651.5299999999, "v": "620,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 432175.48, "v": "432,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.9}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 400000.0, "v": "400,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 363993.16, "v": "363,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 260594.09, "v": "260,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169868.66000000003, "v": "169,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76055.13, "v": "76,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22414.28, "v": "22,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14779.179999999998, "v": "14,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 668.08, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2070796.33, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.49, "v_pc": "313,23 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "195.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "75.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1524280.99, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 533136.67, "v": "533,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.74}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 10878.67, "v": "10,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2016928.8299999998, "v": "2,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.32, "v_pc": "305,09 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "43.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 845336.61, "v": "845,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 433092.70999999996, "v": "433,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.47}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 360000.0, "v": "360,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 316150.31, "v": "316,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36495.5, "v": "36,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 13795.699999999999, "v": "13,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12058.0, "v": "12,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1630202.8199999998, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11, "v_pc": "246,59 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "1.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 715613.4099999999, "v": "715,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 43.89}, {"name": "Biblioteki", "value": 479591.11, "v": "479,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.41}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 213434.31, "v": "213,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121563.99000000002, "v": "121,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.45}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.13}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 990747.2599999999, "v": "990,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 232.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1, "v_pc": "149,86 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "15.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "180.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 984541.4099999999, "v": "984,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 238.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.37}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 205.85000000000002, "v": "0,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 485951.81, "v": "485,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.52, "v_pc": "73,51 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 420980.57000000007, "v": "420,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 63963.1, "v": "63,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1008.14, "v": "1,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 124.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 439978.69, "v": "439,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "66,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 439978.69, "v": "439,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 426281.5999999999, "v": "426,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.33, "v_pc": "64,48 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "58.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 345665.56, "v": "345,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55618.700000000004, "v": "55,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 24997.34, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.86}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 402756.87, "v": "402,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26, "v_pc": "60,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "94.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 324929.85, "v": "324,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.67}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 77827.02, "v": "77,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.32}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 272639.0, "v": "272,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "41,24 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "214.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 233075.0, "v": "233,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.48}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 22164.0, "v": "22,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 17400.0, "v": "17,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 193595.6, "v": "193,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "29,28 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 193595.6, "v": "193,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 139990.02000000002, "v": "139,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "21,18 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 83991.83, "v": "83,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 55998.19, "v": "56,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52003.0, "v": "52,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,87 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25540.000000000004, "v": "25,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25004.999999999996, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1348.0, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.59}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 110.0, "v": "0,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "555.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}