{"gmina": "S\u0142ubice", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska S\u0142ubice", "kod_gus": "020811305053", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 19971, "budzet": {"dochody": "140,79 mln z\u0142", "wydatki": "127,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 5.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 93366953.98, "dane1": 84301708.59, "dane2": 84301708.59, "dane3": 9065245.39}, {"label": "2017", "dane0": 102530102.28000002, "dane1": 93429629.03000002, "dane2": 93429629.03000002, "dane3": 9100473.25}, {"label": "2018", "dane0": 110358107.99, "dane1": 98672167.93999997, "dane2": 98672167.93999997, "dane3": 11685940.050000027}, {"label": "2019", "dane0": 123759046.94000003, "dane1": 121388243.32000002, "dane2": 121388243.32000002, "dane3": 2370803.620000005}, {"label": "2020", "dane0": 140793813.77999997, "dane1": 127943210.25000012, "dane2": 127943210.25000012, "dane3": 12850603.529999852}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11545427.91, "dane1": 23919247.69999999}, {"label": "2017", "dane0": 12093027.23, "dane1": 25889532.719999995}, {"label": "2018", "dane0": 13306881.200000001, "dane1": 26797251.54}, {"label": "2019", "dane0": 14399228.06, "dane1": 29645741.779999997}, {"label": "2020", "dane0": 15319729.54, "dane1": 31149889.819999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "26,63 mln z\u0142", "wydatki": "24,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.065245390000001}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.065245390000001}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 9.10047325}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 9.10047325}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 11.685940050000028}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 11.685940050000028}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3708036200000047}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3708036200000047}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 12.850603529999852}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 12.850603529999852}], "dochod_ue": "4,11 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "171,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "8607.1 z\u0142", "powiat": "7,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "381.6 z\u0142", "wojewodztwo": "12,68 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "338,85 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,06 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,09 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15319729.54, "wydatki": 31149889.819999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "103995165.02", "WARTOSC": "129840838.31", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Inwestycja dotyczy terenu miejscowo\u015bci: S\u0142ubice, Nowy Lubusz i Drzecin znajduj\u0105cych si\u0119 w powiecie s\u0142ubickim, w wojew\u00f3dztwie lubuskim. Teren gminy S\u0142ubice (zar\u00f3wno miasto, jak i obszary wiejskie) przed zalaniem chroni\u0105 wa\u0142y przeciwpowodziowe. Maj\u0105 one jednak do\u015b\u0107 niekorzystny przebieg wzgl\u0119dem koryta rzeki, powoduj\u0105c w wielu miejscach zw\u0119\u017cenie mi\u0119dzywala, co w momencie wyst\u0105pienia wezbrania i wyst\u0105pienia wody z koryta prowadzi do jej spi\u0119trzenia, nara\u017caj\u0105c wa\u0142y na utrat\u0119 stateczno\u015bci i zwi\u0119kszaj\u0105c ryzyko ich przerwania. Podstawowym celem strategicznym realizacji Projektu jest zapewnienie bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego dla zabudowy mieszkaniowej miasta i gminy S\u0142ubice. akres projektu sk\u0142ada si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych czterech komponent\u00f3w: 1) Rozbudowa istniej\u0105cego wa\u0142u rzeki Odry w km 26+000 33+250. 2) Budowa wa\u0142u okr\u0119\u017cnego. 3) Odbudowa Czarnego Kana\u0142u. 4) Odbudowa Raczej Strugi.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE - REGIONALNY ZARZ\u0104D GOSPODARKI WODNEJ WE WROC\u0141AWIU", "TYTUL": "Ochrona przed powodzi\u0105 miasta S\u0142ubice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5207.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-12-09", "DOFINANSOWANIE": "35114200.55", "WARTOSC": "68555304.01", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105cy zakres: - Rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w celu zwi\u0119kszenia przepustowo\u015bci z 20 567 RLM do 24 658 RLM; - Modernizacja systemu automatyki na Stacji Uzdatniania Wody; - Modernizacja sieci kanalizacyjnej 21,515 km; - Budowa sieci wodoci\u0105gowej 0,77 km; - Remont sieci wodoci\u0105gowej 8,06 km; - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej 0,32 km; - Wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG WODNO-\u015aCIEKOWYCH SP\u00d3\u0141KA Z O. O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji S\u0142ubice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1758.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6478433.27", "WARTOSC": "7621686.20", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt \u2013 realizowany od 1 VII 2016r. do 30 VI 2022r. w partnerstwie z otoczeniem spo\u0142.-gosp. \u2013 wspiera 4 szko\u0142y/plac\u00f3wki kszta\u0142c. zawod. z powiatu s\u0142ubickiego: > Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w O\u015bnie Lubuskim > Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno\u2013Rolniczych w S\u0142ubicach > Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3l Technicznych w S\u0142ubicach > Specjalny O\u015brodek Szkolno\u2013Wychowawczy w S\u0142ubicach w zakresie modernizacji ich oferty i bazy kszta\u0142cenia zawodowego oraz udoskonalenia kompetencji ich 23 nauczycieli w celu nale\u017cytego przygotowania min.598 uczni\u00f3w z ww. szk\u00f3\u0142 do efektywnego funkcjonowania w przysz\u0142o\u015bci na rynku pracy. Oczekiwane efekty projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w wyniku realizacji: \u2013 dodatkowych praktyk/sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w \u2013 r\u00f3\u017cnych form doskonalenia nauczycieli w zwi\u0105zku z nauczanym zawodem (kursy kwalifik. i szkolenia, studia podypl., sta\u017ce i praktyki u pracodawc\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w) \u2013 doposa\u017cenia bazy dydakt. szk\u00f3\u0142 \u2013 utworzenia i rozwoju zespo\u0142u realizuj\u0105cego zadania zbie\u017cne z zadaniami CKZiU \u2013 doradztwa edukacyjno-zawodowego dla uczni\u00f3w \u2013 kurs\u00f3w i szkole\u0144 doskonal\u0105cych niezb\u0119dne na rynku pracy kompetencje i kwalifikacje uczni\u00f3w \u2013 wsp\u00f3\u0142pracy z uczelniami wy\u017cszymi.", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UBICKI", "TYTUL": "Modernizacja kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie S\u0142ubickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 324.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5364360.00", "WARTOSC": "16795641.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "W wyniku realizacji niniejszej inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie pierwsze wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci unikalnych w skali \u015bwiatowej termoizolacyjnych pojemnik\u00f3w do transportu gor\u0105cych i zimnych artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych (zgodnie z przedmiotem wzoru u\u017cytkowego zg\u0142oszonego do ochrony do UP RP w dniu 11.03.2017 r. nr W.126123-sprawozdanie o stanie techniki wskazuje we wszystkich kategoriach ocen\u0119 \u201eA\u201d),w oparciu o w\u0142asne, autorskie konstrukcje wypracowane w toku przeprowadzonych w okresie 01.01.2016-31.03.2017 prac B+R (prace w\u0142asne) o \u0142\u0105cznym koszcie 437862,47 PLN. Nowe produkty odznacza\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 w skali mi\u0119dzynarodowej, a dzi\u0119ki swoim unikalnym w skali \u015bwiata cechom(zwi\u0119kszona termoizolacyjno\u015b\u0107 w wyniku zastosowania innowacyjnego systemu przek\u0142adek izoluj\u0105cych, zwi\u0119kszona o 20% wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 pojemnika dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnego materia\u0142u piocelan, obni\u017cony koszt produkcji przemys\u0142owej) umo\u017cliwi\u0105 uzyskanie zasadniczo ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych, zar\u00f3wno w przypadku transportu zimnych, jak i gor\u0105cych artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych (innowacja produktowa w skali \u015bwiata wed\u0142ug def. Oslo Manual).Uzyskanie maksymalnego efektu ch\u0142odzenia wewn\u0105trz pojemnika jest zrealizowane poprzez ograniczenie bezpo\u015bredniego kontaktu pomi\u0119dzy \u017cywno\u015bci\u0105 a wk\u0142adem ch\u0142odz\u0105cym, redukuj\u0105c tym samym tendencj\u0119 do bezpo\u015bredniego przenikania wilgoci do \u017cywno\u015bci.Dzi\u0119ki specjalnej konstrukcji pojemnika (wynik prac B+R) otrzymuje si\u0119 maksymalny przep\u0142yw powietrza i maksymalny obszar powierzchni ch\u0142odz\u0105cych. W wyniku przeprowadzonych prac B+R mo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 uzyskanie prototypu wysoce innowacyjnego (nowo\u015b\u0107 na rynku \u015bwiatowym) pojemnika termoizolacyjnego do transportu \u017cywno\u015bci(tzw. pojemnik cateringowy),w ramach kt\u00f3rego zosta\u0142y wprowadzone innowacje technologiczne, kt\u00f3re znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105 produkty konkurencyjne np.firmy Thermohauser Niemcy, pojemnik termoizolacyjny GN 1/1 APS. Numer_ref_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X). art.13 i 18 rozp.KE nr651/2014", "BENEFICJENT": "ARPACK POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji nowego termoizolacyjnego pojemnika do transportu \u017cywno\u015bci w oparciu o samodzielne prace B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 268.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3866506.83", "WARTOSC": "4995577.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie innowacyjnej edukacji dostosowanej do potrzeb rynku pracy w Gminie S\u0142ubice (wojew\u00f3dztwo lubuskie) poprzez wyposa\u017cenie jednostek o\u015bwiatowych w innowacyjne pracownie tematyczne w obszarze kompetencji kluczowych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyposa\u017cenie plac\u00f3wek o\u015bwiatowych na terenie S\u0142ubic w nowoczesne laboratoria dydaktyczne w celu polepszenia warunk\u00f3w kszta\u0142cenia dzieci i m\u0142odzie\u017cy Gminy S\u0142ubice w celu przygotowania ich do zmieniaj\u0105cego si\u0119 rynku pracy. D\u0142ugofalowym celem projektu jest stworzenie w Gminie S\u0142ubice warunk\u00f3w do rozwoju gospodarki opartej na wiedzy i na kompetencjach kluczowych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest modernizacja i wyposa\u017cenie pracowni szkolnych w oparciu o nowoczesne techniki informatyczne, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do budowy spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego. Inwestycja przyczyni si\u0119 do realizacji celu w postaci istotnej poprawy wynik\u00f3w egzamin\u00f3w ko\u0144cz\u0105cych szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 i gimnazjum. Wysokie wyniki b\u0119d\u0105 potwierdza\u0142y nabycie kompetencji kluczowych w dziedzinie informatyki, matematyki, fizyki, przyrody, biologii, chemii i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Do innych wa\u017cnych cel\u00f3w projektu zaliczamy: - Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej w Gminie S\u0142ubice, - Zapewnienie optymalnych warunk\u00f3w do rozwoju, - Wyr\u00f3wnanie szans rozwojowych uczni\u00f3w obj\u0119tych projektem. Projekt zapewnia racjonalne warunki rozwojowe uczniom niepe\u0142nosprawnym. Projekt w spos\u00f3b znacz\u0105cy uwzgl\u0119dnia udogodnienia dla os\u00f3b obarczonych r\u00f3\u017cnorak\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 tak \u017ceby w mo\u017cliwie najmniejszy spos\u00f3b odczuwa\u0142y dyskomfort wynikaj\u0105cy z niepe\u0142nosprawno\u015bci. Projekt przewiduje szereg udogodnie\u0144 i element\u00f3w wspomagaj\u0105cych proces kszta\u0142cenia dzieci niepe\u0142nosprawnych. Poprzez indywidualne podej\u015bcie i zapewnienie warunk\u00f3w do rozwoju kompetencji kluczowych zapewnione zostan\u0105 r\u00f3wne szanse dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych w \u017cyciu zawodowym. Wszystkie wydatki zaplanowane w projekcie na zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych wynikaj\u0105 ze specyfiki", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141UBICE", "TYTUL": "Gmina S\u0142ubice miejscem kszta\u0142cenia \"ku przysz\u0142o\u015bci\" - stworzenie innowacyjnej edukacji dostosowanej do potrzeb rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 193.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2424283.69", "WARTOSC": "3015222.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie us\u0142ug elektronicznych w Szpitalu Powiatowym w S\u0142ubicach poprzez wyposa\u017cenie jednostki w innowacyjne narz\u0119dzia i oprogramowanie informatyczne do \u015bwiadczenia us\u0142ug z wykorzystanie nowoczesnych technologii (e-us\u0142ugi) i zarz\u0105dzania szpitalem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest informatyzacja administracji szpitala w S\u0142ubicach w celu polepszenia jako\u015bci us\u0142ug dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego. D\u0142ugofalowym celem projektu jest tworzenie i rozbudowa system\u00f3w teleinformatycznych s\u0142u\u017c\u0105cych upowszechnianiu dost\u0119pu do zasob\u00f3w administracji publicznej. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych nale\u017c\u0105 zwi\u0119kszenie liczby e-us\u0142ug w zakresie komunikacji na linii \u201eszpital - pacjent\u201d i \u201eszpital-pacjent\u201d, standaryzacja elektronicznej bazy danych, pozwalaj\u0105ca na przyspieszenie agregacji danych i posiadanie aktualnych danych o ilo\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych, poprawa stanu infrastruktury ICT Szpitala, optymalizacja proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych, skutkuj\u0105ca zwi\u0119kszeniem komfortu pacjent\u00f3w oraz wydajno\u015bci personelu szpitala, a tak\u017ce wzrost poziomu kompetencji personelu. Wska\u017aniki produktu 1.L. podmiot\u00f3w udost\u0119pniaj\u0105cych us\u0142ugi wewn\u0105trzadministracyjne (A2A) \u2013 1 szt. 2.L. us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja \u2013 3 szt. 3.L. uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne \u2013 1 szt. 4.L. podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y online informacje sektora publicznego - 1 szt. Wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: 1.Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa): 0. 2.L. pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug \u2013 400 (5 % \u015bwiadczeniobiorc\u00f3w). Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 mieszka\u0144cy powiatu s\u0142ubickiego, a tak\u017ce personel plac\u00f3wki, organ za\u0142o\u017cycielski (w\u0142adze Powiatu S\u0142ubickiego), a tak\u017ce podmioty gospodarcze z obszaru powiatu.Okres realizacji obejmuje lata 2015", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie us\u0142ug i aplikacji w zakresie e-zdrowia w Szpitalu im. prof. Z. Religi w S\u0142ubicach Sp. z o.o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 121.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2015-01-05", "DOFINANSOWANIE": "2124567.63", "WARTOSC": "5279424.90", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest utworzenie innowacyjnego Centrum diagnostyki i serwisu pojazd\u00f3w transportu mi\u0119dzynarodowego wraz z centrum doskonalenia kadr, opartego o zastosowanie najnowszych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych zarz\u0105dzanie i monitorowanie przewozu os\u00f3b i towar\u00f3w. Projekt zosta\u0142 podzielony na 4 etapy (zadania), nazwane zgodnie z wiod\u0105c\u0105 kategori\u0105 ponoszonych wydatk\u00f3w: Etap 1. Prace przygotowawcze- w celu zagwarantowania p\u0142ynno\u015bci realizacji, prace przygotowawcze (tj. zakup gruntu, badania geologiczne, opracowanie dokumentacji projektowej) zrealizowano ju\u017c przed z\u0142o\u017ceniem wniosku, a etap ten zosta\u0142 zwie\u0144czony pozyskaniem Pozwolenia na budow\u0119, Etap 2. Nabycie rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych - w celu rozbudowy i przebudowy zdegradowanego budynku (posadowionego na zakupionym gruncie), wraz z dostosowaniem do nowych funkcji u\u017cytkowych, Etap 3. Nabycie i uruchomienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia nowych us\u0142ug, Etap 4. Rekrutacja i przeszkolenie pracownik\u00f3w niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia nowego, rozszerzonego wachlarza us\u0142ug z wykorzystaniem powsta\u0142ego zaplecza infrastrukturalno-technicznego. Dzi\u0119ki realizacji projektu w zadeklarowanym wymiarze rzeczowo-finansowym, Wnioskodawca stworzy nowe miejsca pracy oraz poszerzy dotychczasow\u0105 ofert\u0119 o nowe, innowacyjne w mi\u0119dzynarodowej skali, us\u0142ugi. Efekt synergii, p\u0142yn\u0105cy z po\u0142\u0105czenia potencja\u0142\u00f3w: Wnioskodawcy i regionu, w kt\u00f3rym realizowany b\u0119dzie projekt, bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do podniesienia konkurencyjno\u015bci ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa na Jednolitym Rynku Europejskim oraz rynkach pa\u0144stw trzecich (niestowarzyszonych w ramach UE).[...]", "BENEFICJENT": "LONTEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjne centrum diagnostyki i serwisu pojazd\u00f3w transportu mi\u0119dzynarodowego wraz z centrum doskonalenia kadr, oparte o zastosowanie najnowszych rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych zarz\u0105dzanie i monitorowanie przewozu os\u00f3b i towar\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2000000.00", "WARTOSC": "12006150.04", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadnia: - Roboty budowlane - SOR - Roboty budowlane - l\u0105dowisko - Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t - Informacja i promocja", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w Niepublicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej Szpital im. prof. Z. Religi w S\u0142ubicach Sp. z o.o. o transgranicznym oddzia\u0142ywaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4064653.50", "WARTOSC": "4781945.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie 5 platform e-us\u0142ugowych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru 5 partnerskich Gmin. Ka\u017cda platforma opiera si\u0119 na nieco innych rozwi\u0105zaniach, niemniej jednak, wszystkie 5 wdra\u017canych rozwi\u0105za\u0144 bazuje na jednym systemie bezpiecze\u0144stwa danych opartych na wymianie i przechowywanie backupowanych danych z jednym z partner\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem platform jest komunikacja za po\u015brednictwem Internetu, przy spe\u0142nieniu wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci systemowej i przy wysokim zaawansowaniu poziomu interakcyjno\u015bci wdra\u017canych e-us\u0142ug. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie 5 partnerskich gmin (Powiat s\u0142ubicki, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie). Zakupiony sprz\u0119t zostanie zainstalowany w siedzibach ka\u017cdej z partnerskich gmin. Cele projektu: Na poziomie produktu: - Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technik informatycznych w komunikacji A2C, A2B zgodnie z rosn\u0105cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi on-line sektora publicznego, - Unowocze\u015bnienie infrastruktury informatycznej Beneficjenta i partner\u00f3w poprzez zakup oprogramowania i sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie zaawansowanych technologicznie e-us\u0142ug, w tym na obszarach wiejskich. - Optymalizacja proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych, skutkuj\u0105ca zwi\u0119kszeniem komfortu obs\u0142ugi klient\u00f3w Beneficjent\u00f3w oraz wydajno\u015bci pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych. Na poziomie rezultatu: U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji szczebla samorz\u0105dowego w Gminach powiatu s\u0142ubickiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Okres realizacji projektu obejmuje lata 2015\u20132017. Kamienie milowe projektu to: - Podpisanie umowy o dofinansowanie realizacji projektu. - Wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w system\u00f3w w gminach - Odbi\u00f3r techniczny systemu W ramach projektu wnioskowane dofinansowanie przedstawia si\u0119 w spos\u00f3b nast\u0119puj\u0105cy: Gmina S\u0142ubice: 1 259 702,12 Gmina Cybinka: 822 735,40 [...]", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141UBICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego na terenie partnerstwa: Gminy S\u0142ubice, Gminy Cybinka, Gminy Rzepin, Gminy O\u015bno Lubuskie oraz Gminy G\u00f3rzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-11-28", "DOFINANSOWANIE": "1389771.05", "WARTOSC": "2981717.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby Wnioskodawcy i klient\u00f3w Gabinetu Weterynaryjnego Vetvision lek. wet. Beata Przybysz, w zakresie \u015bwiadczenia nowych us\u0142ug z dziedziny okulistyki zwierz\u0105t. Zakres rzeczowy proj. obejmuje realizacje nast\u0119puj\u0105cych etap\u00f3w, w terminie 28.11.2017-31.05.2021 r.: 1. Realizacja prac przygotowawczych 2. Prace budowlane zwi\u0105zane z inwestycj\u0105, 3. Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych 4. Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych w postaci modu\u0142\u00f3w do programu Klinika XP i platformy internetowej. Realizacja poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 pozwoli zdywersyfikowa\u0107 ofert\u0119 Wnioskodawcy, projekt stanowi wi\u0119c inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105. W wyniku realizacji projektu, Wnioskodawca zniweluje swoje bariery rozwojowe jakimi aktualnie s\u0105 brak wystarczaj\u0105cej powierzchni lokalowej do \u015bwiadczenia wszystkich us\u0142ug dla klient\u00f3w, brak nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego, kt\u00f3ry pozwoli na \u015bwiadczenie nowych na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 i regionaln\u0105 us\u0142ug oraz brak odpowiedniego oprogramowania, kt\u00f3re jest niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonowania gabinetu. W wyniku realizacji projektu, zatrudniona zostanie jedna osoba na stanowisku: lekarz weterynarii. Realizacja projektu umo\u017cliwi Wnioskodawcy \u015bwiadczenie nowych, innowacyjnych us\u0142ug (potwierdzonych opini\u0105 o innowacyjno\u015bci), takich jak: a) Us\u0142uga fakoemulsyfikacji za\u0107my z leczeniem urazu rog\u00f3wki kom\u00f3rkami macierzystymi, b) Us\u0142uga badania k\u0105ta przes\u0105czania rog\u00f3wkowo-t\u0119cz\u00f3wkowego przy u\u017cyciu gonioskopu, c) Us\u0142uga szczeg\u00f3\u0142owej diagnostyki ga\u0142ki ocznej, w tym \u015bwiadczona mobilnie, d) Us\u0142uga zabieg\u00f3w na ga\u0142ce ocznej i strukturze oko\u0142oga\u0142kowej. Ponadto, nowy spos\u00f3b \u015bwiadczenia us\u0142ug w postaci mobilnej stanowi innowacj\u0119 procesow\u0105 na skal\u0119 regionaln\u0105.", "BENEFICJENT": "\"VETVISION GABINET\" WETERYNARYJNY LEK. WET. BEATA PRZYBYSZ", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci Gabinetu Weterynaryjnego Vetvision w S\u0142ubicach poprzez realizacj\u0119 inwestycji umo\u017cliwiaj\u0105cej \u015bwiadczenie nowych innowacyjnych us\u0142ug z zakresu okulistyki zwierz\u0105t.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1233951.35", "WARTOSC": "1451707.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu osobnych aplikacji do e-us\u0142ug. Podstaw\u0105 system\u00f3w jest zakup aplikacji realizuj\u0105cych niezale\u017cne us\u0142ugi dla poszczeg\u00f3lnych grup interesariuszy Powiatu. Projekt obejmuje zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu, oprogramowania oraz us\u0142ug maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie systemu informacji Powiatu S\u0142ubickiego, jako podstawy uruchomienia platformy e-us\u0142ug dla petent\u00f3w Powiatu 1. e-S\u0142ubice W ramach realizacji projektu zostanie wdro\u017cony w Starostwie Powiatowym elektroniczny obieg dokument\u00f3w, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 na celu usprawnienie codziennego funkcjonowania plac\u00f3wki. W ramach elektronicznego obiegu dokument\u00f3w zostanie wdro\u017cony system, kt\u00f3ry zredukuje tak\u017ce koszty utrzymania plac\u00f3wki oraz ucyfrowi Starostwo. Utworzona platforma b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142a mieszka\u0144com za\u0142atwienie spraw urz\u0119dowych za po\u015brednictwem Internetu. 2. e-Przewodnik Aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne z dost\u0119pem do Internetu pracuj\u0105ca pod wszystkimi popularnymi systemami operacyjnymi. U\u017cytkownik w chwili gdy dotrze do miejsca, skanuje kod QR z tabliczki informacyjnej, lub na podstawie zgodno\u015bci GPS aplikacja wykrywa, \u017ce u\u017cytkownik jest ju\u017c przy atrakcji turystycznej w wyniku czego uruchomi si\u0119 lektor. 3. e-dziennik W ramach realizacji projektu zostanie wdro\u017cony w pi\u0119ciu szko\u0142ach elektroniczny dziennik. Wdro\u017cenie e-dziennika pozwoli szko\u0142om na szybk\u0105 i wygodn\u0105 komunikacj\u0119 dwukierunkow\u0105: rodzic - szko\u0142a, szko\u0142a - rodzic. Rodzice, dzi\u0119ki wprowadzeniu e-dziennik\u00f3w, b\u0119d\u0119 mieli \u0142atwy wgl\u0105d w bie\u017c\u0105ce dane dotycz\u0105ce ich dziecka oraz b\u0119d\u0105 mogli aktywnie wspiera\u0107 dzieci w codziennej edukacji i przygotowa\u0107 si\u0119 do rozmowy z nauczycielami. 4. mS\u0142ubice W ramach realizacji projektu powstanie aplikacja mobilna mS\u0142ubice. Ka\u017cdy u\u017cytkownik po zainstalowaniu aplikacji na swoim urz\u0105dzeniu typu smartfon lub tablet z dost\u0119pem do Internetu b\u0119dzie dostawa\u0142 informacje dotycz\u0105ce: ostrze\u017ce\u0144 przed anomaliami pogodowymi, sytuacjami kryzysowymi, zapowiedzi wa\u017cnych lub ciekawych wydarze\u0144 ze sfery kultury, edukacji czy sportu, [...]", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UBICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-us\u0142ug w Powiecie S\u0142ubickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2549640.99", "WARTOSC": "2999577.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 300 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy. Celem jest zwi\u0119kszenie oferowanych us\u0142ug oraz rozw\u00f3j infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie s\u0142ubickim. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych zidentyfikowane w \u201eDiagnozie Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Powiatach Woj. Lubuskiego\u201d. Konieczne jest dostosowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej powiatu do wyzwa\u0144 zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, a co za tym idzie niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieku\u0144czych, s\u0142abo rozwini\u0119tej infrastruktury skierowanej na wsparcie senior\u00f3w/ os\u00f3b niesamodzielnych/os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i ich rodzin. Zadania: \u2022 Us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie w \u015brodowisku lokalnym \u2022 Szkolenia oraz poradnictwo specjalistyczne dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2022 Utworzenie i funkcjonowanie Domu Dziennego Pobytu \u2022 Wsparcie funkcjonowania 2 Klub\u00f3w Seniora", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Opieku\u0144cze Skrzyd\u0142a Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "993458.30", "WARTOSC": "1168774.48", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 700 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w woj. lubuskiego, g\u0142\u00f3wnie powiatu s\u0142ubickiego, w wieku aktywno\u015bci zawodowej, pozostaj\u0105cy w zatrudnieniu lub bez zatrudnienia kt\u00f3rzy z powodu schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu lub obwodowego uk\u0142adu nerwowego, skutk\u00f3w wypadk\u00f3w przy pracy lub chor\u00f3b zawodowych, odczuwaj\u0105 ograniczenie w wykonywaniu pracy zarobkowej lub s\u0105 zagro\u017ceni utrat\u0105 zdolno\u015bci do pracy. Projekt jest zgodny z RPZ za\u0142\u0105czonym do regulaminu konkursu - wszystkie wskazane dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z etapami interwencji wskazynymi w RPZ. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest profilaktyka i rehabilitacja zdrowotna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy oraz wspieranie zdrowych i bezpiecznych miejsc pracy poprzez wdro\u017cenie programu zdrowotnego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych ze sposobem wykonywania pracy, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych zabieg\u00f3w oraz skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na zabiegi rehabilitacyjne, podczas realizacji programu w\u015br\u00f3d 700 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego w okresie od listopada 2018 do grudnia 2020.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawni w pracy \u2013 program rehabilitacji os\u00f3b aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2053381.01", "WARTOSC": "2427262.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice", "OPIS": "Projekt odpowiada na istotny problem corocznych, niemal zupe\u0142nych strat w l\u0119gach gatunk\u00f3w ornitofauny uznanych za gin\u0105ce, wpisanych na krajowe i europejskie czerwone listy i chronione dyrektyw\u0105 ptasi\u0105. Co r\u00f3wnie istotne problem dotyczy populacji nale\u017c\u0105cych do najwa\u017cniejszych w zachodniej po\u0142owie kraju. Owa dramatyczna sytuacja wynika ze \u015bladowych ilo\u015bci siedlisk l\u0119gowych. Piskl\u0119ta gin\u0105 tam jako ofiary inwazyjnych gatunk\u00f3w obcych: norki ameryka\u0144skiej i szopa pracza lub w wyniku waha\u0144 poziomu w\u00f3d Odry. Projekt polega na utworzeniu systemu bezpiecznych l\u0119gowisk zapewniaj\u0105cych udan\u0105 inkubacj\u0119 i wyprowadzenie potomstwa przez minimum 4 gatunki: ostrygojady, rybitwy bia\u0142oczelne, r. rzeczne i r. czarne. Po\u015brednio, na projekcie zyskaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c inne, gniazduj\u0105ce w s\u0105siedztwie gatunki. Geograficznie projekt zostanie zrealizowany na o\u015bmiu obszarach rozci\u0105gni\u0119tych wzd\u0142u\u017c koryta Odry od gm. Cybinka w woj. lubuskim do gm. Cedynia w woj. zach-pom. Zakres techniczny projektu: 1. \u201eP\u0142ywaj\u0105ce wyspy\u201d. Monta\u017c trzech, imituj\u0105cych naturalne wyspy, du\u017cych platform p\u0142ywaj\u0105cych (jako l\u0119gowisko rybitw rzecznych i ostrygojad\u00f3w), ka\u017cda o powierzchni oko\u0142o 100 m2 oraz dw\u00f3ch mniejszych platform (jako l\u0119gowisko rybitw bia\u0142oczelnych) o powierzchni ok. 40 m2. 2. \u201eMaty dla bagiennych rybitw\u201d. Monta\u017c 120 trzcinowych mat p\u0142ywaj\u0105cych. Umocnione stela\u017cem maty (3x3 metry i grubo\u015bci oko\u0142o 20 cm) b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 p\u0142ywaj\u0105cy ko\u017cuch, kt\u00f3ryego rybitwy b\u0142otne (z rodzaju Chlidonias) poszukuj\u0105 wiosn\u0105 jako podstaw\u0119 do za\u0142o\u017cenia kolonii. 3. \u201eOdtwarzenie mokrade\u0142\u201d. Prace ziemne umo\u017cliwiaj\u0105ce okresowe utrzymanie wody na rozleg\u0142ych, nadrzecznych \u0142\u0105kach. 4. \u201eBagna s\u0105 pi\u0119kne\u201d. Akcja edukacyjna podnosz\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 o warto\u015bci nadodrza\u0144skich mokrade\u0142. Wszystkie dzia\u0142ania s\u0105 kosztami kwalifikowalnymi.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ZIELONEJ DOLINY ODRY I WARTY", "TYTUL": "Ochrona l\u0119g\u00f3w fauny ptak\u00f3w w Dolinie Odry poprzez tworzenie miejsc gniazdowych zapewniaj\u0105cych bezpieczn\u0105 inkubacj\u0119 i wyprowadzenie potomstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-07-31", "DOFINANSOWANIE": "862847.40", "WARTOSC": "1026605.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie s\u0142ubickim. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie lubuskim, powiecie s\u0142ubickim, gminie S\u0142ubice, mie\u015bcie S\u0142ubice. Projekt nie dotyczy budowy nowej infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej praktycznej nauce zawodu. Projekt nie jest projektem du\u017cym, nie generuje dochodu i nie jest obj\u0119ty pomoc\u0105 publiczn\u0105. Projekt stanowi samodzieln\u0105 jednostk\u0119 analizy i obejmuje wszystkie zadania niezb\u0119dne do zapewnienia funkcjonalno\u015bci i operacyjno\u015bci infrastruktury zaraz po zako\u0144czeniu realizacji zakresu rzeczowego. Dla uruchomienia produkt\u00f3w projektu nie jest wymagana realizacja dodatkowych zada\u0144 nieuwzgl\u0119dnionych w zakresie rzeczowym. Zakres rzeczowy obejmuje: Zadanie nr 1 Opracowanie dokumentacji technicznej \u2013 hala warsztatowa, Zadanie nr 2 Roboty budowlane wraz z wyposa\u017ceniem \u2013 hala warsztatowa, Zadanie nr 3 Roboty budowlane wraz z wyposa\u017ceniem \u2013 sala do nauki j\u0119zyka obcego zawodowego/ sala demonstracyjna dla kierunk\u00f3w gastronomicznych i hotelarskich, Zadanie nr 4 Nadz\u00f3r inwestorski, Zadanie nr 5 Promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zasadnicza poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego i ustawicznego na terenie powiatu s\u0142ubickiego. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: dostosowywanie oferty edukacyjnej do potrzeb rynku pracy poprzez wsparcie kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowego; poprawa warunk\u00f3w kszta\u0142cenia wzgl\u0119dem potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych poprzez dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; doposa\u017cenie podmiotu w sprz\u0119tu multimedialny rozwijaj\u0105cy narz\u0119dzia procesu edukacji. Wnioskodawc\u0105, Inwestorem, Beneficjentem przedmiotowej inwestycji b\u0119dzie Powiat S\u0142ubicki. Projekt nie b\u0119dzie realizowany w partnerstwie. Zesp\u00f3\u0142 projektowy tworz\u0105 pracownicy Starostwa Powiatowego w S\u0142ubicach. Produktami projektu zarz\u0105dza\u0107 b\u0119dzie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w S\u0142ubicach.[...]", "BENEFICJENT": "POWIAT S\u0141UBICKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej kszta\u0142cenia zawodowego w powiecie s\u0142ubickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "359550.00", "WARTOSC": "423000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu: - Zakup aparatury medycznej: \u2022 respirator, \u2022 USG, \u2022 analizator parametr\u00f3w krytycznych + system do szybkiej diagnostyki kardiologicznej, \u2022 aparat do znieczulania, \u2022 zestaw do trudnej intubacji z wideolaryngoskopemie szpitalnego oddzia\u0142u ratunkowego. - Zarz\u0105dzanie projektem - Promocja i informacja projektu", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Niepublicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej Szpital im. prof. Z. Religi w S\u0142ubicach Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1226581.57", "WARTOSC": "1459248.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz (podstawowy,\u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 11 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 7 gmin z NUTS 3 gorzowskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PROMET CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Promet Cargo Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "316540.00", "WARTOSC": "372400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wspieranie zdrowych i bezpiecznych miejsc pracy oraz profilaktyka i rehabilitacja zdrowotna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy, poprzez wdro\u017cenie programu zdrowotnego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych ze sposobem wykonywania pracy, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych zabieg\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na zabiegi rehabilitacyjne, podczas realizacji programu w\u015br\u00f3d 250 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego w okresie od CZERWCA 2019 do grudnia 2020. Projekt kierujemy do 250 os\u00f3b, w tym 150 K i 100 M, mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego. Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu pacjenci skorzystaj\u0105 z konsultacji i zabieg\u00f3w rehabilitacyjnych, bez czekania w kolejkach.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawny powiat - rehabilitacja aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "278964.68", "WARTOSC": "328193.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt podnosi zakres i jako\u015b\u0107 opieki oraz edukacji w niepubl-ch OWP \"SUPER DZIECKO\" w 3 gminach oraz: 1)Tworzy 14 nowych miejsc w 3 OWP dla dzieci (DZ) od 3do6l.: -12 w S\u0142ubicach(Gm.S\u0141) i 1 w Kostrzynie n.Odr\u0105 (Gm.KnO)-dostos.do potrzeb DZ niepe\u0142nos., -1 w Rzepinie(Gm.RZ)w tym 1 dostos.do DZ niepe\u0142nos.wraz z kosz.utrzymania.-wyd\u0142. czas pracy 3 OWP z 11 do 12h i doposa\u017cy w nowoczes.narzedz.dydakt. 2)Zapewni dodatkow\u0105 ofert\u0119 umo\u017cliw. 9 DZ niepe\u0142nos.udzia\u0142 w edukacji przedszkol. i zmniejsz.ich specyf.deficyt\u00f3w: ruchowych i komunikacyjnych po2 DZ w OWP wGm.S\u0141 i gm.K oraz 5w Gm.RZ). 3)Rozszerzy ofert\u0119 OWP o dodat. zaj\u0119cia w odpow.na diagnoz.deficyty: - stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, - rozwij.komp. spo\u0142.-emocj. w tym kluczowe. Zaj\u0119cia obejm\u0105 DZ z dotychczas.i nowych m.przedszkol. w OWP: -Gm.S\u0141-60 i Gm.K-40 DZ, -Gm.RZ-18 DZ. Dot.b\u0119d\u0105:a)pracy w gr. i kreatywno\u015bci,b)reakcji na stres,c)zaj\u0119\u0107 ruchowych zwalczaj.oty\u0142o\u015b\u0107. 4)Udoskonali kompeten. i umiej\u0119t. 7 n-li do pracy w OWP,w tym z DZ niepe\u0142nos.,z uwzgl\u0119dn.wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami i post\u0119pow.w syt.trudnych-umo\u017cliwiaj\u0105c samodzielne prowadzenie zaj.z pkt.2i3 po proje.", "BENEFICJENT": "\"SUPER DZIECKO\" ANETA ANNA CZAPP", "TYTUL": "Wprowadzenie w\u0142\u0105czaj\u0105cego systemu edukacji w plac\u00f3wkach Przedszkola \"SUPER DZIECKO\" wsp\u00f3lna droga ku lepszej przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 19474515.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3546694.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3012159.4899999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1851287.45}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1433467.7599999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1307486.8399999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1040419.23}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 995394.8200000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 983626.99}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 920932.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 891861.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 857588.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 555060.7}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 419796.63999999996}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 359591.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 295118.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 260144.80000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 243589.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 201599.58}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 192250.12}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 184086.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 173993.21000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 162038.85}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 147942.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 141848.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 136332.75}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 113518.71}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 101809.56999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98799.35}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 83128.09}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 72281.98}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 71197.02}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69196.54999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68048.32}, {"name": "Cmentarze", "value": 65615.97}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 58604.479999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47875.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37821.090000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 35710.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 35508.770000000004}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 35134.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29927.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 25568.69}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 23875.760000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22245.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 22058.149999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22017.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20633.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20617.72}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 19406.010000000002}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 13509.2}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11176.49}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9586.529999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 9087.92}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 8994.41}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 6733.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6021.24}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 6000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5516.19}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4439.22}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2888.24}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2424.5}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2144.99}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1809.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 535.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 175.3}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 111.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 67.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4844788.62}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2937990.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1000000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 804900.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 763940.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 555054.08}, {"name": "Przedszkola", "value": 345020.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 317811.49}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 246000.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 224864.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 208904.65}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 199095.44}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 179494.88}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 153000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 127879.39}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 108803.31}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 57810.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 57476.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 42997.45}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19993.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 19876.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 11992.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11823348.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6368893.01}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5126540.8100000005}, {"name": "Przedszkola", "value": 4452081.199999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1430628.8300000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1393002.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1135833.6199999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 914488.5800000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 777917.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 498823.41000000003}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 428646.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 396801.74000000005}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 390861.52999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 378644.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 358815.26}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 296330.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 277293.97}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 239122.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 226793.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 139011.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81096.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 77670.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58108.6}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 44385.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 33029.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 28063.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23760.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 19855.48}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16339.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15457.2}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 12000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6000.4400000000005}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3870.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 150000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 120000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 104368.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 51000.0}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 11000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1045500.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 184500.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20136383.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4653779.04}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 788758.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 691800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 465550.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 364503.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 250000.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 204504.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 173208.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 102094.44}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 93600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 64346.3}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 35827.44}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 26500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20217.61}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14348.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 12326.83}, {"name": "Przedszkola", "value": 11482.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 11400.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 9297.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5724.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3510.1}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3364.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3300.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1439.83}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1400.6}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 111099.26}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10731.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19605.75}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1893.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 188598.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28419.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20503.96}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5015.24}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1740000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1008599.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 778038.75}, {"name": "Biblioteki", "value": 660000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 401673.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 393220.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 256450.63}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 210000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62980.37}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 58750.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 13150.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 11230.8}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7608.15}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26149.98}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 23048002.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4398936.779999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3966491.63}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1882673.5499999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1841281.51}, {"name": "Handel", "value": 1758157.2200000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1330648.6600000001}, {"name": "Rodzina", "value": 668349.47}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 506769.95}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 389751.17000000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 365108.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 264206.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 248692.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178182.34000000003}, {"name": "Turystyka", "value": 97556.08000000002}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 83128.09}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29927.22}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 22058.149999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19406.010000000002}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2144.99}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 175.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5360685.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3162854.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1000000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 944050.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 775932.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 625511.87}, {"name": "Handel", "value": 329094.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 317811.49}, {"name": "Turystyka", "value": 246000.0}, {"name": "Rodzina", "value": 208904.65}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 179494.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 57476.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49876.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18767930.919999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7541793.619999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5126540.8100000005}, {"name": "Rodzina", "value": 2088318.7200000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1439251.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 938248.5800000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 502211.9}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 396801.74000000005}, {"name": "Handel", "value": 267121.17}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 226793.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81096.8}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 48255.99}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 40063.2}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9085.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 230000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 150000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 131000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104368.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 51000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 1045500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 184500.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 12600.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 25485327.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1876606.88}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 279522.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 220600.66999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93600.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 92246.9}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 44800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 35827.44}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 11400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9297.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1439.83}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 111099.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10731.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19605.75}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1893.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 188598.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 28419.66}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20503.96}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5015.24}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2413150.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2061927.93}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 426980.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 416673.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 210000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 68670.37}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 15000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14300.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26149.98}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31149889.819999997, "v": "31,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.34, "v_pc": "1559,76 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 19810480.050000004, "v": "19,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.59}, {"name": "Przedszkola", "value": 6709044.079999999, "v": "6,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2299312.93, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.38}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 527004.24, "v": "527,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 438697.13, "v": "438,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 371941.85, "v": "371,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 277346.42999999993, "v": "277,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 234628.81999999998, "v": "234,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 210379.0, "v": "210,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 199858.27, "v": "199,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 71197.02, "v": "71,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 28997693.109999996, "v": "29,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.66, "v_pc": "1451,99 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "144.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "174.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 24734459.259999998, "v": "24,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1120027.7, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 995394.8200000001, "v": "995,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 983626.99, "v": "983,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2764.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 417417.81, "v": "417,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 315111.43, "v": "315,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 279385.0, "v": "279,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 622.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 58750.0, "v": "58,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 57810.0, "v": "57,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 35710.1, "v": "35,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 28450899.879999995, "v": "28,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.23, "v_pc": "1424,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 20323269.999999996, "v": "20,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5224884.430000001, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.36}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1903043.0500000003, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 885648.6900000002, "v": "885,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 113518.71, "v": "113,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 535.0, "v": "0,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9723657.54, "v": "9,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.59, "v_pc": "486,89 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "18.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7822578.380000001, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.44}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 878716.77, "v": "878,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.03}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 400889.39, "v": "400,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.12}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 273701.45, "v": "273,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 182392.65, "v": "182,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148054.9, "v": "148,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5682112.61, "v": "5,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.44, "v_pc": "284,52 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "185.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4334395.0600000005, "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.28}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 1347717.55, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.71}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5235591.5600000005, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.09, "v_pc": "262,16 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "76.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4257477.25, "v": "4,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.31}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 583123.9, "v": "583,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.13}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 238373.6, "v": "238,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 150111.65, "v": "150,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 134348.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.86}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2888.24, "v": "2,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1809.0, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1807.92, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5063180.04, "v": "5,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.95, "v_pc": "253,53 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1301172.47, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1040419.23, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 788826.24, "v": "788,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 467974.59, "v": "467,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.24}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 401673.0, "v": "401,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.93}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 364518.59, "v": "364,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 305916.97, "v": "305,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 250000.0, "v": "250,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.93}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68048.32, "v": "68,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40103.05, "v": "40,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 30088.36, "v": "30,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4439.22, "v": "4,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2780906.04, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.17, "v_pc": "139,25 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2071422.29, "v": "2,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 660000.0, "v": "660,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 33783.8, "v": "33,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15699.95, "v": "15,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Handel", "value": 2354372.39, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 229.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84, "v_pc": "117,89 z\u0142", "pl_v_pc": "0,73 z\u0142", "v_pc_diff": "16017.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23531.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2354372.39, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 229.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2084807.41, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62, "v_pc": "104,39 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "30.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "315.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1899429.69, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.1}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 120000.0, "v": "120,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33760.0, "v": "33,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20617.72, "v": "20,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98}, {"name": "Lecznictwo stomatologiczne", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1573556.0799999998, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 1088.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "78,79 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "350.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "301.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1484994.41, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 3669.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88561.67000000001, "v": "88,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.62}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1459905.75, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 162.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14, "v_pc": "73,10 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "26.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 811633.48, "v": "811,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 895.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 637095.78, "v": "637,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.63}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 11176.49, "v": "11,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 965436.6700000002, "v": "965,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "48,34 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "66.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 496547.67999999993, "v": "496,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 189918.16999999998, "v": "189,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.67}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 184086.0, "v": "184,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2986.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 41354.94, "v": "41,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17529.88, "v": "17,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Stra\u017c Graniczna", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 799403.02, "v": "799,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "40,03 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "73.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 569591.95, "v": "569,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.25}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 185011.07, "v": "185,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 404.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44800.0, "v": "44,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.6}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 577903.96, "v": "577,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45, "v_pc": "28,94 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "104.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 383427.45999999996, "v": "383,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.34}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 159342.0, "v": "159,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.57}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 35134.5, "v": "35,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 518975.86, "v": "518,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "25,99 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 428129.56, "v": "428,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.49}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 64346.3, "v": "64,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 26500.0, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 230000.0, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "11,52 z\u0142", "pl_v_pc": "1,51 z\u0142", "v_pc_diff": "661.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27663.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230000.0, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 161262.0, "v": "161,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "8,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 157392.0, "v": "157,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3870.0, "v": "3,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 83128.09, "v": "83,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,16 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "282.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 83128.09, "v": "83,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 26149.98, "v": "26,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,31 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "97.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 26149.98, "v": "26,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 22058.149999999998, "v": "22,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 457.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,10 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 22058.149999999998, "v": "22,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 457.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 2144.99, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "87.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "216.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2144.99, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 175.3, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 175.3, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}