{"gmina": "O\u015bno Lubuskie", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska O\u015bno Lubuskie", "kod_gus": "020811305033", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 6405, "budzet": {"dochody": "44,23 mln z\u0142", "wydatki": "51,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30801366.349999998, "dane1": 28812257.460000012, "dane2": 28812257.460000012, "dane3": 1989108.8899999857}, {"label": "2017", "dane0": 32161452.94, "dane1": 32367474.110000007, "dane2": 32161452.94, "dane4": 206021.1700000055}, {"label": "2018", "dane0": 32959179.599999998, "dane1": 40442557.28, "dane2": 32959179.599999998, "dane4": 7483377.680000003}, {"label": "2019", "dane0": 40700272.93, "dane1": 43989121.90000001, "dane2": 40700272.93, "dane4": 3288848.9700000137}, {"label": "2020", "dane0": 44231817.010000005, "dane1": 51949752.30999996, "dane2": 44231817.010000005, "dane4": 7717935.299999952}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 5931099.15, "dane1": 6941237.650000007}, {"label": "2017", "dane0": 5691900.74, "dane1": 7294080.959999998}, {"label": "2018", "dane0": 5633309.380000001, "dane1": 7630856.3999999985}, {"label": "2019", "dane0": 6062693.45, "dane1": 8267924.120000002}, {"label": "2020", "dane0": 5981396.23, "dane1": 8656355.789999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,53 mln z\u0142", "wydatki": "1,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 39.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 44.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9891088899999856}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9891088899999856}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.20602117000000553}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.20602117000000553}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.483377680000004}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.483377680000004}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.288848970000014}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.288848970000014}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -7.717935299999953}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -7.717935299999953}], "dochod_ue": "172,16 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "16,52 mln z\u0142", "gmina_pc": "2578.8 z\u0142", "powiat": "2,44 mln z\u0142", "powiat_pc": "381.6 z\u0142", "wojewodztwo": "4,07 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "112,81 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,73 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5981396.23, "wydatki": 8656355.789999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-09-08", "DOFINANSOWANIE": "7240385.03", "WARTOSC": "15173103.81", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada podj\u0119cie prac na rzecz gospodarki \u015bciekowej maj\u0105cych na celu popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci obszaru dla inwestor\u00f3w lokalnych i zewn\u0119trznych, zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci turystycznej oraz popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Potrzeba realizacji projektu wynika z konieczno\u015bci ochrony \u015brodowiska przyrodniczego przed zanieczyszczeniami przedostaj\u0105cymi si\u0119 do w\u00f3d i gleb. Do podstawowych problem\u00f3w w istniej\u0105cym systemie oczyszczania \u015bciek\u00f3w nale\u017c\u0105: \u2022wyeksploatowane urz\u0105dzenia, \u2022brak rezerw technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych przyj\u0119cie przez oczyszczalni\u0119 \u015bciek\u00f3w dodatkowych \u0142adunk\u00f3w zanieczyszcze\u0144 z planowanej do rozbudowy sieci kanalizacyjnej, \u2022brak efektywnego procesu stabilizacji osadu \u015bciekowego w oczyszczalni. Problemem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczony dost\u0119p do dobrej jako\u015bci infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej na obszarze Gminy O\u015bno Lubuskie. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej na obszarze Gminy O\u015bno Lubuskie. Zdefiniowany cel g\u0142\u00f3wny oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe odpowiadaj\u0105 na problemy zdefiniowane w wyniku analizy problem\u00f3w. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, \u015bci\u015ble powi\u0105zanych z celem g\u0142\u00f3wnym nale\u017c\u0105: \u2022Odpowiednia infrastruktura wodno-kanalizacyjna \u2013 w postaci zmodernizowanej oczyszczalni. \u2022Odpowiednia technologia systemu \u2022Poprawa przepustowo\u015bci oczyszczalni \u015bciek\u00f3w na obszarze Gminy O\u015bno Lubuskie, do \u015bredniej 816 m3/d Projekt pn.: \u201eUporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji O\u015bno Lubuskie\u201d obejmowa\u0142 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: 1-Przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w O\u015bnie Lubuskim przy ul. Okrzei. 2-Przebudow\u0119 i budow\u0119 przepompowni \u015bciek\u00f3w wraz z kolektorem przy ul. Kolejowej w O\u015bnie Lubuskim. 3-Likwidacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w ul. Kolejowa w O\u015bnie Lubuskim. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105: \u2022Mieszka\u0144cy Aglomeracji O\u015bno Lubuskie \u2022Mieszka\u0144cy Gminy Gminy O\u015bno Lubuskie i Powiatu S\u0142ubickiego \u2022W\u0142adze Gminy O\u015bno Lubuskie [", "BENEFICJENT": "GMINA O\u015aNO LUBUSKIE", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji O\u015bno Lubuskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1130.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2015-08-10", "DOFINANSOWANIE": "10200000.00", "WARTOSC": "14944913.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje przebudow\u0119 nawierzchni jezdni DW 134 w postaci jej wzmocnienia pakietem nowych warstw bitumicznych. Przebudowie ulegn\u0105 r\u00f3wnie\u017c istn. zjazdy oraz istniej\u0105ce skrzy\u017c. z drogami gminnymi i powiatowymi w zakresie koniecznym do przebudowy DW (wy\u0142\u0105cznie do granicy pasa drogowego. W zakres wchodzi r\u00f3wnie\u017c budowa zatoki do wa\u017cenia pojazd\u00f3w.Droga zostanie przebudowana na d\u0142. 10,20 km. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest poprawiona zewn\u0119trzna i wewn\u0119trzna dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa regionu w ruchu drogowym oraz poprawa dost\u0119pno\u015bci do autostrad i dr\u00f3g ekspresowych poprzez zwi\u0119kszenie standardu i jako\u015bci sieci dr\u00f3g woj. oraz BRD. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzmocnienia sp\u00f3jno\u015bci polskiej sieci transportowej z systemami transportowymi kraj\u00f3w UE, zapewnienie gosp. i przestrzennej sp\u00f3jno\u015bci kraju i poszczeg\u00f3lnych region\u00f3w z przestrzeni\u0105 europejsk\u0105. Planuje si\u0119 osi\u0105gniecie nw. cel\u00f3w: -U\u0142atwiona dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w komunikacyjnych, zw\u0142aszcza do A2. -Bardzo dobry stan tech. drogi, redukuj\u0105cy nadmierne zu\u017cycie paliwa, ha\u0142as i emisj\u0119 spalin oraz przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do zwi\u0119kszenia bezp. -Zatoka do wa\u017cenia pojazd\u00f3w, kt\u00f3ra umo\u017cliwi kontrol\u0119 tona\u017cu, w celu wyeliminowania z drogi pojazd\u00f3w o ponad-normatywnym ci\u0119\u017carze. -Odpowiednie spadki poprzeczne i pod\u0142u\u017cne jezdni - zwi\u0119kszenie bezp. i komfortu jazdy oraz poprawa odwodnienia. -Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej oraz aktywizacji gospodarczej regionu. -U\u0142atwiony dost\u0119p komunikacyjny do teren\u00f3w inw. KSSSE\u2013podstrefa Rzepin oraz centr\u00f3w dystryb.-logistycznych w Rzepinie. -Wzrost mobilno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. -U\u0142atwiony przejazd przez miejscowo\u015bci w ci\u0105gu DW 134\u2013skr\u00f3cenie czasu przejazdu oraz poprawa bezp. uczestnik\u00f3w ruchu. Interesariuszami projektu b\u0119d\u0105 wszyscy u\u017cytkownicy dr\u00f3g publicznych na obszarze wsparcia. Zgodnie ze SZOOP RPO \u2013 Lubuskie 2020 dla Dzia\u0142ania 5.1 \u201eTransport drogowy\u201d nie okre\u015bla si\u0119 grup docelowych jako zespo\u0142\u00f3w os\u00f3b, instytucji czy grup spo\u0142ecznych bezpo\u015brednio korzystaj\u0105cych z pomocy.[...]", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBUSKIE/ ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH W ZIELONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa drogi woj. nr 134 relacji O\u015bno Lubuskie - Rzepin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 627.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2018-01-15", "DOFINANSOWANIE": "3220555.45", "WARTOSC": "4130819.16", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej obiektu,a tak\u017ce popraw\u0119 jako\u015bci powietrza atmosferycznego oraz ograniczenie strat ciep\u0142a w obiekcie.Jego realizacja wp\u0142ynie na popraw\u0119 ochrony \u015brodowiska przyrodniczego.Efektem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c poprawa standardu \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w obszaru oraz zapobieganie i ograniczanie zagro\u017ce\u0144,kt\u00f3re wynikaj\u0105 z zanieczyszcze\u0144 \u015brodowiska.Zaplanowane prace przewiduj\u0105: \u2022docieplenie: -\u015bcian zewn\u0119trznych budynku oraz klatki schodowej -stropodach\u00f3w wentylowanych i niewentylowanych \u2022wymian\u0119 okien i drzwi na energooszcz\u0119dne \u2022modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a(c.w.u) z nowym zasobnikiem i powietrzn\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a \u2022przebudow\u0119 kot\u0142owni i instalacji rurowej, gruntown\u0105 modernizacja instalacji c.o.,monta\u017c g\u0142owic termostatycznych zdalnie sterowanych \u2022modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy O\u015bno Lubuskie. Bezpo\u015bredni\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby korzystaj\u0105ce z obiektu Szko\u0142y Podstawowej:uczniowie oraz pracownicy. Produkty przedsi\u0119wzi\u0119cia: -Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w\u2013 1 szt. -Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji\u2013 3827,1 m2 -Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a\u2013 1 szt. -Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno\u2013komunikacyjne\u2013 1 szt. -Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE\u2013 1 szt. -Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych\u2013 18.425 MWt Rezultaty projektu: -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 4231,9 GJ/rok -Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. 11,97 MWh/rok -Produkcja energii cieplnej z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE- 18,425 MWht/rok -Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (CI 34) 502,49 Tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) 1 EPC -Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych (CI 32)\u2013 1333730 kWh/rok -Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji p", "BENEFICJENT": "GMINA O\u015aNO LUBUSKIE", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w O\u015bnie Lubuskim (budynek by\u0142ego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Publicznych w O\u015bnie Lubuskim)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 502.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4064653.50", "WARTOSC": "4781945.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie 5 platform e-us\u0142ugowych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru 5 partnerskich Gmin. Ka\u017cda platforma opiera si\u0119 na nieco innych rozwi\u0105zaniach, niemniej jednak, wszystkie 5 wdra\u017canych rozwi\u0105za\u0144 bazuje na jednym systemie bezpiecze\u0144stwa danych opartych na wymianie i przechowywanie backupowanych danych z jednym z partner\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem platform jest komunikacja za po\u015brednictwem Internetu, przy spe\u0142nieniu wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci systemowej i przy wysokim zaawansowaniu poziomu interakcyjno\u015bci wdra\u017canych e-us\u0142ug. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie 5 partnerskich gmin (Powiat s\u0142ubicki, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie). Zakupiony sprz\u0119t zostanie zainstalowany w siedzibach ka\u017cdej z partnerskich gmin. Cele projektu: Na poziomie produktu: - Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technik informatycznych w komunikacji A2C, A2B zgodnie z rosn\u0105cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi on-line sektora publicznego, - Unowocze\u015bnienie infrastruktury informatycznej Beneficjenta i partner\u00f3w poprzez zakup oprogramowania i sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie zaawansowanych technologicznie e-us\u0142ug, w tym na obszarach wiejskich. - Optymalizacja proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych, skutkuj\u0105ca zwi\u0119kszeniem komfortu obs\u0142ugi klient\u00f3w Beneficjent\u00f3w oraz wydajno\u015bci pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych. Na poziomie rezultatu: U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji szczebla samorz\u0105dowego w Gminach powiatu s\u0142ubickiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Okres realizacji projektu obejmuje lata 2015\u20132017. Kamienie milowe projektu to: - Podpisanie umowy o dofinansowanie realizacji projektu. - Wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w system\u00f3w w gminach - Odbi\u00f3r techniczny systemu W ramach projektu wnioskowane dofinansowanie przedstawia si\u0119 w spos\u00f3b nast\u0119puj\u0105cy: Gmina S\u0142ubice: 1 259 702,12 Gmina Cybinka: 822 735,40 [...]", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141UBICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego na terenie partnerstwa: Gminy S\u0142ubice, Gminy Cybinka, Gminy Rzepin, Gminy O\u015bno Lubuskie oraz Gminy G\u00f3rzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2549640.99", "WARTOSC": "2999577.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 300 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy. Celem jest zwi\u0119kszenie oferowanych us\u0142ug oraz rozw\u00f3j infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie s\u0142ubickim. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych zidentyfikowane w \u201eDiagnozie Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Powiatach Woj. Lubuskiego\u201d. Konieczne jest dostosowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej powiatu do wyzwa\u0144 zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, a co za tym idzie niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieku\u0144czych, s\u0142abo rozwini\u0119tej infrastruktury skierowanej na wsparcie senior\u00f3w/ os\u00f3b niesamodzielnych/os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i ich rodzin. Zadania: \u2022 Us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie w \u015brodowisku lokalnym \u2022 Szkolenia oraz poradnictwo specjalistyczne dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2022 Utworzenie i funkcjonowanie Domu Dziennego Pobytu \u2022 Wsparcie funkcjonowania 2 Klub\u00f3w Seniora", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Opieku\u0144cze Skrzyd\u0142a Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "302487.03", "WARTOSC": "302487.03", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"S\u0118KPOL\" LECH KUKOROWSKI, LUDWIK CHOMICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Wielobran\u017cowego \"S\u0118KPOL\" Lech Kukorowski, Ludwik Chomicz Sp\u00f3\u0142ka jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1951744.92", "WARTOSC": "2296170.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u0141\u0119knica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel", "OPIS": "Projekt dedykowany jest 3 Centrom Integracji Spo\u0142ecznej w \u0141\u0119knicy, Wschowie i Rzepinie, w celu wsparcia dzia\u0142alno\u015bci prowadz\u0105cej do zwi\u0119kszenia liczby miejsc w tych plac\u00f3wkach tj o 2 w 2021 i o kolejne 2 w 2022 r., \u0142\u0105cznie o 4, wzrost o 26,7 % z 15 miejsc do 19 miejsc w poszcz. CIS. Zak\u0142ada wsparcie dla 96 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz 144 os\u00f3b z ich najbli\u017cszego, istotnego otoczenia. Pierwsza grupa tj.50 K oraz 46 M zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczno- zawodow\u0105 poprzez aktywny udzia\u0142 w Centrum zgodnie z za\u0142o\u017ceniami projektu, regulamin\u00f3w, ustawy o zatrudnieniu socjalnym oraz koncepcji standaryzacji funkcjonowania CIS. Druga grupa tj. 77 K i 67 M (w tym dzieci od lat 6) jako osoby z otoczenia zostanie obj\u0119ta reintegracj\u0105 spo\u0142eczn\u0105. Projekt realizowany od X 2019 do I 2023 r. tj. 28 miesi\u0105ce. Projekt gwarantuje u\u017cycie efektywnych i ustandaryzowanych narz\u0119dzi interwencji EFS, kt\u00f3re pozwol\u0105 na minimalizowanie deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, zawodowych oraz ekonomicznych os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem, na podjecie pr\u00f3by i na skuteczne znalezienie sta\u0142ego zatrudnienia oraz trwa\u0142ego powrotu do przestrzeni spo\u0142ecznej os\u00f3b dotkni\u0119tych wielokrotnym wykluczeniem.", "BENEFICJENT": "LUBUSKIE STOWARZYSZENIE ROZWOJU REGIONALNEGO \"ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Aktywizacja na 5 z plusem - wzrost mo\u017cliwo\u015bci aktywnej reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu liczby miejsc w Centrach Integracji Spo\u0142ecznej w Rzepinie, Wschowie i \u0141\u0119knicy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1226581.57", "WARTOSC": "1459248.76", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin", "OPIS": "Projekt \"Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski\" zak\u0142ada realizacj\u0119 kaskadowych szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych dot. programowania na 3 poz (podstawowy,\u015bredniozaawansowany, zaawansowany) kompetencji kluczowych zgodnie ze \"Standardem wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\" dla nauczycieli publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz uczni\u00f3w klas 1-3 publicznych szk\u00f3\u0142 podst., a tak\u017ce pracownik\u00f3w publicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, bibliotek publicznych, publicznych dom\u00f3w kultury. Wszystkie szkolenia b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w formie stacjonarnej grupowo lub indywidualnie na bazie autorskiej aplikacji DoThings wraz z kartami do nauki programowania. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony zostanie sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i przekazany na rzecz 11 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie 7 gmin z NUTS 3 gorzowskiego.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Digital Kids - Zaprogramuj misj\u0119 na Marsa! NUTS3 - gorzowski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "316540.00", "WARTOSC": "372400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wspieranie zdrowych i bezpiecznych miejsc pracy oraz profilaktyka i rehabilitacja zdrowotna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy, poprzez wdro\u017cenie programu zdrowotnego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych ze sposobem wykonywania pracy, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych zabieg\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na zabiegi rehabilitacyjne, podczas realizacji programu w\u015br\u00f3d 250 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego w okresie od CZERWCA 2019 do grudnia 2020. Projekt kierujemy do 250 os\u00f3b, w tym 150 K i 100 M, mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego. Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu pacjenci skorzystaj\u0105 z konsultacji i zabieg\u00f3w rehabilitacyjnych, bez czekania w kolejkach.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawny powiat - rehabilitacja aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2228476.91", "WARTOSC": "2653443.72", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Oty\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Zb\u0105szynek | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lubsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakr. rozwoju kompetencji cyfrowych i medialnych w tym m.in.: korzystania z e-us\u0142ug pocz\u0105wszy od nauki obs\u0142ugi komputera i internetu jak i rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci bardziej zaawansowanych oraz stworzenie trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych. GD stanowi\u0105 os 65 +. Wszystkie szkolenia oraz animacje odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie 39 gmin obj\u0119tych wsp. z wojew\u00f3dztwa lubuskiego. W celu podniesienia jako\u015bci oraz skuteczno\u015bci oferowanego w ramach proj. wsparcia, zakupiony sprz\u0119t teleinformatyczny wraz z oprogramowaniem i zostanie przekazany na w\u0142asno\u015b\u0107 dla os. uczestnicz\u0105cych w proj. oraz do pkt. PIAP z teren\u00f3w gmin obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA BEZ BARIER - FUNDACJA NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W POLSCE", "TYTUL": "Obywatel cyfrowej przysz\u0142o\u015bci - wzrost aktywno\u015bci obywatelskiej w obszarze kompetencji cyfrowych w woj. lubuskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1609363.39}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1537452.0799999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 938656.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 733028.4199999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 687069.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 533366.86}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 486794.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 432447.04000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 336466.95999999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 206599.30000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 201794.02000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 199371.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 179494.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 150110.44}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 148944.69999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 135363.67}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 114902.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 109054.37999999999}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 106572.87}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 104429.03}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63165.02}, {"name": "Cmentarze", "value": 56379.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 55785.65}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50151.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 44113.280000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41798.399999999994}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 30476.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30000.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29405.12}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 18431.01}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 15975.94}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 13576.68}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12863.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12705.3}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 10720.08}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9327.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 7839.92}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7589.569999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7105.42}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4439.52}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3552.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1993.28}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1049.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 929.05}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 900.05}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 553.08}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 487.08}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 288.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 199.33}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4698697.43}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2083671.2999999998}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1266351.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 687273.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 655864.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 505481.56}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 444304.05999999994}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 365267.42}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 327383.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 318092.74}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 284318.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 167488.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 145211.91999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 144844.08}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 107207.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 59022.520000000004}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 55241.939999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 51953.880000000005}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50448.32000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 43370.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32442.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 31569.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 19867.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 16841.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13469.25}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 9638.6}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1298.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 565.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 232.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 365465.91}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 136119.36}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 88462.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 63946.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 62137.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49209.85}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 44830.82}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 17921.1}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17649.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 17460.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12496.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 5920.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3398.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1918.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1476.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6646678.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3046330.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 360725.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 322308.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 255410.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 237721.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 143335.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 133884.57}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 100770.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79845.05}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 73787.54}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 53643.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34965.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 28159.58}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26525.48}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 25050.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22220.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 21558.87}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15335.53}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14975.26}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9187.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9070.369999999999}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4314.06}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4060.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3885.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 2832.96}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1756.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1478.11}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 869.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 150.81}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 475000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 396178.04}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 388560.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 70000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 64575.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 36239.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11970.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 214000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 837568.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 112814.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20488.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4726918.89}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 501.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 9864714.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 88.56}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4004649.76}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1387715.13}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1125072.5}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1000982.4899999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 648269.58}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 564083.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 243773.23999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 210283.64}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 104429.03}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56866.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42847.399999999994}, {"name": "Rodzina", "value": 38158.53}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30476.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 13576.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7105.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4439.52}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 553.08}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6356674.93}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2696359.86}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1360055.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 972414.02}, {"name": "Rodzina", "value": 447284.77999999997}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 444304.05999999994}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 144844.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68661.12}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 51953.880000000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19867.13}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14767.25}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 232.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 453928.69999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 186268.13999999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 81406.23000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 62137.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 49209.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30145.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17921.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5920.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1476.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10164928.11}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 889952.9400000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300487.60000000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 152549.46000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 93092.21}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 28937.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 25050.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 21558.87}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4314.06}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 150.81}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 605000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 396178.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 388560.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 94575.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36239.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11970.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 214000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 837568.21}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 112814.72}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20488.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4726918.89}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 501.84}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9864714.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 88.56}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20200404.709999993, "v": "20,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.88, "v_pc": "3153,85 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "431.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "495.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 14735592.55, "v": "14,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 157.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.94}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 2870193.7500000005, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.2}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1664605.3299999998, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.24}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 432447.04000000004, "v": "432,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 160818.86, "v": "160,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 150110.44, "v": "150,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 126813.72000000002, "v": "126,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 46959.08, "v": "46,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12863.94, "v": "12,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10650371.419999998, "v": "10,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.5, "v_pc": "1662,82 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6715557.779999998, "v": "6,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3427574.3300000005, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.18}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 272842.39, "v": "272,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 133884.57, "v": "133,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 73787.54, "v": "73,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 26525.48, "v": "26,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 199.33, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8656355.789999997, "v": "8,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.66, "v_pc": "1351,50 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5638743.169999999, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.13}, {"name": "Przedszkola", "value": 1277156.41, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 535739.41, "v": "535,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 380023.13999999996, "v": "380,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 318092.74, "v": "318,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 232615.66000000003, "v": "232,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 145211.91999999998, "v": "145,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 70429.33, "v": "70,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56350.73, "v": "56,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1993.28, "v": "1,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4004126.8200000008, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.7, "v_pc": "625,16 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3039976.37, "v": "3,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 628510.05, "v": "628,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.69}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 113476.12, "v": "113,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 107207.0, "v": "107,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 63165.02, "v": "63,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35527.68, "v": "35,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16264.58, "v": "16,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2863349.4500000007, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.51, "v_pc": "447,05 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "78.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 845288.19, "v": "845,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.52}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 687069.0, "v": "687,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.99}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 420551.37, "v": "420,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.68}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 360725.95, "v": "360,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 322308.87, "v": "322,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 143335.54, "v": "143,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 53643.19, "v": "53,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.87}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29405.12, "v": "29,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 822.22, "v": "0,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1269444.34, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44, "v_pc": "198,20 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 571052.36, "v": "571,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.98}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 426365.95999999996, "v": "426,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.58}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 202026.02000000002, "v": "202,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.91}, {"name": "Biblioteki", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.51}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1102807.7, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12, "v_pc": "172,18 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 987904.98, "v": "987,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 114902.72, "v": "114,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.41}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 837568.21, "v": "837,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61, "v_pc": "130,77 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "199.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "396.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 837568.21, "v": "837,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 616552.1699999998, "v": "616,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18, "v_pc": "96,26 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "33.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 555793.5, "v": "555,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 57636.880000000005, "v": "57,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.34}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 3121.79, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 574083.41, "v": "574,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1, "v_pc": "89,63 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 534756.41, "v": "534,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.14}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.22}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9327.0, "v": "9,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 501040.63999999996, "v": "501,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "78,23 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 501040.63999999996, "v": "501,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 245041.71000000002, "v": "245,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "38,26 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 161136.66000000003, "v": "161,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 79845.05, "v": "79,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4060.0, "v": "4,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 189527.09000000003, "v": "189,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "29,59 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "80.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 123903.09000000001, "v": "123,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.37}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 64575.0, "v": "64,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.07}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1049.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 105905.03, "v": "105,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2, "v_pc": "16,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 105905.03, "v": "105,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 56866.19, "v": "56,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "8,88 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 56379.11, "v": "56,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 487.08, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 44256.770000000004, "v": "44,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "6,91 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "1.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 42958.770000000004, "v": "42,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1298.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 17921.1, "v": "17,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,80 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 17921.1, "v": "17,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 13576.68, "v": "13,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "2,12 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 13576.68, "v": "13,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 553.08, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "154.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 553.08, "v": "0,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}