{"gmina": "G\u00f3rzyca", "typ_gminy": "gmina wiejska G\u00f3rzyca", "kod_gus": "020811305022", "kod_gus_podregionu": "020811300000", "eurostat": "PL431", "ludnosc": 4254, "budzet": {"dochody": "27,50 mln z\u0142", "wydatki": "24,95 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 12.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19500080.299999997, "dane1": 19245869.279999994, "dane2": 19245869.279999994, "dane3": 254211.02000000328}, {"label": "2017", "dane0": 21726046.59, "dane1": 20851867.680000015, "dane2": 20851867.680000015, "dane3": 874178.9099999852}, {"label": "2018", "dane0": 23378053.56, "dane1": 23212181.00999999, "dane2": 23212181.00999999, "dane3": 165872.5500000082}, {"label": "2019", "dane0": 24443454.850000005, "dane1": 25017999.490000013, "dane2": 24443454.850000005, "dane4": 574544.640000008}, {"label": "2020", "dane0": 27498788.360000007, "dane1": 24948356.599999987, "dane2": 24948356.599999987, "dane3": 2550431.7600000203}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4460093.23, "dane1": 5138621.799999997}, {"label": "2017", "dane0": 4602563.899999999, "dane1": 5620581.189999998}, {"label": "2018", "dane0": 4706653.300000001, "dane1": 6105335.85}, {"label": "2019", "dane0": 4458346.850000001, "dane1": 6270455.669999999}, {"label": "2020", "dane0": 4485982.15, "dane1": 6338863.33}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "875,47 tys z\u0142", "wydatki": "1,08 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 32.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2542110200000033}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2542110200000033}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8741789099999853}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8741789099999853}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.1658725500000082}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.1658725500000082}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.574544640000008}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.574544640000008}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5504317600000204}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5504317600000204}], "dochod_ue": "105,00 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,89 mln z\u0142", "gmina_pc": "2559.3 z\u0142", "powiat": "1,62 mln z\u0142", "powiat_pc": "381.6 z\u0142", "wojewodztwo": "2,70 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "635.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "105,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,16 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4485982.15, "wydatki": 6338863.33}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "8978467.73", "WARTOSC": "18644713.92", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca", "OPIS": "Wnioskowane przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy budowy instalacji 4 instalacji fotowoltaicznych o mocy 0,900 MW ka\u017cda na gruncie, zlokalizowanych na dzia\u0142ce nr 573/3 obr\u0119b 0001 G\u00f3rzyca w Gminie G\u00f3rzyca. Celem projektu d\u0142ugofalowym jest: Wspieranie przej\u015bcia na gospodark\u0119 niskoemisyjn\u0105 Cel szczeg\u00f3\u0142owy: Zwi\u0119kszony udzia\u0142 produkcji energii z OZE na terenie wojew\u00f3dztwa lubuskiego Dodatkowe cele: -redukcja wydatk\u00f3w za energi\u0119 -zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -zmniejszenie wp\u0142ywu Wnioskodawcy na efekt cieplarniany -przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i zwi\u0119kszenie odporno\u015bci lokalnych system\u00f3w na zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z tych zmian. Realizacja projektu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych/nowych mocy wytw\u00f3rczych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE[MWhe/rok] 3416,55 Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych[tony ekwiwalentu CO2/rok] 2781,07 Mg/rok Wska\u017aniki produktu Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] 3,60 Projektu przewiduje zatrudnienie jednej osoby na p\u00f3l etatu. Bezpo\u015brednim odbior\u0105 projektu b\u0119dzie firma \"BB DEVELOPMENT\" Sp. z o.o. oraz jej pracownicy, Beneficjentami ko\u0144cowymi projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Gminy G\u00f3rzyca, a po\u015brednio przez popraw\u0119 jako\u015bci powietrza mieszka\u0144cy tak\u017ce ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa. Powstanie 4 instalacji fotowoltaicznych na gruncie o mocy 900 kWp (3,60 MWe). Powierzchnia niezb\u0119dna do budowy jednej instalacji to 4880,60 m2 (powierzchnia 4 instalacji 19522,40 m2). Na jedn\u0105 instalacj\u0119 z\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 3000 sztuki modu\u0142\u00f3w PV oraz 24 falowniki (dla 4 instalacji ilo\u015b\u0107 modu\u0142\u00f3w to 12000 szt. oraz 96 szt falownik\u00f3w). Projekt realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" Wszystkie konieczne decyzje i pozwolenia zostan\u0105 pozyskane w IV kwartale 2019 po wy\u0142onieniu Wykonawcy. Budowa instalacji zaplanowana do ko\u0144ca III kw 2020r.Wszystkie zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 nowe. Wnioskodawca nale\u017cny do Klastra Energii Odnawialnej Powiatu S\u0142ubickiego.[...]", "BENEFICJENT": "\"BB DEVELOPMENT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych w Gminie G\u00f3rzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2110.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4064653.50", "WARTOSC": "4781945.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie 5 platform e-us\u0142ugowych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z obszaru 5 partnerskich Gmin. Ka\u017cda platforma opiera si\u0119 na nieco innych rozwi\u0105zaniach, niemniej jednak, wszystkie 5 wdra\u017canych rozwi\u0105za\u0144 bazuje na jednym systemie bezpiecze\u0144stwa danych opartych na wymianie i przechowywanie backupowanych danych z jednym z partner\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem platform jest komunikacja za po\u015brednictwem Internetu, przy spe\u0142nieniu wymog\u00f3w interoperacyjno\u015bci systemowej i przy wysokim zaawansowaniu poziomu interakcyjno\u015bci wdra\u017canych e-us\u0142ug. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie 5 partnerskich gmin (Powiat s\u0142ubicki, Wojew\u00f3dztwo Lubuskie). Zakupiony sprz\u0119t zostanie zainstalowany w siedzibach ka\u017cdej z partnerskich gmin. Cele projektu: Na poziomie produktu: - Zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania technik informatycznych w komunikacji A2C, A2B zgodnie z rosn\u0105cym zapotrzebowaniem na us\u0142ugi on-line sektora publicznego, - Unowocze\u015bnienie infrastruktury informatycznej Beneficjenta i partner\u00f3w poprzez zakup oprogramowania i sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie zaawansowanych technologicznie e-us\u0142ug, w tym na obszarach wiejskich. - Optymalizacja proces\u00f3w administracyjnych zwi\u0105zanych ze \u015bwiadczeniem us\u0142ug publicznych, skutkuj\u0105ca zwi\u0119kszeniem komfortu obs\u0142ugi klient\u00f3w Beneficjent\u00f3w oraz wydajno\u015bci pracownik\u00f3w samorz\u0105dowych. Na poziomie rezultatu: U\u0142atwienie dost\u0119pu obywatelom, osobom niepe\u0142nosprawnym, przedsi\u0119biorcom i instytucjom do nowoczesnej elektronicznej administracji szczebla samorz\u0105dowego w Gminach powiatu s\u0142ubickiego, umo\u017cliwiaj\u0105cej dwustronn\u0105 interakcj\u0119 w \u015brodowisku cyfrowym. Okres realizacji projektu obejmuje lata 2015\u20132017. Kamienie milowe projektu to: - Podpisanie umowy o dofinansowanie realizacji projektu. - Wy\u0142onienie wykonawc\u00f3w system\u00f3w w gminach - Odbi\u00f3r techniczny systemu W ramach projektu wnioskowane dofinansowanie przedstawia si\u0119 w spos\u00f3b nast\u0119puj\u0105cy: Gmina S\u0142ubice: 1 259 702,12 Gmina Cybinka: 822 735,40 [...]", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0141UBICE", "TYTUL": "Rozw\u00f3j spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego na terenie partnerstwa: Gminy S\u0142ubice, Gminy Cybinka, Gminy Rzepin, Gminy O\u015bno Lubuskie oraz Gminy G\u00f3rzyca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.31}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2711274.65", "WARTOSC": "3189734.89", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zidentyfikowanie zmian (pozytywnych i negatywnych) zachodz\u0105cych na terenie PN \"UW\" oraz otuliny, na podstawie danych pozyskanych metodami teledetekcyjnymi, w trakcie trwania projektu oraz konfrontacji tych danych z danymi archiwalnymi.", "BENEFICJENT": "PARK NARODOWY \"UJ\u015aCIE WARTY\"", "TYTUL": "Ocena stanu zasob\u00f3w przyrodniczych obszaru Parku Narodowego \u201cUj\u015bcie Warty\u201d oraz cennych fragment\u00f3w otuliny z wykorzystaniem nowoczesnej teledetekcji w po\u0142\u0105czeniu z rozbudow\u0105 interoperacyjnego Systemu Informacji Przestrzennej Parku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-29", "DATA_START": "2018-01-29", "DOFINANSOWANIE": "24023963.55", "WARTOSC": "43942838.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 47 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 6 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 7 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 15 597 gospodarstw domowych oraz 147 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze gorzowskim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Gorzowski Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2549640.99", "WARTOSC": "2999577.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 300 os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, niesamodzielnych i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3re z r\u00f3\u017cnych przyczyn pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy. Celem jest zwi\u0119kszenie oferowanych us\u0142ug oraz rozw\u00f3j infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie s\u0142ubickim. Projekt stanowi odpowied\u017a na problemy i potrzeby w \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych zidentyfikowane w \u201eDiagnozie Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Powiatach Woj. Lubuskiego\u201d. Konieczne jest dostosowanie systemu pomocy spo\u0142ecznej powiatu do wyzwa\u0144 zwi\u0105zanych z procesem starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, a co za tym idzie niewystarczaj\u0105cej liczby miejsc opieku\u0144czych, s\u0142abo rozwini\u0119tej infrastruktury skierowanej na wsparcie senior\u00f3w/ os\u00f3b niesamodzielnych/os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i ich rodzin. Zadania: \u2022 Us\u0142ugi opieku\u0144cze i asystenckie w \u015brodowisku lokalnym \u2022 Szkolenia oraz poradnictwo specjalistyczne dla rodzic\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym \u2022 Utworzenie i funkcjonowanie Domu Dziennego Pobytu \u2022 Wsparcie funkcjonowania 2 Klub\u00f3w Seniora", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ COLLEGIUM POLONICUM", "TYTUL": "Opieku\u0144cze Skrzyd\u0142a Powiatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "222134.39", "WARTOSC": "261334.58", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca", "OPIS": "Projekt polega na utworzeniu i funkcjonowaniu nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z obszar\u00f3w wiejskich gminy G\u00f3rzyca, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla 3-5 latk\u00f3w. Jednocze\u015bnie w ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe dla wszystkich przedszkolak\u00f3w z gminy, wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci poprzez prac\u0119 nad zdiagnozowanymi deficytami rozwojowymi. Deficyty te w szczeg\u00f3lno\u015bci dotycz\u0105 rozwoju mowy, motoryki oraz rozwoju spo\u0142eczno-emocjonalnego. W projekcie dodatkowo odb\u0119dzie si\u0119 cykl szkoleniowy dla nauczycieli dostosowany do zdiagnozowanych potrzeb zar\u00f3wno samych nauczycieli jak i dzieci z gminy G\u00f3rzyca. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c szereg usprawnie\u0144 i udogodnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Maj\u0105 one charakter infrastrukturalny (oznaczenia sal, wyposa\u017cenie, pomoce dydaktyczne) jak i spo\u0142eczny - polegaj\u0105cy na organizacji mi\u0119dzyprzedszkolnego dnia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dzi\u0119ki EFS powstanie 22 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w gminie G\u00f3rzyca, co znacz\u0105co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci tych miejsc w publicznych plac\u00f3wkach w gminie (obecnie tylko 68, z czego 50 dla 5-6 latk\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RZYCA", "TYTUL": "Przedszkole dla ka\u017cdego - zabawa na ca\u0142ego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "204147.95", "WARTOSC": "240174.06", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca", "OPIS": "Projekt \"Wystrza\u0142owa szko\u0142a - do\u015bwiadczam i wiem wi\u0119cej!\" skierowany jest do 160 uczni\u00f3w i 8 nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w G\u00f3rzycy, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105 Szko\u0142a Podstawowa i Gimnazjum oraz Szko\u0142y Podstawowej w Czarnowie. Ma on na celu zmniejszenie dysproporcji w jako\u015bci kszta\u0142cenia przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych poprzez dostosowanie oferty do zdiagnozowanych potrzeb uczni\u00f3w i nauczycieli. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 od wrze\u015bnia 2016 roku do k. czerwca 2017. Jego organizacja przyczyni si\u0119 wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w, zara\u017cenia ich uczuciem do przedmiot\u00f3w \u015bcis\u0142ych, zg\u0142\u0119biania wiedzy poprzez jej do\u015bwiadczanie. W ramach dzia\u0142a\u0144 opartych na metodzie eksperymentu odb\u0119d\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze dla uczni\u00f3w ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami oraz zaj\u0119cia dodatkowe rozwijaj\u0105ce uzdolnienia, realizowane w nowo doposa\u017conych pracowniach przystosowanych do przeprowadzania do\u015bwiadcze\u0144. Zaplanowali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c pozaszkolne warsztaty przyrodnicze i chemiczne oraz wyjazd edukacyjny, by w praktyce dope\u0142ni\u0107 wiedz\u0119 ksi\u0105\u017ckow\u0105. A tak\u017ce cykl szkole\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych i podnosz\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli w obszarze nauczania eksperymentu.", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RZYCA", "TYTUL": "Wystrza\u0142owa szko\u0142a - do\u015bwiadczam i wiem wi\u0119cej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2053381.01", "WARTOSC": "2427262.84", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Cedynia | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: gryfi\u0144ski, GM.: Mieszkowice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: my\u015bliborski, GM.: Boleszkowice", "OPIS": "Projekt odpowiada na istotny problem corocznych, niemal zupe\u0142nych strat w l\u0119gach gatunk\u00f3w ornitofauny uznanych za gin\u0105ce, wpisanych na krajowe i europejskie czerwone listy i chronione dyrektyw\u0105 ptasi\u0105. Co r\u00f3wnie istotne problem dotyczy populacji nale\u017c\u0105cych do najwa\u017cniejszych w zachodniej po\u0142owie kraju. Owa dramatyczna sytuacja wynika ze \u015bladowych ilo\u015bci siedlisk l\u0119gowych. Piskl\u0119ta gin\u0105 tam jako ofiary inwazyjnych gatunk\u00f3w obcych: norki ameryka\u0144skiej i szopa pracza lub w wyniku waha\u0144 poziomu w\u00f3d Odry. Projekt polega na utworzeniu systemu bezpiecznych l\u0119gowisk zapewniaj\u0105cych udan\u0105 inkubacj\u0119 i wyprowadzenie potomstwa przez minimum 4 gatunki: ostrygojady, rybitwy bia\u0142oczelne, r. rzeczne i r. czarne. Po\u015brednio, na projekcie zyskaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c inne, gniazduj\u0105ce w s\u0105siedztwie gatunki. Geograficznie projekt zostanie zrealizowany na o\u015bmiu obszarach rozci\u0105gni\u0119tych wzd\u0142u\u017c koryta Odry od gm. Cybinka w woj. lubuskim do gm. Cedynia w woj. zach-pom. Zakres techniczny projektu: 1. \u201eP\u0142ywaj\u0105ce wyspy\u201d. Monta\u017c trzech, imituj\u0105cych naturalne wyspy, du\u017cych platform p\u0142ywaj\u0105cych (jako l\u0119gowisko rybitw rzecznych i ostrygojad\u00f3w), ka\u017cda o powierzchni oko\u0142o 100 m2 oraz dw\u00f3ch mniejszych platform (jako l\u0119gowisko rybitw bia\u0142oczelnych) o powierzchni ok. 40 m2. 2. \u201eMaty dla bagiennych rybitw\u201d. Monta\u017c 120 trzcinowych mat p\u0142ywaj\u0105cych. Umocnione stela\u017cem maty (3x3 metry i grubo\u015bci oko\u0142o 20 cm) b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 p\u0142ywaj\u0105cy ko\u017cuch, kt\u00f3ryego rybitwy b\u0142otne (z rodzaju Chlidonias) poszukuj\u0105 wiosn\u0105 jako podstaw\u0119 do za\u0142o\u017cenia kolonii. 3. \u201eOdtwarzenie mokrade\u0142\u201d. Prace ziemne umo\u017cliwiaj\u0105ce okresowe utrzymanie wody na rozleg\u0142ych, nadrzecznych \u0142\u0105kach. 4. \u201eBagna s\u0105 pi\u0119kne\u201d. Akcja edukacyjna podnosz\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 o warto\u015bci nadodrza\u0144skich mokrade\u0142. Wszystkie dzia\u0142ania s\u0105 kosztami kwalifikowalnymi.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ZIELONEJ DOLINY ODRY I WARTY", "TYTUL": "Ochrona l\u0119g\u00f3w fauny ptak\u00f3w w Dolinie Odry poprzez tworzenie miejsc gniazdowych zapewniaj\u0105cych bezpieczn\u0105 inkubacj\u0119 i wyprowadzenie potomstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "587809.00", "WARTOSC": "831453.88", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Kostrzyn nad Odr\u0105 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Parku Narodowego \u201eUj\u015bcie Warty\u201d. Jest to obszar obj\u0119ty Konwencj\u0105 Ramsar, obszar Natura 2000 PLC-080001 i ostoja ptak\u00f3w o znaczeniu europejskim IBA PL062. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona ptak\u00f3w wodno-b\u0142otnych, wyst\u0119puj\u0105cych w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie \u015bcie\u017cki przyrodniczej \u201ePtasim szlakiem\u201d, kt\u00f3ra jest tras\u0105 o najwi\u0119kszym nat\u0119\u017ceniu ruchu turystycznego w Parku. Sposobem na osi\u0105gni\u0119cie celu ma by\u0107 przekierowanie ruchu turystycznego na tereny mniej obci\u0105\u017cone, obj\u0119te ochron\u0105 krajobrazow\u0105 lub znajduj\u0105ce si\u0119 na obrze\u017cach Parku. Cel ten ma by\u0107 osi\u0105gni\u0119ty przez: 1. Budow\u0119 \u015bcie\u017cki spacerowej (o d\u0142. ok. 1100 m, z drewnian\u0105 k\u0142adk\u0105 i jednokondygnacyjn\u0105, drewnian\u0105 wie\u017c\u0105 widokow\u0105), na obj\u0119tym ochron\u0105 krajobrazow\u0105 o.o. Polder P\u00f3\u0142nocny\u2013Witnica. \u015acie\u017cka ma po\u0142\u0105czy\u0107 dwa r\u00f3wnoleg\u0142e odcinki istniej\u0105cej \u015bcie\u017cki rowerowej, skracaj\u0105c j\u0105 i udost\u0119pniaj\u0105c r\u00f3wnie\u017c dla turyst\u00f3w pieszych. Jednocze\u015bnie ma zapewni\u0107 koncentracj\u0119 i kanalizacj\u0119 ruchu turystycznego na Polderze P\u00f3\u0142nocnym.", "BENEFICJENT": "PARK NARODOWY \"UJ\u015aCIE WARTY\"", "TYTUL": "Ochrona zagro\u017conych gatunk\u00f3w ptak\u00f3w i siedlisk w Parku Narodowym \"Uj\u015bcie Warty\u201d poprzez budow\u0119 terenowej infrastruktury edukacyjno-turystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "316540.00", "WARTOSC": "372400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: S\u0142ubice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wspieranie zdrowych i bezpiecznych miejsc pracy oraz profilaktyka i rehabilitacja zdrowotna os\u00f3b pracuj\u0105cych i powracaj\u0105cych do pracy, poprzez wdro\u017cenie programu zdrowotnego ukierunkowanego na rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 schorze\u0144 uk\u0142adu ruchu i obwodowego uk\u0142adu nerwowego zwi\u0105zanych ze sposobem wykonywania pracy, zwi\u0119kszenie ilo\u015bci wykonywanych zabieg\u00f3w, skr\u00f3cenie czasu oczekiwania na zabiegi rehabilitacyjne, podczas realizacji programu w\u015br\u00f3d 250 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego w okresie od CZERWCA 2019 do grudnia 2020. Projekt kierujemy do 250 os\u00f3b, w tym 150 K i 100 M, mieszka\u0144c\u00f3w powiatu s\u0142ubickiego. Dzi\u0119ki przedsi\u0119wzi\u0119ciu pacjenci skorzystaj\u0105 z konsultacji i zabieg\u00f3w rehabilitacyjnych, bez czekania w kolejkach.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL IM. PROFESORA ZBIGNIEWA RELIGI W S\u0141UBICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sprawny powiat - rehabilitacja aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "867488.53", "WARTOSC": "1020574.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Cel g\u0142.:Wzrost kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d 100 os.(60K,40M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w wieku 15 lat i wi\u0119cej,o niskich kwalifikacjach, niepracuj\u0105cych,w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych,zamieszka\u0142ych na obszarach wiejskich powiatu sul\u0119ci\u0144skiego,wschowskiego,\u017caga\u0144skiego,\u017carskiego,nowosolskiego,s\u0142ubickiego,dzi\u0119ki realizacji programu aktywnej integracji,opartego na us\u0142ugach o charakterze spo\u0142ecznym-rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne oraz zawodowym-poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,sta\u017ce zaw.i trening pracy,w terminie 01.10.2019-31.07.2020 r. Zadania: 1 Rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142ecznych,niezb\u0119dnych na rynku pracy,poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne. 2 Poradnictwo zaw. 3 Kursy i szkolenia zaw. 4 Po\u015brednictwo pracy 5 Sta\u017c zaw. 6 Trening pracy G\u0142.rezultaty: L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opusz.prog.-36K,24M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.pracuj\u0105cych po opusz.prog.-12K,8M L.os.zagr.ub\u00f3s.lub wykl.spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy po opusz.prog.-9K,6M", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE AKTYWNEGO WSPIERANIA GOSPODARKI", "TYTUL": "Aktywni od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "855300.94", "WARTOSC": "1006236.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OZN; Wnioskodawca-Wn. Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)[def.UP zg.z pkt.IV grupy docelowe] zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2019 do 30.04.2020r. Grupa docelowa:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142ecznej i zawod.os\u00f3b z niepe\u0142nospr.),w tym m.in.5 os.z niepe\u0142nospr.(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP.Z O.O.", "TYTUL": "(Od) wa\u017cni spo\u0142ecznie i zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "872858.20", "WARTOSC": "1026892.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Skr\u00f3ty: woj.lubuskie-WL; kobiety-K; m\u0119\u017cczy\u017ani-M; uczestnicy projektu-UP; projekt-proj.; grupa docelowa - GD os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-OzN; Wnioskodawca-Wn. Cel: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 96UP(58K,38M)16OzN[def.UP zg.z pkt.IV GD zamieszk.w rozum.KC woj.lubuskie wy\u0142\u0105cznie obszary wiejskie w terminie od 01.05.2020 do 30.04.2021r. GD:96 os.(58K,38M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wyt.w zakresie reali. przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020 (z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142 i zawod.OzN.),a tak\u017ce osoby w ich otoczeniu w tym m.in.16 OzN(3K,2M),zamieszk.w rozum.KC WL z obszar\u00f3w wiejskich(zg.z za\u0142\u0105cz.nr 10 do Regulaminu Konkursu zg. ze stopniem urbanizacji DEGURBA kat.3). Zadania: Diagnoza potrzeb UP oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywid. \u015bcie\u017cki reintegr. Warsztaty umiej\u0119t.spo\u0142. Poradnictwo psycholog. Szkolenia zawod. Sta\u017c zawod. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Droga do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "812082.03", "WARTOSC": "955390.63", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w wiejskich (DEGURBA 3) woj. lubuskiego (dalej WL). Wsparcie otrzymuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. G\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych oraz kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 60 uczestnik\u00f3w (UP), w tym 36 kobiet (K), zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. zamieszkuj\u0105cych w/w obszar WL. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 1.10.2020 roku do 31.12.2021 roku (w okresie 15 m-cy realizacji proj.). Zakres wsparcia: projekt oferuje wsparcie dotycz\u0105ce aktywnej integracji w 2 obszarach: aktywizacja spo\u0142. i aktywizacja zawod. W ramach aktywizacji spo\u0142. ka\u017cdy UP otrzyma wsparcie w postaci specj. poradnictwa o charakterze prawnym, rodzinnym i psychologicznym, udzia\u0142 w warsztatach b\u0119d\u0105cych treningami kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. oraz warsztatach kompet. \u017cyciowych. Aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 prowadzi partner. W ramach aktywizacji o charakterze zawodowym, umo\u017cliwiamy udzia\u0142 szkoleniach zawodowych, sta\u017cach i po\u015brednictwie pracy, a za zadania odpowiada lider.", "BENEFICJENT": "JOLANTA WO\u0179NICA \"PERSONA\" O\u015aRODEK SZKOLENIOWO-DORADCZY", "TYTUL": "DROGOWSKAZ. Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich woj. lubuskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "737058.80", "WARTOSC": "867128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 - gmina wiejska | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary - gmina wiejska", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.zg.z def.zawart\u0105 w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w obszarze w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa z wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w EFS i EFRR na lata 2014-2020(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawiania wolno\u015bci oraz os.,kt\u00f3re bra\u0142y udzia\u0142 we wsparciu realizowanym w ramach dzia\u0142a\u0144 7.1,7.2 w formach takich jak:kontrakt socjalny,program integracji spo\u0142.i zawodowej OzN,a tak\u017ce os.w ich otoczeniu,w tym: -os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (16% - 10os.) -m\u0142odzie\u017c z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. Cel projektu:wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci spo\u0142.i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u 60os.(w tym min.36 kobiet)i/lub rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Formy wsparcia:Poradnictwo psychologiczne, Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, Poradnictwo specjalistyczne, Szkolenia zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Sta\u017ce zawodowe Obszar realizacji:tereny wiejskie na obszarze woj.lubuskiego Okres:01.05.2020-30.06.2021 Rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie pracy przez min.9 os.", "BENEFICJENT": "CUSTOM MEDIA GROUP AGNIESZKA K\u0118DZIERSKA", "TYTUL": "Nowa perspektywa na Lubuskim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "308220.62", "WARTOSC": "362612.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Bogdaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Deszczno | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: K\u0142odawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Lubiszyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Santok | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: gorzowski, GM.: Witnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bobrowice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Bytnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: D\u0105bie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Gubin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Krosno Odrza\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski, GM.: Maszewo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Bledzew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Mi\u0119dzyrzecz | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Przytoczna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Pszczew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Skwierzyna | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: mi\u0119dzyrzecki, GM.: Trzciel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Bytom Odrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Kolsko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Ko\u017cuch\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowa S\u00f3l | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Nowe Miasteczko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: nowosolski, GM.: Siedlisko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Cybinka | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: G\u00f3rzyca | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: O\u015bno Lubuskie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: s\u0142ubicki, GM.: Rzepin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Dobiegniew | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Drezdenko | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Stare Kurowo | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Strzelce Kraje\u0144skie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: strzelecko-drezdenecki, GM.: Zwierzyn | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Krzeszyce | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Lubniewice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: S\u0142o\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Sul\u0119cin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: sul\u0119ci\u0144ski, GM.: Torzym | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Lubrza | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Sk\u0105pe | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: Szczaniec | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u015bwiebodzi\u0144ski, GM.: \u015awiebodzin | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: S\u0142awa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Szlichtyngowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: wschowski, GM.: Wschowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Babimost | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Bojad\u0142a | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Czerwie\u0144sk | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Kargowa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Nowogr\u00f3d Bobrza\u0144ski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Sulech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: \u015awidnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Trzebiech\u00f3w | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: zielonog\u00f3rski, GM.: Zab\u00f3r | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Brze\u017anica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Gozdnica | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: I\u0142owa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Ma\u0142omice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Niegos\u0142awice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Szprotawa | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: Wymiarki | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017caga\u0144ski, GM.: \u017baga\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Brody | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Jasie\u0144 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Lipinki \u0141u\u017cyckie | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Przew\u00f3z | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Trzebiel | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: Tuplice | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: \u017carski, GM.: \u017bary", "OPIS": "Celem projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, zawodowej i edukacyjnej 40 (24K/16M) os\u00f3b w wieku od 15 do 64 roku \u017cycia (w tym 50% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci z powodu d\u0142ugotrwa\u0142ego bezrobocia,niepe\u0142nosprawno\u015bci, niesamodzielno\u015bci ze wzgl\u0119du na wiek lub powodu pochodzenia z rodzin zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wojew\u00f3dztwa lubuskiego w okresie od 01.03.2017 do 31.05.2018 w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, stworzon\u0105 indywidualnie dla ka\u017cdej osoby. ramach projektu obj\u0119te wsparciem zostan\u0105 grupy marginalizowane. Ka\u017cdy UP otrzyma kompleksowe wsparcie m.in. w zakresie zdiagnozowania potrzeb, warsztat\u00f3w kompetencji spo\u0142ecznych, wsparcia pracownika socjalnego/asystenta rodziny, szkole\u0144 zawodowych lub sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy. Wsparcie kierowane do uUP b\u0119dzie zak\u0142ada\u0107 obowi\u0105zkowe przeprowadzenie indywidualnej diagnozy spo\u0142eczno-zawodowej dla ka\u017cdego UP i dostosowanie wsparcia do jej wynik\u00f3w. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej wyniesie 56%, w tym 22% wsk.efekt.zatr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJOWANIA ROZWOJU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Kowale w\u0142asnego losu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1029293.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 886068.1100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 548404.85}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 382851.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 374106.19}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 327184.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 310969.47}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 297745.54000000004}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 287313.02}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 255208.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102731.28000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 100335.81999999998}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 85143.87}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 81054.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75924.59}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 74304.45999999999}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 59583.659999999996}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44488.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 44381.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34218.53}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 33260.1}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 32074.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 24254.97}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24021.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 23590.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 19606.02}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18935.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 18265.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17616.93}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 15836.529999999999}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15098.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 15041.369999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12773.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 8816.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8801.1}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7499.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6977.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 6936.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5707.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5544.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4606.94}, {"name": "Euroregiony", "value": 3864.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3739.82}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3662.26}, {"name": "Cmentarze", "value": 2184.11}, {"name": "Biblioteki", "value": 2170.11}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1057.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 749.0}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 14.0}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4184119.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1584962.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 166348.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 160500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 154828.94}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 95660.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 90366.75}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77350.46}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63769.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24624.2}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21900.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14640.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 11700.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8939.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8390.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7931.6}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 7274.61}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4102.59}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2550.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2398.02}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 1222.68}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 832.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3501831.6799999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1532751.44}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 877152.88}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 652336.1900000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 422051.93999999994}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 310251.13999999996}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 168576.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 164782.76}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 160326.79}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 135467.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 111111.72}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 111098.02}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 98641.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69376.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52178.91}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 51508.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30762.54}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 30020.29}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21600.0}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 17432.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12670.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11983.45}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 11919.349999999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5949.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1276.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1200.0}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 994.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 852.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 565.9}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 155.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 701396.48}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 121770.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 81203.29}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 58105.0}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 50000.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 46041.59}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1000000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 785425.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 525414.97}, {"name": "Biblioteki", "value": 129000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 67041.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39808.34}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 23881.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12500.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4658.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3296.31}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 55778.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104999.49}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2048932.91}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 716974.74}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 617822.0700000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 555097.23}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 542568.73}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 396675.86}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 258203.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 152135.81999999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 102173.96}, {"name": "Rodzina", "value": 95873.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 89660.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75924.59}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67028.27}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45343.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19606.02}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5355.94}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3864.6}, {"name": "Turystyka", "value": 2499.99}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1057.47}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5929582.68}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 313899.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 183219.43000000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 134924.2}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 85740.46}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24450.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11700.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9672.63}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1222.68}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4011835.59}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1602127.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1101659.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 753903.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 652336.1900000001}, {"name": "Rodzina", "value": 250930.98}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 111098.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30762.54}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 18426.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13337.249999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11983.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5949.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1276.21}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1200.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 701396.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 121770.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 81203.29}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 58105.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 46041.59}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1420986.7500000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1129000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 36381.0}, {"name": "Turystyka", "value": 4658.67}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 55778.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 104999.49}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6338863.33, "v": "6,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.4, "v_pc": "1490,09 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "28.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4932711.76, "v": "4,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 525414.97, "v": "525,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 180698.96000000002, "v": "180,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 172946.09000000003, "v": "172,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.72}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 152215.4, "v": "152,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 150920.06, "v": "150,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88310.67, "v": "88,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 67041.36, "v": "67,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 37514.84, "v": "37,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.59}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 23590.0, "v": "23,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 7499.22, "v": "7,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6276387.16, "v": "6,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.15, "v_pc": "1475,41 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4219684.19, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1771804.73, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.22}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 216341.17, "v": "216,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 44381.0, "v": "44,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 24021.07, "v": "24,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 155.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3318415.7899999996, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.3, "v_pc": "780,07 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "33.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1182173.03, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.62}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1080802.73, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 595464.28, "v": "595,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 287313.02, "v": "287,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.65}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 55955.92, "v": "55,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 33260.1, "v": "33,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 28336.53, "v": "28,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 27711.99, "v": "27,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 15098.19, "v": "15,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12300.0, "v": "12,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.37}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2292148.8700000006, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.18, "v_pc": "538,82 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2081156.29, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.79}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 101367.38, "v": "101,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.42}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69376.0, "v": "69,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24624.2, "v": "24,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.07}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15625.0, "v": "15,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1656412.68, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.63, "v_pc": "389,38 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "41.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 525615.2199999999, "v": "525,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.73}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 441436.6000000001, "v": "441,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.65}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 327184.01, "v": "327,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 154828.94, "v": "154,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.34}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 90366.75, "v": "90,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 63769.0, "v": "63,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 21600.0, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14736.57, "v": "14,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12773.0, "v": "12,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4102.59, "v": "4,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1301063.6, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.21, "v_pc": "305,84 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1140786.95, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.68}, {"name": "Biblioteki", "value": 131170.11, "v": "131,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29106.54, "v": "29,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 980344.9600000001, "v": "980,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.92, "v_pc": "230,45 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "155.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "1813.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 977349.9600000001, "v": "977,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2981.0, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 14.0, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 721002.5, "v": "721,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88, "v_pc": "169,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "84.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 721002.5, "v": "721,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 716974.74, "v": "716,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.87, "v_pc": "168,54 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "69.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "35.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 699357.81, "v": "699,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.54}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 17616.93, "v": "17,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.45}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 508996.5600000001, "v": "509,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04, "v_pc": "119,65 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "540.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "122.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 495171.81000000006, "v": "495,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.28}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 6936.75, "v": "6,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6888.0, "v": "6,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 214119.26999999996, "v": "214,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 134.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "50,33 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "65.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "28.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 112319.26999999999, "v": "112,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.45}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.7}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.84}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 125343.26, "v": "125,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5, "v_pc": "29,46 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "37.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 24254.97, "v": "24,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21088.29, "v": "21,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 16.82}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 102173.96, "v": "102,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "24,02 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 81054.0, "v": "81,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 225.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.32}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18935.85, "v": "18,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.53}, {"name": "Cmentarze", "value": 2184.11, "v": "2,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 97790.81, "v": "97,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "22,99 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75250.65, "v": "75,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9999.24, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.22}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8801.1, "v": "8,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.99}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3739.82, "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 315.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 91689.68000000001, "v": "91,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "21,55 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 77350.46, "v": "77,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.36}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 8390.0, "v": "8,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.15}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5949.22, "v": "5,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.48}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 77200.8, "v": "77,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,15 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "79.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 77200.8, "v": "77,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 55778.71, "v": "55,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "13,11 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 55778.71, "v": "55,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 43143.19, "v": "43,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "10,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "44.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 38426.29000000001, "v": "38,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 89.06}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3864.9, "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.95}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 852.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.97}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 18426.0, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,33 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "982.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "493.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 17432.0, "v": "17,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.6}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 994.0, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39}]}, {"name": "Turystyka", "value": 7158.66, "v": "7,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,68 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "90.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 4658.67, "v": "4,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2499.99, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 34.92}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3864.6, "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,91 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Euroregiony", "value": 3864.6, "v": "3,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1057.47, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "371.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1057.47, "v": "1,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}